[
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Cuv\u00eent \u00eenainte",
    "verses": [
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Istoria cu robia israelienilor \u00een Egipt, cu sc\u0103parea lor \u015fi c\u0103l\u0103toria spre\nCanaan, e cunoscut\u0103 din istoria biblic\u0103. Dar e at\u00eet de pu\u0163in cunoscut\n\u00een\u0163elesul cel tainic al acestei c\u0103l\u0103torii. C\u0103ci \u00een aceast\u0103 istorie e ascuns\u0103\ntoat\u0103 taina m\u00eentuirii noastre. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Robia egiptenilor, robia lui Faraon, \u00eenchipuie \u00een chip duhovnicesc robia\np\u0103catului, robia lui satana. Dar m\u00eentuirea \u00eenseamn\u0103 a sc\u0103pa din aceast\u0103\nrobie; a pleca spre Canaan \u015fi a c\u0103l\u0103tori spre Canaan, spre \u0162ara\nF\u0103g\u0103duin\u0163ei, spre Patria Cereasc\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u00cen acest \u00een\u0163eles vom t\u00eelcui sc\u0103parea israelienilor din robie \u015fi c\u0103l\u0103toria lor\nspre Canaan, cerc\u00eend - prin aceste t\u00eelcuiri - s\u0103 scoatem suflete din robia\ndiavolului Faraon... s\u0103 le plec\u0103m spre Canaan... s\u0103 le trecem prin pustia\nacestei vie\u0163i... s\u0103 le hr\u0103nim cu man\u0103 din cer... s\u0103 le ad\u0103p\u0103m cu ap\u0103 din\nst\u00eenc\u0103, ajut\u00eend la intrarea lor \u00een Canaan, \u00een patria noastr\u0103 cea cereasc\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Aceste \u00eenv\u0103\u0163\u0103turi le-am scris \u00een special \u015fi pentru Oastea Domnului \u015fi\nosta\u015fii Domnului al\u0103turi de c\u0103r\u0163ile: Ce este Oastea Domnului, Oglinda\ninimii omului, c\u0103r\u0163ile cu Duhul Sf\u00eent, Fiul cel pierdut, etc. - va fi \u015fi\ncartea aceasta un fel de Catehism al Oastei, care va ar\u0103ta fra\u0163ilor osta\u015fi,\ndrumul Oastei, drumul ce duce spre Canaan. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Domnul Isus s\u0103 ne ajute s\u0103 mergem p\u00een\u0103 la sf\u00eer\u015fit pe acest drum ca s\u0103 ne\n\u00eent\u00eelnim \u00eempreun\u0103 cu to\u0163ii \u00een Canaanul cel ceresc. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [
            "bold",
            "italic"
          ],
          "text": "Robia lui Faraon - robia lui satana"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "C\u00eend am ie\u015fit din \u015fcoli, \u015ftiam din doic\u0103-n doic\u0103 toat\u0103 istoria biblic\u0103.\n\u015etiam din istoria israelienilor cu toate am\u0103nuntele ei. Dar nu \u015ftiam\n\u00een\u0163elesul cel ad\u00eenc ce este \u00een aceast\u0103 istorie. La noi - \u00een \u015fcolile cele mari\n\u015fi cele mici - se face gre\u015feala de a se da numai oasele goale ale\n\u00eent\u00eempl\u0103rilor biblice. \u00cens\u0103 \u00een corpul cel mare \u015fi viu al Bibliei, aceste oase\n\u00ee\u015fi au via\u0163a lor, \u00ee\u015fi au \u00een\u0163elesul \u015fi leg\u0103tura lor. Biblia nu este un schelet\ngol de \u00eent\u00eempl\u0103ri istorice, ci este un corp viu. Scheletul ei, \u00eent\u00eempl\u0103rile\nistorice din ea s\u00eent acoperite de carne, de vine, de s\u00eenge, de via\u0163\u0103. \u00cen\naceast\u0103 parte trebuie s\u0103 se aplece citirea \u015fi cunoa\u015fterea Bibliei. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u00cen acest \u00een\u0163eles, vom \u00eencepe \u015fi noi cu istoria c\u0103l\u0103toriei israelienilor spre\nCanaan. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Patru puncte are aceast\u0103 c\u0103l\u0103torie: "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "1 - Robia din Egipt; "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "2 - Sc\u0103parea din robie; "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "3 - Drumul spre Canaan; "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "4 - Intrarea \u00een Canaan. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Le vom cerceta pe r\u00eend. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Grea \u015fi cumplit\u0103 era robia israelienilor \u00een Egipt. Atunci egiptenii au adus\npe copiii lui Israel la aspr\u0103 robie. Le-au f\u0103cut via\u0163a amar\u0103 prin lucr\u0103ri\ngrele de lut \u015fi c\u0103r\u0103mizi, \u015fi prin tot felul de lucr\u0103ri de pe c\u00eemp... astfel au\nzidit ei cet\u0103\u0163ile Pitom \u015fi Ramses \u015fi \u00een toate muncile acestea, erau f\u0103r\u0103\nnici un pic de mil\u0103 (Exod 1, 14, 11). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Israelienii f\u0103ceau c\u0103r\u0103mizi pentru palatele \u015fi piramidele lui Faraon. Prin\nEgipt se mai v\u0103d \u015fi azi urmele acestei iob\u0103gii. Piramidele la care au\nlucrat israelienii, mai d\u0103inuiesc \u015fi azi. Le-am v\u0103zut c\u00eend am fost \u00een\nc\u0103l\u0103toria la Ierusalim \u015fi v\u0103z\u00eendu-le m-am \u00eenfrico\u015fat. S\u00eent ni\u015fte zidiri\nuria\u015fe care au stors vlaga \u015fi puterile unor popoare \u00eentregi. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Robia israelienilor \u00eenchipuia robia sufleteasc\u0103 cea mare \u015fi grea \u00een care\na c\u0103zut omenirea dup\u0103 c\u0103derea lui Adam. Dup\u0103 \u00eenfr\u00eengerea din Gr\u0103dina\nEdenului, lumea \u015fi oamenii au \u00eenc\u0103put sub iob\u0103gia \u015fi tirania lui satana.\nMii de ani a stat omenirea \u00een robia \u015fi tirania acestui Faraon cumplit. \u00cen\nsuflete tr\u0103ia \u00eens\u0103 n\u0103dejdea unei m\u00eentuiri... tr\u0103ia f\u0103g\u0103duin\u0163a unui Mesia,\nunui m\u00eentuitor care la plinirea vremurilor a \u015fi sosit. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dar \u00een icoana aceasta nu este numai Adam \u015fi m\u00eentuirea lumii, ci s\u00eent \u015fi\neu \u015fi tu, cititorule. La noi se vorbe\u015fte prea mult despre Adam \u015fi\nm\u00eentuirea lumii \u015fi prea pu\u0163in despre m\u00eentuirea mea \u015fi a altora. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Robia lui Faraon \u00eenchipuie, \u00een chip duhovnicesc, robia diavolului\nFaraon, robia p\u0103catului. A tr\u0103i \u015fi a st\u0103rui \u00een p\u0103cat \u00eenseamn\u0103 a tr\u0103i \u00een\nrobia diavolului Faraon, \u00eenseamn\u0103 a petrece l\u00eeng\u0103 cuptoarele lui \u015fi a-i\nface zilnic un anumit num\u0103r de c\u0103r\u0103mizi, de p\u0103cate. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u015ei eu \u015fi tu, fratele meu, purt\u0103m \u00een noi icoana robiei din Egipt. P\u0103catul\n\u015fi patimile cele rele ne bag\u0103 \u015fi pe noi \u00eentr-o robie sufleteasc\u0103 grea \u015fi\nfioroas\u0103. C\u00eend apuci cu patimile \u015fi p\u0103catele, ajungi \u00een robia \u015fi tirania\ndiavolului Faraon. Vai, ce robie grozav\u0103 este aceasta \u015fi ce de oameni s\u00eent\n\u00een ea! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Despre aceast\u0103 robie a zis Domnul Isus: Amin, amin zic vou\u0103 c\u0103 oricine\ntr\u0103ie\u015fte \u00een p\u0103cat este rob al p\u0103catului (Ioan 8, 34). Oricine p\u0103c\u0103tuie\u015fte\neste de la diavolul, c\u0103ci diavolul p\u0103c\u0103tuie\u015fte de la \u00eenceput (Ioan 3, 8). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Lumea de azi este un uria\u015f Egipt sufletesc. Este un Egipt \u00een care\nvr\u0103jma\u015ful diavol st\u0103p\u00eene\u015fte ca un Faraon r\u0103u \u015fi cumplit. Milioane \u015fi\nmilioane de oameni lucr\u0103 la c\u0103r\u0103mizi \u00een iob\u0103gia acestui Faraon. Uita\u0163i-v\u0103\ncum fumeg\u0103 \u00een toate p\u0103r\u0163ile cuptoarele lui Faraon! Ne \u00eeneac\u0103 fumul\nacestor cuptoare. \u00cen toate p\u0103r\u0163ile se lucr\u0103 cu zor la c\u0103r\u0103mizi (p\u0103cate) pe\nseama diavolului. S\u00eent pline satele \u015fi ora\u015fele cu gr\u0103mezile acestor\nc\u0103r\u0103mizi (cu r\u0103ut\u0103\u0163i \u015fi p\u0103cate). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Faraon pretindea de la israelieni un anumit num\u0103r de c\u0103r\u0103mizi la zi.\nFiecare israelian trebuia s\u0103-i presteze un anumit num\u0103r de c\u0103r\u0103mizi.\nAceast\u0103 presta\u0163ie o fac \u015fi azi at\u00ee\u0163ia \u015fi at\u00ee\u0163ia oameni. \u00cen fiecare zi \u00eei fac\ndiavolului un anumit num\u0103r de c\u0103r\u0103mizi (de p\u0103cate). Ah, ce presta\u0163ie\n\u00eenfrico\u015fat\u0103 \u015fi de suflet pierz\u0103toare este aceasta! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Fratele meu! Tu c\u00eete c\u0103r\u0103mizi \u00eei faci pe zi diavolului Faraon \u015fi c\u00eete \u00cei faci\nDomnului? Cu ce aju\u0163i lucrul Domnului \u015fi cu ce aju\u0163i lucrul diavolului? "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "O Dumnezeule, \u015fi eu am c\u0103zut \u00een aceast\u0103 iob\u0103gie \u00eenfrico\u015fat\u0103. At\u00eetea \u015fi\nat\u00eetea c\u0103r\u0103mizi i-am f\u0103cut \u015fi eu diavolului Faraon. \u00cen fiecare zi m\u0103\nispite\u015fte \u015fi m\u0103 sile\u015fte s\u0103-i fac un anumit num\u0103r de c\u0103r\u0103mizi. O\nDumnezeule, izb\u0103ve\u015fte-m\u0103 din aceast\u0103 iob\u0103gie de suflet pierz\u0103toare! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Grea era robia israelienilor, dar \u00een sufletul lor ardea credin\u0163a \u015fi n\u0103dejdea\nizb\u0103virii. Din ce \u00eenfierb\u00eenta Faraon cuptoarele \u015fi sporea c\u0103r\u0103mizile,\nsporea \u015fi \u00een sufletul israelienilor credin\u0163a \u015fi n\u0103dejdea izb\u0103virii. Din ce\nsporea Faraon muncile, sporeau \u015fi rug\u0103ciunile \u015fi lacrimile israelienilor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u00cen \u015fcoala cea grea a c\u0103r\u0103mizilor au \u00eenv\u0103\u0163at israelienii s\u0103-L caute pe\nDomnul cu toat\u0103 credin\u0163a lor \u015fi cu toate lacrimile lor. Copiii lui Israel\ngemeau \u00eenc\u0103 din pricina robiei \u015fi scoteau strig\u0103te dezn\u0103d\u0103jduite.\nStrig\u0103tele acestea pe care le smulgea robia, s-au suit p\u00een\u0103 la Dumnezeu.\nA auzit gemetele lor... a privit spre copiii lui Israel \u015fi I s-a f\u0103cut mil\u0103 de\nei (Exod 2, 23-25). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Grea e \u015fi robia cea sufleteasc\u0103 a p\u0103catelor. Dar tocmai aceast\u0103 tiranie\ntrebuie s\u0103 trezeasc\u0103 \u00een noi dorul \u015fi dorin\u0163a dup\u0103 izb\u0103vire. Trebuie s\u0103\ntrezeasc\u0103 \u00een noi aducerea aminte de Canaan, de libertatea \u015fi m\u00eentuirea\ncea dulce \u015fi scump\u0103 a sufletelor noastre. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u015ecoala cea grea a c\u0103r\u0103mizilor - a p\u0103catelor \u015fi a suferin\u0163elor - ne poate fi\n\u015fi nou\u0103 de folos \u015fi de m\u00eentuire. Drumul m\u00eentuirii \u00eencepe din \u015fcoala\nc\u0103r\u0103mizilor, din \u015fcoala suferin\u0163elor trupe\u015fti \u015fi suflete\u015fti. Ferice de cei ce\nse trezesc \u00een aceast\u0103 \u015fcoal\u0103! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Israelienii se sim\u0163eau str\u0103ini \u00een Egipt. Ei suspinau dup\u0103 Canaanul\nf\u0103g\u0103duit. Str\u0103ini s\u00eentem \u015fi noi \u00een aceast\u0103 lume; \u00een acest Egipt sufletesc,\n\u00een aceast\u0103 vale a pl\u00eengerii plin\u0103 de suferin\u0163e trupe\u015fti \u015fi suflete\u015fti. Patria\nnoastr\u0103 cea adev\u0103rat\u0103 este Canaanul cel ceresc. Spre \u0163ara aceasta trebuie\ns\u0103 ne dorim \u015fi s\u0103 c\u0103l\u0103torim. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Vai de cei ce mor l\u00eeng\u0103 cuptoarele lui Faraon. Vai de cei ce mor \u00een\ntic\u0103lo\u015fia trupeasc\u0103 \u015fi sufleteasc\u0103. O, Dumnezeule, nu m\u0103 l\u0103sa s\u0103 mor \u00een\nrobia lui Faraon. Ajut\u0103-m\u0103 s\u0103 scap din aceast\u0103 robie \u00eenfrico\u015fat\u0103.\nAjut\u0103-m\u0103 s\u0103 plec \u015fi eu spre Canaan, spre \u0163ara f\u0103g\u0103duin\u0163ei, spre \u0163ara vie\u0163ii\nde veci. Ajut\u0103-m\u0103 Doamne s\u0103-i pot pleca \u015fi pe al\u0163ii \u00een acest drum al\nm\u00eentuirii. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Duhule Sfinte! Sufl\u0103 cu v\u00eentul T\u0103u cel ceresc \u015fi treze\u015fte-i pe cei ce\nt\u00eenjesc \u00een robia lui Faraon. Treze\u015fte \u00een ei dorin\u0163a izb\u0103virii... dorul \u015fi\ndorin\u0163a dup\u0103 Canaanul cel ceresc. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "Robia Egiptului - robia p\u0103catului"
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Fr\u0103m\u00eent\u0103rile sc\u0103p\u0103rii din robie",
    "verses": [
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Fr\u0103m\u00eent\u0103rile sc\u0103p\u0103rii israelienilor din robie au fost lungi \u015fi grele. Doreau\ncu foc libertatea, dar n-au putut face nimic p\u00een\u0103 n-a venit o interven\u0163ie\nde sus, de la Dumnezeu. N-au putut face nimic p\u00een\u0103 n-a sosit Moise,\nalesul \u015fi trimisul Domnului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Moise este icoana M\u00eentuitorului. Fr\u0103m\u00eent\u0103rile israelienilor dup\u0103 libertate\n\u00eenchipuiau fr\u0103m\u00eent\u0103rile omenirii dup\u0103 libertatea pierdut\u0103, dup\u0103 sc\u0103parea\ndin robia \u00een care ne b\u0103gase p\u0103catul str\u0103mo\u015fesc. Dar toate aceste\nfr\u0103m\u00eent\u0103ri au fost zadarnice p\u00een\u0103 n-a sosit Isus, Izb\u0103vitorul \u015fi\nM\u00eentuitorul. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u015ei a\u015fa e \u015fi cu fr\u0103m\u00eent\u0103rile m\u00eentuirii noastre. Toate fr\u0103m\u00eent\u0103rile noastre\nde a sc\u0103pa din robia p\u0103catului s\u00eent zadarnice p\u00een\u0103 nu vine \u015fi intervine\nIsus M\u00eentuitorul. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u015ei acum s\u0103 vedem lupta sc\u0103p\u0103rii din robie a israelienilor, c\u0103ci aceast\u0103\nlupt\u0103 e plin\u0103 de \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 \u015fi pentru noi \u015fi lupta m\u00eentuirii noastre. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Domnul Dumnezeu \u00ce\u015fi avea planurile Sale cu poporul israelian. Prin\nFaraon, diavolul lucreaz\u0103 cu \u00eend\u00eerjre contra acestor planuri. Faraon este\nunealta diavolului. El d\u0103 ordin s\u0103 fie nimici\u0163i to\u0163i copiii de parte\nb\u0103rb\u0103teasc\u0103 a israelienilor. Atunci Faraon a dat urm\u0103toarea porunc\u0103 la\ntot poporul: S\u0103 arunca\u0163i \u00een r\u00eeu pe orice b\u0103iat ce se va na\u015fte (Exod 1,\n22). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Acest ordin era un atac al satanei; era un atac cunoscut. \u00cel \u00eent\u00eelnim prin\ntoate Scripturile. \u00cel \u00eent\u00eelnim \u015fi la Na\u015fterea Domnului c\u00eend satana - prin\nIrod - a\u015fijderea \u00cel c\u0103uta pe Pruncul Isus s\u0103-L omoare. \u00cencep\u00eend din\nGr\u0103dina Edenului, diavolul a c\u0103utat pe tot locul s\u0103 nimiceasc\u0103 planurile\nDomnului \u015fi pe ale\u015fii Domnului. Pe Abel l-a omor\u00eet, pe Iosif a cercat s\u0103-l\nomoare, pe Pruncul Isus a c\u0103utat s\u0103-L omoare, pe Moise caut\u0103 acum s\u0103-l\nomoare. Pe tot locul, \u015farpele diavol a c\u0103utat s\u0103 curme cu ajutorul mor\u0163ii\nmersul lucr\u0103rii lui Dumnezeu. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u00cens\u0103 puterea lui Dumnezeu este mai mare dec\u00eet puterea vr\u0103jma\u015fului\ndiavol. \u00cen toate atacurile contra planurilor lui Dumnezeu, satana a r\u0103mas\npe urm\u0103, \u00eenfr\u00eent \u015fi ru\u015finat. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dumnezeu lucreaz\u0103 \u00eentr-un chip minunat \u015fi nea\u015fteptat \u015fi aici. Mama lui\nMoise nu s-a \u00eendurat s\u0103 dea pruncul pierz\u0103rii. L-a \u0163inut t\u0103inuit 3 luni \u015fi\nla trei luni i-a f\u0103cut un sicria\u015f de papur\u0103, l-a uns cu p\u0103cur\u0103 \u015fi a\u015fez\u00eend\npruncul \u00een el, l-a a\u015fezat \u00eentre trestii, pe malul r\u00eeului (Exod 2, 1-4). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Vede\u0163i cum \u00eencepe Dumnezeu s\u0103 lucreze \u015fi aici. L-a l\u0103sat pe Moise s\u0103 se\ncoboare mai \u00eent\u00eei ca \u00eentr-un morm\u00eent pentru ca de aici s\u0103-l ridice \u015fi de\naici s\u0103 porneasc\u0103 m\u00eentuirea israelienilor. Sicria\u015ful de papur\u0103 era un lucru\nmic \u015fi slab. El era \u00eens\u0103 tare \u00een planurile lui Dumnezeu. Sicria\u015ful era\n\u00eent\u0103rit \u015fi de credin\u0163a mamei. Credin\u0163a mamei a f\u0103cut acest sicria\u015f \u015fi ea\nl-a slobozit s\u0103 pluteasc\u0103 pe ap\u0103. Nu a\u015fa \u00eentr-un noroc a slobozit mama\ncopilul \u00een ap\u0103, ci credin\u0163a ei \u00eentr-un Dumnezeu M\u00eentuitor a f\u0103cut acest\nlucru. Prin credin\u0163\u0103 - p\u0103rin\u0163ii lui Moise, nu s-au l\u0103sat \u00eensp\u0103im\u00eenta\u0163i de\nporunca \u00eemp\u0103ratului (Evrei 11, 23). Credin\u0163a se leag\u0103 de lucruri mici,\nn-are lips\u0103 de lucruri mari \u015fi tari. Numai credin\u0163a cea slab\u0103 caut\u0103 lucruri\nmari. Un om necredincios ar fi r\u00ees, v\u0103z\u00eend pe mama lui Moise cum\n\u00eencearc\u0103 s\u0103-\u015fi scape copilul printr-un sicria\u015f slab. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "O, ce putere mare este credin\u0163a \u00een lucrarea m\u00eentuirii noastre suflete\u015fti.\nB\u0103ga\u0163i de seam\u0103 c\u0103 trei puteri lucr\u0103 \u00een istoria lui Faraon \u015fi israelieni:\nputerea lui Dumnezeu, puterea lui satana \u015fi puterea credin\u0163ei. C\u00eend\ncredin\u0163a noastr\u0103 cea vie \u015fi tare se \u00eendreapt\u0103 spre Domnul, Domnul \u00eendat\u0103\na \u00eenceput s\u0103 lucreze. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Fata lui Faraon s-a cobor\u00eet la r\u00eeu s\u0103 se scalde, v\u0103z\u00eend sicria\u015ful l-a scos\ndin ap\u0103, l-a deschis \u015fi afl\u0103 \u00een el un copil frumos; i-a fost mil\u0103 de el; l-a\nluat cu sine \u015fi l-a crescut (Exod 2, 5-6). Vede\u0163i c\u00eet de minunat lucreaz\u0103\nDumnezeu? Atare sf\u0103tos de necredincios ar zice: O \u00eent\u00eemplare oarb\u0103, un\nnoroc orb a fost sc\u0103parea pruncului. Vai, cum au orbit oamenii cei\nnecredincio\u015fi de nu v\u0103d cum lucreaz\u0103 Dumnezeu! Pentru cei mai mul\u0163i\ncre\u015ftini, m\u00eena \u015fi lucrarea lui Dumnezeu \u00een via\u0163a lor este un noroc orb, o\n\u00eent\u00eemplare oarb\u0103, un ceas r\u0103u, etc, fiindc\u0103 s\u00eent orbi cu sufletul. Ei scot\npe Domnul din cursul \u015fi \u00eent\u00eempl\u0103rile vie\u0163ii lor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Nu a\u015fa copiii lui Dumnezeu! Un copil al lui Dumnezeu are o pl\u0103cere\ndeosebit\u0103 s\u0103 bage de seam\u0103 cum lucreaz\u0103 Dumnezeu \u00een via\u0163a lui. O, cum\n\u015ftie Dumnezeu potrivi toate lucrurile celui ce este cu adev\u0103rat un copil\nal Lui! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "S\u0103 urm\u0103rim mai departe lucrarea lui Dumnezeu. Fata lui Faraon a luat\ncopilul s\u0103-l creasc\u0103 \u015fi a trimis dup\u0103 o doic\u0103 din femeile israelienilor.\nTrimisul a nimerit s\u0103 cheme tocmai pe mama pruncului (Exod 2, 6-7).\nIat\u0103 a doua "
        },
        {
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "\u00eent\u00eemplare oarb\u0103"
        },
        {
          "style": [],
          "text": ", cum ar zice cei necredincio\u015fi. O, ce\nminunat \u015ftie Dumnezeu s\u0103 lucreze! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Diavolul alesese pe Faraon unealt\u0103 a sa \u015fi iat\u0103 Domnul Dumnezeu\nfolose\u015fte tocmai pe acest Faraon \u015fi fata lui s\u0103 scape \u015fi s\u0103 creasc\u0103 pruncul\ncel c\u0103utat spre ucidere! I se ia diavolului arma din m\u00eeini. Satana e biruit\nprin \u00eens\u0103\u015fi armele sale. Ce ru\u015finoas\u0103 \u00eenfr\u00eengere! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Copiilor lui Dumnezeu! Bucura\u0163i-v\u0103, iat\u0103 cum \u015ftie Dumnezeu s\u0103 \u00eenfr\u00eeng\u0103\nvr\u0103jma\u015ful nostru cel mare. Tic\u0103losule, \u00een\u015fel\u0103torule diavol! Iat\u0103 ce p\u0103\u0163i\u015fi\n\u00een Egipt! S\u0103 \u015ftii, mi\u015felule, c\u0103 tot a\u015fa p\u0103\u0163e\u015fti \u015fi cu noi cei care \u00cel avem pe\nScumpul nostru M\u00eentuitor de St\u0103p\u00een \u015fi C\u00eermuitor! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Moise - sc\u0103parea lui \u015fi via\u0163a lui - este o icoan\u0103 a M\u00eentuitorului. Dintr-o\nucidere a pruncilor a sc\u0103pat \u015fi Moise ca \u015fi Pruncul Isus. Cine ar fi crezut\nc\u0103 acest copil aruncat \u00eentr-un sicria\u015f de papur\u0103, va deveni eliberatorul\npoporului? Cine credea c\u0103 Pruncul din Pe\u015ftera Betleemului va deveni\nM\u00eentuitorul lumii? "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Moise s-a f\u0103cut mijlocitor \u00eentre Dumnezeu \u015fi popor \u015fi a sc\u0103pat poporul\ndin robie. Domnul Isus a des\u0103v\u00eer\u015fit aceast\u0103 icoan\u0103. Moise a trecut\npoporul prin Marea Ro\u015fie. Domnul Isus ne-a trecut prin S\u00eengele Crucii\nSale, ne-a trecut prin pustie, ne-a ad\u0103pat cu apa cea vie, ne-a hr\u0103nit cu\nmana cea cereasc\u0103 \u015fi sus pe Muntele Nebo - pe \u00cen\u0103l\u0163imea Golgotei - \u015ei-a\ndat via\u0163a deschiz\u00eendu-ne intrarea \u00een Canaanul f\u0103g\u0103duin\u0163ei, \u00een patria cea\ncereasc\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Moise este icoana M\u00eentuitorului, dar acest Moise este \u015fi icoana omului,\ncu toate sc\u0103derile \u015fi neputin\u0163ele lui, precum vom vedea mai t\u00eerziu. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "Moise, icoana M\u00eentuitorului"
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Moise, alesul Domnului, a petrecut",
    "verses": [
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Am ar\u0103tat minunata sc\u0103pare a lui Moise. Vom ar\u0103ta acum \u015fcoala pe care\na f\u0103cut-o Domnul cu el. Pe to\u0163i ale\u015fii S\u0103i, Domnul i-a trecut printr-o\n\u015fcoal\u0103 sufleteasc\u0103. Printr-o astfel de \u015fcoal\u0103 a trecut \u015fi Moise. \u015ecoala lui\ne \u00eemp\u0103r\u0163it\u0103 \u00een trei clase, fiecare av\u00eend 40 de ani din via\u0163a lui. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "1 - Clasa prim\u0103 s\u00eent cei 40 de ani pe care i-a petrecut la curtea lui\nFaraon. "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "2 - Clasa a doua s\u00eent cei 40 de ani pe care i-a petrecut la socrul s\u0103u\nIetro, p\u0103storind oile. "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "3 - Clasa a treia s\u00eent cei 40 de ani pe care i-a petrecut cu poporul \u00een\npustie, \u00een drum spre Canaan. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Vede\u0163i ce minunat este \u00eemp\u0103r\u0163it\u0103 via\u0163a lui Moise \u00een trei p\u0103r\u0163i egale, \u00een\ntrei clase, fiecare clas\u0103 cu \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura ei. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "O, de am b\u0103g\u0103 bine de seam\u0103, am putea afla c\u0103 to\u0163i cei ce tr\u0103im o via\u0163\u0103\ncu Domnul, am trecut \u015fi trecem \u015fi noi prin astfel de clase. Taina\nm\u00eentuirii este o \u015fcoal\u0103 a Domnului, e o \u015fcoal\u0103 minunat\u0103 cu anumite clase\n\u015fi \u00eemp\u0103r\u0163iri. \u00cen care clas\u0103 ai ajuns tu? "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Clasa prim\u0103 a petrecut-o Moise la curtea lui Faraon. Trebuie s\u0103 \u015ftim aici\nc\u0103 Moise a fost crescut ca un fiu al lui Faraon (Exod 2, 10). \u015ei trebuie\ns\u0103 \u015ftim c\u0103 Egiptul era \u00een vremile acelea \u0163ara \u015ftiin\u0163elor \u015fi \u00eenv\u0103\u0163a\u0163ilor.\nMoise a fost crescut \u00een \u015ftiin\u0163\u0103 mare. \u00cenv\u0103\u0163a\u0163ii Egiptului erau profesorii\nlui. \u00cen \u015fcoala asta \u00eenaintase foarte mult Moise cu \u015ftiin\u0163a, dar d\u0103duse\n\u00eenapoi cu credin\u0163a \u015fi cunoa\u015fterea Domnului. Lucrul acesta se vede \u015fi din\nfelul cum \u015fi-a \u00eencheiat \u015fcoala. La 40 de ani Moise omoar\u0103 un egiptean "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "(Exod 2, 12). \u015ecoala lui Moise de la curtea lui Faraon se gat\u0103 cu un\nomor (\u015ftiin\u0163a de multe ori omoar\u0103 credin\u0163a). Era \u00een planul lui Dumnezeu\nacest omor? Hot\u0103r\u00eet c\u0103 nu! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Domnul avea un plan cu eliberarea israelienilor. \u00cen acest plan Moise era\nales ca o unealt\u0103 a Domnului, ca un vas de care Domnul Se va sluji \u00een\nlucrarea Sa. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dar iat\u0103, prin uciderea egipteanului, Moise o ia \u00eenaintea Domnului. F\u0103r\u0103\ns\u0103 cear\u0103 \u015fi f\u0103r\u0103 s\u0103 a\u015ftepte r\u0103spunsul \u015fi \u00eempreun\u0103 lucrarea Domnului, vrea\ncu puterea s\u0103 rup\u0103 lan\u0163urile iob\u0103giei. Cu 40 de ani vrea s\u0103 gr\u0103beasc\u0103\nplanul Domnului \u015fi lucrul Domnului. Ie\u015firea lui n-a avut aprobarea \u015fi\nbinecuv\u00eentarea Domnului. \u015ei s-a uitat Moise \u00een toate p\u0103r\u0163ile c\u00eend l-a ucis\npe egiptean (Exod 2, 12). A\u015fa s\u00eent toate lucrurile care se fac f\u0103r\u0103 voia\n\u015fi aprobarea Domnului. Omul se uit\u0103 \u00een toate p\u0103r\u0163ile s\u0103 vad\u0103 ca s\u0103 nu-l\nvad\u0103 oamenii, dar nu se uit\u0103 \u00een sus s\u0103 vad\u0103 ce zice Dumnezeu. Dac\u0103\nMoise s-ar fi uitat \u00een sus, Domnul ar fi spus c\u0103 nu de aici pleac\u0103\neliberarea poporului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u00cen lupta dezrobirii \u015fi m\u00eentuirii noastre suflete\u015fti, trebuie s\u0103 cerem\najutorul, darul \u015fi \u00eempreun\u0103 lucrarea Domnului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "F\u0103r\u0103 Domnul nu putem face nimic. O hot\u0103r\u00eere, o lupt\u0103 contra p\u0103catelor\nf\u0103r\u0103 ajutorul Domnului se gat\u0103 f\u0103r\u0103 doar \u015fi poate, cu \u00eenfr\u00eengere, a\u015fa cum\na p\u0103\u0163it Moise. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u015ecoala din Egipt s-a g\u0103tat cu o \u00eenfr\u00eengere pentru Moise. El avea lips\u0103 de\no \u015fcoal\u0103 nou\u0103. Domnul Dumnezeu l-a scos din \u015fcoala Egiptului \u015fi l-a\nb\u0103gat \u00een \u015fcoala din \u0163ara Madian. Moise a fugit din Egipt \u015fi s-a a\u015fezat la\nsocrul s\u0103u Ietro, \u00een Madian, unde a p\u0103scut oile 40 de ani (Exod cap. 2). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Iat\u0103-l pe Moise \u00een \u015fcoala din pustia Madianului, p\u0103sc\u00eend oile socrului\ns\u0103u Ietro. Omul ar fi putut zice \u00eendat\u0103 \u015fi aici: O pierdere de vreme\nne\u00een\u0163eleas\u0103 este aceasta. Poporul geme \u00een robie, iar Moise pa\u015fte oile 40\nde ani. A\u015fa s-ar p\u0103rea omului, dar altcumva vede Dumnezeu lucrurile.\nMoise, alesul Domnului, trebuia s\u0103 treac\u0103 printr-o \u015fcoal\u0103 a Domnului.\nCei 40 de ani s\u00eent o \u015fcoal\u0103 prin care Domnul a stat de vorb\u0103 cu Moise,\niar un timp petrecut \u00een vorbire cu Domnul nu este niciodat\u0103 un timp\npierdut. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Minunat\u0103 a fost \u015fcoala ce a f\u0103cut-o Moise \u00een cei 40 de ani. Toate \u015fcolile\n\u015fi to\u0163i \u00eenv\u0103\u0163a\u0163ii Egiptului nu l-ar fi putut \u00eenv\u0103\u0163a ceea ce a \u00eenv\u0103\u0163at \u00een\n\u015fcoala aceasta. Departe de zgomotul \u015fi \u00eenv\u0103lm\u0103\u015fagul Egiptului, \u00een t\u0103cerea\npustiei, Moise a \u00eenv\u0103\u0163at s\u0103 vorbeasc\u0103 cu Domnul... s\u0103 se ad\u00eenceasc\u0103 \u00een\ncunoa\u015fterea Domnului \u015fi a planurilor Lui. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "De altcum to\u0163i ale\u015fii Domnului au f\u0103cut \u015fcoala aceasta. Pe to\u0163i ale\u015fii S\u0103i,\nDomnul i-a scos pe o bucat\u0103 de vreme din lume. A \u0163inut \u015fcoal\u0103 cu ei \u015fi\npe urm\u0103 i-a trimis \u00een lume. O astfel de \u015fcoal\u0103 a f\u0103cut psalmistul David\nla oi, Ilie la p\u00eer\u00eeul Cherit, ap. Pavel \u00een Arabia, ev. Ioan \u00een Insula Patmos.\nTrimisul Tat\u0103lui ceresc, Isus M\u00eentuitorul, a f\u0103cut \u015fi El \u00censu\u015fi aceast\u0103\n\u015fcoal\u0103 \u00een cele 40 de zile ce le-a petrecut \u00een pustie. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Ale\u015fii Domnului n-au ie\u015fit din \u015fcolile filozofice, ci au ie\u015fit din pustie,\ndin retragerea \u00een Domnul, din ad\u00eencirea tainelor m\u00eentuirii suflete\u015fti. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dar \u015fcoala pustiei nu e numai pentru ale\u015fii Domnului, ci pentru to\u0163i cei\nce vreau s\u0103 apuce \u00een calea m\u00eentuirii. Condi\u0163ia cea dint\u00eei a m\u00eentuirii, este\nretragerea \u00een "
        },
        {
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "pustie"
        },
        {
          "style": [],
          "text": ", retragerea \u00een Domnul, \u00een ad\u00eencirea tainelor m\u00eentuirii\nsuflete\u015fti. M\u00eentuirea se poate afla numai departe de vuietul lumii. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u015ecoala lui Moise din Egipt s-a g\u0103tat cu un omor. \u015ecoala din pustia\nMadian se gat\u0103 cu altceva. Se gat\u0103 cu un rug aprins. Domnul Se arat\u0103 lui\nMoise \u00een chipul unui rug aprins ce ardea, dar nu se mistuia "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "(Exod cap. 3). Moise se mira de aceast\u0103 ar\u0103tare, dar \u00een ea putea s\u0103 vad\u0103\nicoana poporului s\u0103u. Rugul aprins \u00eenchipuia suferin\u0163ele israelienilor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Cuptoarele Egiptului ardeau, dar poporul nu se topea \u00een v\u0103paia muncilor,\npentru c\u0103 Domnul era \u00een mijlocul lor. C\u00eend tr\u0103im o via\u0163\u0103 cu Domnul \u015fi\nEl cu noi, oric\u00eet de mari ar fi fl\u0103c\u0103rile suferin\u0163elor \u015fi \u00eencerc\u0103rilor, n-avem\nde ce s\u0103 ne temem. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Ar\u0103tarea Domnului \u00een mijlocul unui rug aprins arz\u00eend ne poate fi mai\ndeparte \u015fi o ad\u00eenc\u0103 \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 \u015fi pild\u0103 de smerenie. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u00censemna\u0163i-v\u0103 bine lucrul acesta: Atotputernicul Dumnezeu alege un rug,\nun spin \u00een care pogoar\u0103 \u015fi Se arat\u0103 lui Moise. Erau ei \u015fi altfel de arbori\nmai mari \u015fi mai frumo\u015fi, dar Domnul alege rugul cel negru \u015fi smerit. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Cu m\u0103re\u0163ia Atotputernicului Dumnezeu s-ar fi potrivit parc\u0103 mai mult s\u0103\nse arate \u00eentr-un cadru falnic sau \u00eentr-un stejar puternic, dar Domnul\nDumnezeu alege rugul cel negru \u015fi smerit. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Oare nu este \u015fi lucrul acesta o stra\u015fnic\u0103 predic\u0103 \u015fi mustrare pentru\n\u00eeng\u00eemfarea \u015fi trufia omeneasc\u0103? "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u00cen lucrarea m\u00eentuirii omului \u015fi omenirii g\u0103sim pe\u015ftera, rugul, mielul,\nporumbelul, vase umile \u015fi smerite... oare nu este \u015fi acest lucru o\nstra\u015fnic\u0103 predic\u0103 \u015fi mustrare pentru \u00eeng\u00eemfarea \u015fi trufia omeneasc\u0103? "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "40 de ani la curtea lui Faraon, 40 de ani p\u0103stor la oi \u015fi 40 de ani\nconduc\u0103tor de popor"
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Moise iese din desf\u0103t\u0103rile Egiptului",
    "verses": [
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Prin credin\u0163\u0103 Moise c\u00eend s-a f\u0103cut mare, n-a vrut s\u0103 fie numit fiul fiicei\nlui Faraon, ci a vrut mai bine s\u0103 sufere \u00eempreun\u0103 cu poporul lui\nDumnezeu dec\u00eet s\u0103 se bucure de pl\u0103cerile de o clip\u0103 ale p\u0103catului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "El socotea ocara lui Hristos ca o mai mare bog\u0103\u0163ie dec\u00eet comorile\nEgiptului, pentru c\u0103 avea ochii pironi\u0163i spre r\u0103spl\u0103tire. Prin credin\u0163\u0103 a\np\u0103r\u0103sit el Egiptul, f\u0103r\u0103 s\u0103 se team\u0103 de m\u00eenia \u00eemp\u0103ratului; pentru c\u0103 a\nr\u0103mas neclintit ca \u015fi cum ar fi v\u0103zut pe Cel nev\u0103zut (Evrei 11, 24-27). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Aici \u00eencepe un am\u0103nunt de mare pre\u0163 din via\u0163a lui Moise; un am\u0103nunt de\n\u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 asupra c\u0103ruia a st\u0103ruit \u015fi marele apostol Pavel prin cuvintele\nde mai sus. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Moise fusese crescut de fata lui Faraon. Copilul crescut \u015fi (\u0163iitoarea) l-a\ndus fetei lui Faraon \u015fi el (Moise) i-a fost fiu \u015fi i-a pus numele, ceea ce\n\u00eenseamn\u0103, din ape l-am scos (Exod 2, 10). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "A\u015fadar, Moise f\u0103cea parte din curtea lui Faraon. Avea prilej s\u0103-\u015fi\ntr\u0103iasc\u0103 via\u0163a ca un fiu de \u00eemp\u0103rat. Trebuie s\u0103 \u015ftim c\u0103 traiul Faraonilor\ndin acele vremi era plin de toate desf\u0103t\u0103rile, de toate comorile \u015fi de toate\ndulce\u0163urile ce le poate oferi lumea aceasta. Iar Moise avea prilej s\u0103 guste\ndin toate. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dar ce s-a \u00eent\u00eemplat? Iar Moise dup\u0103 ce s-a f\u0103cut mare n-a voit s\u0103 fie\nnumit fiul fiicei lui Faraon. S-a lep\u0103dat de un nume a\u015fa de mare. S-a\nlep\u0103dat de via\u0163a \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u015ei s-a lep\u0103dat Moise nu numai de numele ce-l purta, el s-a lep\u0103dat \u015fi de\nvia\u0163a cea plin\u0103 de desf\u0103t\u0103ri \u015fi p\u0103cate ce era la curtea lui Faraon \u015fi \u00een\nEgipt. A vrut mai bine s\u0103 sufere cu poporul s\u0103u dec\u00eet s\u0103 guste din\npl\u0103cerile p\u0103catului. A ales ocara lui Hristos pentru c\u0103 avea ochii pironi\u0163i\nspre r\u0103splata cea viitoare. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Cuprins de aceast\u0103 credin\u0163\u0103 vie \u015fi tare, s-a lep\u0103dat de desf\u0103t\u0103ri \u015fi a\np\u0103r\u0103sit Egiptul. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Din parfumurile \u015fi desf\u0103t\u0103rile cur\u0163ii lui Faraon, Moise a trecut \u00een tab\u0103ra\ncea s\u0103rac\u0103 a poporului s\u0103u unde mirosea a usturoi \u015fi mizeria r\u00eenjea din\ntoate p\u0103r\u0163ile. Dintr-un fiu de \u00eemp\u0103rat, a devenit un om umil, s\u0103rac \u015fi\nlipsit. \u015ei le-a f\u0103cut toate acestea, fiindc\u0103 avea ochii pironi\u0163i spre\nr\u0103spl\u0103tire. Nici de m\u00eenia \u00eemp\u0103ratului nu s-a temut. Nici desf\u0103t\u0103rile, nici\namenin\u0163\u0103rile... nici o putere lumeasc\u0103 sau omeneasc\u0103 nu putea s\u0103-i\n\u00eentoarc\u0103 ochii pironi\u0163i spre Cel nev\u0103zut. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Ce \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 mi\u015fc\u0103toare pentru noi \u015fi m\u00eentuirea noastr\u0103 este aceast\u0103\npurtare a lui Moise! Ea are leg\u0103tur\u0103 \u015fi cu cuvintele Domnului Isus: voi\n\u00een lume s\u00eente\u0163i, dar nu s\u00eente\u0163i din lume - pentru c\u0103 pu\u0163ine s\u00eent locurile\ndin Biblie care \u00eent\u0103resc at\u00eet de viu cuvintele Domnului ca aceast\u0103 ie\u015fire\na lui Moise din desf\u0103t\u0103rile Egiptului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Noi s\u00eentem \u00een lume; noi tr\u0103im \u00een lume, dar nu s\u00eentem din lume. Noi\ntrebuie s\u0103 ie\u015fim din duhul acestei lumi. O condi\u0163ie neap\u0103rat\u0103 a m\u00eentuirii,\naceasta este: s\u0103 p\u0103r\u0103se\u015fti \u00eendat\u0103 Egiptul acestei lumi. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dac\u0103 cre\u015ftinismul de azi e a\u015fa cum e: f\u0103r\u0103 putere \u015fi f\u0103r\u0103 road\u0103, apoi\ncauza e tocmai aici. Cre\u015ftinii de azi cred c\u0103 se pot m\u00eentui st\u00eend pe loc\nl\u00eeng\u0103 oalele cu carne din Egiptul desf\u0103t\u0103rilor \u015fi p\u0103catelor. Dar m\u00eentuirea\nvine numai c\u00eend p\u0103r\u0103se\u015fti Egiptul. M\u00eentuirea vine numai c\u00eend ie\u015fi din\ntab\u0103ra lui Faraon, din tab\u0103ra lumii, \u015fi intri \u00een tab\u0103ra Domnului.\nM\u00eentuirea o po\u0163i dob\u00eendi numai c\u00eend ai ochii pironi\u0163i spre r\u0103splata\nviitoare, spre Cel nev\u0103zut \u015fi nimeni \u015fi nimica nu te poate abate de la\naceast\u0103 \u0163int\u0103. M\u00eentuirea \u00eenseamn\u0103 a alege \u00eentre Egipt \u015fi Canaan... \u00eentre\ntab\u0103ra lumii \u015fi tab\u0103ra Domnului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Mul\u0163i \u00ee\u015fi \u00eenchipuie c\u0103 se pot m\u00eentui umbl\u00eend dintr-o tab\u0103r\u0103 \u00een alta.\nDuminic\u0103 diminea\u0163a \u00eei vezi \u00een tab\u0103ra Domnului - la sf. biseric\u0103 - iar dup\u0103\namiaz\u0103 \u00eei vezi \u00een tab\u0103ra lumii: la c\u00eercium\u0103, minciuni, etc. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Un cre\u015ftin adev\u0103rat trebuie s\u0103 stea cu totul \u015fi statornic \u00een tab\u0103ra\nDomnului. Noi osta\u015fii Domnului, nu s\u00eentem altceva dec\u00eet o ceat\u0103 de\ncre\u015ftini care - prin darul lui Dumnezeu - am aflat cu groaz\u0103 c\u0103 ne afl\u0103m\n\u00een tab\u0103ra diavolului \u015fi am fugit \u00een tab\u0103ra Domnului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u015ei apoi s\u0103 nu uit\u0103m un lucru. A ie\u015fi din lume \u00eenseamn\u0103 a pierde multe,\nmulte. S\u0103 ne g\u00eendim c\u00eete cele a pierdut Moise. \u015ei-a pierdut vaza, \u015fi-a\npierdut numele, \u015fi-a pierdut pozi\u0163ia social\u0103, traiul cel tihnit, \u015fi-a pierdut\ndesf\u0103t\u0103rile... a pierdut totul. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Iat\u0103 un om care a pierdut totul pentru c\u0103 avea ochii pironi\u0163i spre r\u0103splata\ncealalt\u0103. Ce "
        },
        {
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "pierdere"
        },
        {
          "style": [],
          "text": " fericit\u0103! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "De la noi poate c\u0103 nu ni se cer at\u00eetea jertfe. Ni se cere numai idolul\ndesf\u0103t\u0103rilor, patimilor \u015fi p\u0103catelor. \u015ei nici m\u0103car pe acesta nu vrem s\u0103-l\npierdem? "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Un cre\u015ftin care nu poate pierde totul ca s\u0103-L dob\u00eendeasc\u0103 pe Hristos - nu\npoate dob\u00eendi m\u00eentuirea. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan"
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "A intra \u00een Oaste \u00eenseamn\u0103 a ie\u015fi din lume",
    "verses": [
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Trei ani de zile, c\u00eet a petrecut pe p\u0103m\u00eent Domnul Isus a scos mereu\nsuflete din lume. \u015ei pe urm\u0103 a suferit r\u0103stignire, afar\u0103 din tab\u0103r\u0103... Era\n\u015fi aceasta o predic\u0103 vie, c\u0103 la Golgota po\u0163i ajunge numai ie\u015find afar\u0103 din\ntab\u0103r\u0103, afar\u0103 din lume. La m\u00eentuire po\u0163i ajunge numai ie\u015find din lume,\npentru c\u0103 precum spunea ap. Iacov: Prietenia lumii este vr\u0103jm\u0103\u015fie cu\nDumnezeu. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Cine vrea s\u0103 fie prieten cu lumea se face vr\u0103jma\u015f cu Dumnezeu "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "(Iacov 4, 4). De aceea a strigat acest testament, cu putere, \u015fi ap. Pavel:\nIar noi s\u0103 ie\u015fim afar\u0103 din tab\u0103r\u0103 cu El (Evrei 13, 13). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Acesta a fost testamentul pe care \u00eel \u0163ineau primii cre\u015ftini. Aceasta a fost\nparola primilor cre\u015ftini. Ei tr\u0103iau afar\u0103 din Egipt, afar\u0103 din lume, afar\u0103\ndin tab\u0103r\u0103. Ei tr\u0103iau cu totul afar\u0103 din tab\u0103ra lumii. Se \u00eemplineau asupra\nlor cuvintele Domnului: Erau ur\u00ee\u0163i \u015fi prigoni\u0163i fiindc\u0103 nu erau din lume.\nFiindc\u0103 lumea iube\u015fte numai ce este al ei (Ioan 15, 19). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Veacul de aur al cre\u015ftin\u0103t\u0103\u0163ii a fost acesta, c\u00eend cre\u015ftinii tr\u0103iau afar\u0103 din\ntab\u0103r\u0103. Erau ur\u00ee\u0163i \u015fi prigoni\u0163i, tocmai pentru c\u0103 ie\u015fiser\u0103 din lume. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dar... vremea a trecut. Cre\u015ftinii au \u00eenceput a se \u00eentoarce r\u00eend pe r\u00eend, \u00een\nlume, \u00een tab\u0103r\u0103, \u00een Egipt, la cuptoarele lui Faraon. \u015ei pe urm\u0103 s-au \u00eentors\ncu gr\u0103mada. S-au \u00eentors aproape cu to\u0163ii. Aici intr\u0103 rosturile Oastei. Cu\nOastea Domnului noi am reluat firul vie\u0163ii cre\u015ftine de acolo de unde s-a\nrupt: de la primii cre\u015ftini, de la testamentul M\u00eentuitorului: Voi \u00een lume\ns\u00eente\u0163i, dar nu mai s\u00eente\u0163i din lume... "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Sl\u0103vit\u0103 s\u0103 fie clipa c\u00eend Duhul Domnului ne-a deschis urechile \u015fi ne-a\ndeschis mintea s\u0103 \u00een\u0163elegem c\u0103 toat\u0103 truda noastr\u0103 de a ne m\u00eentui este\nzadarnic\u0103, c\u00eet\u0103 vreme noi tr\u0103im \u00een tab\u0103r\u0103, \u00een lume. De aceea, ascult\u00eend\n\u00eendemnul ap. Pavel, noi am ie\u015fit la Golgota, afar\u0103 din tab\u0103r\u0103. Ni s-au\ndeschis ochii \u015fi ni s-a deschis mintea s\u0103 vedem \u015fi s\u0103 \u00een\u0163elegem via\u0163a\n\u00eentr-o lumin\u0103 nou\u0103, \u00een lumina cea adev\u0103rat\u0103, \u00een lumina vie\u0163ii... Ne-am\naflat pe noi \u00een\u015fine \u015fi rostul vie\u0163ii noastre. \u015ei plini de bucurie am strigat:\nOrbi am fost \u015fi acum vedem. \u00cen lume am fost, dar acum am ie\u015fit din\nlume. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan"
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Moise \u015fi Aaron \u00een fa\u0163a lui Faraon",
    "verses": [
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Am ar\u0103tat \u015fcoala de 40 de ani pe care a trecut-o Moise p\u0103sc\u00eend oile \u00een\npustia Madian. C\u00eend s-a sf\u00eer\u015fit aceast\u0103 \u015fcoal\u0103, Domnul a zis c\u0103tre Moise:\n\u015ei acum vino s\u0103 te trimit la Faraon, \u00eemp\u0103ratul Egiptului, s\u0103 sco\u0163i din\nrobie pe fiii lui Israel (Exod 3, 10). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Frumoas\u0103 chemare, dar vai, ce r\u0103spuns slab d\u0103du Moise! Cine s\u00eent eu s\u0103\nmerg la Faraon, \u00eemp\u0103ratul Egiptului?... Eu voi fi cu tine - r\u0103spunse\nDomnul. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Ce-i trebuia lui Moise mai mult dec\u00eet aceast\u0103 preadulce \u00eencredin\u0163are: Eu\nvoi cu tine. Dar el r\u0103spunde: Dar de nu m\u0103 vor crede, ei vor zice: Nu \u0163i\nS-a ar\u0103tat \u0163ie Dumnezeu. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Domnul \u00eei d\u0103 puterea minunilor, dar Moise st\u0103ruie mai departe: Doamne,\neu s\u00eent g\u00eengav... Nu te teme Moise, Eu, Domnul, voi deschide gura ta \u015fi\nte voi \u00eenv\u0103\u0163a cele ce vei gr\u0103i... Ce dulce \u00eencredin\u0163are, dar Moise\nr\u0103spunde: Rogu-m\u0103 Doamne, alege pe altul... eu nu merg. \u015ei S-a m\u00eeniat\nDomnul... \u015fi i-a dat ajutor pe Aaron. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Vai, ce \u015fcolar slab era Moise! El \u00eenchipuia pe M\u00eentuitorul, dar iat\u0103 ce\numbr\u0103 slab\u0103, ce icoan\u0103 slab\u0103 este fa\u0163\u0103 de ascultarea M\u00eentuitorului. Moise\n- \u015fi Vechiul Testament - \u00eenchipuie firea noastr\u0103 cea veche cu toate\ne\u015fecurile \u015fi umbrele ei. Vai, ce de cre\u015ftini tr\u0103iesc \u015fi azi \u00een aceast\u0103\numbr\u0103. Ei nu se \u015ftiu rezema \u00een Cuv\u00eentul Domnului. Ei se pot rezema\nnumai \u00een ceea ce li se d\u0103 la m\u00een\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "S\u0103 mergem mai departe. Iat\u0103-i pe Moise \u015fi pe Aaron \u00een fa\u0163a lui Faraon.\nDoi umili delega\u0163i ai unui popor umil \u015fi asuprit stau \u00een fa\u0163a unui \u00eemp\u0103rat\nplin de putere \u015fi str\u0103lucire. Cei doi delega\u0163i \u00eencep a gr\u0103i cu glas \u00eenalt. Ei\nvorbesc \u00een Numele Domnului; ei aduc o porunc\u0103 a Domnului \u015fi orice\nporunc\u0103 a Domnului trebuie spus\u0103 f\u0103r\u0103 team\u0103 de puterea omeneasc\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Acestea zice Domnul Dumnezeu lui Israel: Las\u0103 pe poporul Meu s\u0103\nplece... "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u015ei a r\u0103spuns Faraon: Cine este Domnul, ca s\u0103 ascult de glasul Lui, \u015fi s\u0103\nlas pe fiii lui Israel s\u0103 plece? (Exod 5, 1-2). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u00cent\u00eelnirea celor dou\u0103 tabere seam\u0103n\u0103 de la \u00eenceput cu un ultimatum de\nr\u0103zboi. Moise \u015fi Aaron \u00eei aduc lui Faraon un ultimatum, la care Faraon\nr\u0103spunde cu \u00eempotrivire. Urmeaz\u0103 r\u0103zboiul - \u00eentre Domnul Puterilor \u015fi\nFaraon. Precum era de prev\u0103zut, acest r\u0103zboi se gat\u0103 cu pr\u0103bu\u015firea lui\nFaraon. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u00cen cursul veacurilor s-au mai ridicat destui Faraoni \u015fi to\u0163i au avut acela\u015fi\nsf\u00eer\u015fit. At\u00ee\u0163ia \u015fi at\u00ee\u0163ia filozofi \u015fi oameni mari s-au ridicat atac\u00eend\ncredin\u0163a, Biblia, Evanghelia. To\u0163i au c\u0103zut cu ru\u015fine. To\u0163i au ajuns \u00een\nMarea Ro\u015fie a iadului. Biblia \u015fi istoria m\u0103rturise\u015fte despre nebunia \u015fi\nz\u0103d\u0103rnicia unei \u00eempotriviri contra lui Dumnezeu. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "R\u0103zboiul acesta dintre Moise \u015fi Faraon, \u00eenchipuia r\u0103zboiul, lupta\nm\u00eentuirii noastre suflete\u015fti. \u00cen lupta aceasta este un am\u0103nunt de mare\npre\u0163. \u00cempotriva lui Faraon au urmat una dup\u0103 alta, cele zece pl\u0103gi. Dar\nFaraon se \u00eenv\u00eerto\u015fa. Satana nu-\u015fi l\u0103sa iobagii cu una cu dou\u0103. Cine s\u0103\nmai fac\u0103 lui c\u0103r\u0103mizi? Ba \u00eenc\u0103 ce se \u00eent\u00eempl\u0103? Iob\u0103gia se face mai grea. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Faraon a dat ordin s\u0103 le dea de lucru mai mult ca s\u0103 nu mai umble dup\u0103\nn\u0103luci (Exod 5, 9). \u015ei a murmurat poporul \u00eempotriva lui Moise \u015fi Aaron\nzic\u00eend: Voi ne-a\u0163i f\u0103cut de ur\u0103 cu Faraon... \u015fi murmura \u015fi Moise zic\u00eend:\nDoamne, de c\u00eend m-am dus la Faraon s\u0103-i vorbesc, el face mai r\u0103u\npoporului, \u015fi n-ai izb\u0103vit pe poporul T\u0103u (Exod 5, 21-23). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "O, ce \u00een\u0163eles ad\u00eenc este \u015fi aici. To\u0163i cei ce apuc\u0103 pe calea spre m\u00eentuire,\nspre Canaan, trebuie s\u0103 treac\u0103 \u015fi prin aceasta. C\u00eend se \u00eencepe lupta cea\nmare a m\u00eentuirii, omului i se face mai r\u0103u. To\u0163i cei care au intrat \u015fi intr\u0103\n\u00een Oastea Domnului m\u0103rturisesc c\u0103 au avut \u015fi au multe ispite l\u0103untrice,\n\u00een sufletul lor \u015fi \u00een afar\u0103, cu oamenii \u015fi lumea. C\u00eend un suflet \u00eencepe a\nrosti cuv\u00eentul libertate, satana str\u00eenge lan\u0163urile. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Doi so\u0163i, b\u0103rbatul \u015fi femeia la intrarea \u00een Oastea Domnului se \u00een\u0163elegeau\na\u015fa: "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "- Tu b\u0103rbate drag\u0103, de-i adev\u0103rat ce spune aici \u00een Biblie \u015fi \u00een "
        },
        {
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "Isus\nBiruitorul"
        },
        {
          "style": [],
          "text": ", apoi noi s\u00eentem pierdu\u0163i. Via\u0163a noastr\u0103-i o minciun\u0103 mare. S\u0103\nintr\u0103m \u015fi noi \u00een Oastea Domnului. "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "- Bine gr\u0103ie\u015fti tu, muiere drag\u0103, s\u0103 intr\u0103m \u015fi noi \u00een Oaste, c\u0103 \u015ftie Bunul\nDumnezeu c\u00eete zile mai avem. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Aceast\u0103 \u00een\u0163elegere era o clip\u0103 binecuv\u00eentat\u0103 de Lucrarea Duhului Sf\u00eent.\n\u00cen contra ei \u00eens\u0103 a \u00eenceput \u00eendat\u0103 s\u0103 lucre \u015fi diavolul. "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u00cei p\u0103rea r\u0103u s\u0103 piard\u0103 doi lucr\u0103tori de c\u0103r\u0103mizi. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Peste o lun\u0103, cei doi so\u0163i se \u00een\u0163elegeau a\u015fa: "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "- Tu muiere drag\u0103, nu-i bine de noi de c\u00eend am intrat \u00een Oaste. Ne-am\nf\u0103cut de ur\u0103 cu toat\u0103 lumea... am ajuns \u00een gura lumii... de ce s\u0103 ne mai\nfacem de ur\u0103 cu lumea... c\u0103 doar\u0103 n-am omor\u00eet pe nimeni... "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "- Drept ai b\u0103rbate drag\u0103, s\u0103 ne l\u0103s\u0103m de aceast\u0103 Oaste care ne-a tulburat\npacea \u015fi lini\u015ftea... "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "O astfel de \u00een\u0163elegere era o biruin\u0163\u0103 a lui Faraon, dup\u0103 care cei doi so\u0163i\ns-au retras "
        },
        {
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "\u00een pacea"
        },
        {
          "style": [],
          "text": " \u015fi "
        },
        {
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "lini\u015ftea"
        },
        {
          "style": [],
          "text": " de l\u00eeng\u0103 cuptoarele lui Faraon. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Ah, ce mi\u015fel mare-i diavolul! El st\u0103 lini\u015ftit p\u00een\u0103 ce-l are pe om \u00een robia\n\u015fi iob\u0103gia lui. Dar \u00eendat\u0103 ce se aude cuv\u00eentul libertate, satana se tulbur\u0103;\n\u00eent\u0103re\u015fte paza \u015fi str\u00eenge lan\u0163urile robiei. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u015eti\u0163i care-i partea cea mai \u00eentunecoas\u0103 din noapte? E cea dinaintea\nrev\u0103rsatului zorilor. Lumina este atunci \u00eentr-un fel de lupt\u0103 cu\n\u00eentunericul \u015fi \u00eentunericul cu lumina. \u00centunericul face ultima sfor\u0163are\ncontra luminii. Dar cu toat\u0103 opintirea, \u00eentunericul e biruit; se revars\u0103\nzorile. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "A\u015fa e \u015fi cu m\u00eentuirea sufletului. Clipa cea mai primejdioas\u0103 pentru\nm\u00eentuirea unui suflet este lupta dintre \u00eentuneric \u015fi "
        },
        {
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "rev\u0103rsarea zorilor"
        },
        {
          "style": [],
          "text": "...\neste lupta cea din urm\u0103 pe care diavolul o d\u0103 c\u00eend un suflet trece din\n\u00eentuneric la lumin\u0103, din robie la libertate \u015fi din moarte la via\u0163\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Ferice de cei ce trec cu bine peste acest hotar primejdios. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan"
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Israelienii \u00een audien\u0163\u0103 la Faraon",
    "verses": [
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u00cen mersul luptei pentru sc\u0103parea israelienilor, este un am\u0103nunt plin de\n\u00een\u0163eles sufletesc. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Biblia ne spune \u00eentr-un loc c\u0103 pe timpul c\u00eend israelienii gemeau sub\nrobia lui Faraon, logofe\u0163ii fiilor lui Israel s-au prezentat \u00eentr-o audien\u0163\u0103\nla Faraon cer\u00eendu-i u\u015furarea robiei. \u015ei intr\u00eend logofe\u0163ii fiilor lui Israel,\nau strigat c\u0103tre Faraon zic\u00eend: "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "- Pentru ce te por\u0163i a\u015fa cu robii t\u0103i; ori nedreptate vei face robilor t\u0103i?... "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "- S\u00eente\u0163i ni\u015fte lene\u015fi \u015fi tr\u00eentori... duce\u0163i-v\u0103 \u00eendat\u0103 de lucra\u0163i; nu vi se vor\nda paie \u015fi tot acela\u015fi num\u0103r de c\u0103r\u0103mizi ve\u0163i face (Exod 5, 15-18). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "A\u015fadar, precum se vede, israelienii s-au prezentat \u00eentr-un fel de audien\u0163\u0103\nla Faraon, pentru u\u015furarea robiei, pentru \u00eempu\u0163inarea c\u0103r\u0103mizilor.\nPoporul \u00ee\u015fi \u00eenchipuia c\u0103 de aici trebuie s\u0103 vin\u0103 u\u015furarea robiei. Dar\nu\u015furarea n-a venit din partea aceasta. Robia mai grea s-a f\u0103cut. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Mul\u0163i cre\u015ftini cred c\u0103 se pot m\u00eentui l\u0103s\u00eendu-se de unele rele. At\u00ee\u0163ia \u015fi\nat\u00ee\u0163ia cre\u015ftini umbl\u0103 s\u0103-\u015fi \u00eempu\u0163ineze num\u0103rul c\u0103r\u0103mizilor (p\u0103catelor)...\numbl\u0103 s\u0103-\u015fi u\u015fureze robia dar nu umbl\u0103 s\u0103 scape de ea. Nu umbl\u0103 s\u0103 o\nrup\u0103 cu Egiptul \u015fi cu cuptoarele lui Faraon. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Taina m\u00eentuirii suflete\u015fti nu st\u0103 \u00een u\u015furarea robiei suflete\u015fti, nu st\u0103 \u00een\nreducerea num\u0103rului c\u0103r\u0103mizilor, ci st\u0103 \u00een ruperea pe de-a-ntregul cu\nEgiptul p\u0103catelor... st\u0103 \u00een sc\u0103parea din robia diavolului Faraon... st\u0103 \u00een\nlibertatea deplin\u0103 \u015fi plecarea noastr\u0103 spre \u0162ara F\u0103g\u0103duin\u0163ei. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Iar ie\u015find ei (logofe\u0163ii) de la Faraon, s-au \u00eent\u00eelnit cu Moise \u015fi Aaron care\nveneau \u00een calea lor. \u015ei le-au zis lor: S\u0103 v\u0103 vad\u0103 Domnul, \u015fi s\u0103 judece!\nVoi ne-a\u0163i f\u0103cut ur\u00ee\u0163i lui Faraon \u015fi slujitorilor lui, ba \u00eenc\u0103 le-a\u0163i dat sabia\n\u00een m\u00een\u0103 ca s\u0103 ne omoare (Exod 5, 21). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Audien\u0163a la Faraon s-a g\u0103tat cu murmurul poporului contra lui Moise \u015fi\nAaron. Moise s-a rugat atunci lui Dumnezeu s\u0103-i arate ce este de f\u0103cut. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "A cerut \u015fi Moise o audien\u0163\u0103, dar nu la Faraon, ci la Dumnezeu. \u015ei s-a\n\u00eentors Moise c\u0103tre Domnul gr\u0103ind: Doamne, pentru ce ai f\u0103cut un astfel\nde r\u0103u poporului acestuia? Pentru ce m-ai trimis? (Exod 5, 22). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Iar audien\u0163a aceasta s-a g\u0103tat cu rezultat favorabil. \u015ei a zis Domnul c\u0103tre\nMoise: De aceea, spune copiilor lui Israel: Eu s\u00eent Domnul: Eu v\u0103 voi\nizb\u0103vi din muncile cu care v\u0103 apas\u0103 egiptenii, v\u0103 voi izb\u0103vi din robia lor,\n\u015fi v\u0103 voi sc\u0103pa cu bra\u0163 \u00eentins \u015fi cu mari judec\u0103\u0163i (Exod 6, 6). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dar poporul n-a dat ascultare acestor f\u0103g\u0103duin\u0163e cere\u015fti. Astfel a vorbit\nMoise copiilor lui Israel. Dar dezn\u0103dejdea \u015fi robia aspr\u0103 \u00een care se aflau,\ni-au \u00eempiedicat s\u0103 asculte pe Moise (Exod 6, 9). Israelienilor le trebuia\nceva la m\u00een\u0103, v\u0103zut. Poate c\u0103 mustrau pe Moise \u015fi Aaron c\u0103ci nu se duc\n\u015fi ei personal \u00een audien\u0163\u0103 la Faraon. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Ce lucruri dureroase s\u00eent \u00een aceast\u0103 istorie! Bie\u0163ii israelieni cereau \u015fi\na\u015fteptau de la Faraon u\u015furarea robiei. \u00cen loc s\u0103 se prezinte cu rug\u0103rile lor\n\u00een audien\u0163\u0103 la Dumnezeu - ei se prezint\u0103 \u00een fa\u0163a lui Faraon. \u00ce\u015fi pun\nn\u0103dejdea \u00eentr-o audien\u0163\u0103 \u015fi interven\u0163ie la Faraon. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Ce ad\u00eenc \u00een\u0163eles este \u015fi pentru via\u0163a noastr\u0103 cea sufleteasc\u0103 \u00een aceast\u0103\n\u00eent\u00eemplare. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u00cent\u00eei, pentru cei ce cu toate necazurile lor alearg\u0103 mai \u00eent\u00eei la ei \u015fi la\najutorul oamenilor \u015fi abia pe urm\u0103 \u00ee\u015fi aduc aminte \u015fi de Dumnezeu, c\u0103\nvreau s\u0103 se lase de p\u0103cate. Patimile \u015fi p\u0103catele s\u00eent o robie la diavolul\nFaraon. Din aceast\u0103 robie nu este dec\u00eet o singur\u0103 sc\u0103pare: ruperea pe\nde-a-ntregul cu cuptoarele lui Faraon... strigarea c\u0103tre M\u00eentuitorul \u015fi\nIzb\u0103vitorul nostru Isus Hristos s\u0103 ne scape El din aceast\u0103 robie. Cei ce\numbl\u0103 s\u0103 se lase de unele n\u0103ravuri \u015fi s\u0103 \u0163in\u0103 pe altele - s\u00eent acurat \u00een\nchipul israelienilor care cereau de la Faraon u\u015furarea robiei. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Un \u00een\u0163eles ad\u00eenc are aceast\u0103 \u00eent\u00eemplare \u015fi pentru vremile noastre. Tr\u0103im\nvremuri cumplite cu greut\u0103\u0163i \u015fi necazuri care tot mai mari \u015fi mai mari se\nfac. Gemem sub povara lor. \u015ei cum umbl\u0103m noi s\u0103 sc\u0103p\u0103m de aceste\ngreut\u0103\u0163i? Exact ca \u015fi israelienii. \u00cen loc s\u0103 ne pl\u00eengem lui Dumnezeu \u015fi s\u0103\ncerem ajutorul Lui, ne pl\u00eengem la... politica de partid \u015fi a\u015ftept\u0103m\nm\u00eentuirea de la politica de partid. \u00cen loc s\u0103 ne prezent\u0103m \u00een audien\u0163\u0103 la\nBunul Dumnezeu - prin rug\u0103ciuni \u015fi \u00eentoarcere la El - noi ne prezent\u0103m\n\u00een audien\u0163\u0103 la Faraon; la politica de partid \u015fi a\u015ftept\u0103m u\u015furarea din\npartea aceasta. Vai ce cumplit\u0103 am\u0103gire! U\u015furarea nu ne va veni p\u00een\u0103\nc\u00eend strig\u0103tele noastre dezn\u0103d\u0103jduite nu se vor sui la Dumnezeu (Exod\n2, 23), cer\u00eend mila \u015fi iertarea cerului de sus. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Atunci Domnul va privi peste noi \u015fi I se va face mil\u0103 de noi "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "(Exod 2, 25), ne va ierta \u015fi ne va sc\u0103pa. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "iar Moise \u00een audien\u0163\u0103 la Domnul"
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Cum stai tu cu Faraon?",
    "verses": [
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u00cen istoria cu sc\u0103parea israelienilor din robia lui Faraon mai este un\nam\u0103nunt de mare pre\u0163. Un am\u0103nunt care scap\u0103 din vedere, dar trebuie\nst\u0103ruit asupra lui c\u0103ci cuprinde o ad\u00eenc\u0103 \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 sufleteasc\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "C\u00eend Moise \u015fi Aaron au cerut, a patra oar\u0103 - dup\u0103 a 4-a plag\u0103 - s\u0103 fie\nl\u0103sat poporul s\u0103 plece, Faraon le-a zis: Da, v\u0103 voi l\u0103sa s\u0103 pleca\u0163i, numai\ns\u0103 nu v\u0103 dep\u0103rta\u0163i prea mult. Da, v\u0103 las s\u0103 pleca\u0163i diminea\u0163a, s\u0103 v\u0103 face\u0163i\nrug\u0103ciunile \u015fi serbarea care dori\u0163i, dar seara s\u0103 v\u0103 \u00eentoarce\u0163i iar la\ncuptoarele mele. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Ce r\u0103spuns plin de vicle\u015fug era acesta! \u00cei l\u0103sa Faraon pe israelieni s\u0103\nguste din dulcea\u0163a libert\u0103\u0163ii. \u00cei l\u0103sa s\u0103-\u015fi st\u00eempere dorul de libertate, dar\nnu-i l\u0103sa s\u0103 scape din robie. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "\u015ei le-a zis lor Faraon: V\u0103 voi l\u0103sa s\u0103 pleca\u0163i, numai s\u0103 nu v\u0103\ndep\u0103rta\u0163i prea mult"
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "A\u015fa face \u015fi diavolul",
    "verses": [
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Diavolul Faraon vegheaz\u0103 ne\u00eencetat asupra iobagilor lui. Face totul ca\ns\u0103-i \u0163in\u0103 \u00een robia lui. Iar c\u00eend \u00een noi se treze\u015fte dorul dup\u0103 Canaan, dup\u0103\nlibertate, dup\u0103 m\u00eentuire - Faraon se \u00eempotrive\u015fte, se \u00eenfurie, face tot ca\ns\u0103 nu-l scape pe om. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Ca s\u0103 \u00eempace dorul cre\u015ftinului dup\u0103 m\u00eentuire, diavolul Faraon \u00eei las\u0103\nomului un anumit fel de libertate. Ca \u015fi Faraon din Biblie, diavolul parc\u0103\ni-ar zice omului: Da, te las s\u0103 pleci, numai s\u0103 nu te dep\u0103rtezi prea tare\nde cuptoarele mele. Du-te duminic\u0103 diminea\u0163a la biseric\u0103, dar desear\u0103\n\u00eentoarce-te iar la cuptorul c\u00eerciumii mele. F\u0103-\u0163i rug\u0103ciunile obi\u015fnuite,\n\u0163ine-\u0163i datinile, dar f\u0103-mi \u015fi c\u0103r\u0103mizile mele. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u015ei aici, \u00een cursa aceasta cade mul\u0163imea cea mare a cre\u015ftinilor. Ei se\nmul\u0163umesc cu libertatea care le-o d\u0103 Faraon cel viclean. Duminic\u0103\ndiminea\u0163a la biseric\u0103, dup\u0103 amiaz\u0103 la c\u00eercium\u0103 \u015fi p\u0103cate. Acum se roag\u0103\nomul lui Dumnezeu, acum \u00cel suduie pe Dumnezeu. Acum e oaie bl\u00eend\u0103,\nacum \u00eei lup r\u0103pitor, sau vulpe viclean\u0103. Acum \u00eel vezi \u00een tab\u0103ra Domnului,\nacum \u00een lag\u0103rul lui Faraon. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Asta-i marea \u00een\u015fel\u0103ciune a m\u00eentuirii suflete\u015fti. Omul se crede c\u0103 \u015fi-a\nf\u0103cut datoria fa\u0163\u0103 de cele suflete\u015fti \u015fi moare s\u0103rmanul \u00een Egipt, \u00een robia\nlui Faraon. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Drag\u0103 cititorule, eu te \u00eentreb, cum stai tu cu Faraon? Acum poate c\u0103 m\u0103\n\u00een\u0163elegi ce rost are aceast\u0103 \u00eentrebare. Eu a\u015ftept r\u0103spunsul t\u0103u categoric:\ne\u015fti tu \u00een Egipt ori ai plecat din Egipt? - e\u015fti tu robul lui Faraon, ori ai\nrupt-o cu Faraon? - tr\u0103ie\u015fti tu \u00een lume, ori ai ie\u015fit din lume? A crede c\u0103\nte po\u0163i m\u00eentui st\u00eend \u00een Egipt sau dep\u0103rt\u00eendu-te numai pu\u0163in de cuptoarele\nlui Faraon, e cea mai nenorocit\u0103 stare sufleteasc\u0103. Este exact starea unei\np\u0103s\u0103rele, prins\u0103 \u015fi legat\u0103 cu o sfoar\u0103 de copii. O las\u0103 copiii s\u0103 zboare\npu\u0163in, s\u0103 guste din dulcea\u0163a libert\u0103\u0163ii, dar \u00eendat\u0103 o trag iar\u0103\u015fi \u00eenapoi \u00een\nprinsoare. M\u00eentuirea \u00eenseamn\u0103 ruperea pe de-a \u00eentregul cu Egiptul, cu\nFaraon, cu lumea, cu p\u0103catul. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan"
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Aici intr\u0103 rosturile Oastei",
    "verses": [
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u015ei noi osta\u015fii eram iobagii lui Faraon. \u00cei f\u0103ceam regulat "
        },
        {
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "c\u0103r\u0103mizile"
        },
        {
          "style": [],
          "text": "\np\u0103catelor. \u015ei tr\u0103iam \u00een "
        },
        {
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "pace"
        },
        {
          "style": [],
          "text": ". Sl\u0103vit s\u0103 fie Domnul c\u0103 nu ne-a l\u0103sat s\u0103 ne\npr\u0103p\u0103dim \u00een aceast\u0103 fioroas\u0103 robie. Duhul lui Dumnezeu ne-a trezit; a\ntrezit \u00een noi dorul dup\u0103 Canaan, dup\u0103 m\u00eentuire. \u00centr-o zi ne-am prezentat\nla Faraon \u015fi i-am zis: Faraoane, s\u0103 fii s\u0103n\u0103tos!... Noi plec\u0103m. Ne-am\ns\u0103turat de iob\u0103gia ta! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u015ei a s\u0103rit Faraon s\u0103 nu ne scape. Ne-a luat mai \u00eent\u00eei cu buna. Prin arga\u0163ii\nlui ne gr\u0103ia: ce vre\u0163i s\u0103 face\u0163i dragii mei?... Sta\u0163i pe loc!... Nu v\u0103 face\u0163i\nde ocara lumii... ce? vre\u0163i s\u0103 r\u0103sturna\u0163i lumea pe dos?... n-au tr\u0103it \u015fi\nmo\u015fii \u015fi str\u0103mo\u015fii vo\u015ftri tot a\u015fa?... a\u015fa a fost lumea de c\u00eendu-i \u015fi a\u015fa va\nfi... "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Iar c\u00eend noi n-am ascultat acest glas \u015firet, s-a n\u0103pustit Faraon asupra\nnoastr\u0103 cu prigoane, cu batjocuri, cu amenin\u0163\u0103ri, cu b\u0103t\u0103i \u015fi cu toate\nuneltirile lui. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dar noi am st\u0103ruit \u00een hot\u0103r\u00eerea noastr\u0103. Am rupt-o cu Egiptul, am rupt-o\ncu Faraon \u015fi am plecat spre Canaan. Noi s\u00eentem acum \u00een drum spre\nCanaan. Noi s\u00eentem \u00een pustie. Dup\u0103 p\u0103rerea lumii, noi s\u00eentem \u00eentr-o\ngrozav\u0103 pustie. Zice lumea c\u0103 noi ne canonim via\u0163a. Dar tocmai \u00een\naceast\u0103 pustie noi avem bucurii pe care nu le-am avut niciodat\u0103. Ne\nhr\u0103nim cu man\u0103 din cer \u015fi sorbim ap\u0103 din St\u00eenca Golgotei. C\u00eent\u00eend,\nlupt\u00eend \u015fi biruind \u00eenaint\u0103m mereu spre Canaan, spre \u0163ara f\u0103g\u0103duin\u0163ei. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Ei vede\u0163i, scumpii mei fra\u0163i osta\u015fi, asta-i Oastea Domnului: ruperea pe\nde-a-ntregul cu Egiptul p\u0103catelor \u015fi cu robia lui Faraon. \u00cen acest \u00een\u0163eles\nm-a pov\u0103\u0163uit Duhul Domnului s\u0103 \u00eenfiripez Oastea Lui. Oastea Domnului\ne drumul Canaanului, e drumul pustiei, e drumul luptelor noastre pentru\n\u0163ara f\u0103g\u0103duin\u0163ei. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Ori lumea tocmai \u00een acest punct nu \u00een\u0163elege Oastea. Auzi m\u0103, s\u0103 te la\u015fi\nde b\u0103utur\u0103, de jocuri, de petreceri, s\u0103 te la\u015fi de toate... asta-i prea,\nprea... bun\u0103 va fi Oastea dar merge prea departe (adic\u0103 exact p\u0103rerea lui\nFaraon). P\u0103rintele Trifa - spunea \u00een public un preot - prea exagereaz\u0103\nlucrurile cu Oastea... merge prea departe... neap\u0103rat trebuiesc luate\nm\u0103suri de \u00eendreptare... "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dar, o! Dumnezeule, asta ar \u00eensemna pentru mine s\u0103 le strig osta\u015filor:\nFra\u0163ii mei, \u00eentoarce\u0163i-v\u0103 \u00eenapoi din pustie... prea v-a\u0163i dep\u0103rtat de\nEgipt... v\u0103 cheam\u0103 Faraon... veni\u0163i \u00eenapoi la cuptoarele lui! Asta ar\n\u00eensemna pur \u015fi simplu s\u0103 fac pe crainicul lui Faraon. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Scumpii \u015fi iubi\u0163ii mei fra\u0163i osta\u015fi! Priveghea\u0163i, v\u0103 zic vou\u0103 \u015fi iar\npriveghea\u0163i, c\u0103ci acum ori mai t\u00eerziu ve\u0163i auzi glasuri care v\u0103 vor chema\n\u00eenapoi din drumul vostru spre Canaan. V\u0103 cheam\u0103 \u015fi azi a\u015fa mai pe\ndeparte, dar v\u0103 vor chema mai l\u0103murit ca m\u00eeine, c\u00eend eu voi fi \u00een\nmorm\u00eent. Atunci se vor lua m\u0103suri fa\u0163\u0103 de "
        },
        {
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "exager\u0103rile"
        },
        {
          "style": [],
          "text": " mele \u015fi ve\u0163i fi\nchema\u0163i \u00eenapoi c\u0103 prea v-a\u0163i dep\u0103rtat! Mai cur\u00eend, ori mai t\u00eerziu, poate\nva veni o vreme c\u00eend vor fi dou\u0103, sau mai multe feluri de o\u015fti. Oastea va\nfi atunci a celor care nu se dep\u0103rteaz\u0103 prea tare. Ace\u015ftia - din lume fiind\n- vor avea "
        },
        {
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "pace"
        },
        {
          "style": [],
          "text": " \u015fi "
        },
        {
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "lini\u015fte"
        },
        {
          "style": [],
          "text": " \u00een lume. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Iar de alt\u0103 parte va fi Oastea cea mic\u0103, turma cea mic\u0103, care \u00eenainteaz\u0103\nprin pustie, prin prigoane, prin hule, prin lupte, prin suferin\u0163e, prin\nbiruin\u0163e. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Voi, iubi\u0163ii mei fra\u0163i, r\u0103m\u00eene\u0163i p\u00een\u0103 la sf\u00eer\u015fit \u00een aceast\u0103 Oaste lupt\u0103toare.\nVe\u0163i fi chema\u0163i mereu \u00eenapoi. Ve\u0163i fi chema\u0163i \u00eenapoi la o oaste ce nu se\ndep\u0103rteaz\u0103 prea mult. Vi se va spune mereu c\u0103 la oaste nu trebuie s\u0103 v\u0103\ndep\u0103rta\u0163i prea mult. Dar voi, iubi\u0163ii mei, st\u0103rui\u0163i \u00een drumul vostru cel\nsf\u00eent. Orice ispite v-ar chema \u00eenapoi l\u00eeng\u0103 cuptoarele lui Faraon, voi\nr\u0103m\u00eene\u0163i \u00een pustie \u015fi \u00eenainta\u0163i mereu spre \u0163ara f\u0103g\u0103duin\u0163ei c\u00eent\u00eend, lupt\u00eend\n\u015fi biruind. Despre nimic altceva voi s\u0103 nu vre\u0163i s\u0103 \u015fti\u0163i, dec\u00eet despre Isus\nCel R\u0103stignit \u015fi c\u0103l\u0103toria spre Canaan. \u015ei chema\u0163i-i \u015fi pe al\u0163ii \u00een c\u0103l\u0103toria\nasta sf\u00eent\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "O Doamne Isuse, \u00eent\u0103re\u015fte-ne pe noi \u00een c\u0103l\u0103toria noastr\u0103 cea sf\u00eent\u0103. Cu\nnor luminos \u015fi st\u00eelp de foc trece-ne prin toate ispitele \u015fi greut\u0103\u0163ile.\nCondu-ne cu m\u00een\u0103 tare \u015fi cu bra\u0163 \u00eenalt p\u00een\u0103 \u00een clipa c\u00eend vom trece\nIordanul \u015fi vom intra \u00een \u0163ara f\u0103g\u0103duin\u0163ei ca s\u0103 tr\u0103im cu Tine \u00een vecii\nvecilor. Amin. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan"
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Sose\u015fte Mirele Izb\u0103vitor",
    "verses": [
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Israelienii n-au putut sc\u0103pa p\u00een\u0103 n-a sosit Mielul - Sc\u0103parea \u015fi libertatea\na adus-o Mielul - Icoana Scumpului nostru M\u00eentuitor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Israelienii n-au putut face nimic pentru sc\u0103parea lor p\u00een\u0103 n-a sosit\nMoise, alesul Domnului. Iar Moise n-a putut face nimic pentru eliberarea\npoporului p\u00een\u0103 n-a sosit mielul pascal din ultima noapte de urgie a\nEgiptului. Moise \u015fi Aron fuseser\u0103 \u015fi \u00een audien\u0163\u0103 la Faraon. \u00cencepuser\u0103\n\u015fi pl\u0103gile \u015fi urgiile cere\u015fti - dar totul p\u0103rea zadarnic, Faraon nu ceda.\nAbia c\u00eend a sosit noaptea cea fioroas\u0103 a mor\u0163ii \u015fi un \u00eenger a uns u\u015fiorii\ncaselor cu s\u00eenge de miel - a sosit sc\u0103parea. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Mielul din istoria sc\u0103p\u0103rii israelienilor din robie, \u00eenchipuie pe Isus\nM\u00eentuitorul \u015fi Jertfa Lui cea scump\u0103. E o icoan\u0103 minunat\u0103 a Mielului lui\nDumnezeu care S-a jertfit pentru noi \u015fi m\u00eentuirea noastr\u0103. S\u0103 cercet\u0103m\ndar istoria mielului din noaptea de sc\u0103pare a israelienilor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Domnul a zis lui Moise: Voi mai aduce o urgie asupra lui Faraon \u015fi\nasupra Egiptului. Dup\u0103 aceea, v\u0103 va l\u0103sa s\u0103 pleca\u0163i de aici (Exod 11, 1).\nFiecare om s\u0103 ia un miel de fiecare cas\u0103 \u015fi s\u0103-l junghie. \u015ei s\u0103 ia din\ns\u00eengele lui \u015fi s\u0103 ung\u0103 am\u00eendoi st\u00eelpii de la u\u015f\u0103 \u015fi pragul u\u015fii caselor... \u00cen\nnoaptea aceea, Eu voi trece prin \u0163ara Egiptului \u015fi voi lovi pe to\u0163i \u00eent\u00eeii\nn\u0103scu\u0163i din Egipt, de la om p\u00een\u0103 la dobitoc... \u015fi va fi s\u00eengele semn vou\u0103\npe casele \u00een care ve\u0163i fi. Eu voi vedea s\u00eengele \u015fi voi trece pe l\u00eeng\u0103 voi,\na\u015fa c\u0103 nu v\u0103 va nimici nici o urgie (Exod cap. 12). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dup\u0103 aceast\u0103 \u00een\u015ftiin\u0163are a Domnului, a venit peste Egipt urgia cea mare\na mor\u0163ii. A urmat noaptea cea fioroas\u0103 c\u00eend moartea umbla din cas\u0103 \u00een\ncas\u0103. \u00cen fiecare cas\u0103 de egiptean era moarte; era pl\u00eengere \u015fi t\u00eenguire.\nMuriser\u0103 to\u0163i cei \u00eent\u00eei n\u0103scu\u0163i. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dar israelienii st\u0103teau lini\u015fti\u0163i. \u00cen aceast\u0103 noapte teribil\u0103 a mor\u0163ii, casele\nlor erau ap\u0103rate. Prin s\u00eengele mielului, aveau o pace dulce \u015fi scump\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Mielul care i-a ap\u0103rat pe israelieni de urgia mor\u0163ii este icoana\nM\u00eentuitorului... este icoana Mielului lui Dumnezeu Cel ce S-a adus spre\njunghiere (Isaia 53). Ce icoan\u0103 minunat\u0103 a M\u00eentuitorului este aceasta!\nDoar\u0103 nic\u0103ieri \u00een Scriptur\u0103 nu este o icoan\u0103 mai minunat\u0103 \u015fi mai mult\nspun\u0103toare dec\u00eet aceasta. Prin ea putem vedea toat\u0103 taina cea mare \u015fi\nsf\u00eent\u0103 a m\u00eentuirii noastre, prin S\u00eengele Mielului, prin Jertfa cea mare \u015fi\nsf\u00eent\u0103 a Crucii. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "S\u00eengele mielului \u00eei ap\u0103r\u0103 pe israelieni de sabia mor\u0163ii. Nu era vorba aici\ndespre meritele lor, ci era vorba despre darul lui Dumnezeu, despre\nsemnul s\u00eengelui. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Voi vedea s\u00eengele \u015fi voi trece pe l\u00eeng\u0103 voi... se spune apriat prin aceste\ncuvinte c\u0103 semnul s\u00eengelui \u00eei ap\u0103r\u0103 pe israelieni. Dac\u0103 Domnul ar fi zis:\n\u00cengerul meu va intra prin casele egiptenilor \u015fi unde va afla pe cei ce-Mi\nslujesc Mie, \u00eei va cru\u0163a - apoi atunci de bun\u0103 seam\u0103 sabia mor\u0163ii s-ar fi\n\u00eempl\u00eentat tot at\u00eet de ad\u00eenc \u015fi prin casele israelienilor ca \u00een ale\negiptenilor. Dar \u00eengerul se uita numai la u\u015fiorii casei \u015fi unde vedea\ns\u00eengele, nu intra cu sabia mor\u0163ii. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Aceasta este jertfa cea mare \u015fi scump\u0103 a s\u00eengelui ce ni se d\u0103 \u015fi nou\u0103 \u00een\ndar, f\u0103r\u0103 nici un merit din partea noastr\u0103. Aceasta este Jertfa cea scump\u0103\na Scumpului nostru M\u00eentuitor care ne scap\u0103 de moarte \u015fi pieire\nsufleteasc\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Pentru p\u0103catele noastre, sabia mor\u0163ii \u015fi pieirii suflete\u015fti ar trebui s\u0103 intre\nprin casele noastre \u015fi sufletele noastre, dar ne ap\u0103r\u0103 S\u00eengele Mielului.\nAh, ce scump \u015fi pre\u0163ios este S\u00eengele Mielului \u00een fa\u0163a Tat\u0103lui ceresc. Prin\nS\u00eengele acesta, Tat\u0103l ceresc ne vede p\u0103catele noastre. C\u00ee\u0163i \u00eens\u0103 \u015ftiu\npre\u0163ui \u015fi folosi acest dar mare \u015fi sf\u00eent? "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Fratele meu! S\u0103 \u015ftii c\u0103 toate sfor\u0163\u0103rile \u015fi opintelile tale s\u0103 scapi de patimi\n\u015fi n\u0103ravuri rele s\u00eent \u015fi vor fi zadarnice p\u00een\u0103 nu vei avea pe Mielul cel ce\nridic\u0103 p\u0103catele lumii. Orice ai face, orice ai ispr\u0103vi, te vei trezi tot l\u00eeng\u0103\ncuptoarele \u015fi c\u0103r\u0103mizile lui Faraon p\u00een\u0103 nu vei avea pe Mielul Cel ce a\nmurit pentru tine \u015fi eliberarea ta. Ferice de casa \u015fi sufletul unde Se afl\u0103\nMielul. Acolo satana este \u00eenfr\u00eent. Acolo tr\u0103ie\u015fte un biruitor. Diavolul a\nfost \u00eenfr\u00eent definitiv prin Jertfa de pe Crucea Golgotei \u015fi el poate fi \u015fi azi\n\u00eenfr\u00eent numai prin S\u00eengele Mielului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u00cen timpul fioroasei nop\u0163i din Egipt, \u00een fiecare cas\u0103 de egiptean era un\nmort. \u00cen fiecare cas\u0103 ce nu era stropit\u0103 cu s\u00eenge, era un mort. Unde era\ns\u00eenge de miel era via\u0163\u0103, unde nu era acest s\u00eenge, era moarte. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "A\u015fa e \u015fi azi, scumpul meu cititor. S\u0103 \u015ftii c\u0103 oriunde nu-i Jertfa cea sf\u00eent\u0103\na Mielului, acolo e moarte sufleteasc\u0103. S\u0103 \u015ftii c\u0103 orice cas\u0103, orice suflet,\ncare n-a aflat \u015fi n-a primit Jertfa Mielului, st\u0103 sub judecarea mor\u0163ii. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "O noapte fioroas\u0103, o teribil\u0103 noapte sufleteasc\u0103 s-a f\u0103cut parc\u0103 \u015fi \u00een\nzilele noastre. O noapte plin\u0103 de urgie \u015fi de pr\u0103p\u0103d sufletesc. E plin\u0103\nlumea de pr\u0103p\u0103d sufletesc \u015fi de moarte sufleteasc\u0103 pentru c\u0103 lumea nu\ncunoa\u015fte \u015fi nu prime\u015fte pe Mielul lui Dumnezeu. Vai, ce pu\u0163ine s\u00eent\ncasele \u015fi sufletele cu u\u015fiorii stropi\u0163i de S\u00eengele Mielului! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u015ei a zis Domnul c\u0103tre Moise: Luna aceasta va fi pentru voi cea dint\u00eei\nlun\u0103 a anului (Exod 12, 1-2). O, ce ad\u00eenc \u00een\u0163eles sufletesc este \u015fi \u00een\naceast\u0103 \u00een\u015ftiin\u0163are a lui Dumnezeu. S\u00eengele mielului a fost pentru\nisraelieni un hotar de via\u0163\u0103 nou\u0103. De la stropirea u\u015filor cu s\u00eengele\nmielului, Domnul Dumnezeu \u00eencepe a socoti o lun\u0103 nou\u0103, un an nou, o\nvia\u0163\u0103 nou\u0103 \u00een via\u0163a \u015fi istoria poporului S\u0103u. Timpul petrecut l\u00eeng\u0103\ncuptoarele lui Faraon nu mai avea nici un pre\u0163 \u00eenaintea lui Dumnezeu.\nDomnul Dumnezeu \u00eencepe a num\u0103ra anii israelienilor numai de la s\u00eengele\nmielului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "A\u015fa e \u015fi cu via\u0163a noastr\u0103, scumpul meu cititor. Via\u0163a noastr\u0103 are pre\u0163\nnumai \u00een lumina r\u0103scump\u0103r\u0103rii noastre prin S\u00eengele Scumpului nostru\nM\u00eentuitor. Via\u0163a noastr\u0103 \u00eencepe numai de la aceast\u0103 dat\u0103. Timpul\npetrecut cu c\u0103r\u0103mizile \u015fi oalele diavolului Faraon - timpul petrecut \u00een\nr\u0103ut\u0103\u0163i \u015fi nep\u0103sare de cele suflete\u015fti - n-are nici un pre\u0163 \u00een ochii lui\nDumnezeu. E un timp pierdut pentru noi... pierdut pentru \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui\nDumnezeu. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "O lun\u0103 nou\u0103, un an nou, o via\u0163\u0103 nou\u0103 \u00eencepe \u00een via\u0163a noastr\u0103 numai dup\u0103\nprimirea Mielului, \u00eencepe numai dup\u0103 ce ne-am stropit u\u015fiorii cu S\u00eengele\nMielului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Fratele meu, e\u015fti tu \u00eentr-o lume nou\u0103, ori e\u015fti tot \u00een cea veche? Vai, ce\nde cre\u015ftini tr\u0103iesc o via\u0163\u0103 ce are pre\u0163 mare numai \u00een ochii lui Faraon! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Israelienii au m\u00eencat mielul st\u00eend gata de plecare. Mielul le-a fost nu\nnumai de ap\u0103rare de robie ci \u015fi de plecare spre Canaan, spre \u0163ara\nf\u0103g\u0103duin\u0163ei. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Mielul lui Dumnezeu e bucuria tuturor copiilor lui Dumnezeu care au\nsc\u0103pat din robia lui Faraon \u015fi \u00eenainteaz\u0103 spre Canaan. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "El e bucuria \u015fi a noastr\u0103, a fra\u0163ilor \u015fi surorilor din Oastea Domnului care\nprin S\u00eengele Lui am sc\u0103pat din robia Egiptului \u015fi c\u0103l\u0103torim azi spre\nCanaan. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "S\u0103 ne aducem aminte, iubi\u0163i fra\u0163i osta\u015fi, c\u00eet de grozav\u0103 era starea noastr\u0103\n\u00een robia lui Faraon. S\u0103 ne aducem aminte cum t\u00eenjeam \u015fi ne pr\u0103p\u0103deam\n\u00een acea robie. S\u0103 ne aducem aminte c\u00eet ne-am zv\u00eercolit noi s\u0103 sc\u0103p\u0103m din\naceast\u0103 robie - \u015fi totul era \u00een zadar! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "C\u00eet am f\u0103cut noi s\u0103 ne sc\u0103p\u0103m din aceast\u0103 robie - \u015fi totul era \u00een zadar.\nS\u0103 ne aducem aminte de ziua aceea binecuv\u00eentat\u0103, c\u00eend a venit \u00eengerul\nDomnului \u015fi a uns u\u015fiorii caselor noastre, cu S\u00eengele Mielului... a uns\nmintea \u015fi inima noastr\u0103, s\u0103 \u00een\u0163elegem \u015fi s\u0103 primim S\u00eengele Mielului,\nJertfa Crucii. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Binecuv\u00eentat\u0103 s\u0103 fie ziua aceea \u015fi diminea\u0163a aceea, c\u00eend dup\u0103 o lung\u0103 \u015fi\ngrea robie am sc\u0103pat din Egipt. Binecuv\u00eentat s\u0103 fie Mielul care ne\nconduce spre Canaan. Drumul nostru spre Canaan, trebuie s\u0103 fie un\nc\u00eentec de slav\u0103 Mielului. P\u00een\u0103 la sf\u00eer\u015fitul vie\u0163ii noastre s\u0103 \u00eenaint\u0103m\nmereu sub binecuv\u00eentarea Mielului \u015fi pe urmele Lui. Cu Mielul prin\npustie, p\u00een\u0103 la sf\u00eer\u015fit! Pe urmele Mielului p\u00een\u0103-n sf\u00eer\u015fit, p\u00een\u0103-n Canaan. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan"
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Mielul a plecat poporul spre Canaan",
    "verses": [
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Israelienii n-ar fi c\u00ee\u015ftigat prea mult dac\u0103 s\u00eengele mielului i-ar fi ap\u0103rat\no noapte, dou\u0103, de urgie, dar nu ar fi sc\u0103pat din iob\u0103gie. N-ar fi c\u00ee\u015ftigat\nprea mult nici dac\u0103 Faraon le-ar fi redus poate num\u0103rul c\u0103r\u0103mizilor \u015fi\nceasurilor de lucru, dar ei tot iobagi ar fi r\u0103mas. S\u00eengele mielului le-a\nadus israelienilor nu numai o u\u015furare a iob\u0103giei, ci le-a adus libertatea\ncea scump\u0103 \u015fi dulce. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Ce bucurie mare vor fi avut israelienii \u00een diminea\u0163a cea binecuv\u00eentat\u0103\nc\u00eend s-au v\u0103zut slobozi \u015fi gata de plecare spre Canaan. Dup\u0103 430 de ani\nde robie, a sosit diminea\u0163a cea binecuv\u00eentat\u0103 c\u00eend n-au mai trebuit s\u0103-\u015fi\nmai s\u00eengereze picioarele alerg\u00eend pe c\u00eempuri dup\u0103 paie cu care s\u0103 ard\u0103\nc\u0103r\u0103mizile lui Faraon (Exod 5, 7)... n-au trebuie s\u0103 mai care la pietre\n\u015fi c\u0103r\u0103mizi... n-au trebuit s\u0103 mai asude sub istovitoarele munci \u015fi n-au\nmai sim\u0163it peste spatele lor biciul cel aspru \u015fi nemilos... "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Ce diminea\u0163\u0103 binecuv\u00eentat\u0103! \u015ei toat\u0103 aceast\u0103 binecuv\u00eentare o aveau prin\ns\u00eengele mielului. Ei trebuiau s\u0103 se g\u00eendeasc\u0103 ne\u00eencetat la acest dar...\ntrebuia s\u0103-\u015fi dea ne\u00eencetat seam\u0103 de acest lucru. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Ei trebuiau s\u0103 sl\u0103veasc\u0103 ne\u00eencetat pe Domnul \u015fi s\u00eengele mielului. \u00centreg\ndrumul spre Canaan trebuia s\u0103 fie un c\u00eentec de slav\u0103 Domnului \u015fi\nMielului. Prin binecuv\u00eentarea Mielului, poporul sc\u0103pa din robie la\nlibertate \u015fi pleca din Egipt spre Canaan. Sub binecuv\u00eentarea Mielului,\npoporul \u00eenainta spre Canaan, spre \u0163ara f\u0103g\u0103duin\u0163ei. Poporul trebuia s\u0103-\u015fi\ndea ne\u00eencetat seama despre aceast\u0103 binecuv\u00eentare. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Fratele meu! Eu nu cunosc ce fel de via\u0163\u0103 tr\u0103ie\u015fti tu. Te rog \u00eens\u0103 din tot\nsufletul meu s\u0103 nu te am\u0103ge\u015fti cu o via\u0163\u0103 petrecut\u0103 l\u00eeng\u0103 cuptoarele lui\nFaraon. Bag\u0103 de seam\u0103, fratele meu, c\u0103 satana umbl\u0103 \u015fi aici cu o mare\n\u00een\u015fel\u0103ciune. V\u0103z\u00eendu-se \u00een primejdie de a-\u015fi pierde un iobag, el \u00ee\u0163i\nu\u015fureaz\u0103 robia... \u00eeng\u0103duie s\u0103 \u0163i se scad\u0103 num\u0103rul c\u0103r\u0103mizilor... se\nmul\u0163ume\u015fte mi\u015felul, \u015fi cu c\u0103r\u0103mizi mai pu\u0163ine pentru ca trec\u00eend\ndragostea \u015fi r\u00eevna ta cea dint\u00eei (Apoc. 2), pe urm\u0103 s\u0103-\u0163i str\u00eeng\u0103 iar lan\u0163ul\nrobiei \u015fi s\u0103-\u0163i sporeasc\u0103 iar c\u0103r\u0103mizile. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Istoria arat\u0103 c\u0103 toate iob\u0103giile s-au u\u015furat pu\u0163in c\u00eend iobagii au f\u0103cut\n\u00eencerc\u0103ri \u015fi mi\u015fc\u0103ri de libertate \u015fi eliberare, dar pe urm\u0103, iob\u0103gia s-a\nf\u0103cut \u015fi mai aspr\u0103. A\u015fa va fi \u015fi cu tine, fratele meu, dac\u0103 ascul\u0163i de\n\u00een\u015fel\u0103ciunea c\u0103 te po\u0163i m\u00eentui \u015fi \u00een Egipt. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "M\u00eentuirea sufletului are o condi\u0163ie categoric\u0103, precis\u0103: ruperea pe\nde-a-ntregul cu duhul acestei lumi... ruperea pe de-a-ntregul cu Egiptul\np\u0103catelor \u015fi cu cuptoarele lui Faraon. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "O, scumpul meu frate, s\u0103 \u015ftii tu ce dulce-i libertatea cea scump\u0103 ce ne-o\nd\u0103 S\u00eengele Mielului!... Dac\u0103 ai \u015fti tu acest lucru, n-ai mai sta o clip\u0103 la\n\u00eendoial\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Scumpii mei fra\u0163i osta\u015fi din Oastea Domnului! P\u00een\u0103 mai ieri \u015fi noi\nst\u0103team l\u00eeng\u0103 cuptoarele lui Faraon... f\u0103ceam \u015fi noi c\u0103r\u0103mizi \u015fi palate.\nSl\u0103vit s\u0103 fie Domnul! Am sc\u0103pat din aceast\u0103 robie \u015fi iob\u0103gie sufleteasc\u0103.\nAm r\u0103scump\u0103rat Mielul lui Dumnezeu Cel ce a fost junghiat pentru\np\u0103catele \u015fi f\u0103r\u0103delegile noastre (Isaia 53, 5). Noi, osta\u015fii Domnului \u015fi\nto\u0163i c\u00ee\u0163i am sc\u0103pat din robia diavolului Faraon, s\u0103-L sl\u0103vim ne\u00eencetat pe\nMielul lui Dumnezeu. El ne-a sc\u0103pat \u015fi ne conduce spre \u0163ara f\u0103g\u0103duin\u0163ei.\nSub slava \u015fi binecuv\u00eentarea \u015fi puterea Lui s\u0103 \u00eenaint\u0103m mereu spre \u0163ara\nf\u0103g\u0103duin\u0163ei. Via\u0163a noastr\u0103 trebuie s\u0103 fie un c\u00eentec ne\u00eencetat de slav\u0103 \u015fi\nlaud\u0103 Mielului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Moise a dat porunc\u0103 s\u0103 poarte poporul o leg\u0103tur\u0103 la m\u00een\u0103 \u00een semn de\nneuitat\u0103 aducere aminte c\u0103 Domnul \u015fi S\u00eengele Mielului i-a scos din\nrobie... \u00een semn c\u0103 m\u00eena cea puternic\u0103 a Domnului a lucrat pentru\neliberarea lor (Exod 13, 9). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Celor ce v\u0103 \u00eentreab\u0103 de ce purt\u0103m pe piept crucea r\u0103stignirii, spune\u0163i-le\nc\u0103 o purt\u0103m \u00een semn de ne\u00eencetat\u0103 aducere aminte c\u0103 Jertfa Crucii -\nS\u00eengele Mielului - ne-a sc\u0103pat din robie. Ca \u015fi oarec\u00eend semnul\nisraelienilor de la m\u00een\u0103, a\u015fa \u015fi semnul nostru de pe piept ne aduce\nne\u00eencetat aminte c\u0103 \u015fi noi am sc\u0103pat din robia vr\u0103jma\u015fului diavol prin\nS\u00eengele cel scump al Scumpului nostru M\u00eentuitor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "S\u0103-L sl\u0103vim ne\u00eencetat pe Mielul pentru acest dar mare \u015fi sf\u00eent.\nScripturile spun c\u0103 cetele \u00eengere\u015fti sl\u0103vesc ne\u00eencetat pe Mielul "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "(Apoc. cap. 5 \u015fi 7). S\u0103-L sl\u0103vim \u015fi noi ne\u00eencetat. Via\u0163a noastr\u0103\ntrebuie s\u0103 fie un c\u00eentec ne\u00eencetat de slav\u0103 \u015fi laud\u0103 Mielului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Slav\u0103 \u0162ie Miel preasf\u00eent"
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "slav\u0103-n cer \u015fi pe p\u0103m\u00eent"
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "slav\u0103 \u0162ie Miel ceresc"
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u00eengerii Te pream\u0103resc. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Ne-ai sc\u0103pat de Faraon"
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Te-ai f\u0103cut al nostru Domn"
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "ne-ai sc\u0103pat din grea robie"
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "slav\u0103 Doamne, slav\u0103 \u0162ie. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dulcea noastr\u0103 libertate"
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "izb\u0103virea de p\u0103cate"
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "le avem prin darul T\u0103u"
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "slav\u0103 \u0162ie, Miel Preasf\u00eent"
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "slav\u0103-n cer \u015fi pe p\u0103m\u00eent. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u00cen continuare vom spune apoi c\u0103 noi care am gustat din dulcea\u0163a\nlibert\u0103\u0163ii, trebuie s\u0103 o vestim \u015fi altora care n-o cunosc. S\u0103 strig\u0103m pe tot\nlocul c\u00eet de dulce-i o via\u0163\u0103 sc\u0103pat\u0103 din Egiptul lui Faraon. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Noi am sc\u0103pat - \u015fi tu - fratele meu, tot \u00een robie? Vino \u015fi tu cu noi, vino\n\u015fi tu! O via\u0163\u0103 tr\u0103it\u0103 \u00een iob\u0103gia lui Faraon este o via\u0163\u0103 tr\u0103it\u0103 \u00een zadar, este\no via\u0163\u0103 pierdut\u0103 pentru \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Vino cu noi, scumpul meu frate nem\u00eentuit, vino \u015fi tu cu noi! Ai stat\ndestul iobag la diavolul Faraon; vino cu noi! I-ai f\u0103cut destule c\u0103r\u0103mizi;\nvino cu noi! "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "Mielul ne pleac\u0103 \u015fi ne conduce \u015fi pe noi"
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Din robie au luat aur \u015fi argint",
    "verses": [
      [
        {
          "style": [],
          "text": "1 - \u00cent\u00eei ne spune Biblia c\u0103 la plecarea din robia Egiptului, israelienii au\nluat cu ei vase de aur \u015fi argint; au luat scumpeturi de aur \u015fi argint (Exod\n12, 35). Au sc\u0103pat istovi\u0163i de jugul robiei \u015fi totu\u015fi la plecare aveau\ncomori de aur \u015fi argint. Iar \u015federea copiilor lui Israel \u00een Egipt a fost 430\nde ani (Exod 12, 40) \u015fi totu\u015fi la sf\u00eer\u015fitul acestei robii, aveau comori de\naur \u015fi argint. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Un ad\u00eenc \u00een\u0163eles sufletesc v\u0103d eu \u00een acest lucru. Eu m\u0103 g\u00eendesc la\ncel\u0103lalt aur \u015fi argint ce-l aveau israelienii c\u00eend au sc\u0103pat din robie... m\u0103\ng\u00eendesc la aurul \u015fi argintul lor cel sufletesc. Lung\u0103 \u015fi grea a fost robia\nEgiptului, dar ea a fost \u015fi o \u015fcoal\u0103 sufleteasc\u0103. \u00cen \u015fcoala aceasta, au\nstr\u00eens israelienii comori de aur \u015fi argint sufletesc; au \u00eenv\u0103\u0163at s\u0103 se roage\ncu toat\u0103 credin\u0163a \u015fi c\u0103ldura sufletului lor... au \u00eenv\u0103\u0163at s\u0103 se \u00eencread\u0103 \u00een\nDomnul \u015fi s\u0103 n\u0103d\u0103jduiasc\u0103 \u00een El cu toat\u0103 puterea sufletului lor; au\n\u00eenv\u0103\u0163at s\u0103-\u015fi verse sufletul \u00eenaintea Domnului \u015fi s\u0103 cear\u0103 cu lacrimi\nfierbin\u0163i ajutorul Lui... \u015ei copiii lui Israel gemeau din pricina robiei \u015fi\nscoteau strig\u0103te dezn\u0103d\u0103jduite, \u015fi strig\u0103tele acestea pe care le smulgea\nrobia, s-au suit p\u00een\u0103 la Dumnezeu (Exod 2, 23). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Rug\u0103ciunile pe care le f\u0103ceau israelienii \u00een \u015fcoala cea mare a\nsuferin\u0163elor, se ridicau p\u00een\u0103 la Dumnezeu. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "L\u00eeng\u0103 cuptoarele lui Faraon era o \u015fcoal\u0103 mare a suferin\u0163elor \u00een care\nDomnul Dumnezeu trezea un popor \u015fi \u00eel preg\u0103tea pentru drumul spre\nCanaan, spre \u0163ara f\u0103g\u0103duin\u0163ei. \u015ecoala suferin\u0163elor \u015fi necazurilor este o\n\u015fcoal\u0103 mare \u015fi minunat\u0103. L\u00eeng\u0103 cuptoarele lui Faraon, l\u00eeng\u0103 o via\u0163\u0103\ncufundat\u0103 \u00een p\u0103cate, Domnul deschide aproape totdeauna o \u015fcoal\u0103 a\nsuferin\u0163elor \u015fi \u00eencerc\u0103rilor... o \u015fcoal\u0103 care ajut\u0103 sufletele s\u0103 se trezeasc\u0103\n\u015fi s\u0103 plece spre Canaan, spre \u0163ara m\u00eentuirii. Pe cele mai multe suflete,\n\u00een \u015fcoala aceasta le preg\u0103te\u015fte Domnul pentru eliberarea din robia\np\u0103catelor \u015fi plecarea lor spre Canaan. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u015ecoala suferin\u0163elor este o \u015fcoal\u0103 minunat\u0103. De aici \u00ee\u015fi \u00eencep c\u0103l\u0103toria\nspre Canaan cele mai multe suflete. Din \u015fcoala aceasta am str\u00eens \u015fi eu\ncomori de aur \u015fi argint pe care m\u0103 silesc s\u0103 le pun prin foaia "
        },
        {
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "Isus\nBiruitorul"
        },
        {
          "style": [],
          "text": ". "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Fratele meu! Poate \u015fi tu e\u015fti \u00een \u015fcoala suferin\u0163elor \u015fi necazurilor\nbinecuv\u00eentate. Nu te feri de aceast\u0103 \u015fcoal\u0103, ci ascult\u0103 tainele ei \u015fi\nchem\u0103rile ei! "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan"
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Au plecat \u015fi oameni nepreg\u0103ti\u0163i",
    "verses": [
      [
        {
          "style": [],
          "text": "2 - A doua, ne spune Biblia c\u0103 fiii lui Israel au plecat din Ramses spre\nSucot, \u015fi amestec\u0103tur\u0103 mult\u0103 de oameni de tot soiul s-au suit \u00eempreun\u0103\ncu ei (Exod 12, 38). Biblia nu ne spune mai am\u0103nun\u0163it cine era aceast\u0103\namestec\u0103tur\u0103 de oameni. Desigur \u00eens\u0103, ace\u015ftia erau str\u0103ini de sufletul \u015fi\nde duhul mi\u015fc\u0103rii spre Canaan... poate c\u0103 nu cunoscuser\u0103 nici S\u00eengele\nMielului... n-aveau \u00een suflet dorul Canaanului... \u00eei pleca la drum atare\ninterese materiale \u015fi n\u0103dejdi de un trai mai bun... poate c\u0103-i plecase\nnumai \u00eensufle\u0163irea unei clipe. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Al\u0103turarea acestora a fost o gre\u015feal\u0103. Amestec\u0103tura aceasta a fost un\naluat nedospit care mai t\u00eerziu a stricat pe mul\u0163i. Ace\u015ftia au strigat mai\n\u00eent\u00eei \u00een cale prin pustie: da\u0163i-ne carne!... de ce ne-a\u0163i scos din Egipt unde\nm\u00eencam carne de ne s\u0103turam (Exod 16, 3)... ace\u015ftia au fost primii\nc\u00eertitori care pe mul\u0163i i-au sl\u0103bit \u015fi stricat. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Eu m\u0103 g\u00eendesc la Oastea Domnului. S\u0103 nu ne \u00eencredem numai \u00een num\u0103rul\nnostru cel mare, ci s\u0103 punem ap\u0103sul pe \u00eent\u0103rirea \u015fi preg\u0103tirea noastr\u0103 cea\nsufleteasc\u0103. S\u0103 ne \u00eent\u0103rim ne\u00eencetat \u00een Domnul \u015fi s\u0103-i \u00eent\u0103rim \u015fi pe cei\nce intr\u0103 \u00een r\u00eendurile noastre. Intr\u0103 destui \u015fi \u00een Oastea Domnului nedospi\u0163i\npentru c\u0103l\u0103torie... intr\u0103 unii numai din \u00eensufle\u0163ire. Pe ace\u015ftia trebuie s\u0103-i\ndospim \u015fi s\u0103-i \u00eent\u0103rim ne\u00eencetat - c\u0103ci altcum, \u00een drumul cel greu spre\nCanaan, ace\u015ftia \u00ee\u015fi vor aduce aminte de carnea din Egipt; ace\u015ftia vor\nstriga mai \u00eent\u00eei s\u0103 ne \u00eentoarcem \u00een Egipt... ace\u015ftia vor dezerta mai \u00eent\u00eei\n\u015fi vor strica \u015fi le mul\u0163i al\u0163ii. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "3 - A treia oar\u0103, Biblia ne spune c\u0103 fiii lui Israel au plecat din Ramses\nspre Sucot \u00een num\u0103r de aproape 600.000 de oameni, afar\u0103 de copii "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "(Exod 12, 37). O mul\u0163ime uria\u015f\u0103 de aproape un milion de oameni au\nplecat prin pustie spre o \u0163ar\u0103 \u00eendep\u0103rtat\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Un general a f\u0103cut socoata c\u0103 pentru plecarea unei astfel de armate\nuria\u015fe ar fi trebuit preg\u0103tiri uria\u015fe. Aprovizionarea unei astfel de armate\nde oameni - zicea generalul - dup\u0103 ce \u0163inutul era pustiu \u015fi lipsit de ap\u0103\n\u015fi alimente, era o imposibilitate. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dar minunea tocmai aici se arat\u0103. Cei aproape un milion de israelieni au\nplecat f\u0103r\u0103 nici o preg\u0103tire mai mare. O, cum n-au ochi suflete\u015fti \u015fi\n\u00een\u0163elegere sufleteasc\u0103 cei \u00eenv\u0103\u0163a\u0163i s\u0103 cerceteze Scripturile \u015fi s\u0103 afle ce\nminuni \u015fi lucruri a f\u0103cut \u015fi face Domnul. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "C\u00eend omul vrea s\u0103 fac\u0103 un lucru mare se apuc\u0103 \u015fi face planuri mari. Dar\n\u00een cele suflete\u015fti, lucrurile se petrec altcum. Planul \u00eel face Domnul \u015fi nu\nomul. Omul trebuie s\u0103 intre \u00een planurile Domnului \u015fi s\u0103 se supun\u0103 lor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Moise \u015fi Aron ar fi trebuit s\u0103 lucreze luni de zile la un plan mare despre\nc\u0103l\u0103toria \u015fi aprovizionarea celor 600.000 de oameni. Ar fi trebuit s\u0103-L\n\u00eentrebe pe Domnul: Doamne, arat\u0103-ne planul c\u0103l\u0103toriei... arat\u0103-ne pe\nunde vom merge... c\u00eet vom merge \u015fi c\u00eend vom ajunge \u00een Canaan. Dar \u00een\nlucrul Domnului nu \u00eencap astfel de soco\u0163i omene\u015fti. Planurile le are\nDomnul, iar din aceste planuri Domnul nu-i arat\u0103 omului dec\u00eet pas cu\npas drumul \u015fi calea spre m\u00eentuire. Omul trebuie s\u0103 \u00eenve\u0163e a p\u0103\u015fi a\u015fa cum\n\u00eel \u00eenva\u0163\u0103 Domnul \u015fi c\u00eet \u00eei arat\u0103 Domnul. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "O, ce minunat\u0103 \u015fi ce plin\u0103 de lucruri mari este o via\u0163\u0103 tr\u0103it\u0103 \u00een planurile\nDomnului \u015fi \u00een ascultare de El. Dar o greutate se ive\u015fte \u015fi aici, iar\naceast\u0103 greutate este omul care cu greu \u00een\u0163elege \u015fi cu greu se ded\u0103 a tr\u0103i\no via\u0163\u0103 \u00een planurile Domnului \u015fi \u00een c\u00eermuirea Lui. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan"
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Norul cel luminos \u015fi st\u00eelpul de foc",
    "verses": [
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Biblia ne spune c\u0103 \u00eendat\u0103 ce au apucat israelienii la drum spre Canaan,\nDumnezeu mergea \u00eenaintea lor; ziua \u00eentr-un nor luminos, iar noaptea\n\u00eentr-un st\u00eelp de foc, pentru ca s\u0103 aib\u0103 c\u0103l\u0103uza \u015fi lumina drumului \u015fi s\u0103\npoat\u0103 merge \u015fi ziua \u015fi noaptea. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Domnul mergea \u00eenaintea lor ziua \u00eentr-un st\u00eelp de nor, ca s\u0103-i c\u0103l\u0103uzeasc\u0103\npe drum, iar noaptea \u00eentr-un st\u00eelp de foc, ca s\u0103-i lumineze, pentru ca s\u0103\nmearg\u0103 \u015fi ziua \u015fi noaptea (Exod 13, 21). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Ce plin\u0103 de \u00een\u0163eles este \u015fi azi aceast\u0103 istorie pentru cei ce tr\u0103iesc o via\u0163\u0103\nde c\u0103l\u0103torie spre Canaan spre \u0163ara m\u00eentuirii. Copiii lui Dumnezeu tr\u0103iesc\n\u015fi azi istoria cu norul cel luminos \u015fi st\u00eelpul cel de foc. C\u00eend tr\u0103ie\u015fti o\nvia\u0163\u0103 de c\u0103l\u0103torie spre Canaan, Domnul \u00ee\u0163i arat\u0103 pas cu pas calea\nm\u00eentuirii, calea vie\u0163ii. El te c\u0103l\u0103uze\u015fte ne\u00eencetat, pas cu pas, ca s\u0103 po\u0163i\nmerge \u015fi ziua \u015fi noaptea, \u015fi pe timp de lini\u015fte \u015fi pe timp de necazuri \u015fi\n\u00eencerc\u0103ri. C\u00eend se face furtun\u0103, c\u00eend se face noapte \u00een via\u0163a ta, se ive\u015fte\n\u00eendat\u0103 lumina Lui, darul Lui. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Un lucru trebuie s\u0103 \u015ftie to\u0163i cei ce apuc\u0103 \u00een drum spre Canaanul\nm\u00eentuirii. \u00cendat\u0103 ce ai sc\u0103pat din robia \u015fi iob\u0103gia lui Faraon, trebuie s\u0103\n\u0163i se schimbe cu totul felul de a vedea \u015fi a tr\u0103i. Trebuie s\u0103 te la\u015fi c\u0103l\u0103uzit\n\u00eentru toate de Domnul. Domnul trebuie s\u0103 fie - \u015fi s\u0103 devin\u0103 - C\u0103l\u0103uzul\nt\u0103u, C\u00eermuitorul t\u0103u, Sf\u0103tuitorul \u015fi \u00cendrum\u0103torul t\u0103u. S\u0103-I \u00eencredin\u0163ezi\nLui toate planurile tale, toate grijile tale, toat\u0103 via\u0163a ta. S\u0103-I \u00eencredin\u0163ezi\nLui \u015fi c\u0103l\u0103toria vie\u0163ii tale. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Eu m\u0103 g\u00eendesc la mine \u015fi la via\u0163a mea. M\u0103 uit \u00eenapoi peste via\u0163a ce am\ntr\u0103it-o \u015fi eu \u00een Egipt \u015fi v\u0103d ce mare deosebire este \u00eentre aceea \u015fi aceasta\npe care o tr\u0103iesc acum. Mi-aduc aminte ce planuri lume\u015fti f\u0103ceam atunci;\npe unele singur; pe altele \u00een \u00een\u0163elegere cu Faraon. Zi de zi spoream \u015fi eu\nc\u0103r\u0103mizile \u015fi \u00eemi \u00eenchipuiam c\u0103 merg \u00eenainte cu bine. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dar Domnul - \u00een dragostea cea nem\u0103rginit\u0103 ce mi-a ar\u0103tat-o - a venit \u015fi\nmi-a spart toate planurile mele. Tot ce f\u0103ceam \u015fi pl\u0103nuiam eu, Domnul\nsurpa. Cu m\u00een\u0103 aspr\u0103 mi-a ar\u0103tat c\u0103 trebuie s\u0103 plec pe o cale nou\u0103... c\u0103\ntrebuie s\u0103 o rup cu Egiptul \u015fi cu Faraon. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "De c\u00eend am plecat spre Canaan, am \u00eenv\u0103\u0163at s\u0103 v\u0103d altcum \u015fi s\u0103 judec\naltcum. Am \u00eenv\u0103\u0163at s\u0103 nu mai am nici un plan. Am \u00eenv\u0103\u0163at s\u0103-i\n\u00eencredin\u0163ez Domnului toate planurile \u015fi toate fr\u0103m\u00eent\u0103rile mele. Toate\ngrijile \u015fi toate silin\u0163ele mele se str\u00eeng azi \u00eentr-un singur punct: s\u0103 nu-L\npierd pe Domnul, s\u0103 nu pierd leg\u0103tura ce mi-am f\u0103cut-o cu El... s\u0103 nu\npierd lumina Lui \u015fi c\u0103l\u0103uzirea Lui. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "De c\u00eend am plecat spre Canaan, am sc\u0103pat \u015fi de griji \u015fi de necazuri.\nOrice furtun\u0103 de necazuri sau orice noapte de \u00eencerc\u0103ri s-ar l\u0103sa peste\nmine, eu nu m\u0103 tem. St\u00eelpul cel de foc se ive\u015fte \u00eendat\u0103 \u015fi \u00eemi arat\u0103 calea.\nEu sim\u0163esc o pl\u0103cere \u00een prigoane, \u00een str\u00eemtor\u0103ri pentru Hristos (2 Cor.\n12, 10). De ce? Pentru c\u0103 \u00een aceste \u00eencerc\u0103ri mi se arat\u0103 st\u00eelpul cel de\nfoc \u015fi norul cel luminos. Darul lui Dumnezeu prisose\u015fte tocmai \u00een\nvremea \u00eencerc\u0103rilor. Azi c\u00eend m\u0103 uit peste via\u0163a mea cea trecut\u0103, v\u0103d c\u0103\ntocmai acolo unde era \u00eentunericul mai mare, a fost o binecuv\u00eentare\npentru via\u0163a mea cea sufleteasc\u0103... a fost un st\u00eelp de foc ce mi-a ar\u0103tat\ncalea cea adev\u0103rat\u0103. C\u00eend eu strigam, oare ce vrei cu mine Doamne? -\nDomnul atunci \u00eemi ar\u0103ta calea vie\u0163ii \u015fi m\u0103 ap\u0103ra de calea mor\u0163ii. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "S\u00eent aceste lucruri pe care to\u0163i copiii lui Dumnezeu le cunosc. Copiii lui\nDumnezeu sim\u0163esc o adev\u0103rat\u0103 pl\u0103cere s\u0103 vad\u0103 st\u00eelpul de foc; s\u0103 bage de\nseam\u0103 cum intervine Domnul \u00een toate \u00eemprejur\u0103rile vie\u0163ii lor. Eu de c\u00eete\nori ajung la ceva str\u00eemtorare \u015fi necaz, m\u0103 minunez pe urm\u0103 \u015fi dau slav\u0103\nDomnului de felul cum a \u015ftiut El rezolva necazul meu. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "O, ce mare dar este s\u0103 vezi \u00een via\u0163a ta st\u00eelpul cel de foc \u015fi norul cel\nluminos. Ce via\u0163\u0103 u\u015foar\u0103, ce via\u0163\u0103 minunat\u0103 este o via\u0163\u0103 pus\u0103 sub grija\n\u015fi c\u0103l\u0103uzirea Domnului. Dar nu e u\u015for a tr\u0103i o astfel de via\u0163\u0103. Lumea cea\nmare nu cunoa\u015fte aceasta via\u0163\u0103. E plin\u0103 lumea de oameni ce fac mereu\nla planuri; alearg\u0103 \u00een sus \u015fi \u00een jos, nu pot dormi nici noaptea de\nmul\u0163imea grijilor \u015fi planurilor. \u00cen via\u0163a \u015fi traiul celor mai mul\u0163i oameni,\nDomnul n-are nici un cuv\u00eent. Chiar dac\u0103 se roag\u0103 Lui, nu-I \u00eencredin\u0163eaz\u0103\nnimic din grijile \u015fi planurilor lor. "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Domnul n-are credit \u00een lucrurile lor. "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Se \u00eencred numai \u00een planurile \u015fi alerg\u0103rile lor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dar s\u00eent copii ai lui Dumnezeu, care anevoie se pot deda cu acest lucru.\nEu m\u0103 g\u00eendesc la mine c\u0103 I-au trebuit Domnului vreo 30 de ani p\u00een\u0103 m-a\n\u00eenv\u0103\u0163at s\u0103-I \u00eencredin\u0163ez Lui toate grijile \u015fi planurile mele. \u015ei vai, nici\nast\u0103zi nu m\u0103 \u015ftiu \u00eenc\u0103 \u00eencrede destul \u00een El... De multe ori \u015fi azi planurile\nmele o iau razna \u00eenaintea Domnului... "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Credin\u0163a cea tare pune pe Dumnezeu \u00eentre noi \u015fi necazuri, dar necredin\u0163a\n\u015fi pu\u0163ina credin\u0163\u0103 pun necazurile \u00eentre noi \u015fi Dumnezeu. Nu-L vedem pe\nDumnezeu din mul\u0163imea necazurilor. Credin\u0163a cea tare vede \u00een necazuri\n\u015fi \u00eencerc\u0103ri un st\u00eelp de foc, iar necredin\u0163a vede o nenorocire. Mul\u0163i \u00ee\u015fi\n\u00eenchipuie c\u0103l\u0103toria spre Canaan ca pe o banc\u0103 mare ce trebuie s\u0103 le dea\n\u00eendat\u0103: bani, averi, boi, vaci, bel\u015fug, etc. Domnul are grij\u0103 \u015fi de latura\naceasta, dar trebuie s\u0103 \u015ftim c\u0103 drumul m\u00eentuirii de regul\u0103 este plin de\nnecazuri \u015fi \u00eencerc\u0103ri. \u00cen drum spre Canaan de multe ori ne izbesc\nnecazuri \u015fi \u00eencerc\u0103ri mai multe dec\u00eet \u00eenainte, c\u00eend eram \u00een Egipt. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "De ce? Pentru c\u0103 \u00een \u00eencerc\u0103ri \u015fi necazuri face sufletul nostru cuno\u015ftin\u0163\u0103\ncu Dumnezeu. Nicic\u00eend nu e dulce dragostea \u015fi purtarea de grij\u0103 a\nDomnului, ca pe timp de necaz \u015fi str\u00eemtorare. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u00cencerc\u0103rile ne vin pentru \u00eent\u0103rirea vie\u0163ii celei suflete\u015fti. Eu m-a\u015f fi \u00eentors\ndemult la cuptoarele lui Faraon dac\u0103 Scumpul meu M\u00eentuitor nu m-ar fi\n\u0163inut mereu \u00een \u015fcoala suferin\u0163elor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Ce frumos se v\u0103d aceste \u00eenv\u0103\u0163\u0103turi \u015fi \u00een c\u0103l\u0103toria israelienilor spre\nCanaan. A\u015fa s-a \u00eent\u00eemplat \u015fi cu ei. Au ie\u015fit din Egipt plini de bucuria\nizb\u0103virii. \u00ce\u015fi \u00eenchipuiau c\u0103 acum au sc\u0103pat de orice necazuri. Dar\nDomnul \u00eendat\u0103 i-a b\u0103gat \u00een \u015fcoala cea mare a pustiei, a \u00eencerc\u0103rilor.\nIsraelienii au \u00eenceput a c\u00eerti. Nu \u00een\u0163elegeau aceast\u0103 \u015fcoal\u0103. Le trebuia\nmai mult dec\u00eet pasul pe care Domnul \u00eel ar\u0103ta lor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u015ei ce ne mai spune Biblia? C\u00eend Faraon a plecat dup\u0103 israelieni s\u0103-i\n\u00eentoarc\u0103 \u00een robie, norul cel luminos \u015fi st\u00eelpul cel de foc, \u015fi-au schimbat\nlocul \u015fi au mers \u00eenapoia lor. S-a a\u015fezat \u00eentre tab\u0103ra lui Faraon \u015fi tab\u0103ra\nlui Israel \u015fi cele dou\u0103 tabere nu s-au putut apropia una de alta (Exod 14,\n19). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "St\u00eelpul cel de foc \u015fi norul cel luminos s-au f\u0103cut o ap\u0103rare a poporului\ncontra lui Faraon. \u00centre copiii lui Israel \u015fi Faraon S-a a\u015fezat Domnul. El\nera ap\u0103rarea poporului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Ce icoan\u0103 minunat\u0103 este \u015fi aceasta pentru cei ce c\u0103l\u0103torim spre Canaan.\nDomnul nu este numai C\u0103l\u0103uza noastr\u0103 \u015fi Ap\u0103r\u0103torul nostru. \u00centre noi \u015fi\nvr\u0103jma\u015fii v\u0103zu\u0163i \u015fi nev\u0103zu\u0163i ai m\u00eentuirii se a\u015feaz\u0103 totdeauna st\u00eelpul cel\nde foc, Se a\u015feaz\u0103 Domnul, darul Lui \u015fi ajutorul Lui. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Ce icoan\u0103 minunat\u0103 este aceasta \u015fi pentru Jertfa Crucii. \u00centre noi \u015fi\np\u0103catele noastre; \u00eentre noi \u015fi pedeapsa pentru p\u0103catele noastre st\u0103 st\u00eelpul\ncel luminos al Crucii, st\u0103 Jertfa Golgotei. Acest st\u00eelp luminos pentru\negipteni era un \u00eentuneric. Pentru cei necredincio\u015fi, Crucea Golgotei este\no judecat\u0103 \u015fi o os\u00eend\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Slav\u0103 \u0162ie Scumpul nostru M\u00eentuitor, slav\u0103 \u0162ie! \u00cen drumul nostru spre\nCanaan, Tu e\u015fti St\u00eelpul nostru cel de foc... Tu e\u015fti Lumin\u0103torul,\nC\u00eermuitorul \u015fi Ap\u0103r\u0103torul nostru! "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "i-a c\u0103l\u0103uzit pe israelieni - \u015fi ne c\u0103l\u0103uze\u015fte \u015fi pe noi"
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "\u00cen fa\u0163a M\u0103rii Ro\u015fii",
    "verses": [
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Pleca\u0163i din Egipt, israelienii se credeau sc\u0103pa\u0163i de orice necazuri \u015fi\n\u00eencerc\u0103ri. Dar n-a fost a\u015fa. Sco\u0163\u00eendu-i din robia lui Faraon, Domnul\n\u00eendat\u0103 i-a b\u0103gat \u00een \u015fcoala cea mare a pustiei, \u00een \u015fcoala \u00eencerc\u0103rilor \u015fi\nnecazurilor. Dumnezeu avea s\u0103 dea poporului S\u0103u anumite lec\u0163ii care\nnumai \u00een \u015fcoala aceasta se puteau \u00eenv\u0103\u0163a. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Faraon se apropia. Copiii lui Israel \u015fi-au ridicat ochii, \u015fi iat\u0103 c\u0103 egiptenii\nveneau dup\u0103 ei. \u015ei copiii lui Israel s-au \u00eensp\u0103im\u00eentat foarte tare, \u015fi au\nstrigat c\u0103tre Domnul dup\u0103 ajutor. Ei au zis lui Moise: Nu erau oare\nmorminte \u00een Egipt ca s\u0103 nu mai fi fost nevoie s\u0103 ne aduci s\u0103 murim \u00een\npustie? Ce ne-ai f\u0103cut de ne-ai scos din Egipt? Nu-\u0163i spuneam noi \u00een\nEgipt: Las\u0103-ne s\u0103 slujim ca robi egiptenilor, c\u0103ci vrem mai bine s\u0103\nslujim ca robi egiptenilor dec\u00eet s\u0103 murim \u00een pustie? (Exod 14, 10-12). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Trebuie s\u0103 ne d\u0103m seama c\u0103 situa\u0163ia israelienilor era foarte critic\u0103. \u00cen\nfa\u0163a lor erau apele m\u0103rii, iar \u00eenapoia lor sosea Faraon cu r\u0103zbunarea. \u00cen\nfa\u0163a lor era moartea \u015fi \u00eenapoia lor sosea moartea. \u015ei trebuie s\u0103 ne d\u0103m\nseama c\u00eet de critic\u0103 era \u015fi situa\u0163ia lui Moise. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Strig\u0103tele \u015fi furia poporului se \u00eendreptau contra lui. \u00cen acele clipe grele\n- ca de alte at\u00eetea ori -Moise se va fi rugat Domnului s\u0103-i arate ce este\nde f\u0103cut. \u015ei care a fost r\u0103spunsul Domnului? Iat\u0103-l: "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Moise a r\u0103spuns poporului: Nu v\u0103 teme\u0163i de nimic; sta\u0163i pe loc, \u015fi ve\u0163i\nvedea izb\u0103virea, pe care v-o va da Domnul \u00een ziua aceasta, c\u0103ci pe\negiptenii ace\u015ftia, pe care-i vede\u0163i azi, nu-i ve\u0163i mai vedea niciodat\u0103.\nDomnul Se va lupta pentru voi; dar voi, sta\u0163i lini\u015fti\u0163i (Exod 14, 13-14).\nSe va lini\u015fti oare poporul pe urma acestui r\u0103spuns? Cam greu de crezut.\nCum? - va fi murmurat \u015fi mai tare poporul - ne spui s\u0103 st\u0103m lini\u015fti\u0163i\ntocmai acum c\u00eend s\u00eentem \u00een gura mor\u0163ii? \u015ei a zis Domnul c\u0103tre Moise:\nce rost au strig\u0103tele astea? Spune poporului s\u0103 mearg\u0103 \u00eenainte... Se vede\n\u015fi din aceste cuvinte c\u0103 la porunca Domnului: sta\u0163i lini\u015fti\u0163i, poporul a\nr\u0103spuns: Nu putem sta! Ce mult trebuie s\u0103-L fi sup\u0103rat pe Domnul acest\nr\u0103spuns. El \u00eens\u0103, \u00een dragostea \u015fi bun\u0103tatea Sa nem\u0103rginit\u0103, S-a \u00eendurat\n\u015fi mai departe de poporul S\u0103u \u015fi despic\u00eend apele m\u0103rii \u00een dou\u0103, i-a trecut\npe fiii lui Israel ca pe uscat, iar pe urm\u0103ritorii lor i-a \u00eenecat \u00een valurile\nm\u0103rii (Exod cap. 14). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Ce plin\u0103 de un ad\u00eenc \u00een\u0163eles sufletesc este aceast\u0103 istorie. \u00cent\u00eei, ni se\narat\u0103 \u015fi aici c\u0103 drumul spre Canaan, spre patria cereasc\u0103, este totdeauna\nun drum de greut\u0103\u0163i \u015fi \u00eencerc\u0103ri. De ce? Pentru c\u0103 asta este \u015fcoala cea\nmare \u015fi minunat\u0103 \u00een care ni se arat\u0103 puterea lui Dumnezeu \u015fi bun\u0103tatea\nLui \u015fi dragostea Lui. Iar pe de alt\u0103 parte, \u00een \u015fcoala aceasta se pune\ncredin\u0163a \u015fi \u00eencrederea noastr\u0103 \u00een Dumnezeu. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dar pentru lucrul acesta se cere un examen de credin\u0163\u0103. \u00cen \u015fcoala cea\nmare a \u00eencerc\u0103rilor \u015fi necazurilor, trebuie s\u0103 depui un examen de\ncredin\u0163\u0103: trebuie s\u0103 \u015ftii \u015fi s\u0103 \u00eenve\u0163i a te \u00eencrede \u00een Dumnezeu, orice\n\u00eencerc\u0103ri \u015fi furtuni ar veni peste tine. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "La Marea Ro\u015fie, Domnul Dumnezeu i-a pus \u015fi pe israelieni \u00een fa\u0163a\nacestui examen. L-au putut depune? Ba! La porunca Domnului, sta\u0163i\nlini\u015fti\u0163i, israelienii au r\u0103spuns cu o not\u0103 pe care profesorii de azi ar\nclasifica-o secund\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dar s\u0103 nu-i os\u00eendim numai pe israelieni. Istoria lor e pus\u0103 \u00een fa\u0163a noastr\u0103\nca s\u0103 ne vedem \u015fi pe noi \u00een\u015fine \u00een ea. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Eu m\u0103 g\u00eendesc la mine \u015fi la o \u00eent\u00eemplare din via\u0163a mea. Acum s\u00eent c\u00ee\u0163iva\nani de c\u00eend \u015fi eu trecut printr-un fel de examen ca israelienii. \u00cen carnea\ncorpului meu se furi\u015fase o boal\u0103 care m\u0103 istovea v\u0103z\u00eend cu ochii. Am\nconsultat diferi\u0163i medici \u015fi to\u0163i mi-au r\u0103spuns \u00eentr-un glas: Trebuie s\u0103 te\nsupui la o opera\u0163ie grea, altcum e\u015fti pierdut - dar, de alt\u0103 parte, pentru\nreu\u015fita opera\u0163iei noi nu putem garanta fiindc\u0103 e\u015fti prea slab!... "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "St\u0103team \u015fi eu exact ca israelienii la Marea Ro\u015fie; \u00eend\u0103r\u0103tul meu era\nmoartea, \u015fi \u00eenaintea mea tot moartea. \u00cen aceste clipe de grea \u00eencercare,\nm-am rugat Domnului cu toat\u0103 c\u0103ldura \u015fi cu toat\u0103 puterea sufletului meu.\nDar r\u0103spunsul Domnului era: Stai lini\u015ftit! M\u0103 fr\u0103m\u00eent\u0103m nop\u0163ile \u015fi\nceream Domnului un sfat, un ajutor, un r\u0103spuns, dar la toate fr\u0103m\u00eent\u0103rile\nmele, r\u0103spunsul Lui era: Stai lini\u015ftit! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Domnul m\u0103 pusese \u015fi pe mine \u00een fa\u0163a unui examen de credin\u0163\u0103 \u015fi m\u0103\nru\u015finez c\u0103 nu l-am putut presta. El \u00eens\u0103, Preabunul \u015fi Preascumpul meu\nM\u00eentuitor a trecut cu vederea \u00eendoielile mele \u015fi necredin\u0163a mea \u015fi m-a\nizb\u0103vit. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Ce lucru mare este s\u0103 \u015ftii sta lini\u015ftit \u00een fa\u0163a \u00eencerc\u0103rilor. \u00cen drumul spre\nCanaan, spre patria cea cereasc\u0103, fiecare pas ce-l facem trebuie s\u0103 fie un\npas de credin\u0163\u0103, de cre\u015ftere \u00een credin\u0163\u0103 \u015fi \u00eencredere des\u0103v\u00eer\u015fit\u0103 \u00een\nDomnul. Dar vai, firea noastr\u0103 e mai mult ca a israelienilor. C\u00eend\nDumnezeu le-a zis: Sta\u0163i lini\u015fti\u0163i!, israelienii se a\u015fteptau s\u0103 le zic\u0103:\nPreg\u0103ti\u0163i-v\u0103 de lupt\u0103, ap\u0103ra\u0163i-v\u0103, fugi\u0163i! A\u015fa \u015fi noi: \u00een fa\u0163a \u00eencerc\u0103rilor,\nnecredin\u0163a noastr\u0103 alearg\u0103 \u00eencoace \u015fi \u00eencolo, face la planuri \u015fi se\nfr\u0103m\u00eent\u0103 nop\u0163ile. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Doamne, ajut\u0103 necredin\u0163ei noastre s\u0103 putem sta lini\u015fti\u0163i \u00een fa\u0163a tuturor\n\u00eencerc\u0103rilor \u015fi furtunilor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "De altcum, slabul examen de credin\u0163\u0103 al israelienilor de la Marea Ro\u015fie,\nera firesc. Ei, s\u0103rmanii, abia sc\u0103par\u0103 din robie \u015fi erau \u00eenc\u0103 prunci \u00een cele\nale credin\u0163ei. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "A\u0163i v\u0103zut cum \u00ee\u015fi \u00eenva\u0163\u0103 mama copilul s\u0103 umble. \u00cel pune \u00een picioare la\no anumit\u0103 distan\u0163\u0103 \u015fi apoi \u00eel cheam\u0103 \u00een bra\u0163ele sale. \u00cei \u00eentinde bra\u0163ele s\u0103\ncapete copilul \u00eendr\u0103zneal\u0103 a p\u0103\u015fi. A\u015fa face \u015fi Domnul cu cei n\u0103scu\u0163i din\nnou (Ioan 3, 1); cu cei ce o rup cu Egiptul p\u0103catelor \u015fi pleac\u0103 spre\nCanaan, spre \u0163ara f\u0103g\u0103duin\u0163ei. \u00cei \u00eenva\u0163\u0103 s\u0103 p\u0103\u015feasc\u0103. \u00cei \u00eenva\u0163\u0103 s\u0103 umble\npe picioarele cele suflete\u015fti. Iar c\u00eend cad, Domnul \u00eei ridic\u0103 \u00een bra\u0163ele\nSale. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Oh, a c\u0103dea, a gre\u015fi, este un lucru omenesc, dar e o mare deosebire \u00eentre\na c\u0103dea \u00een bra\u0163ele Domnului \u015fi \u00eentre a c\u0103dea r\u00eez\u00eend \u00een bra\u0163ele diavolului\n(ca pe urm\u0103 s\u0103 pl\u00eengi o ve\u015fnicie). Un copil al lui Dumnezeu cade \u00een\nbra\u0163ele Lui \u015fi iar\u0103\u015fi p\u0103\u015fe\u015fte \u00eenainte, p\u00een\u0103 ce \u00eenva\u0163\u0103 a merge. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "- primul examen de credin\u0163\u0103 -"
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "C\u00eentarea de la Marea Ro\u015fie",
    "verses": [
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dup\u0103 ce israelienii trecur\u0103 ca pe uscat prin apele m\u0103rii \u015fi v\u0103zur\u0103 pe\negipteni mor\u0163i, au c\u00eentat Moise \u015fi copiii lui Israel c\u00eentarea aceasta: S\u0103\nc\u00eent\u0103m Domnului c\u0103ci cu slav\u0103 S-a preasl\u0103vit, pe cal \u015fi pe c\u0103l\u0103re\u0163 l-a\naruncat \u00een mare... Domnul este t\u0103ria mea; El m-a sc\u0103pat. El este\nDumnezeul meu; pe El \u00cel voi l\u0103uda... Cine este asemenea \u0162ie \u00eentre\ndumnezei, Doamne? Cine este asemenea \u0162ie?... Iar Miriam, proroci\u0163a,\nsora lui Aaron a luat timpane \u00een m\u00eena sa \u015fi au ie\u015fit toate femeile dup\u0103 ea,\ncu timpane \u015fi c\u00eentece. \u015ei a \u00eenceput Miriam zic\u00eend: s\u0103 c\u00eent\u0103m Domnului\nc\u0103ci cu slav\u0103 S-a pream\u0103rit (Exod cap. 15). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Ce c\u00eentare vie \u015fi cald\u0103! Citi\u0163i-o pe larg \u00een Biblie la Exod cap. 15. Va\nr\u0103m\u00eenea de-a pururi aceast\u0103 c\u00eentare c\u0103ci ea a ie\u015fit din bucuria unui popor\nizb\u0103vit. Israelienii sc\u0103paser\u0103 dintr-o moarte sigur\u0103. \u00cei sc\u0103pase darul lui\nDumnezeu. Sc\u0103parea lor se potrive\u015fte cu sc\u0103parea lui Noe din apele\npotopului. Ca \u015fi Noe, \u00eei trecuse \u015fi pe ei darul lui Dumnezeu prin valurile\napelor; \u00eei trecuse prin ap\u0103 \u015fi prin Duh. Sc\u0103parea lor se \u00eencheie cu\nrug\u0103ciune \u015fi c\u00eentare de slav\u0103 lui Dumnezeu. Dar c\u00eentarea aceasta nu e\nnumai a celor sc\u0103pa\u0163i din potop \u015fi din Marea Ro\u015fie, ci este a tuturor\ncredincio\u015filor din toate timpurile. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Trecerea prin Marea Ro\u015fie \u00eenchipuie taina cea mare a r\u0103scump\u0103r\u0103rii \u015fi\nizb\u0103virii noastre prin S\u00eengele Scumpului nostru M\u00eentuitor. Trecerea prin\nMarea Ro\u015fie nu s-a sf\u00eer\u015fit. Prin S\u00eengele Mielului trece mereu \u015fi azi ceata\ncelor r\u0103scump\u0103ra\u0163i. Aceast\u0103 trecere va \u0163ine p\u00een\u0103 la sf\u00eer\u015fitul veacurilor.\nP\u00een\u0103 va trece poporul T\u0103u Doamne... p\u00een\u0103 va trece poporul pe care l-ai\nr\u0103scump\u0103rat cu Scump S\u00eengele T\u0103u (Exod 15, 15). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u015ei p\u00een\u0103 la sf\u00eer\u015fitul vremurilor va r\u0103suna mereu c\u00eentarea celor\nr\u0103scump\u0103ra\u0163i. La Marea Ro\u015fie a fost rev\u0103rsarea sufleteasc\u0103 a unui popor\nce s-a v\u0103zut sc\u0103pat de urgia lui Faraon. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Bucuria de la Marea Ro\u015fie o are \u015fi azi tot cre\u015ftinul care a sc\u0103pat din\nrobia \u015fi urgia diavolului Faraon. Bucuria \u015fi c\u00eentarea de la Marea Ro\u015fie\neste bucuria \u015fi c\u00eentarea tuturor celor r\u0103scump\u0103ra\u0163i prin S\u00eengele Mielului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u015ei noi, osta\u015fii Domnului s\u00eentem - \u015fi trebuie s\u0103 fim - o ceat\u0103 trecut\u0103 prin\napele M\u0103rii Ro\u015fii; prin S\u00eengele Mielului... \u015fi noi s\u00eentem ni\u015fte sc\u0103pa\u0163i din\nurgia \u015fi robia diavolului Faraon... \u015fi noi trebuie s\u0103 c\u00eent\u0103m o c\u00eentare nou\u0103,\nde slav\u0103 \u015fi laud\u0103 lui Dumnezeu. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Israelienii au \u00eenv\u0103\u0163at la Marea Ro\u015fie o c\u00eentare nou\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "C\u00eend omul trece prin Marea Ro\u015fie - c\u00eend se \u00eentoarce la Dumnezeu \u015fi\n\u00eencepe o via\u0163\u0103 nou\u0103 prin c\u0103in\u0163\u0103 \u015fi S\u00eengele Mielului - \u00eencepe \u015fi el a c\u00eenta\no c\u00eentare nou\u0103. \u00cen Oastea Domnului avem \u015fi noi multe c\u00eent\u0103ri care au\nie\u015fit din bucuria m\u00eentuirii noastre suflete\u015fti. Nu plac tuturor aceste\nc\u00eent\u0103ri poezii; s\u00eent c\u00eent\u0103ri duhovnice\u015fti pe care oamenii cei lume\u015fti nu\nle \u00een\u0163eleg \u015fi nu le iubesc. Un om r\u0103mas l\u00eeng\u0103 cuptoarele lui Faraon\nniciodat\u0103 nu va \u00een\u0163elege, nu va sim\u0163i \u015fi nu va iubi c\u00eentarea celor pleca\u0163i\n\u00een drum spre Canaan. Evanghelistul Ioan \u00een vedeniile sale a v\u0103zut o ceat\u0103\nde \u00eengeri care c\u00eentau o c\u00eentare nou\u0103 \u015fi nimeni nu putea s\u0103 \u00eenve\u0163e c\u00eentarea\naceasta dec\u00eet cei 144 de mii care fuseser\u0103 r\u0103scump\u0103ra\u0163i \u015fi urmeaz\u0103 pe\nMielul oriunde "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "(Apoc. 14, 5). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "C\u00eentare nou\u0103 pot \u00eenv\u0103\u0163a numai cei ce trec prin Marea Ro\u015fie \u015fi urmeaz\u0103\npe Mielul oriunde. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Despre proroci\u0163a Miriam spune Biblia c\u0103 f\u0103cuse o petrecere cu sunet de\ntimpane \u015fi c\u00eent\u0103ri de slav\u0103 lui Dumnezeu; \u00eentocmai cum \u015fi despre David\nspune Biblia c\u0103 a jucat \u00een fa\u0163a chivotului sf\u00eent. Rev\u0103rs\u0103ri suflete\u015fti erau\nacestea; rev\u0103rs\u0103rile unor suflete care gustaser\u0103 din taina cea mare a\nm\u00eentuirii suflete\u015fti. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Pe noi osta\u015fii, ne mustr\u0103 oamenii c\u0103 nu mergem pe la jocuri \u015fi petreceri.\nP\u0103i, ar\u0103ta\u0163i-ne, oameni buni, o astfel de petrecere cu timpane \u015fi jocuri ca\ncea de la Marea Ro\u015fie \u015fi ne vom duce acolo cu to\u0163ii! Ar\u0103ta\u0163i-ne o\npetrecere unde \u00een loc de timpanele diavolului, r\u0103sun\u0103 timpanele \u015fi\nc\u00eent\u0103rile Domnului, \u015fi acolo ne vom duce cu to\u0163ii. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "O, ce lucru dulce \u015fi pl\u0103cut este a-\u0163i petrece \u015fi a c\u00eenta \u00een Domnul! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Noi osta\u015fii Domnului, trebuie s\u0103 facem s\u0103 r\u0103sune pe tot locul c\u00eent\u0103rile\nnoastre de slav\u0103 lui Dumnezeu pentru c\u0103 tocmai aceste c\u00eent\u0103ri s\u00eent\ndovada trecerii noastre prin Marea Ro\u015fie. Ce bine a spus acest lucru\nfratele nostru osta\u015f, N. Cimpoca, \u00een poezia: "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "S\u0103 c\u00eent\u0103m iubi\u0163i osta\u015fi"
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "un c\u00eentec frumos de mar\u015f"
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "s\u0103 c\u00eent\u0103m de mul\u0163umire"
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "pentru a noastr\u0103 m\u00eentuire"
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "cum \u015fi Moise a c\u00eentat"
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "c\u00eend din mare a sc\u0103pat"
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u015fi Faraon s-a necat. "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "A\u015fa \u015fi noi fra\u0163i iubi\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u015fi de Domnul m\u00eentui\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "s\u0103 c\u00eent\u0103m Domnului Sf\u00eent"
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "c\u00eent\u0103ri noi pe p\u0103m\u00eent"
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "c\u0103ci Acela ne-a sc\u0103pat"
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "de pieire \u015fi p\u0103cat"
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u015fi \u00een loc de \u00eenjur\u0103turi"
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "c\u00eent\u0103m imnuri din Scripturi. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "C\u00eentarea celor r\u0103scump\u0103ra\u0163i - C\u00eent\u0103rile Oastei"
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "C\u00eentarea Mielului",
    "verses": [
      [
        {
          "style": [],
          "text": "De 3 ori se aminte\u015fte \u00een Biblie despre o c\u00eentare nou\u0103. C\u00eentare nou\u0103 au\nc\u00eentat israelienii c\u00eend au sc\u0103pat din Marea Ro\u015fie. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "C\u00eentare nou\u0103 au c\u00eentat israelienii, \u00een psalmul 96, 1, c\u00eend s-a zidit cas\u0103\ndup\u0103 robie, cum spune titlul psalmului. Adic\u0103 dup\u0103 ce au sc\u0103pat din\nrobie. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "C\u00eentarea Mielului \u00eenc\u0103 e c\u00eentare nou\u0103 pe care o pot c\u00eenta numai cei\nr\u0103scump\u0103ra\u0163i cu S\u00eengele Lui (Apoc. 14, 3; 15, 3). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Toate aceste c\u00eent\u0103ri noi se \u00eent\u00eelnesc \u00eentr-un punct: ele au izbucnit dintr-o\nfr\u0103m\u00eentare de m\u00eentuire sufleteasc\u0103. Ele au \u0163\u00ee\u015fnit \u00een clipe de ad\u00eenc\u0103\ncunoa\u015ftere a Domnului \u015fi de sim\u0163ire a bra\u0163ului S\u0103u cel \u00eenalt. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u015ei a\u015fa e \u015fi azi. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Oriunde se petrece o mare fr\u0103m\u00eentare religioas\u0103 acolo se aude \u00eendat\u0103 \u015fi\nc\u00eentarea cea nou\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Oriunde scap\u0103 suflete din robia lui Faraon - acolo se aude \u00eendat\u0103 c\u00eentarea\ncea nou\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Oriunde intr\u0103 oamenii cu adev\u0103rat \u00een taina cea mare a r\u0103scump\u0103r\u0103rii -\nacolo se aude \u00eendat\u0103 c\u00eentarea Mielului, c\u00eentarea cea nou\u0103 (Apoc. 14, 3). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Sl\u0103vit s\u0103 fie Domnul c\u0103 ne-a \u00eenvrednicit \u015fi pe noi, cei din Oastea\nDomnului, s\u0103 c\u00eent\u0103m Domnului c\u00eentare nou\u0103. Oastea Domnului are \u015fi ea\nc\u00eent\u0103ri noi. S\u00eent aceste c\u00eent\u0103ri \u0163\u00ee\u015fniri din fr\u0103m\u00eent\u0103rile m\u00eentuirii... \u0163\u00ee\u015fniri\ndin fr\u0103m\u00eent\u0103rile unei vie\u0163i noi. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dar lumea nu \u00een\u0163elege \u015fi nu \u00eenva\u0163\u0103 c\u00eentarea cea nou\u0103. Dimpotriv\u0103, o\nur\u0103\u015fte. Criticile cele mai \u00eenver\u015funate se arunca tocmai asupra c\u00eent\u0103rilor\nOastei. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Cre\u015ftin\u0103tatea de azi mai bucuros te vede c\u00eent\u00eend pe la c\u00eercium\u0103 c\u00eent\u0103rile\ndiavolului dec\u00eet s\u0103 te aud\u0103 c\u00eent\u00eend Domnului!... "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "C\u00eent\u0103rile Oastei"
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Intr\u0103m \u00een \u015fcoala pustiei",
    "verses": [
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u00cen t\u00eelcuirea c\u0103l\u0103toriei israelienilor spre Canaan, iat\u0103 am ajuns la un punct\nnou. Am urm\u0103rit p\u00een\u0103 acum robia israelienilor \u00een Egipt; sc\u0103parea lor din\nrobie cu s\u00eengele mielului; plecarea lor spre \u0163ara f\u0103g\u0103duin\u0163ei \u015fi trecerea\nlor prin Marea Ro\u015fie. Asta a fost partea prim\u0103 din c\u0103l\u0103toria spre Canaan. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Acum \u00eencepe partea a doua: c\u0103l\u0103toria israelienilor timp de 40 de ani prin\npustia cea mare; prin \u015fcoala cea mare a pustiei. Intr\u0103m \u00een partea a doua\na t\u00eelcuirilor noastre pentru ca p\u00een\u0103 la urm\u0103 s\u0103 ajungem la Iordan, la\nintrarea \u00een Canaan, partea a treia \u015fi cea din urm\u0103. C\u0103l\u0103toria israelienilor\nprin pustia cea mare este una din cele mai minunate p\u0103r\u0163i din Biblie. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dup\u0103 sc\u0103parea israelienilor din robia Egiptului, Domnul i-a pornit spre\nCanaan pe un drum cu un \u00eenconjur mare. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dup\u0103 ce a l\u0103sat Faraon pe popor s\u0103 plece, Dumnezeu nu l-a dus pe\ndrumul care d\u0103 \u00een \u0163ara filistenilor, m\u0103car c\u0103 era mai aproape; c\u0103ci a zis\nDumnezeu: S-ar putea s\u0103-i par\u0103 r\u0103u poporului v\u0103z\u00eend r\u0103zboiul, \u015fi s\u0103 se\n\u00eentoarc\u0103 \u00een Egipt. Ci Dumnezeu a pus pe popor s\u0103 fac\u0103 un ocol pe\ndrumul care duce spre pustie, spre Marea Ro\u015fie. Copiii lui Israel au ie\u015fit\n\u00eenarma\u0163i din \u0163ara Egiptului (Exod 13, 17-18). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "D\u0103m al\u0103turat harta c\u0103l\u0103toriei israelienilor spre Canaan, ref\u0103cut\u0103 dup\u0103\nspusele Bibliei. \u00cen h\u0103r\u0163ile \u015fi geografiile \u015fcolare nu se vede acest drum cu\ntoate c\u0103 \u00een el se afl\u0103 taina cea ad\u00eenc\u0103 a c\u0103l\u0103toriei noastre spre Canaanul\ncel ceresc. Drumul c\u0103l\u0103toriei spre Canaan se vede \u00een harta aceasta tras\ncu o linie groas\u0103, neagr\u0103, \u00eencep\u00eend din Egipt p\u00een\u0103 la Iordan. \u00cen t\u00eelcuirile\nviitoare, harta aceasta ce ne va fi de mare folos ar\u0103t\u00eendu-ne pe unde s-au\npetrecut \u00eent\u00eempl\u0103rile Bibliei din cei 40 de ani c\u00eet au c\u0103l\u0103torit israelienii\nprin pustie. Se vede \u015fi din harta aceasta ce drum cu \u00eenconjur mare au\nf\u0103cut israelienii. Pe drumul care d\u0103 \u00een \u0163ara filistenilor - adic\u0103 direct\n\u00eenainte pe l\u00eeng\u0103 \u0163\u0103rmul m\u0103rii - drumul lor ar fi fost cu mult mai scurt. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dar Domnul i-a dus pe un drum cu \u00eenconjur mare. De ce acest \u00eenconjur?\nNe-o spune Biblia: Adu-\u0163i aminte de tot drumul pe care te-a c\u0103l\u0103uzit\nDomnul, Dumnezeul t\u0103u, \u00een timpul acestor patruzeci de ani \u00een pustie, ca\ns\u0103 te smereasc\u0103 \u015fi s\u0103 te \u00eencerce, ca s\u0103-\u0163i cunoasc\u0103 pornirile inimii \u015fi s\u0103\nvad\u0103 dac\u0103 ai s\u0103 p\u0103ze\u015fti sau nu poruncile Lui. Astfel, te-a smerit, te-a\nl\u0103sat s\u0103 suferi de foame, \u015fi te-a hr\u0103nit cu man\u0103, pe care nici tu n-o\ncuno\u015fteai, nici p\u0103rin\u0163ii t\u0103i n-o cunoscuser\u0103, ca s\u0103 te \u00eenve\u0163e c\u0103 omul nu\ntr\u0103ie\u015fte numai cu p\u00eeine, ci cu orice lucru care iese din gura Domnului\ntr\u0103ie\u015fte omul (Deut. 8, 2-3). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Aceasta este \u015fcoala cea mare a pustiei. Domnul Dumnezeu avea s\u0103 dea\npoporului anumite lec\u0163ii care numai \u00een \u015fcoala aceasta se puteau \u00eenv\u0103\u0163a.\n\u00cen \u015fcoala cea mare a pustiei li s-au dat israelienilor lec\u0163iile cele mai de\npre\u0163. \u00cen \u015fcoala aceasta \u015fi-au cunoscut sl\u0103biciunile lor suflete\u015fti... \u00een\n\u015fcoala aceasta au cunoscut taina \u00eencerc\u0103rilor... \u00een \u015fcoala aceasta au\nm\u00eencat man\u0103 din cer \u015fi au b\u0103ut ap\u0103 din st\u00eenc\u0103... \u00een \u015fcoala aceasta au\ncunoscut dragostea \u015fi purtarea de grij\u0103 a lui Dumnezeu care timp de 40\nde ani a purtat de grij\u0103 de ei ca o mam\u0103 (Fap. Ap. 13, 18). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Prin \u015fcoala aceasta trebuie s\u0103 trecem \u015fi noi. C\u0103l\u0103toria israelienilor spre\nCanaan este o minunat\u0103 icoan\u0103 \u00een care se v\u0103d toate fr\u0103m\u00eent\u0103rile m\u00eentuirii\nnoastre suflete\u015fti. \u00cent\u00eei, ne spune aceast\u0103 c\u0103l\u0103torie c\u0103 trebuie s\u0103 o rupem\ncu Egiptul... s\u0103 o rupem cu duhul acestei lumi. \u015ei apoi trebuie s\u0103 intr\u0103m\n\u00een \u015fcoala cea mare a pustiei. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Ce \u015fcoal\u0103 minunat\u0103 este aceasta \u015fi pentru noi. Ea ne rupe dintr-odat\u0103 de\ncarnea din Egipt \u015fi ne \u00eenva\u0163\u0103 s\u0103 ne hr\u0103nim cu man\u0103 cereasc\u0103. Ea ne\n\u00een\u0163arc\u0103 dintr-odat\u0103 toate apele acestei lumi \u015fi ne adap\u0103 cu ap\u0103 din st\u00eenc\u0103.\nEa ne arat\u0103 ne\u00eencetat pe Scumpul M\u00eentuitor. Ea ne ajut\u0103 s\u0103 \u00een\u0163elegem\nlec\u0163iile lui Dumnezeu. Ea ne pune la prob\u0103 puterea noastr\u0103 de credin\u0163\u0103\n\u015fi \u00eencredere \u00een Bunul Dumnezeu. Ea ne \u00eenva\u0163\u0103 s\u0103 \u015ftim pre\u0163ui Canaanul\ncel ceresc. Ea ne arat\u0103 ne\u00eencetat lupta dintre omul nostru cel vechi \u015fi cel\nnou; lupta dintre firea cea duhovniceasc\u0103 \u015fi cea lumeasc\u0103. Doar\u0103 nic\u0103ieri\n\u00een Biblie nu este redat\u0103 at\u00eet de minunat lupta \u00eentre firea cea veche \u015fi cea\nnou\u0103, ca \u00een c\u0103l\u0103toria israelienilor spre Canaan (precum vom ar\u0103ta la\nvremea sa). \u015ei doar nic\u0103ieri \u00een Vechiul Testament nu se arat\u0103 icoana\nScumpului nostru M\u00eentuitor \u00eentr-un chip at\u00eet de minunat ca \u00een c\u0103l\u0103toria\nisraelienilor spre Canaan (apa din st\u00eenc\u0103, mana din cer, \u015farpele de aram\u0103,\netc). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "O, binecuv\u00eentat\u0103 \u015fcoal\u0103 a pustiei! Tu ne duci mereu, mereu \u00eenainte, spre\nCanaan!... "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan"
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "\u00cen drum spre pustie",
    "verses": [
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dup\u0103 ce au sc\u0103pat din Marea Ro\u015fie, israelienii au apucat-o prin pustie\nspre Canaan. Dar abia au trecut trei zile \u015fi o nou\u0103 \u00eencercare le-a ie\u015fit\n\u00eenainte. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Trecerea israelienilor prin Marea Ro\u015fie \u00eensemna \u00eenceperea unei vie\u0163i\nnoi... \u00eensemna ruperea definitiv\u0103 cu Egiptul \u015fi \u00eenceperea unei vie\u0163i noi.\nPentru a-i face s\u0103 cunoasc\u0103 aceast\u0103 via\u0163\u0103 nou\u0103, Domnul Dumnezeu i-a\nb\u0103gat \u00een pustie; le-a rupt orice leg\u0103tur\u0103 cu lumea. De jur \u00eemprejurul lor\nera numai pustie. Lumea nu mai avea nimic pentru ei \u015fi ei nu mai aveau\nnimic de a\u015fteptat de la lume. Totul trebuie s\u0103 a\u015ftepte de sus, de la\nDumnezeu. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Ce icoan\u0103 minunat\u0103 este \u015fi aceasta pentru rena\u015fterea noastr\u0103 cea\nsufleteasc\u0103. C\u00eend te \u00eentorci la Dumnezeu \u015fi \u00eencepi o via\u0163\u0103 nou\u0103 cu El,\nintri \u015fi tu \u00een pustie. \u00ce\u0163i dai \u015fi tu seama - \u015fi trebuie s\u0103-\u0163i dai - c\u0103 lumea\naceasta este o pustie mare pentru sufletul t\u0103u. Pentru sufletul t\u0103u \u015fi via\u0163a\nta cea sufleteasc\u0103, lumea n-are nimic; nici o coaj\u0103 de p\u00eeine \u015fi nici un\npicur de ap\u0103. Totul trebuie s\u0103 a\u015ftep\u0163i \u015fi totul trebuie s\u0103-\u0163i vin\u0103 de sus,\ndin cer. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "La trei zile dup\u0103 trecerea prin Marea Ro\u015fie, israelienii n-au aflat ap\u0103, iar\nc\u00eend au g\u0103sit apa, la Meriba, n-au putut-o bea pentru c\u0103 era amar\u0103. Era\nfiresc s\u0103 fie a\u015fa. C\u00eend te \u00eentorci la Dumnezeu \u015fi \u00eencepi o via\u0163\u0103 nou\u0103 cu\nEl, toate apele acestei vie\u0163i \u0163i se arat\u0103 a\u015fa cum s\u00eent: amare. \u00cenainte de a\ntr\u0103i cu adev\u0103rat o via\u0163\u0103 dup\u0103 Evanghelie, apele acestei vie\u0163i \u0163i se par a\u015fa\nde dulci. Dar dup\u0103 ce ai trecut prin Marea Ro\u015fie \u015fi ai intrat \u00een pustie,\natunci numai, afli c\u00eet de amar este ceea ce mai \u00eenainte \u0163i se p\u0103rea a\u015fa de\ndulce. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Corabia vie\u0163ii noastre \u00eenainteaz\u0103 pe o mare a c\u0103rei ap\u0103 este amar\u0103. N-o\npo\u0163i bea. Po\u0163i muri de sete l\u00eeng\u0103 ea, \u00eentocmai cum \u015fi cor\u0103bierii pot muri\nde sete \u00een mijlocul apelor m\u0103rii dac\u0103 n-au ap\u0103 dulce. Dar este un leac\npentru apa acestei vie\u0163i. Este leacul pe care l-a folosit Moise la Meriba.\nLemnul care a \u00eendulcit apa Meriba, \u00eel avem \u015fi noi. E lemnul Crucii; e\nJertfa cea mare \u015fi sf\u00eent\u0103 a Scumpului nostru M\u00eentuitor. O am\u0103r\u0103ciune\ngrozav\u0103 este \u015fi via\u0163a noastr\u0103; dar c\u00eend \u00een apele vie\u0163ii noastre arunc\u0103m\nacest lemn, ele deodat\u0103 se \u00eendulcesc... ele deodat\u0103 \u00ee\u015fi pierd amarul \u015fi\notrava p\u0103catelor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Elisei prorocul a vindecat apele de la Ierihon arunc\u00eend \u00een ele sare, ca s\u0103\nnu mai fie \u00een ele nici moarte, nici stric\u0103ciune (2 Regi 2, 19-22).\nM\u00eentuitorul a vindecat apele mor\u0163ii - a vindecat \u015fi apele vie\u0163ii noastre de\notrava mor\u0163ii \u015fi p\u0103catelor - arunc\u00eend \u00een ele lemnul Crucii Sale. Oriunde\nne-am duce prin Biblie, pe tot locul Te afl\u0103m pe Tine, Preadulcele nostru\nM\u00eentuitor, sc\u0103parea \u015fi m\u00eentuirea noastr\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "La trei zile dup\u0103 trecerea prin Marea Ro\u015fie, israelienii au c\u00eertit. La\nMeriba, Domnul Dumnezeu a \u00eencercat din nou credin\u0163a lor; a pus din nou\nla prob\u0103 credin\u0163a lor \u015fi vai, c\u00eet de slabi s-au ar\u0103tat \u015fi de data asta. \u00cenainte\ncu trei zile, la Marea Ro\u015fie r\u0103sunase c\u00eentarea cea nou\u0103 de slav\u0103 \u015fi\nbiruin\u0163\u0103, iar acum r\u0103sun\u0103 c\u00eertirile \u015fi amenin\u0163\u0103rile. Ce lucru dureros! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "S\u0103 nu ne gr\u0103bim \u00eens\u0103 prea tare a-i os\u00eendi pe israelieni. C\u0103l\u0103toria lor \u015fi\np\u0103\u0163aniile lor s\u00eent puse \u00een fa\u0163a noastr\u0103 s\u0103 ne vedem \u00een ele pe noi \u00een\u015fine.\n\u00centoarcerea la Dumnezeu \u015fi c\u0103l\u0103toria noastr\u0103 spre Canaan, spre Patria\ncereasc\u0103, \u00ee\u015fi are \u015fi ea punctele ei \u015fi greut\u0103\u0163ile ei. \u00centocmai cum i-a\n\u00eencercat Dumnezeu pe israelieni la Meriba, a\u015fa \u00eencearc\u0103 El \u015fi credin\u0163a\nnoastr\u0103. Mul\u0163i se \u00eentorc la Dumnezeu cu c\u0103ldur\u0103 mare \u015fi cu av\u00eent mare,\ndar \u00eendat\u0103 ce intr\u0103 \u00een pustie \u015fi \u00eencepe a sufla v\u00eentul pustiului, \u00eencep a\nr\u0103ci \u015fi a da \u00eenapoi. La cea dint\u00eei \u00eencercare, israelienii s-au \u00eentors cu\ng\u00eendul \u00een Egipt. La cel dint\u00eei v\u00eent al pustiului, se \u00eentorc \u015fi azi at\u00ee\u0163ia cu\ninima spre Egipt (Fap. Ap. 7, 39). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "C\u00eend intr\u0103 omul \u00een pustie, c\u00eend se hot\u0103r\u0103\u015fte pentru o via\u0163\u0103 nou\u0103, \u00eei vine\na\u015fa de greu s\u0103 se lipseasc\u0103 de "
        },
        {
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "apa"
        },
        {
          "style": [],
          "text": " \u015fi "
        },
        {
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "m\u00eencarea"
        },
        {
          "style": [],
          "text": " acestei lumi. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Eu am cunoscut unul intrat \u00een Oastea Domnului, care \u00eentocmai ca\nisraelienii - la trei zile s-a cl\u0103tinat. Avea patima be\u0163iei \u015fi c\u00eet ce-a intrat\n\u00een pustie, i s-a f\u0103cut sete mare \u015fi \u00eentreba dup\u0103 apa din Egipt (alcool). A\nalergat fuga la birt. Amar\u0103 era foarte \u015fi apa de acolo, dar el a b\u0103ut-o.\nPentru el, apa asta era dulce \u015fi cealalt\u0103, cea din Oaste - cea\nduhovniceasc\u0103 - era apa cea amar\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "A\u015fadar, s\u0103 nu-i prea os\u00eendim pe israelieni. \u00cendoielile \u015fi c\u00eertirile lor le\navem \u015fi noi de at\u00eetea \u015fi at\u00eetea ori \u00een drumul spre Canaan, spre Patria\ncereasc\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Noi trebuie s\u0103 cre\u015ftem mereu, \u015fi s\u0103 ne \u00eent\u0103rim mereu \u00een cele\nduhovnice\u015fti. Rena\u015fterea sufleteasc\u0103 d\u0103 \u015fi ea ni\u015fte prunci care trebuie\ns\u0103 creasc\u0103 repede \u00een darul \u015fi cuno\u015ftin\u0163\u0103 Domnului \u015fi M\u00eentuitorului nostru\nIsus Hristos (2 Petru 3, 18). "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "Apa de la Meriba - lemnul crucii - prima c\u00eertire"
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "\u00cen drum spre Canaan",
    "verses": [
      [
        {
          "style": [],
          "text": "De la Meriba, poporul a purces mai departe prin pustie \u015fi dup\u0103 c\u00eeteva\nzile a ajuns la Elim, unde erau 12 izvoare de ap\u0103 \u015fi 70 de finici, \u015fi au\nt\u0103b\u0103r\u00eet acolo, l\u00eeng\u0103 ap\u0103 (Exod 14, 27). Iat\u0103 \u015fi aici \u00eent\u00eelnim o minunat\u0103\nicoan\u0103 a Evangheliei. Cele 12 izvoare din pustie \u00eenchipuiau pe cei 12\napostoli \u015fi vestitori ai Evangheliei, iar 70 de finici, pe cei 70 de\n\u00eenv\u0103\u0163\u0103cei (Luca 1, 17). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "De la Elim poporul a purces mai departe prin pustie \u015fi dup\u0103 c\u00eeteva zile\na ajuns \u00een pustia Sin, care este \u00eentre Elim \u015fi Sinai. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Aici iar\u0103\u015fi s-a petrecut un lucru dureros. Iar\u0103\u015fi au r\u0103sunat c\u00eertirile\npoporului. Toat\u0103 adunarea copiilor lui Israel a plecat din Elim, \u015fi au\najuns \u00een pustia Sin, care este \u00eentre Elim \u015fi Sinai, \u00een a cincisprezecea zi\na lunii a doua dup\u0103 ie\u015firea lor din \u0163ara Egiptului. \u015ei toat\u0103 adunarea\ncopiilor lui Israel a c\u00eertit \u00een pustia aceea \u00eempotriva lui Moise \u015fi Aaron.\nCopiii lui Israel le-au zis: Cum de n-am murit lovi\u0163i de m\u00eena Domnului\n\u00een \u0163ara Egiptului, c\u00eend \u015fedeam l\u00eeng\u0103 oalele noastre cu carne, c\u00eend\nm\u00eencam p\u00eeine de ne s\u0103turam? C\u0103ci ne-a\u0163i adus \u00een pustia aceasta ca s\u0103\nface\u0163i s\u0103 moar\u0103 de foame toat\u0103 mul\u0163imea aceasta (Exod 16, 1-3). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Ce lucru dureros se arat\u0103 \u015fi aici. C\u00eertirea aceasta ne spune Biblia c\u0103 s-a\npetrecut \u00een a cincisprezecea zi a lunii a doua dup\u0103 ie\u015firea lor din \u0163ara\nEgiptului (Exod 16, 1). Ce robie grea \u015fi istovitoare tr\u0103iser\u0103 israelienii\n\u00een Egipt! Veacuri \u00eentregi suspinaser\u0103 sub jugul robiei. \u015ei iat\u0103-i, la c\u00eeteva\nluni dup\u0103 ce Dumnezeu \u00eei sc\u0103pase din aceast\u0103 robie, c\u00eertesc \u00eempotriva\nLui \u015fi se doresc iar dup\u0103 robia din Egipt. La cea dint\u00eei \u00eencercare, uit\u0103\nrobia lui Faraon \u015fi murmur\u0103 \u00eempotriva lui Dumnezeu. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "A\u015fa-i omul \u015fi azi. Fa\u0163\u0103 de Faraon se poart\u0103 \u00eentr-un chip, fa\u0163\u0103 de\nDumnezeu \u00eentr-altul. A\u0163i auzit pe cineva c\u00eertind \u00eempotriva diavolului\nFaraon? Desigur c\u0103 nu. Ce robie grea \u015fi ru\u015finoas\u0103 este robia lui satana\n\u00een care petrec cei p\u0103c\u0103to\u015fi, dar \u00eempotriva ei n-auzi pe nimeni c\u00eertind. Zi\nde zi asud\u0103 p\u0103c\u0103tosul lucr\u00eend la c\u0103r\u0103mizile diavolului... zi de zi culege\nacelea\u015fi ro\u015fcove, dar pentru toat\u0103 lumea nu l-ai auzit suduind pe diavolul\n\u015fi sup\u0103r\u00eendu-se pe el, sau umbl\u00eend s\u0103 scape din tirania lui. Dimpotriv\u0103,\nparc\u0103-i sluje\u015fte cu tot mai mult\u0103 r\u00eevn\u0103 \u015fi credin\u0163\u0103! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dar fa\u0163\u0103 de Dumnezeu, vai, lucrurile stau altfel. La cea dint\u00eei \u00eencercare,\nomul c\u00eerte\u015fte \u00eempotriva lui Dumnezeu; suduie pe necazuri \u015fi st\u0103 s\u0103 \u00eenjure\nchiar \u015fi pe Bunul Dumnezeu. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Chiar \u015fi cei sc\u0103pa\u0163i din robia diavolului Faraon, c\u00eend ajung \u00een fa\u0163a\n\u00eencerc\u0103rilor, uit\u0103 adeseori darurile m\u00eentuirii suflete\u015fti \u015fi se \u00eentorc cu\ninima \u00eenapoi spre Egipt (Fap. Ap. 8, 39). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Cu adev\u0103rat \u015fi noi s\u00eentem de at\u00eetea \u015fi at\u00eetea ori \u00een chipul israelienilor din\nBiblie. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dar Biblia ne spune despre israelieni un lucru \u015fi mai dureros. \u00cen\nmurmurul lor era \u015fi oftarea: ce bine era l\u00eeng\u0103 oalele cu carne din Egipt!...\nle-a venit poft\u0103 de carne \u015fi au \u00eenceput s\u0103 zic\u0103: cine ne va da nou\u0103 carne\ns\u0103 m\u00eenc\u0103m? (Numeri 11, 4-5). Ce \u00een\u0163eles ad\u00eenc este \u00een acest murmur al\nisraelienilor. Aici se vede icoana firii noastre celei vechi \u00een lupta cu\nfirea noastr\u0103 cea nou\u0103... aici se vede omul cel lumesc \u00een lupt\u0103 cu omul\ncel duhovnicesc. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Trecerea israelienilor prin Marea Ro\u015fie \u00eenchipuia ruperea definitiv\u0103 cu\nEgiptul \u015fi \u00eenceperea unei vie\u0163i noi. Dar aceast\u0103 rena\u015ftere era numai o\numbr\u0103 slab\u0103 a rena\u015fterii celei adev\u0103rate. La c\u00eeteva luni, israelienii au\n\u00eenceput iar\u0103\u015fi a ofta dup\u0103 carnea \u015fi via\u0163a din Egipt. Rena\u015fterea lor nu era\npecetluit\u0103 cu S\u00eengele Crucii. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "A\u015fa e \u015fi cu noi. Carnea \u015fi via\u0163a din Egipt \u00eenchipuie firea noastr\u0103 cea\nveche; \u00eenchipuie plecarea noastr\u0103 spre patimi \u015fi p\u0103cate; \u00eenchipuie via\u0163a\nnoastr\u0103 cea tr\u0103it\u0103 \u00een diavole\u015ftile patimi. Prima \u015fi ultima condi\u0163ie a\nm\u00eentuirii suflete\u015fti este s\u0103 o rupi definitiv cu carnea \u015fi via\u0163a din Egipt...\ns\u0103 moar\u0103 \u00een noi omul nostru cel vechi... duhul s\u0103 biruie carnea "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "(Rom. 8, 19)... cu ajutorul Celui r\u0103stignit pe Cruce s\u0103 murim fa\u0163\u0103 de\nlume \u015fi s\u0103 tr\u0103im \u00eempreun\u0103 cu El (Rom. 6). Tot cel ce n-apuc\u0103 pe calea\naceasta, nu poate \u00eenainta spre Canaan. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "P\u00een\u0103 n-am ispr\u0103vit-o mai \u00eent\u00eei cu firea cea veche, \u00een zadar am plecat spre\nCanaan. Firea cea veche ne va sminti c\u0103l\u0103toria c\u00eend nici nu ne a\u015ftept\u0103m. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u00centr-un sat nem\u0163esc s-a petrecut mai anii trecu\u0163i un lucru interesant.\nDou\u0103 femei \u00eenv\u0103\u0163aser\u0103 un c\u00eeine mare s\u0103 trag\u0103 la un c\u0103ru\u0163, cu care\naduceau lapte de v\u00eenzare \u00een ora\u015f. C\u00eeinele dresat a f\u0103cut p\u00een\u0103 la un timp\nbun\u0103 isprav\u0103. Dar c\u00eeinele tot c\u00eeine r\u0103m\u00eene. \u00centr-o diminea\u0163\u0103, \u00een drum spre\nora\u015f, c\u00eeinele vede un iepure \u015fi \u00eendat\u0103 o ia razna dup\u0103 el r\u0103sturn\u00eend\nlaptele \u00een drum. Toate strig\u0103tele femeilor au fost zadarnice; \u00een c\u00eeine se\ntrezise n\u0103ravul lui de c\u00eeine alerg\u0103tor dup\u0103 carne de iepure. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Exact a\u015fa se \u00eent\u00eempl\u0103 \u015fi cu cei ce cred c\u0103 se pot face mai buni f\u0103r\u0103 s\u0103-\u015fi\nschimbe firea cea veche; f\u0103r\u0103 s\u0103 fac\u0103 ceea ce se cheam\u0103 rena\u015ftere\nsufleteasc\u0103. P\u0103cat de str\u0103daniile lor... "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "De c\u00eend eram la \u0163ar\u0103, \u00eemi aduc aminte de un v\u00een\u0103tor care prinsese un mic\npurcel s\u0103lbatic \u015fi l-a domesticit. Purcelul s-a f\u0103cut mare, omul l-a\n\u00eengr\u0103\u015fat \u015fi se p\u0103rea c\u0103 \u015fi-a pierdut firea cea s\u0103lbatic\u0103. Dar tocmai pe c\u00eend\nsosea vremea s\u0103-l taie, porcul o \u015fterse la p\u0103dure. Se trezise \u00een el firea cea\nveche de porc s\u0103lbatic. P\u0103cat de bucatele cheltuite pe el! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Exact a\u015fa se \u00eent\u00eempl\u0103 \u015fi cu cei ce cred c\u0103 se pot face mai buni f\u0103r\u0103 s\u0103-\u015fi\nschimbe firea cea veche; f\u0103r\u0103 s\u0103 fac\u0103 ceea ce se nume\u015fte na\u015fterea din\nnou. S\u00eent at\u00ee\u0163ia \u015fi at\u00ee\u0163ia oameni care \u00ee\u015fi pun g\u00eend s\u0103 se fac\u0103 mai buni...\n\u00ee\u015fi pun g\u00eend s\u0103 se lase de unele n\u0103ravuri ur\u00eete... \u00ee\u015fi pun g\u00eend s\u0103 mai\n\u00eempu\u0163ineze din p\u0103cate. Ce lucru zadarnic! Asta \u00eenseamn\u0103 a \u00eenjuga c\u00eeinele\nsau a \u00eengr\u0103\u015fa porcul s\u0103lbatic. La un moment dat, firea cea veche, omul\ncel vechi se treze\u015fte \u015fi r\u0103stoarn\u0103 totul. P\u00een\u0103 n-am aranjat-o mai \u00eent\u00eei cu\nfirea cea veche, nu putem da \u00eenainte. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Un lucru \u00eens\u0103 st\u0103: firea cea veche nu se poate omor\u00ee cu una cu dou\u0103.\nFirea cea veche, animalul din noi - c\u00eeinele, vulpea, porcul, tigrul, etc. -\ntr\u0103ie\u015fte \u015fi se poate trezi \u00een orice moment. Dar pe aceast\u0103 fire veche o\nputem sl\u0103bi \u015fi o putem reduce la t\u0103cere dac\u0103 nu-i mai d\u0103m de m\u00eencare\npentru dobitoacele ei, ci ne \u00eent\u0103rim \u015fi hr\u0103nim ne\u00eencetat, firea cea nou\u0103\ncu rug\u0103ciuni, privegheri, cu man\u0103, cu m\u00eencare duhovniceasc\u0103. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "se treze\u015fte firea cea veche \u015fi cere carne"
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Mana din pustie",
    "verses": [
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u00cen paginile de mai \u00eenainte am ar\u0103tat cum au c\u00eertit israelienii contra lui\nMoise \u015fi Aaron, s\u0103 le dea m\u00eencare. Ei cereau carne \u015fi alte m\u00eenc\u0103ruri din\nEgipt. \u00cens\u0103 Domnul Dumnezeu le d\u0103 o m\u00eencare nou\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u015ei a zis Domnul c\u0103tre Moise: iat\u0103 Eu voi face s\u0103 plou\u0103 p\u00eeine din cer.\nPoporul va ie\u015fi afar\u0103 \u015fi va str\u00eenge c\u00eet \u00eei trebuie... \u015fi s-a f\u0103cut sear\u0103, iar\ndiminea\u0163a s-a a\u015fezat un strat gros de rou\u0103 \u00een jurul taberei. C\u00eend s-a luat\nroua, iat\u0103 pe fa\u0163a pustiei era ceva m\u0103runt \u015fi rotund, alb ca ghea\u0163a pe\np\u0103m\u00eent. \u015ei v\u0103z\u00eend aceasta fiii lui Israel au zis unul c\u0103tre altul: Ce este\naceasta? C\u0103 nu \u015ftiau ce este. \u015ei a zis Moise c\u0103tre ei: aceasta este p\u00eeinea\npe care v-a dat-o Domnul s\u0103 m\u00eenca\u0163i... iar fiii lui Israel, au m\u00eencat man\u0103\n\u00een pustie 40 de ani (Exod cap. 16). C\u00eend au v\u0103zut israelienii mai \u00eent\u00eei\nmana, s-au \u00eentrebat: ce este aceasta? pe limba lor: "
        },
        {
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "Man-hu"
        },
        {
          "style": [],
          "text": "; de aici a\nr\u0103mas numele "
        },
        {
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "mana"
        },
        {
          "style": [],
          "text": ". "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Ce lucru minunat se arat\u0103 \u015fi aici! G\u00eendi\u0163i-v\u0103 numai la faptul c\u0103 \u00een drum\nspre Canaan era un popor de dou\u0103 milioane \u015fi jum\u0103tate de oameni; \u015fi c\u0103\nacest popor c\u0103l\u0103torea printr-o pustie ce n-avea nimic pentru hrana lor;\npustia n-avea nici un fir de iarb\u0103, nici un picur de ap\u0103, nici o f\u0103r\u00eem\u0103 de\np\u00eeine. Poporul trebuia s\u0103 a\u015ftepte totul de sus, de la Dumnezeu. Lumea\nn-avea absolut nimic pentru ei \u015fi hrana lor. \u00cenapoia lor era Egiptul cu\nrobia \u015fi urgia, \u00eenaintea lor, undeva, \u00eenc\u0103 departe, era Canaanul, iar de jur\n\u00eemprejur pustia cea fioroas\u0103. Desigur, ar fi pierit cu to\u0163ii de nu le venea\najutor de sus, de la Dumnezeu. \u015ei Dumnezeu nu i-a p\u0103r\u0103sit. Le-a trimis\ndin cer o p\u00eeine minunat\u0103: mana. Poporul ceruse carne \u015fi m\u00eencare ca cea\ndin Egipt, dar Dumnezeu le-a dat o m\u00eencare nou\u0103. Mana n-avea nimic cu\nm\u00eencarea din Egipt; n-avea nimic cu p\u0103m\u00eentul. Era o m\u00eencare curat\ncereasc\u0103. Era o p\u00eeine cereasc\u0103 cu care Dumnezeu a hr\u0103nit 40 de ani\npoporul S\u0103u \u00een c\u0103l\u0103toria spre Canaan. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Ce icoan\u0103 minunat\u0103 este pentru noi aceast\u0103 man\u0103! Ea \u00eenchipuie m\u00eencarea\nnoastr\u0103 cea sufleteasc\u0103, cea duhovniceasc\u0103. C\u00eend o rupi cu Egiptul (cu\nvia\u0163a cea p\u0103c\u0103toas\u0103) \u015fi pleci \u00een drum spre Canaan, spre Patria cereasc\u0103\n- exact a\u015fa se \u00eent\u00eempl\u0103 \u015fi cu noi. Ajungem \u015fi noi \u00eentr-o pustie... lumea\ndevine \u015fi pentru noi o pustie ce n-are nici o hran\u0103 pentru sufletul nostru.\nUn om duhovnicesc nu afl\u0103 \u00een lumea aceasta nici o hran\u0103, nici un picur\nde ap\u0103, nici o coaj\u0103 de p\u00eeine. El a\u015fteapt\u0103 totul de sus... el se hr\u0103ne\u015fte cu\nmana ce vine de sus. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "C\u00eend o rupi cu Egiptul \u015fi pleci spre Canaan, c\u00eend dintr-un om lumesc\ndevii un om duhovnicesc... atunci \u0163i se schimb\u0103 \u015fi m\u00eencarea. De la\nc\u0103ld\u0103rile cu carne, treci la mana cea cereasc\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Plec\u00eend din Egipt, israelienii au \u00eenceput o via\u0163\u0103 nou\u0103; trec\u00eend prin Marea\nRo\u015fie au c\u00eentat o c\u00eentare nou\u0103, iar \u00een drumul spre Canaan au m\u00eencat o\nm\u00eencare nou\u0103. Prin aceste st\u0103ri trebuie s\u0103 treac\u0103 \u015fi c\u0103l\u0103toria noastr\u0103 spre\nCanaan, spre Patria cereasc\u0103. \u00cent\u00eei s\u0103 o rupem cu Egiptul (cu via\u0163a cea\nveche \u015fi p\u0103c\u0103toas\u0103) \u015fi s\u0103 \u00eencepem o via\u0163\u0103 nou\u0103... s\u0103 trecem apoi prin nor\n\u015fi mare; prin darul rena\u015fterii din nou \u015fi de bucuria acestui dar s\u0103 c\u00eent\u0103m\no c\u00eentare nou\u0103. Iar \u00een c\u0103l\u0103toria noastr\u0103 spre Canaan, spre Patria cereasc\u0103,\ns\u0103 ne hr\u0103nim ne\u00eencetat cu mana cea cereasc\u0103; cu p\u00eeine din cer \u015fi ap\u0103 din\nst\u00eenc\u0103. 40 de ani s-au hr\u0103nit israelienii cu man\u0103 cereasc\u0103. \u00centreaga via\u0163\u0103\na noastr\u0103 - \u00een toat\u0103 c\u0103l\u0103toria noastr\u0103 spre Canaan - trebuie s\u0103 ne hr\u0103nim\n\u015fi noi cu mana cea cereasc\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Care este pentru noi aceast\u0103 man\u0103? Man\u0103 este orice aliment sufletesc cu\ncare sufletul nostru se hr\u0103ne\u015fte \u015fi se \u00eent\u0103re\u015fte, precum: rug\u0103ciunea,\ncitirea Bibliei, cercetarea bisericii \u015fi citirea c\u0103r\u0163ilor religioase, etc. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Avem \u00eens\u0103 pentru sufletul nostru o man\u0103 ce se ridic\u0103 peste toate: aceast\u0103\nman\u0103 este Domnul \u015fi M\u00eentuitorul nostru Isus Hristos. El \u00censu\u015fi a spus\nacest lucru zic\u00eend: Eu s\u00eent p\u00eeinea cea vie care s-a pogor\u00eet din cer...\np\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri au m\u00eencat man\u0103 \u00een pustie \u015fi au murit... de va m\u00eenca cineva\ndin p\u00eeinea aceasta, va tr\u0103i \u00een veci (Ioan 6, 48-51). "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "M\u00eencarea celor ce c\u0103l\u0103toresc spre Canaan - O via\u0163\u0103 nou\u0103, o c\u00eentare nou\u0103, o m\u00eencare nou\u0103"
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Mana din pustie",
    "verses": [
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Mana din pustie era chipul \u015fi icoana Domnului \u015fi M\u00eentuitorului nostru\nIsus Hristos. El \u00censu\u015fi a spus acest lucru: Eu s\u00eent p\u00eeinea cea vie care s-a\npogor\u00eet din cer (Ioan 6, 48-50). S\u00eent 7 puncte care arat\u0103 aceast\u0103\nicoan\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "1 - Mana a venit de sus, din cer, ca un dar de la Dumnezeu "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "(Exod 16, 4). De sus din cer a venit \u015fi M\u00eentuitorul ca un dar trimis\nnou\u0103 de la Dumnezeu. "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u00a0"
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "2 - La \u00eenceput, israelienii nu \u015ftiau ce este mana (Exod 16, 15). Tot a\u015fa,\nnici pe M\u00eentuitorul nu-L cuno\u015fteau c\u00eend S-a pogor\u00eet \u00eentre ei. \u015etim c\u0103\nDumnezeu a vorbit lui Moise - ziceau fariseii c\u00eend Isus a vindecat pe\norbul din na\u015ftere - dar pe Acesta (pe Isus) nu-L \u015ftim de unde este (Ioan\n9, 29). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "3 - Mana era dulce, ca mierea. O, ce man\u0103 dulce este \u015fi M\u00eentuitorul! Este\ncea mai dulce \u015fi mai scump\u0103 m\u00eencare duhovniceasc\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "4 - Mana era trimis\u0103 pentru to\u0163i; fiecare \u00ee\u015fi str\u00eengea c\u00eet \u00eei trebuia pentru\nhran\u0103 (Exod 16, 16). Un popor de 2 milioane \u015fi jum\u0103tate se hr\u0103nea cu\nmana aceasta \u015fi nimenea nu ducea lips\u0103. Mana prisosea tuturor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u015ei Isus M\u00eentuitorul este o man\u0103 ce se d\u0103 tuturor. Milioane \u015fi milioane de\noameni se pot hr\u0103ni cu aceast\u0103 man\u0103; ea nu se gat\u0103 niciodat\u0103; ea\nprisose\u015fte tuturor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "5 - Fiecare israelian era dator s\u0103-\u015fi str\u00eeng\u0103 man\u0103. \u015ei Isus M\u00eentuitorul este\no man\u0103 cereasc\u0103 cu care trebuie s\u0103 ne hr\u0103nim to\u0163i cre\u015ftinii. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "6 - Un omer cu man\u0103 a fost ridicat \u015fi p\u0103strat \u00een cortul m\u0103rturiei. Asta\n\u00eensemna \u00een\u0103l\u0163area M\u00eentuitorului \u015fi \u015federea Lui pe scaun, \u00eempreun\u0103 cu\ndrep\u0163ii lui Dumnezeu. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "7 - Mai t\u00eerziu israelienii au strigat dup\u0103 man\u0103 c\u0103-i o m\u00eencare proast\u0103 \u015fi\nse doreau dup\u0103 carnea din Egipt. A\u015fa au f\u0103cut mai t\u00eerziu \u015fi cu\nM\u00eentuitorul, lep\u0103d\u00eendu-se de El \u015fi Evanghelia Lui. Prin aceste 7 puncte,\nmana din pustie se aseam\u0103n\u0103 cu M\u00eentuitorul. Se deosebea \u00eens\u0103 \u00een 2\npuncte: "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Mana din pustie \u00eenchipuie pe Isus M\u00eentuitorul \u015fi Jertfa Lui cea sf\u00eent\u0103.\nMana aceasta este o m\u00eencare zilnic\u0103: nu este numai \u00eemp\u0103rt\u0103\u015firea noastr\u0103\n\u00een anumite posturi (cei mai mul\u0163i nici m\u0103car at\u00eet nu fac), ci este leg\u0103tura\nnoastr\u0103 zilnic\u0103 cu M\u00eentuitorul, este tr\u0103irea noastr\u0103 clip\u0103 de clip\u0103 cu El,\neste hr\u0103nirea noastr\u0103 clip\u0103 de clip\u0103 cu Evanghelia Lui. Isus M\u00eentuitorul\neste o man\u0103 dulce cu care trebuie s\u0103 ne hr\u0103nim \u00een fiecare zi, \u00een fiecare\nclip\u0103. Isus Hristos este p\u00eeinea cea vie care s-a pogor\u00eet din cer... este\nhrana cu care trebuie s\u0103 ne hr\u0103nim zi de zi. Este singura noastr\u0103 hran\u0103\npe care o avem \u00een pustia acestei lumi. Noi s\u00eentem str\u0103ini \u015fi c\u0103l\u0103tori pe\nacest p\u0103m\u00eent "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "(Evrei 13, 14); \u00een c\u0103l\u0103toria aceasta avem lips\u0103 de man\u0103, iar mana\nnoastr\u0103 este Hristos. F\u0103r\u0103 El nici un pas nu putem face \u00een c\u0103l\u0103toria spre\nCanaanul cel ceresc. Un israelian care nu \u015fi-ar fi str\u00eens por\u0163ia lui de\nman\u0103 \u015fi n-ar fi m\u00eencat-o, desigur ar fi r\u0103mas \u00een drum \u015fi ar fi pierit.\nHristos este p\u00eeinea noastr\u0103 cea cereasc\u0103 cu care trebuie s\u0103 ne hr\u0103nim \u00een\nfiecare zi, \u00een fiecare clip\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Trebuie s\u0103 ne d\u0103m seama de un lucru: mana era m\u00eencarea celor ie\u015fi\u0163i din\nEgipt \u015fi trecu\u0163i prin Marea Ro\u015fie. Era m\u00eencarea celor trecu\u0163i prin nor \u015fi\nprin mare (1 Cor. 10, 2). Desigur, egiptenilor li s-ar fi p\u0103rut aceast\u0103\nman\u0103 o m\u00eencare foarte ciudat\u0103. S\u0103 o fi v\u0103zut, n-ar fi avut nici o\n\u00een\u0163elegere pentru ea \u015fi nici nu s-ar fi putut hr\u0103ni cu ea. Ba \u00eenc\u0103 ar fi \u015fi\nr\u00ees de ea. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "A\u015fa e \u015fi cu mana cea cereasc\u0103. Ea e o m\u00eencare duhovniceasc\u0103; e\nm\u00eencarea celor care au rupt-o cu Egiptul \u015fi prin darul \u015fi suflarea Duhului\nSf\u00eent, au devenit oameni duhovnice\u015fti, oameni noi, f\u0103pturi noi. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Mana este o m\u00eencare duhovniceasc\u0103 pe care numai oamenii cei\nduhovnice\u015fti o pot \u00een\u0163elege \u015fi o pot folosi. Hristos este o man\u0103 cereasc\u0103\npe care o pot gusta \u015fi folosi numai cei care mai \u00eent\u00eei L-au aflat pe El.\nMana din Biblie era a\u015fa de curat\u0103 c\u0103 nu suferea nici o atingere cu\np\u0103m\u00eentul (Exod 16, 13). O inim\u0103 lumeasc\u0103, un om lumesc, un om dedat\ncu desf\u0103t\u0103rile \u015fi p\u0103catele lumii, nici o atingere nu poate avea cu mana\ncea cereasc\u0103. Un om lumesc nu va \u00een\u0163elege niciodat\u0103 mana cea cereasc\u0103\n\u015fi nici nu poate s\u0103 o \u00een\u0163eleag\u0103 (1 Cor. 2, 14). Cei ce petrec l\u00eeng\u0103\ncuptoarele lui Faraon \u015fi se hr\u0103nesc cu carnea Egiptului, n-au nici o\n\u00een\u0163elegere \u015fi nici o pl\u0103cere pentru mana cea cereasc\u0103. Du-te cu Biblia\n\u00eentre oamenii cei lume\u015fti, \u00eentre cei ce se hr\u0103nesc cu alcool \u015fi desf\u0103t\u0103ri\nlume\u015fti - desigur se vor sc\u00eerbi de mana aceasta. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Voi din lume s\u00eente\u0163i - zicea Isus - dar nu s\u00eente\u0163i \u00een lume "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "(Ioan 15, 10). Noi trebuie s\u0103 tr\u0103im o via\u0163\u0103 duhovniceasc\u0103, o via\u0163\u0103 \u00een\nDuh, o via\u0163\u0103 retras\u0103 cu totul din duhul acestei lumi (Efes. 2, 2), iar\nvia\u0163a aceasta nu poate fi hr\u0103nit\u0103 dec\u00eet cu man\u0103 cereasc\u0103 \u015fi lucruri cere\u015fti. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "To\u0163i c\u00ee\u0163i voi\u0163i s\u0103 gusta\u0163i \u015fi s\u0103 v\u0103 hr\u0103ni\u0163i cu man\u0103 din cer, rupe\u0163i-o cu\nEgiptul p\u0103catelor \u015fi primi\u0163i-L pe Domnul - \u015fi El \u00eendat\u0103 Se va face o man\u0103\ndulce sufletului vostru. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "1 - Mana li s-a dat israelienilor numai p\u00een\u0103 la intrarea \u00een Canaan. Noi ne\nvom hr\u0103ni cu ea \u015fi dup\u0103 \u00eentoarcerea \u00een Canaanul cel ceresc.  - 2 - To\u0163i cei care au m\u00eencat man\u0103 \u00een pustie, au murit, dar noi vom tr\u0103i.\nP\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri au m\u00eencat man\u0103 \u00een pustie \u015fi au murit... Eu s\u00eent p\u00eeinea cea\nvie care s-a pogor\u00eet din cer, de va m\u00eenca cineva din p\u00eeinea aceasta viu\nva fi \u00een veci... cel ce m\u0103n\u00eenc\u0103 trupul Meu \u015fi bea s\u00eengele Meu, are via\u0163\u0103\nve\u015fnic\u0103 (Ioan 6, 48-51)."
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Mana cea din cer",
    "verses": [
      [
        {
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "Astfel, te-a smerit, te-a l\u0103sat s\u0103 suferi de foame, \u015fi te-a hr\u0103nit cu man\u0103,\npe care nici tu n-o cuno\u015fteai, nici p\u0103rin\u0163ii t\u0103i n-o cunoscuser\u0103, ca s\u0103 te\n\u00eenve\u0163e c\u0103 omul nu tr\u0103ie\u015fte numai cu p\u00eeine, ci cu orice lucru care iese din\ngura Domnului tr\u0103ie\u015fte omul"
        },
        {
          "style": [],
          "text": " (Deut. 8, 3). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Mana din Biblie li s-a dat israelienilor ca un fel de \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103. Aceast\u0103\nman\u0103 le spunea despre leg\u0103tura lor cu cerul, cu Dumnezeu. Aceast\u0103 man\u0103\nle ar\u0103ta c\u0103 ei s\u00eent ni\u015fte copii ai lui Dumnezeu, pe care Dumnezeu \u00eei\nhr\u0103ne\u015fte cu p\u00eeine cereasc\u0103. Aceast\u0103 man\u0103 le ar\u0103ta \u00een chip v\u0103zut c\u0103 nu\nnumai cu p\u00eeine poate tr\u0103i omul, ci \u015fi cu ceea ce vine de sus, de la\nDumnezeu. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dar mana cea din Biblie nu s-a dat numai spre \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura israelienilor,\nci \u015fi a noastr\u0103. Mana din Biblie st\u0103 \u00een fa\u0163a noastr\u0103 ca o icoan\u0103 despre\nhrana \u015fi m\u00eencarea noastr\u0103 cea sufleteasc\u0103, duhovniceasc\u0103. Ea strig\u0103 \u015fi pe\nnoi: Nu numai cu p\u00eeine va tr\u0103i omul, ci \u015fi cu Cuv\u00eentul lui Dumnezeu. Ea\nstrig\u0103 pe noi c\u0103 s\u00eentem str\u0103ini \u015fi c\u0103l\u0103tori pe acest p\u0103m\u00eent (Evrei 11,\n13); \u00een c\u0103l\u0103toria \u015fi pustia acestei vie\u0163i avem \u015fi noi lips\u0103 de man\u0103, de\nm\u00eencare duhovniceasc\u0103. Noi trebuie s\u0103 ne hr\u0103nim zilnic \u015fi ne\u00eencetat cu\naceast\u0103 m\u00eencare. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Merge\u0163i \u00een casa cre\u015ftinului de azi \u015fi face\u0163i o cump\u0103n\u0103 de cheltuieli:\npentru asta a cheltuit at\u00eet \u015fi at\u00eet... pentru d\u0103ri at\u00eet \u015fi at\u00eet... pentru\n\u00eenc\u0103l\u0163\u0103minte \u015fi haine at\u00eet \u015fi at\u00eet... pentru tutun at\u00eet \u015fi at\u00eet... pentru avocat\nat\u00eet \u015fi at\u00eet... pentru b\u0103utur\u0103 at\u00eet \u015fi at\u00eet dar pentru sufletul lui n-a cheltuit\nnici un ban... pentru mana, hrana cea sufleteasc\u0103, nimic... mii de lei\npentru cele trebuitoare... mii de lei pentru cele netrebuitoare, dar pentru\no Biblie, sau o psaltire, sau o foaie religioas\u0103, nimic! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Merge\u0163i diminea\u0163a c\u00eend se scoal\u0103 cre\u015ftinul \u015fi uita\u0163i-v\u0103 la el cum se scap\u0103\nde man\u0103 cu c\u00eeteva cruci f\u0103cute la repezeal\u0103. Al\u0163ii nici at\u00eet, ci alearg\u0103\ndirect la mana diavolului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "- Ce zice tat\u0103l t\u0103u c\u00eend se scoal\u0103 de diminea\u0163\u0103? - \u00eentreb\u0103 odat\u0103 un\n\u00eenv\u0103\u0163\u0103tor pe un elev din clasa prim\u0103, voind s\u0103-i vorbeasc\u0103 despre\nrug\u0103ciune. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "- Zice - r\u0103spunse elevul - s\u0103 fie al dracului cine a scumpit tutunul! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Israelienii trebuiau s\u0103 m\u0103n\u00eence \u00een ziua aceea toat\u0103 mana ce o str\u00eengeau\ndiminea\u0163a (Exod 16, 19). Via\u0163a noastr\u0103 cea sufleteasc\u0103 \u00ee\u015fi are \u015fi ea\npor\u0163ia ei de man\u0103, de hran\u0103 duhovniceasc\u0103, f\u0103r\u0103 de care nu poate tr\u0103i.\nCre\u015ftinul cel adev\u0103rat, omul cel duhovnicesc, \u00ee\u015fi are mana lui, m\u00eencarea\nlui zilnic\u0103. Mie parc\u0103 mi-ar lipsi ceva \u015fi m-a\u015f sim\u0163i foarte slab dac\u0103 n-a\u015f\napleca mereu genunchii \u00een fa\u0163a Celui r\u0103stignit pe Cruce \u015fi n-a\u015f vorbi cu\nEl ne\u00eencetat prin rug\u0103ciune \u015fi nu m-a\u015f hr\u0103ni ne\u00eencetat cu cuvintele Lui\ndin Biblie. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Cu bucurie \u015fi cu mul\u0163umit\u0103 lui Dumnezeu constat c\u0103 prin mi\u015fcarea\nOastea Domnului s-au trezit \u00een multe suflete gustul \u015fi foametea dup\u0103\nmana cea cereasc\u0103. Mii \u015fi mii de suflete din Oastea Domnului se hr\u0103nesc\nazi cu man\u0103. Totu\u015fi num\u0103rul lor este a\u015fa de mic fa\u0163\u0103 de gloata cea mare\na celor ce se hr\u0103nesc cu mana diavolului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Ce mi\u015fel mare-i diavolul! El totdeauna imit\u0103 pe Domnul. Nu numai cu\np\u00eeine va tr\u0103i omul - zice Domnul. Nu numai cu p\u00eeine va tr\u0103i omul - zice\ndiavolul, ci \u015fi cu alcool \u015fi cu tutun \u015fi alte patimi \u015fi pl\u0103ceri lume\u015fti. \u015ei\nomul, nepriceputul, ascult\u0103 sfatul acesta. Sfatul lui Dumnezeu nu vrea\ns\u0103-l asculte, dar pe al diavolului \u00eel ascult\u0103 cu toat\u0103 puterea. Pe toate\ndrumurile po\u0163i auzi vorbe ca acestea: mai bine nu m\u0103n\u00eenc dec\u00eet s\u0103 m\u0103 las\nde fumat!... mai bine rabd de foame de p\u00eeine dec\u00eet de tutun! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dar a\u0163i auzit dv. pe cineva zic\u00eend: Mai bine nu m\u0103n\u00eenc dec\u00eet s\u0103 m\u0103\nlipsesc de o carte sau de o foaie religioas\u0103? Ah, ce mi\u015fel mare-i diavolul\n\u015fi c\u00eet de bine \u00eel ascult\u0103 cre\u015ftinii de azi! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Se bea \u015fi se fumeaz\u0103 \u00een \u0163ara noastr\u0103 anual c\u00eeteva miliarde de lei. Cele ce\nse cheltuiesc pentru cele suflete\u015fti s\u00eent ni\u015fte biete f\u0103r\u00eeme c\u0103zute din\nmasa cea \u00eenc\u0103rcat\u0103 a diavolului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Unii zic: Da\u2019 ce p\u0103cat a\u015fa mare o fi, spre pild\u0103, fumatul? P\u0103i cum s\u0103 nu\nfie p\u0103cat c\u00eend \u0163i-ai f\u0103cut din el o dulcea\u0163\u0103 pe care o pre\u0163uie\u015fti mai mult\n\u015fi \u00ee\u0163i place mai mult dec\u00eet mana cea cereasc\u0103? Cum s\u0103 nu fie p\u0103cat c\u00eend\npentru o Biblie, o carte sau o foaie religioas\u0103, sau pentru atare s\u0103rac, ce\nreprezint\u0103 pe Hristos, n-ai parale, dar pentru tutun ai? S\u0103 nu-mi spui c\u0103\nfumatul n-ar fi un p\u0103cat. Spune-i diavolului acest lucru c\u0103ci el te-a\n\u00eenv\u0103\u0163at s\u0103 zici a\u015fa! "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "\u015fi mana cea din lume"
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "\u00cen drum spre Canaan",
    "verses": [
      [
        {
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "Ne aducem aminte de pe\u015ftii pe care-i m\u00eencam \u00een Egipt, \u015fi care nu ne\ncostau nimic, de castrave\u0163i, de pepeni, de praji, de ceap\u0103 \u015fi de usturoi.\nAcum ni s-a uscat sufletul: nu mai este nimic! Ochii no\u015ftri nu v\u0103d dec\u00eet\nmana aceasta"
        },
        {
          "style": [],
          "text": " (Numeri cap. 11). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Mana ce li se d\u0103duse israelienilor era un dar ceresc, era o m\u00eencare\ncereasc\u0103. Israelienii ar fi trebuit s\u0103 m\u0103n\u00eence aceast\u0103 man\u0103 st\u00eend\ntotdeauna \u00een genunchi cu rug\u0103ciune \u015fi slav\u0103 de mul\u0163umit\u0103 lui Dumnezeu.\n\u00cens\u0103 vai, ce lucru dureros se arat\u0103 \u015fi aici. S\u0103 ascult\u0103m ce spune Biblia. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Poporul a c\u00eertit \u00eempotriva Domnului zic\u00eend c\u0103-i merge r\u0103u... \u015fi\namestec\u0103tura cea dintre ei s-a aprins de poft\u0103; ba chiar \u015fi fiii lui Israel\n\u015fez\u00eend pl\u00eengeau \u015fi ziceau: cine ne va da nou\u0103 carne s\u0103 m\u00eenc\u0103m? Ne-am\nadus aminte de pe\u015ftii ce-i m\u00eencam \u00een Egipt, de castrave\u0163i, pepeni, de\nceap\u0103 \u015fi usturoi. Iar acum, sufletul nostru s-a uscat de tot: nimica, afar\u0103\nde man\u0103 nu v\u0103d ochii no\u015ftri... (Numeri 11, 4-6). \u015ei c\u00eertea poporul\nasupra lui Dumnezeu \u015fi asupra lui Moise zic\u00eend: Pentru ce ne-a\u0163i scos\ndin Egipt, ca s\u0103 murim \u00een pustie? C\u0103ci nu este nici p\u00eeine, nici ap\u0103 \u015fi\nsufletul nostru s-a sc\u00eerbit de aceast\u0103 m\u00eencare (man\u0103) proast\u0103... (Numeri\n21, 8); da\u0163i-ne carne s\u0103 m\u00eenc\u0103m... (Numeri 11, 13). \u015ei a zis Domnul\nc\u0103tre Moise: Spune poporului: Ave\u0163i s\u0103 m\u00eenca\u0163i carne o lun\u0103 \u00eentreag\u0103. \u015ei\nDomnul a f\u0103cut s\u0103 sufle dinspre mare un v\u00eent care a adus prepeli\u0163e. \u015ei\n\u00eenc\u0103 fiind carnea \u00eentre din\u0163ii lor, f\u0103r\u0103 s\u0103 fie mestecat\u0103, S-a m\u00eeniat\nDomnul pe popor \u015fi l-a lovit cu o urgie mare. \u015ei s-a chemat locul acela\nChibrot - Hataawa, mormintele l\u0103comiei (Numeri 11, 18-35). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Ce lucru dureros se vede \u015fi aici. Israelienii se s\u0103turaser\u0103 de m\u00eencarea cea\ncereasc\u0103. Le-a venit poft\u0103 dup\u0103 carnea din Egipt. Le-a venit dor chiar\ndup\u0103 Egipt. Din ce robie \u00eenfrico\u015fat\u0103 sc\u0103paser\u0103, \u015fi auzi\u0163i-i cum zic: De ce\nne-a\u0163i scos din Egipt?... c\u0103 bine ne era nou\u0103 \u00een Egipt... (Numeri 11,\n18)... acolo erau pe\u015fti, erau castrave\u0163i, dar aici ni se usuc\u0103 sufletul cu\naceast\u0103 man\u0103 proast\u0103... "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Era aceasta o nebunie pe care cerul de sus n-o putea suferi nepedepsit\u0103.\nPofta le-a fost ascultat\u0103. Li s-a dat carne, dar au pierit cu ea \u00een din\u0163i. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dar aceast\u0103 \u00eent\u00eemplare nu e pus\u0103 \u00een Biblie numai pentru israelieni, ci \u015fi\npentru noi. \u015ei aceste lucruri s-au \u00eent\u00eemplat, s\u0103 slujeasc\u0103 drept pilde\npentru ca s\u0103 nu poftim dup\u0103 lucrurile rele cum au poftit ei... \u015fi au fost\nscrise pentru \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura noastr\u0103 (1 Cor. 10, 11-12). S\u0103 cercet\u0103m deci\n\u00eenv\u0103\u0163\u0103turile din aceast\u0103 istorie. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u00cent\u00eei, ne spune Biblia c\u0103 pofta i-a venit amestec\u0103turii de oameni ce era\n\u00eentre fiii lui Israel \u015fi de la ei s-au \u00eendemnat \u015fi copiii lui Israel. La\nplecarea \u00een Egipt s-a f\u0103cut o gre\u015feal\u0103. Odat\u0103 cu fiii lui Israel, a plecat \u015fi\no amestec\u0103tur\u0103 de tot soiul de oameni (Exod 12, 38). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Probabil, se vor fi \u00eensufle\u0163it \u015fi ei auzind despre Canaan, despre libertate,\ndespre Dumnezeu. Dar nu erau dospi\u0163i pentru lucrul acesta. Aceast\u0103\namestec\u0103tur\u0103 le-a fost israelienilor de mare necaz \u015fi greutate. Desigur,\nace\u015ftia vor fi c\u00eertit mai \u00eent\u00eei. Desigur, vor fi fost \u00een fruntea c\u00eertitorilor.\nAce\u015ftia vor fi strigat \u00eent\u00eei dup\u0103 carne. \u015ei dup\u0103 ei, s-au aplecat \u015fi fiii lui\nIsrael pentru c\u0103 cei r\u0103i, de regul\u0103, totdeauna stric\u0103 \u015fi pe cei buni. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u00cen mi\u015fc\u0103rile religioase este aceasta o mare gre\u015feal\u0103. Unii spun c\u0103 o astfel\nde mare gre\u015feal\u0103 s-a \u00eent\u00eemplat \u015fi pe timpul \u00eemp\u0103ratului Constantin cel\nMare, c\u00eend cre\u015ftinismul s-a declarat religie de stat. Atunci a dat n\u0103val\u0103\n\u00een biseric\u0103 - \u00een ceata celor ce c\u0103l\u0103toreau spre Canaan - amestec\u0103tura\ncelor nedospi\u0163i. Din interese materiale, desigur atunci au intrat \u00een\ncre\u015ftinism tot felul de slujba\u015fi de stat \u015fi al\u0163i oameni care nu erau dospi\u0163i\npentru lucrul acesta. Amestec\u0103tura aceasta a fost un balast, o greutate,\npe urma c\u0103reia se resimte p\u00een\u0103 azi biserica lui Hristos. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "S\u0103 b\u0103g\u0103m bine de seam\u0103 \u00een punctul acesta \u015fi cu Oastea Domnului. Repet\nceea ce am spus de at\u00eetea ori: Mai bine pu\u0163ini \u015fi bine dospi\u0163i, dec\u00eet mul\u0163i\nnedospi\u0163i, care la prima \u00eencercare, s\u0103 ne strige: De ce ne-a\u0163i scos din\nEgipt?... mai bine ne era nou\u0103 acolo... da\u0163i-ne carne!... "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dar istoria israelienilor se repet\u0103 \u015fi \u00een via\u0163a noastr\u0103 personal\u0103,\nparticular\u0103. C\u0103l\u0103toria israelienilor \u00eenchipuie mersul vie\u0163ii noastre celei\nduhovnice\u015fti. Dup\u0103 ce ne-am rupt de Egiptul p\u0103catelor, trebuie s\u0103 ne\nhr\u0103nim o via\u0163\u0103 \u00eentreag\u0103 cu man\u0103. Trebuie s\u0103 murim fa\u0163\u0103 de lume \u015fi\npl\u0103cerile ei (Rom. 3). Ei, dar de at\u00eetea \u015fi at\u00eetea ori ajungem \u015fi noi la\npunctul israelienilor cu carnea. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u00cent\u00eei ajung la acest punct critic, cei nedospi\u0163i, amestec\u0103turile. S\u00eent\noameni care pleac\u0103 cu \u00eensufle\u0163ire mare spre Canaan... se hot\u0103r\u0103sc contra\nr\u0103ut\u0103\u0163ilor cu av\u00eent mare... se despart cu sc\u00eerb\u0103 mare de c\u0103ld\u0103rile lui\nFaraon din Egipt, de patimi \u015fi p\u0103cate... pleac\u0103 c\u00eent\u00eend cu Oastea\nDomnului \u015fi au o poft\u0103 extraordinar\u0103 de man\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dar, vai, aceast\u0103 bun\u0103 plecare nu e statornic\u0103. De ce? Pentru c\u0103 u\u015fiorii\ncasei lui suflete\u015fti n-au fost mai \u00eent\u00eei stropi\u0163i cu S\u00eengele Mielului \u015fi n-au\ntrecut prin ceea ce se cheam\u0103 rena\u015ftere sufleteasc\u0103, adic\u0103 prin c\u0103in\u0163\u0103 \u015fi\nprin aflarea cu adev\u0103rat a M\u00eentuitorului. De aceea, \u00eentr-o bun\u0103 diminea\u0163\u0103\n\u00eei vezi deodat\u0103 c\u0103 \u00eencep a se r\u0103ci, nu mai m\u0103n\u00eenc\u0103 nici mana cu pl\u0103cere...\niar \u00eentr-o bun\u0103 zi \u00eei auzi strig\u00eend: Ne-am s\u0103turat de aceast\u0103 m\u00eencare\nproast\u0103... ne-am adus aminte de carnea \u015fi pe\u015ftii din Egipt... ne-am adus\naminte de petrecerile \u015fi desf\u0103t\u0103rile lumii \u015fi ne \u00eentoarcem la ele!... "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u00cen icoana asta s\u00eent \u015fi dezertorii din Oastea Domnului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dar nu numai cei nedospi\u0163i, ci chiar \u015fi cei dospi\u0163i s\u00eent adesea ispiti\u0163i de\ncarnea Egiptului. Repet ceea ce am mai spus: anevoie moare firea cea\nveche din noi. A omor\u00ee cu totul pe omul cel vechi din noi este un punct\nde des\u0103v\u00eer\u015fire pe care pu\u0163ini p\u0103m\u00eenteni \u00eel pot atinge. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "S\u00eentem tot mereu \u00een primejdia de a sim\u0163i cum se treze\u015fte \u00een noi firea cea\nveche, gustul dup\u0103 carnea din Egipt. C\u00eeinele din noi n-a murit (poftele\nlume\u015fti), nici vulpea (viclenia), nici tigrul (m\u00eenia), nici porcul (be\u0163ia),\nnici p\u0103unul (trufia), nici \u015farpele (pizma), etc, dar de c\u00eete ori le sim\u0163im\nc\u0103 se trezesc, trebuie s\u0103 le punem pe foame, trebuie s\u0103 le retragem \u015fi mai\nmult m\u00eencarea, sporindu-ne mana, m\u00eencarea cea duhovniceasc\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Eu de c\u00eete ori sim\u0163esc ispita Egiptului apropiindu-se de mine, zic: Ce-i\nFaraoane, \u0163i se stric\u0103 carnea?... m-ai pofti iar s\u0103 m\u0103 \u00eentorc la usturoiul\n\u015fi carnea ta? m\u0103n\u00eenc\u0103-\u0163i-le s\u0103n\u0103tos... eu am o sc\u00eerb\u0103 ve\u015fnic\u0103 pentru\naceast\u0103 m\u00eencare tic\u0103loas\u0103... drept r\u0103spuns la ispita ta, uite eu \u00eemi sporesc\nla dublu por\u0163ia mea de man\u0103, de m\u00eencare cereasc\u0103... \u015fi uite c\u0103 o m\u0103n\u00eenc\ncu poft\u0103 mare \u00een fa\u0163a ta ca s\u0103 crapi de ciud\u0103, mi\u015felule! "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "Firea cea veche cere din nou carne"
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Mana din ziua a 7-a;",
    "verses": [
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Moise d\u0103duse poporului porunc\u0103, \u00een ziua a 6-a s\u0103-\u015fi str\u00eeng\u0103 mana pe\ndou\u0103 zile, pentru c\u0103 a 7-a este zi de odihn\u0103 \u015fi de \u00eenchinare Domnului "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "(Exod 16, 23). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dar p\u0103catul l\u0103comiei i-a scos pe unii s\u0103 str\u00eeng\u0103 man\u0103 \u015fi \u00een ziua\nDomnului. N-au aflat \u00eens\u0103 nimic. \u015ei au ie\u015fit unii s\u0103 str\u00eeng\u0103 man\u0103 \u015fi \u00een\nziua a 7-a \u015fi n-au g\u0103sit. Dumnezeu tr\u0103sese darul din calea lacomilor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Exact \u00een chipul acesta s\u00eent \u015fi lacomii de azi care nu cru\u0163\u0103 de lucr\u0103ri \u015fi\nalerg\u0103ri trec\u0103toare nici ziua Domnului, ziua duminicii. Duminica este zi\nde odihn\u0103 \u015fi de \u00eenchinare Domnului, dar p\u0103catul l\u0103comiei \u00eel pleac\u0103 pe om\nla lucru, la hotar, la drumul la t\u00eerg, la daraverile vie\u0163ii cea trec\u0103toare.\nDar exact a\u015fa p\u0103\u0163esc \u015fi ace\u015ftia ca \u015fi lacomii cei din Biblie. Dumnezeu\n\u00ce\u015fi trage darul \u015fi binecuv\u00eentarea Sa din toate alerg\u0103rile \u015fi lucr\u0103rile ce se\nfac \u00een praznicele Lui. Vai de sporul ce-l face omul cu lucrul din ziua\nDomnului \u015fi din praznicele Domnului! \u00ce\u015fi \u00eenchipuie omul c\u0103 d\u0103 \u00eenainte\ncu acest lucru. Ce \u00een\u015fel\u0103ciune! Ce nebunie! Cum oare ar putea da omul\n\u00eenainte cu un lucru din care lipse\u015fte binecuv\u00eentarea lui Dumnezeu? Cum\nar putea da \u00eenainte cu un lucru despre care toate Scripturile spun c\u0103 nu\nplace lui Dumnezeu \u015fi \u00cel sup\u0103r\u0103 pe Dumnezeu? "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Cu lucrul ce se face \u00een praznicele Domnului nu numai c\u0103 nu poate da\nomul \u00eenainte, ci - mai cur\u00eend ori mai t\u00eerziu - atrage la sigur asupra lui \u015fi\nasupra muncii sale pedeapsa lui Dumnezeu. Lucrul din ziua Domnului,\nstric\u0103 \u015fi trupul omului din celelalte 6 zile. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "La \u0163ar\u0103 am cunoscut un om \u00een stare foarte bun\u0103, care - \u00eendemnat de ispita\nl\u0103comiei - a furat din avutul vecinului s\u0103u. Prins fiind cu fapta, a pl\u0103tit\nun mic furt, cu truda muncii sale de pe ani de zile. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "A\u015fa p\u0103\u0163e\u015fte \u015fi cel ce umbl\u0103 s\u0103 fure pentru daraverile lor \u00een ziua\nDomnului, ziua sufletului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dar \u015fi mai mult dec\u00eet ace\u015ftia p\u0103c\u0103tuiesc al\u0163ii, despre care scriem mai jos. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Moise a oprit str\u00eengerea manei \u00een ziua a 7-a, fiind vorba despre o\nm\u00eencare trupeasc\u0103 \u015fi un lucru omenesc. \u00cens\u0103 cu mana noastr\u0103 cea\nsufleteasc\u0103, lucrurile se petrec tocmai contra. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Nou\u0103 ni s-a dat o porunc\u0103 s\u0103 ne str\u00eengem man\u0103, hran\u0103 duhovniceasc\u0103,\ntocmai \u00een ziua Domnului. \u00cen aceast\u0103 zi se aude porunca Domnului: Ie\u015fi\u0163i\ns\u0103 v\u0103 str\u00eenge\u0163i man\u0103... aceasta este ziua \u00een care cu mic cu mare trebuie\ns\u0103 ie\u015fi\u0163i s\u0103 v\u0103 str\u00eenge\u0163i man\u0103, hran\u0103 pentru suflet. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Ziua Domnului - duminica - este o zi pentru str\u00eengerea de man\u0103\nsufleteasc\u0103. Duminica ar trebui s\u0103-l vezi pe tot cre\u015ftinul \u00een biseric\u0103, \u00een\nadun\u0103ri duhovnice\u015fti, \u00een \u015fcoala de duminic\u0103, \u00een citirea Bibliei, \u00een citire\nde c\u0103r\u0163i \u015fi foi religioase, \u00een rug\u0103ciuni \u015fi c\u00eent\u0103ri duhovnice\u015fti. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Ei, dar ce s-a \u00eent\u00eemplat? Diavolul, mi\u015felul, a alergat \u015fi aici tot \u00een galop\n\u015fi a schimbat mana cre\u015ftinilor. \u00cen loc de man\u0103 cereasc\u0103, diavolul a pus\nduminica \u00een fa\u0163a cre\u015ftinilor, mana lui cea blestemat\u0103. Diavolul a imitat\n\u015fi aici pe Dumnezeu. A pus Dumnezeu oamenilor o zi de cules man\u0103\ncereasc\u0103 - diavolul \u015fi-a zis: hai s\u0103 pun \u015fi eu mana mea la cules tot \u00een\naceea\u015fi zi! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u015ei vai, cre\u015ftinii au primit aceast\u0103 ispit\u0103. \u00cen ziua duminicii alearg\u0103\noamenii cu mic cu mare la mana diavolului. Duminica se fac toate\ndesf\u0103t\u0103rile, toate adun\u0103rile lume\u015fti, toate petrecerile, jocurile, chefurile,\nbe\u0163iile, minciunile, etc. Adic\u0103 tocmai duminica ies oamenii s\u0103 str\u00eeng\u0103\nmana diavolului. Ah, ce lucru grozav s-a \u00eent\u00eemplat \u015fi aici. Diavolul,\nmi\u015felul! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u00cen praznicele Domnului, tot cre\u015ftinul ar trebui s\u0103 str\u00eeng\u0103 man\u0103\nsufleteasc\u0103, dar tocmai \u00een aceast\u0103 zi \u00eei vezi pe oameni str\u00eeng\u00eend cu zor\nla mana diavolului \u015fi hr\u0103nindu-se cu ea duminica. Ziua Domnului, ziua\nsufletului, a devenit o zi de alergare dup\u0103 mana diavolului. Vai, ce\np\u0103g\u00een\u0103tate! "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "l\u0103comia celor ce lucr\u0103 \u00een ziua Domnului"
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Apa din st\u00eenc\u0103",
    "verses": [
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Israelienii au avut necaz mare \u00een pustie nu numai cu foamea, ci \u015fi cu\nsetea. Iar acest necaz l-a rezolvat tot Dumnezeu, \u00een semnul \u015fi ar\u0103tarea c\u0103\nEl este p\u00eeinea \u015fi apa copiilor Lui. S\u0103 ascult\u0103m ce spune Biblia. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Toat\u0103 adunarea copiilor lui Israel a plecat din pustia Sin, dup\u0103 c\u0103l\u0103toriile\nzilnice, pe care poruncise Domnul s\u0103 le fac\u0103 \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00eet la Refidim.\nAcolo poporul n-a g\u0103sit ap\u0103 de b\u0103ut. Atunci poporul a c\u0103utat ceart\u0103 cu\nMoise. Ei au zis: D\u0103-ne ap\u0103 s\u0103 bem! Moise le-a r\u0103spuns: Pentru ce\nc\u0103uta\u0163i ceart\u0103 cu mine? Pentru ce ispiti\u0163i pe Domnul? Poporul st\u0103tea\nacolo, chinuit de sete, \u015fi c\u00eertea \u00eempotriva lui Moise. El zicea: Pentru ce\nne-ai scos din Egipt, ca s\u0103 ne faci s\u0103 murim de sete aici cu copiii \u015fi\nturmele noastre? Moise a strigat c\u0103tre Domnul, \u015fi a zis: Ce s\u0103 fac cu\npoporul acesta? \u00cenc\u0103 pu\u0163in, \u015fi au s\u0103 m\u0103 ucid\u0103 cu pietre. Domnul a zis lui\nMoise: Treci \u00eenaintea poporului, \u015fi ia cu tine vreo c\u00ee\u0163iva din b\u0103tr\u00eenii lui\nIsrael; ia-\u0163i \u00een m\u00een\u0103 \u015fi toiagul cu care ai lovit r\u00eeul, \u015fi porne\u015fte. Iat\u0103, Eu\nvoi sta \u00eenaintea ta pe st\u00eenca Horebului; vei lovi st\u00eenca, \u015fi va \u0163\u00ee\u015fni ap\u0103 din\nea, \u015fi poporul va bea. Moise a f\u0103cut a\u015fa, \u00een fa\u0163a b\u0103tr\u00eenilor lui Israel. El\na numit locul acela Masa \u015fi Meriba (Ispit\u0103 \u015fi ceart\u0103), c\u0103ci copiii lui\nIsrael se certaser\u0103, \u015fi ispitiser\u0103 pe Domnul, zic\u00eend: Este oare Domnul \u00een\nmijlocul nostru, sau nu este? (Exod 17, 1-7). Apoi Moise a ridicat\nm\u00eena, \u015fi a lovit st\u00eenca de dou\u0103 ori cu toiagul. \u015ei a ie\u015fit ap\u0103 din bel\u015fug,\na\u015fa \u00eenc\u00eet a b\u0103ut \u015fi adunarea, \u015fi au b\u0103ut \u015fi vitele (Numeri 20, 11). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Ce lucru dureros se arat\u0103 \u015fi aici din partea israelienilor! Dup\u0103 ce\nDumnezeu \u00eei hr\u0103nise - \u015fi hr\u0103nea - \u00eentr-un chip at\u00eet de minunat cu mana\ncea cereasc\u0103, iat\u0103-i din nou pu\u015fi pe c\u00eertire. \u00cen loc s\u0103-L roage pe Cel ce\nle d\u0103duse p\u00eeinea cea cereasc\u0103, s\u0103 le dea \u015fi ap\u0103 din cer - ei amenin\u0163\u0103 pe\nMoise cu uciderea \u015fi \u00eel mustr\u0103 din nou c\u0103 i-a scos din Egipt. Vai, ce\nlucru grozav! Vai, ce slab\u0103 era credin\u0163a israelienilor \u015fi vai ce slab\u0103 este\n\u015fi credin\u0163a noastr\u0103! Pe toate drumurile \u00eei vezi pe oameni alerg\u00eend cu\n\u00eentrebarea: Ce vom m\u00eenca, sau ce vom bea? (Matei 5, 31), de parc\u0103 am\navea sus \u00een cer un Tat\u0103 ce-I place s\u0103 Se desf\u0103teze \u00een foamea \u015fi setea\ncopiilor S\u0103i. Noi \u00eens\u0103 nu s\u00eentem cu adev\u0103rat copiii Lui; n-avem credin\u0163\u0103\n\u015fi \u00eencredere deplin\u0103 \u00een El, de aceea tr\u0103im a\u015fa cum tr\u0103im. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u00cencercarea este un apel al Dumnezeirii la credin\u0163a noastr\u0103. Dar vai,\nr\u0103spunsul nostru la acest apel este aproape totdeauna ca cel al\nisraelienilor din pustie. Dac\u0103 Dumnezeu ne-ar judeca dup\u0103 r\u0103spunsul\nnostru, am fi pierdu\u0163i. El este \u00eens\u0103 \u00eendur\u0103tor \u015fi milostiv. La c\u00eertirea\nisraelienilor, Domnul Dumnezeu le r\u0103spunde cu ap\u0103 din st\u00eenc\u0103. St\u00eenca\ndin Horeb \u00eenchipuie pe Domnul nostru Isus Hristos \u015fi Jertfa Lui cea\nsf\u00eent\u0103. A spus acest lucru ap. Pavel: Fra\u0163ilor, nu vreau s\u0103 nu \u015fti\u0163i c\u0103\np\u0103rin\u0163ii no\u015ftri to\u0163i au m\u00eencat aceea\u015fi m\u00eencare duhovniceasc\u0103 \u015fi to\u0163i au\nb\u0103ut aceea\u015fi b\u0103utur\u0103 duhovniceasc\u0103 pentru c\u0103 beau dintr-o st\u00eenc\u0103\nduhovniceasc\u0103 ce venea dup\u0103 ei, iar\u0103 st\u00eenca era Hristos (1 Cor. 10,\n3-4). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "O, Preadulcele nostru M\u00eentuitor, iat\u0103 iar\u0103\u015fi e\u015fti aici. Abia f\u0103cur\u0103m c\u00ee\u0163iva\npa\u015fi \u00een drumul spre Canaan \u015fi iat\u0103 iar\u0103\u015fi ne \u00eent\u00eelnim cu Tine,\nPreascumpul nostru M\u00eentuitor. \u00cen drumul nostru spre Canaan, la tot pasul\nTe afl\u0103m pe Tine \u015fi darurile Tale. F\u0103r\u0103 de Tine nici un pas nu putem face\n\u00een drumul m\u00eentuirii noastre suflete\u015fti. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "St\u00eenca din Horeb \u00eenchipuia St\u00eenca Golgotei, Jertfa Crucii. St\u00eenca aceasta\nera r\u00eenduit\u0103 din veac \u00een planul r\u0103scump\u0103r\u0103rii. Dar apele ei erau \u00eencuiate\n\u015fi au stat \u00eencuiate p\u00een\u0103 c\u00eend Domnul Dumnezeu S-a \u00eendurat s\u0103 loveasc\u0103\nst\u00eenca cu toiagul S\u0103u, adic\u0103, p\u00een\u0103 \u00een clipa ce Isus, Fiul lui Dumnezeu a\nfost jertfit \u015fi S-a jertfit pentru noi \u015fi m\u00eentuirea noastr\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "St\u00eenca din Horeb \u00eenchipuia St\u00eenca Golgotei, Jertfa Crucii. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u00cen clipa c\u00eend sus pe Golgota, a r\u0103sunat cuv\u00eentul: "
        },
        {
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "S-a sf\u00eer\u015fit!"
        },
        {
          "style": [],
          "text": ", din st\u00eenca\nGolgotei au \u0163\u00ee\u015fnit apele vie\u0163ii. Din clipa aceea au \u00eenceput a curge din\nCrucea lui Isus valuri nesf\u00eer\u015fite de \u00eendurare, de iertare, de via\u0163\u0103, de\nm\u00eentuire \u015fi ele vor curge mereu p\u00een\u0103 la sf\u00eer\u015fitul veacurilor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u00cen clipa c\u00eend a fost lovit\u0103 St\u00eenca Golgotei, \u00eentr-o lume pustie \u015fi f\u0103r\u0103 ap\u0103,\ns-au rev\u0103rsat apele vie\u0163ii \u015fi s-a auzit strigarea: Dac\u0103 \u00eenseteaz\u0103 cineva s\u0103\nvin\u0103 la Mine \u015fi s\u0103 bea (Ioan 7, 36) cei \u00eenseta\u0163i veni\u0163i la ape "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "(Isaia 55, 1). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u015ei de atunci apele vie\u0163ii curg mereu prin lume. Ele curg \u015fi vor curge\nmereu p\u00een\u0103 la sf\u00eer\u015fitul veacurilor d\u00eend tuturor celor ce se adap\u0103 cu ele:\niertare de p\u0103cate, s\u0103n\u0103tate, via\u0163\u0103, fericire, m\u00eentuire. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "O, ce valuri de \u00eendurare curg din Crucea lui Isus \u015fi vor curge mereu p\u00een\u0103\nla sf\u00eer\u015fitul veacurilor! Ferice de cei ce se adap\u0103 din ele. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "St\u00eenca de la Horeb cu \u0163\u00ee\u015fnirea apelor din ea \u00eenchipuia \u015fi rev\u0103rsarea \u00een\nlume a darurilor Duhului Sf\u00eent. Apa cea vie despre care vorbea Hristos\n(Ioan 7, 38), s\u00eent darurile Duhului Sf\u00eent, iar aceste daruri nu puteau\nveni \u00een lume dec\u00eet dup\u0103 ce st\u00eenca a fost lovit\u0103 cu toiagul, adic\u0103 dup\u0103\nJertfa cea mare a Crucii. Mielul lui Dumnezeu trebuia jertfit pentru ca\ndin scaunul de domnie al Mielului s\u0103 se reverse \u00een lume r\u00eeul cel limpede\nal harului \u015fi darului Duhului Sf\u00eent (Apoc. 22, 2). Iar \u00een ziua cea de pe\nurm\u0103, care era ziua cea mare a praznicului, Isus a stat \u00een picioare \u015fi a\nstrigat: Dac\u0103 \u00eenseteaz\u0103 cineva, s\u0103 vin\u0103 la Mine \u015fi s\u0103 bea. Cine crede \u00een\nMine, din inima lui vor curge r\u00eeuri de ap\u0103 vie, cum zice Scriptura.\nSpunea cuvintele acestea despre Duhul, c\u0103ci Duhul \u00eenc\u0103 nu fusese dat,\nfiindc\u0103 Isus nu fusese \u00eenc\u0103 prosl\u0103vit (Ioan 7, 37-39; Fap. Ap. 19, 2). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Sl\u0103vit s\u0103 fii Doamne, amin \u015fi de-a pururi s\u0103 fii sl\u0103vit, c\u0103ci ai venit \u00een\nlume \u015fi Te-ai jertfit pentru noi \u015fi m\u00eentuirea noastr\u0103. Dac\u0103 n-ai fi venit,\napele cele vii ar fi \u015fi azi \u00eencuiate \u00een st\u00eenc\u0103 \u015fi noi am pieri \u00een pustiul\nacestei lumi. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Sl\u0103vit s\u0103 fii Doamne c\u0103ci ai venit \u00een lume \u015fi prin Jertfa Ta cea sf\u00eent\u0103 ai\nslobozit izvoarele apelor vii. O, ce valuri de \u00eendurare, de via\u0163\u0103 \u015fi de\nm\u00eentuire curg \u015fi vor curge mereu p\u00een\u0103 la sf\u00eer\u015fitul veacurilor din Crucea\n\u015fi Jertfa Ta cea sf\u00eent\u0103! Acestea s\u00eent valurile pe care Ezechiel prorocul\nle-a v\u0103zut pref\u0103c\u00eendu-se \u00eentr-un r\u00eeu mare. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "C\u0103ci oriunde va ajunge r\u00eeul acesta, apele se vor face s\u0103n\u0103toase... \u015fi se va\nv\u0103rsa \u00een mare \u015fi apele m\u0103rii se vor vindeca... \u015fi pretutindeni pe unde va\najunge r\u00eeul acesta va fi via\u0163\u0103... iar pe malurile lui vor cre\u015fte de am\u00eendou\u0103\np\u0103r\u0163ile tot felul de pomi roditori. Frunza lor nu se va ve\u015fteji... \u00een fiecare\nlun\u0103 vor face roade noi pentru c\u0103 apele din cele sfinte ies "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "(Ezec. 22, 2; Apoc. 22, 2). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Acestea s\u00eent Doamne, roadele binecuv\u00eentate ce r\u0103sar pe urma apelor Tale\ncelei vii. Ele vindec\u0103 apele vie\u0163ii noastre. Pretutindeni unde ajung aceste\nvaluri este via\u0163\u0103... pretutindeni pomii \u00eenfloresc \u015fi rodesc roade cu fapte\nbune. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Iar dac\u0103 aceste roduri nu se arat\u0103 \u00eentre oameni, nu s\u00eent de vin\u0103 apele\nTale Doamne cele vii, ci s\u00eentem de vin\u0103 noi, tic\u0103lo\u015fii, c\u0103 nu le l\u0103s\u0103m s\u0103\ncurg\u0103 \u00een noi. Ele curg numai pe l\u00eeng\u0103 noi, dar nu prin via\u0163a noastr\u0103.\nCre\u015ftin\u0103tatea de azi este o matc\u0103 goal\u0103, este o mare moart\u0103 \u015fi plin\u0103 de\nstric\u0103ciuni, pentru c\u0103 r\u00eeul cel mare al Evangheliei, al apelor vii, nu curge\nprin ea ci numai pe l\u00eeng\u0103 ea. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Sufletul nostru e lipsit de apa cea vie. Sufletul nostru \u00eenseto\u015feaz\u0103 -\ntrebuie s\u0103 \u00eenseto\u015feze - dup\u0103 apa aceasta (Psalm 42). Sufletul nostru \u00ee\u015fi\nare \u015fi el setea lui. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Lumea nu poate ast\u00eemp\u0103ra \u015fi s\u0103tura aceast\u0103 sete. \u00cen drumul nostru spre\nCanaan, spre patria cereasc\u0103, lumea n-are nici un picur de ap\u0103 pentru\naceast\u0103 sete. Foarte potrivit e pus acest adev\u0103r \u00een chipul de al\u0103turi.\nLumea aceasta este un pustiu al p\u0103catului. Este un p\u0103m\u00eent pustiu \u015fi f\u0103r\u0103\nap\u0103 sufleteasc\u0103. Sufletul piere de sete \u00een aceast\u0103 pustietate. Nici un\nizvor, nici un picur de ap\u0103 n-are lumea aceasta pentru setea sufletului.\n\u00censetat-a de Tine sufletul meu... \u00eentr-un p\u0103m\u00eent pustiu, neumblat \u015fi f\u0103r\u0103\nap\u0103 "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "(Psalm 65). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Nici bog\u0103\u0163ia, nici averile, nici banii, nici desf\u0103t\u0103rile, nici \u015ftiin\u0163a, nici\nfilozofia nu pot ast\u00eemp\u0103ra setea sufletului. Ca norii \u015fi v\u00eentul f\u0103r\u0103 ploaie\n(Prov. 25, 14), a\u015fa este \u015fi lumea cu duhul ei fa\u0163\u0103 de setea sufletului.\nToate bog\u0103\u0163iile, toate desf\u0103t\u0103rile \u015fi bucuriile lumii s\u00eent ni\u015fte nori f\u0103r\u0103\nap\u0103 (Iuda 12). Din norii ace\u015ftia nu picur\u0103 nimic pentru suflet. Sufletul\nmoare de sete sub ace\u015fti nori. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Setea sufletului se poate ad\u0103pa numai cu apa cea vie pe care a rev\u0103rsat-o\n\u00een lume Isus M\u00eentuitorul. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Setea cea sufleteasc\u0103 poate fi ad\u0103pat\u0103 numai cu izvorul apelor vii ce\n\u0163\u00ee\u015fnesc din st\u00eenca Golgotei, cu darurile pe care ni le d\u0103 Jertfa Crucii. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Eu s\u00eent Alfa \u015fi Omega, \u00cenceputul \u015fi Sf\u00eer\u015fitul. Celui ce \u00eei este sete \u00eei voi\nda s\u0103 bea f\u0103r\u0103 plat\u0103 din izvorul vie\u0163ii (Apoc. 21, 6). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Ferice de cel ce are aceast\u0103 sete \u015fi se adap\u0103 din izvorul apei vie\u0163ii! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u00cen psalmii lui David este folosit ici \u015fi colo cuv\u00eentul "
        },
        {
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "Sela"
        },
        {
          "style": [],
          "text": ", care \u00eenseamn\u0103\noprire. \u00cen traducerile Psaltirii acest Sela a fost l\u0103sat afar\u0103 \u015fi r\u0103u s-a f\u0103cut\npentru c\u0103 el \u00ee\u015fi are locul \u015fi \u00eensemn\u0103tatea lui. Acest cuv\u00eent e pus acolo\nunde cititorul trebuie s\u0103 se opreasc\u0103 ca \u015fi c\u00eend ar zice: Fii atent, aici\nurmeaz\u0103 o \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 de mare pre\u0163... \u00eenal\u0163\u0103 glasul c\u00eent\u0103rii... preg\u0103te\u015fte-te\npentru o \u00een\u0103l\u0163are sufleteasc\u0103! \u00cen c\u00eentarea psalmilor, harfele se descordau\nu\u015for. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "De o oprire era lips\u0103 \u015fi pentru acordarea lor. \u015ei coardele inimii noastre\nse dezacordeaz\u0103 foarte u\u015for. \u00cen acest \u00een\u0163eles, "
        },
        {
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "Sela"
        },
        {
          "style": [],
          "text": " \u00eenseamn\u0103: acorda\u0163i-v\u0103\ncoardele inimilor c\u0103ci s\u00eentem la un loc \u00een\u0103l\u0163\u0103tor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u00cen acest \u00een\u0163eles, vom zice \u015fi noi la c\u0103l\u0103toria noastr\u0103 spre Canaan: "
        },
        {
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "Sela!"
        },
        {
          "style": [],
          "text": "...\nopri\u0163i-v\u0103 pu\u0163in \u00een loc!... Am ajuns la un loc de \u00een\u0103l\u0163are sufleteasc\u0103.\nAcorda\u0163i strunele inimii voastre pentru aceast\u0103 \u00een\u0103l\u0163are. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Am t\u00eelcuit pe larg \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura cu mana cea din cer \u015fi apa din st\u00eenc\u0103.\n\u00cenainte de a pleca mai departe \u00een drum spre Canaan, spre patria\nf\u0103g\u0103duin\u0163ei, vom face un mic popas de rug\u0103ciune. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "Iar\u0103 St\u00eenca era Hristos (1 Cor. 10, 4) - Setea \u015fi apa celor ce c\u0103l\u0103toresc spre Canaan"
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Rug\u0103ciune",
    "verses": [
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Preamilostive Doamne Dumnezeule! Ne g\u00eendim la mana cu care ai hr\u0103nit\npe poporul T\u0103u \u00een pustie \u015fi la apa din st\u00eenc\u0103 cu care l-ai ad\u0103pat. F\u0103r\u0103\nmana \u015fi apa din st\u00eenc\u0103 cu care l-ai ad\u0103pat, f\u0103r\u0103 mana \u015fi apa aceasta,\nisraelienii ar fi pierit cu to\u0163ii \u00een pustie. C\u00eet de bun \u015fi de milostiv ai fost\nTu Doamne fa\u0163\u0103 de ei, ni\u015fte c\u00eertitori \u015fi netrebnici. \u015ei Tu Doamne e\u015fti tot\nat\u00eet de bun \u015fi milostiv \u015fi fa\u0163\u0103 de noi, netrebnicii \u015fi p\u0103c\u0103to\u015fii. \u015ei noi\ns\u00eentem ni\u015fte str\u0103ini \u015fi c\u0103l\u0103tori prin pustia acestei lumi. Nici o bucat\u0103 de\np\u00eeine \u015fi nici un picur de ap\u0103 n-are lumea aceasta pentru sufletul nostru.\nToat\u0103 m\u00eencarea \u015fi toat\u0103 b\u0103utura noastr\u0103 cea duhovniceasc\u0103 vine de sus\nde la Tine, Dumnezeul bun\u0103t\u0103\u0163ilor. Suflete\u015fte, omenirea ar fi pierit\ndemult \u015fi am fi pierit \u015fi noi dac\u0103 Tu Doamne, nu ne-ai fi trimis la man\u0103\ndin cer \u015fi ap\u0103 din st\u00eenc\u0103, iar aceast\u0103 man\u0103 \u015fi ap\u0103 este Jertfa cea scump\u0103\na Scump Fiului T\u0103u. Pe \u00censu\u0163i Fiul T\u0103u L-ai f\u0103cut m\u00eencare \u015fi b\u0103utur\u0103\nduhovniceasc\u0103 pentru m\u00eentuirea noastr\u0103 a p\u0103c\u0103to\u015filor \u015fi netrebnicilor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Sl\u0103vit s\u0103 fii Dumnezeule! Amin \u015fi de-a pururi s\u0103 fii sl\u0103vit pentru acest\ndar dulce \u015fi scump f\u0103r\u0103 de care cu to\u0163ii am fi pierit \u00een pustiul acestei\nlumi. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "O, Preascumpul nostru M\u00eentuitor, iat\u0103 pe tot locul Te afl\u0103m pe Tine,\ndragostea Ta \u015fi darurile Tale. \u00cen Egipt te-ai \u00eenjunghiat pentru noi... nu\nputur\u0103m sc\u0103pa din robia lui Faraon p\u00een\u0103 ce n-am stropit cu S\u00eengele T\u0103u\n- cu s\u00eengele Mielului - u\u015fiorii caselor noastre. La Meriba ne-ai \u00eendulcit\napele cu lemnul Crucii Tale... \u00een pustie Te-ai cobor\u00eet ca o p\u00eeine vie din\ncer, iar c\u00eend era s\u0103 pierim de sete, ai lovit cu Crucea Ta St\u00eenca Golgotei\n\u015fi ne-ai scos ap\u0103 vie din bel\u015fug. Sl\u0103vit s\u0103 fii Doamne, amin \u015fi de-a\npururi s\u0103 fii sl\u0103vit c\u0103ci ai venit \u00een lume \u015fi Te-ai f\u0103cut m\u00eencare \u015fi b\u0103utur\u0103\nduhovniceasc\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Sl\u0103vit s\u0103 fii Doamne c\u0103 Te-ai \u00eendurat s\u0103 m\u0103 faci p\u0103rta\u015f acestor daruri \u015fi\npe mine, tic\u0103losul. Eu Te-am aflat \u00eentr-un p\u0103m\u00eent pustiu \u015fi f\u0103r\u0103 de ap\u0103\n(Psalm 107, 35). C\u00eend era s\u0103 m\u0103 pr\u0103p\u0103desc de foame \u015fi sete, m-ai ajutat\ns\u0103 Te aflu pe Tine Doamne, mana cea cereasc\u0103 \u015fi apa cea vie. C\u00eend era\ns\u0103 mor de sete \u00eentr-un p\u0103m\u00eent pustiu \u015fi f\u0103r\u0103 de ap\u0103, am auzit glasul T\u0103u\ncel dulce: Dac\u0103 \u00eenseteaz\u0103 cineva s\u0103 vin\u0103 la Mine \u015fi s\u0103 bea! (Ioan 7,\n38). Voi to\u0163i cei \u00eenseta\u0163i, veni\u0163i la ape, chiar \u015fi cel ce n-are bani! Veni\u0163i\n\u015fi cump\u0103ra\u0163i bucate, veni\u0163i \u015fi cump\u0103ra\u0163i vin \u015fi lapte, f\u0103r\u0103 bani \u015fi f\u0103r\u0103\nplat\u0103! "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "(Isaia 55, 1). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "O, ajut\u0103-m\u0103 Doamne, ca p\u00een\u0103 la sf\u00eer\u015fitul vie\u0163ii mele s\u0103 simt o sete tot\nmai mare dup\u0103 apele vie\u0163ii. Amin. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan"
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "\u00cencep luptele Canaanului",
    "verses": [
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Pentru cucerirea Canaanului, israelienii trebuiau s\u0103 poarte r\u0103zboi. Ei, de\naltcum, erau \u015fi preg\u0103ti\u0163i pentru acest lucru. Fiii lui Israel au ie\u015fit\n\u00eenarma\u0163i din \u0163ara Egiptului (Exod 13, 18). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Acum, iat\u0103 am ajuns \u015fi la punctul acesta. Israelienii stau \u00een fa\u0163a\nr\u0103zboiului. Amalec a venit s\u0103 bat\u0103 pe Israel la Refidim. Atunci Moise a\nzis lui Iosua: Alege ni\u015fte b\u0103rba\u0163i, \u015fi ie\u015fi de lupt\u0103 \u00eempotriva lui Amalec.\nIar eu voi sta m\u00eeine pe v\u00eerful dealului cu toiagul lui Dumnezeu \u00een m\u00een\u0103 "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "(Exod 17, 8-9). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dou\u0103 \u00eenv\u0103\u0163\u0103minte se prezint\u0103 aici. \u00cen c\u0103l\u0103toria de p\u00een\u0103 aici, Dumnezeu\nS-a luptat \u00een locul israelienilor. Cuv\u00eentul lui Dumnezeu era: Domnul Se\nva lupta pentru voi, dar voi sta\u0163i lini\u015fti\u0163i (Exod 14, 14). Acum \u00eens\u0103\nvedem c\u0103 Dumnezeu \u00eei pune \u00een fa\u0163a unui vr\u0103jma\u015f din afar\u0103 \u015fi \u00eei bag\u0103 \u00een\nlupt\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u00cen 3 locuri din Biblie se spune c\u0103 Dumnezeu S-a luptat \u00een locul\npoporului S\u0103u (Exod 14, 13-14; Deut. 1, 26-30; 2 Cronici 20, 15).\nO contrazicere s-ar p\u0103rea aici. De-o parte, Cuv\u00eentul lui Dumnezeu zice:\nSta\u0163i lini\u015fti\u0163i! Dumnezeu Se va lupta pentru voi (Exod 14, 14). Iar de\nalt\u0103 parte, Biblia e plin\u0103 de chem\u0103ri \u015fi de \u00eendemnuri la lupt\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Un ad\u00eenc \u00een\u0163eles este aici. Aici este icoana celor dou\u0103 feluri de lupte\ncare se dau pentru noi \u015fi m\u00eentuirea noastr\u0103. \u00cent\u00eeia, e lupta pe care o d\u0103\nDumnezeu. E lupta cea mare pe care a purtat-o Isus M\u00eentuitorul cu\nvr\u0103jma\u015ful diavol. E lupta ce s-a g\u0103tat cu biruin\u0163a de pe Golgota. \u00cen lupta\naceasta noi nu lu\u0103m parte. E o lupt\u0103 a lui Dumnezeu pentru noi. Aceasta\ne lupta eliber\u0103rii noastre din Egiptul diavolului Faraon. Aceasta e lupta\nce ne-a trecut prin Marea Ro\u015fie (prin taina botezului). Aceasta este o\nlupt\u0103 \u00eencheiat\u0103 cu biruin\u0163\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Participarea noastr\u0103 la lupta aceasta e numai at\u00eet: s\u0103 primim biruin\u0163a ce\nne-a c\u00ee\u015ftigat-o Domnul. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dar dup\u0103 aceasta vine lupta cu "
        },
        {
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "Amalec"
        },
        {
          "style": [],
          "text": ". Lupta cu Amalec este o icoan\u0103\nce \u00eenchipuie lupta ce se d\u0103 \u00eentre firea cea duhovniceasc\u0103 \u015fi cea lumeasc\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Amalec era fiul lui Isaac, cel care \u015fi-a v\u00eendut mo\u015ftenirea pentru un blid\nde linte (Genesa 36, 12). El era deci icoana firii celei p\u0103m\u00eente\u015fti. Pe tot\nlocul \u00een Biblie, Amalec este ar\u0103tat ca un vr\u0103jma\u015f al lui Dumnezeu.\n\u00centr-un loc, Dumnezeu face de cunoscut c\u0103 va purta totdeauna r\u0103zboi\n\u00eempotriva lui Amalec (Deut. 25, 17-18). Aici, \u00een icoana aceasta, se\narat\u0103 lupta permanent\u0103 \u00eentre omul nostru cel nou \u015fi cel vechi, \u00eentre firea\ncea duhovniceasc\u0103 \u015fi cea lumeasc\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Aceasta este o lupt\u0103 pe care trebuie s\u0103 o poarte orice cre\u015ftin adev\u0103rat.\nAceasta e lupta pe care o poart\u0103 omul cel nou, omul cel duhovnicesc.\nC\u0103ci s\u0103 b\u0103g\u0103m bine de seam\u0103 un lucru: Israelienilor le-a ie\u015fit r\u0103zboiul\n\u00een drum numai dup\u0103 ce gustaser\u0103 din man\u0103 \u015fi b\u0103user\u0103 ap\u0103 din st\u00eenc\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dumnezeu le-a zis israelienilor numai p\u00een\u0103 la un loc: M\u0103 voi lupta\npentru voi, sta\u0163i lini\u015fti\u0163i! - dar dup\u0103 ce au gustat din ap\u0103 \u015fi din man\u0103, i-a\ntrimis la lupt\u0103 contra lui Amalec (Exod 17, 8-9). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Din clipa \u00een care te-ai hot\u0103r\u00eet la o via\u0163\u0103 nou\u0103, din clipa \u00een care te-ai\nhot\u0103r\u00eet s\u0103 ie\u015fi din lume, din clipa \u00een care ai gustat din p\u00eeinea \u015fi apa\nna\u015fterii din nou - ai intrat \u00een r\u0103zboi cu Amalec, cu firea cea veche \u015fi \u00een\nacest r\u0103zboi vei sta p\u00een\u0103 la sf\u00eer\u015fitul vie\u0163ii. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Din clipa \u00een care ai gustat din man\u0103 \u015fi ai b\u0103ut ap\u0103 din st\u00eenc\u0103, s\u0103 \u015ftii\ndrag\u0103 cititorule, c\u0103 e\u015fti \u00een r\u0103zboi cu Amalec! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Cei ce petrec \u00een Egipt, l\u00eeng\u0103 c\u0103ld\u0103rile lui Faraon... cei ce petrec cu lumea\n\u015fi p\u0103catele, n-au acest r\u0103zboi. Ei petrec "
        },
        {
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "lini\u015fti\u0163i"
        },
        {
          "style": [],
          "text": ". "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Aici vom spune c\u0103 \u015fi noi cei din Oastea Domnului trebuie negre\u015fit s\u0103 ne\nr\u0103zboim cu Amalec. De altcum \u015fi numele nostru ne arat\u0103 acest lucru. Ne\nnumim o Oaste \u015fi unde s-a mai pomenit o oaste f\u0103r\u0103 de lupt\u0103 \u015fi r\u0103zboi? "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "Trebuie s\u0103 purt\u0103m \u015fi lupte - - R\u0103zboiul cu Amalec -"
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Mijlocirea lui Moise",
    "verses": [
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Biblia ne spune c\u0103 israelienii l-au biruit pe Amalec prin mijlocirea lui\nMoise. "
        },
        {
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "Atunci Moise a zis lui Iosua: Alege ni\u015fte b\u0103rba\u0163i, \u015fi ie\u015fi de lupt\u0103\n\u00eempotriva lui Amalec. Iar eu voi sta m\u00eeine pe v\u00eerful dealului cu toiagul\nlui Dumnezeu \u00een m\u00een\u0103. Iosua a f\u0103cut ce-i spusese Moise, \u015fi a ie\u015fit s\u0103\nlupte \u00eempotriva lui Amalec. Iar Moise, Aaron \u015fi Hur s-au suit pe v\u00eerful\ndealului. C\u00eend \u00ee\u015fi ridica Moise m\u00eena, era mai tare Israel, \u015fi c\u00eend \u00ee\u015fi l\u0103sa\nm\u00eena \u00een jos, era mai tare Amalec. M\u00eeinile lui Moise fiind trudite, ei au\nluat o piatr\u0103, au pus-o sub el, \u015fi el a \u015fezut pe ea. Aaron \u015fi Hur \u00eei\nsprijineau m\u00eeinile, unul deoparte, iar altul de alta, \u015fi m\u00eeinile lui au\nr\u0103mas \u00eentinse p\u00een\u0103 la asfin\u0163itul soarelui"
        },
        {
          "style": [],
          "text": " (Exod 17, 9-13). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Adic\u0103 Biblia ne spune l\u0103murit: israelienii biruiau numai p\u00een\u0103 ce aveau\nmijlocirea la cer a lui Moise. Au biruit numai prin mijlocirea aceasta.\nMoise avea cu el \u015fi toiagul lui Dumnezeu, icoana puterii lui Dumnezeu.\n\u015ei desigur, pe l\u00eeng\u0103 m\u00eeinile ridicate, Moise avea \u015fi rug\u0103ciunea sa pentru\nbiruin\u0163a poporului s\u0103u. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Ce \u00een\u0163eles ad\u00eenc este \u015fi aici pentru noi \u015fi m\u00eentuirea noastr\u0103! Aici vom\nspune un lucru pe care nu l-am spus p\u00een\u0103 acum. Moise este \u015fi o icoan\u0103\na M\u00eentuitorului. Sfin\u0163ii P\u0103rin\u0163i au ar\u0103tat tot anume aceast\u0103 icoan\u0103. Moise\nera un mijlocitor \u00eentre Dumnezeu \u015fi poporul s\u0103u. El era icoana Marelui\nnostru Mijlocitor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Israelienii au putut birui pe Amalec numai prin mijlocirea lui Moise. Tot\na\u015fa e \u015fi cu r\u0103zboiul nostru cel duhovnicesc. La lupta noastr\u0103 cu Amalec\n- cu lumea, cu vr\u0103jma\u015ful diavol \u015fi ispitele lui - noi s\u00eentem mai slabi ca\nel. Dar \u00eendat\u0103 ce intervine mijlocirea Scumpului nostru Mijlocitor, \u00eel\nbiruim pe Amalec \u015fi zdrobim gloatele lui. F\u0103r\u0103 aceast\u0103 mijlocire nu se\npoate c\u00ee\u015ftiga nici o biruin\u0163\u0103 \u015fi nici o m\u00eentuire sufleteasc\u0103. C\u0103ci Unul este\nDumnezeu, Unul \u015fi Mijlocitor \u00eentre Dumnezeu \u015fi \u00eentre oameni, Omul\nIsus Hristos, care pe Sine \u00censu\u015fi S-a dat pre\u0163 de r\u0103scump\u0103rare pentru to\u0163i\n"
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "Mijlocirea Scumpului nostru M\u00eentuitor"
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Sub Muntele Sinai",
    "verses": [
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Cu c\u0103l\u0103toria spre Canaan ne apropiem de un loc foarte \u00eensemnat: ne\napropiem de Muntele Sinai (Exod 19, 1-2). Ajung\u00eend la acest loc, vom\nzice \u015fi aici: Sela! (oprire). Am ajuns la un loc de mare \u00eensemn\u0103tate; s\u0103\nne preg\u0103tim cu sufletul pentru intrarea \u00een el. Am ajuns la locul unde\nDumnezeirea S-a ar\u0103tat omului c\u0103zut \u015fi a f\u0103cut cu el din nou un leg\u0103m\u00eent\nd\u00eendu-i lui Moise cele 10 porunci. Am ajuns la locul sf\u00eent unde m\u0103re\u0163ia\n\u015fi str\u0103lucirea lui Dumnezeu s-a ar\u0103tat cu at\u00eeta putere \u00eenc\u00eet \u00eensu\u015fi Moise,\nalesul Domnului, zicea: S\u00eent \u00eengrozit \u015fi tremur (Exod 12, 21). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Cu fric\u0103 \u015fi cutremur vom intra deci \u015fi noi \u00eentre tunetele \u015fi fulgerele de\nsub Muntele Sinai, s\u0103 vedem \u00een lumina Evangheliei leg\u0103m\u00eentul ce l-a\nf\u0103cut Domnul cu poporul S\u0103u. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Aici ni se d\u0103 prilej s\u0103 vorbim despre leg\u0103tura dintre Vechiul \u015fi Noul\nTestament, dintre Lege \u015fi Har. Pe scurt, voi spune aici numai at\u00eet:\nVechiul Testament cu toate prorocirile \u015fi fr\u0103m\u00eent\u0103rile lui a fost o\npreg\u0103tire pentru sosirea \u015fi plinirea Evangheliei. Vechiul Testament - cum\nspun Sf. P\u0103rin\u0163i - a fost \u015fi el un pedagog spre Hristos, un mare dasc\u0103l\nceresc care a preg\u0103tit omenirea pentru primirea M\u00eentuitorului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Vechiul Testament a fost numai o umbr\u0103 a celor viitoare. De aceea e\nmare deosebirea \u00eentre Vechiul \u015fi Noul Testament. Vechiul Testament ni-l\narat\u0103 pe om a\u015fa cum este. Noul Testament ni-l arat\u0103 a\u015fa cum trebuie s\u0103\nfie. Biblia Vechiului Testament ni-l arat\u0103 pe omul stricat \u00een Gr\u0103dina\nEdenului. Noul Testament ni-l arat\u0103 pe omul cel n\u0103scut a doua oar\u0103 prin\nS\u00eengele Crucii de pe Golgota. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "Leg\u0103tura dintre Vechiul \u015fi Noul Testament - - Dintre Lege \u015fi Har -"
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Legea \u015fi Harul",
    "verses": [
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u015ei tot a\u015fa e \u015fi cu deosebirea dintre Lege \u015fi Har. Vechiul Testament ne\narat\u0103 Legea \u015fi pedeapsa. Noul Testament ne arat\u0103 harul \u015fi dragostea.\nPentru c\u0103 legea avea umbra bun\u0103t\u0103\u0163ilor celor viitoare, iar nu \u00eensu\u015fi\nchipul lucrurilor (Evrei 10, 1). Vom aminti \u00een direc\u0163ia aceasta c\u00eeteva\npilde din cele multe: "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Legea s-a dat prin Moise, iar adev\u0103rul prin Isus Hristos (Ioan 1, 17). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Legea era s\u0103pat\u0103 pe piatr\u0103 (2 Cor. 3, 3). Harul e s\u0103pat \u00een inim\u0103 "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "(2 Cor. 8, 3). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Legea cuprinde litera care omoar\u0103 (2 Cor. 3, 7). Harul cuprinde Duhul\ncare d\u0103 via\u0163\u0103 (2 Cor. 3, 6). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Moise \u015fi-a \u00eenceput lucrarea omor\u00eend un om (Exod 2, 12). "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Isus \u015ei-a \u00eenceput lucrarea vindec\u00eend un om (Marcu 1, 25). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u00cen fa\u0163a lui Dumnezeu, Moise sta cu fa\u0163a acoperit\u0103 (2 Cor. 3, 13).\nMoise n-a putut vedea Fa\u0163a lui Dumnezeu (Exod 33, 23) - noi o vedem\n\u00een Fa\u0163a Domnului Isus (2 Cor. 4, 6). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Trei mii de oameni a omor\u00eet Moise pentru neascultare (Exod 32, 28).\nTrei mii s-au m\u00eentuit \u00een Ziua Cincizecimii (Fap. Ap. 2, 41). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Ochi pentru ochi, zicea Legea (Exod 21, 24). Iart\u0103-le - zicea harul\n(Luca 23, 34). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Nu v\u0103 atinge\u0163i de munte c\u0103 ve\u0163i muri, zice Legea (Exod 19, 12) -\natinge\u0163i-v\u0103 \u015fi v\u0103 ve\u0163i vindeca, zice Evanghelia (Matei 14, 36). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Face\u0163i aceasta \u015fi ve\u0163i tr\u0103i - zicea Legea (Exod 19, 8). Totul s-a \u00eemplinit\n- zicea harul (Ioan 19, 30). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Legea pune blestem (Gal. 3, 10). Harul r\u0103scump\u0103r\u0103 de blestem "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "(Gal. 3, 13). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Legea d\u0103 cuno\u015ftin\u0163a p\u0103catului (Rom. 3, 20). Harul d\u0103 cuno\u015ftin\u0163a\nDomnului (Ioan 17, 3). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Legea ne aduce aminte de p\u0103cat (Evrei 10, 1). Harul nu-\u015fi mai aduce\naminte de p\u0103cat (Evrei 10, 17). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Legea cere sfin\u0163enie (Levitic 11, 44). Harul d\u0103 sfin\u0163enie "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "(1 Cor. 1, 30). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u00cen epistolele sale, ap. Pavel explic\u0103 pe larg deosebirea dintre Lege \u015fi\nHar. Astfel de l\u0103muriri se pot citi la Romani cap. 2 \u015fi 3, cap. 5, cap. 6,\ncap. 7, cap. 10, la 2 Cor. cap. 3, Galateni cap. 2 \u015fi 3 \u015fi 4, Efeseni cap.\n2 \u015fi la epistola c\u0103tre Evrei. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan"
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Moise un pedagog spre Hristos",
    "verses": [
      [
        {
          "style": [],
          "text": "C\u0103l\u0103toria israelienilor spre Canaan a fost un "
        },
        {
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "pedagog"
        },
        {
          "style": [],
          "text": "; a fost o preg\u0103tire\npentru c\u0103l\u0103toria cre\u015ftinismului spre Canaanul ceresc. C\u0103l\u0103toria spre\nCanaan a fost o \u015fcoal\u0103 preg\u0103titoare, iar Moise era dasc\u0103lul \u015fi pedagogul\nspre Hristos. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Ce potrivit a spus aceste lucruri sf. Ioan Gur\u0103 de Aur: C\u0103ci Dumnezeu\n- zice Sf. Ioan Gur\u0103 de Aur - le-a dat israelienilor pe Moise de pedagog,\nca \u015fi unor copii. Moise \u00eei \u00eenv\u0103\u0163a ca pe ni\u015fte copii, dup\u0103 cum \u015fi noi\n\u00eenv\u0103\u0163\u0103m literele alfabetului. Pentru c\u0103 Legea avea umbra bun\u0103t\u0103\u0163ilor\ncelor viitoare iar nu \u00eensu\u015fi chipul lucrurilor (Evrei 10, 1). Dup\u0103 cum\n\u015fi noi \u00eei momim pe copii cu pl\u0103cinte \u015fi le d\u0103m \u015fi parale, cer\u00eend de la ei\nun singur lucru: ca s\u0103 se duc\u0103 la \u015fcoal\u0103; tot a\u015fa \u015fi Dumnezeu, pe l\u00eeng\u0103\nbog\u0103\u0163ie le d\u0103 \u015fi hran\u0103 cer\u00eend un lucru, numai de a asculta pe Moise. \u015ei\nprive\u015fte cum israelienii numai de Moise se sfiau, c\u0103ci nu \u00eentrebau unde\neste Dumnezeu, ci unde este Moise, \u015fi c\u00eend Dumnezeu este prezent, \u00eei\napuca groaza. Poporul tremura \u015fi st\u0103tea departe \u015fi a zis lui Moise:\nvorbe\u015fte-ne tu \u015fi te vom asculta, dar s\u0103 nu ne vorbeasc\u0103 Dumnezeu (Exod\n20, 19). C\u00eend f\u0103ceau ceva r\u0103u, prive\u015fte cum imediat \u00eei pedepsea\nDumnezeu. Voia a-i pedepsi cu asprime, \u00eens\u0103 Moise nu i-a l\u0103sat. Dup\u0103\ncum p\u0103rintele amenin\u0163\u0103, dar \u015fi dasc\u0103lul amenin\u0163\u0103 a demisiona din post,\ntot a\u015fa a f\u0103cut \u015fi Moise, amenin\u0163\u00eend c\u0103 \u00ee\u015fi d\u0103 abzicerea dac\u0103 nu-i va\nierta, \u015fi Dumnezeul i-a iertat. \u00cen modul acesta, pustiul a devenit o \u015fcoal\u0103\npentru israelieni. \u015ei dup\u0103 cum copiii st\u00eend prea mult \u00een \u015fcoal\u0103, se\n\u00eengreuiaz\u0103 \u015fi voiesc a pleca, tot a\u015fa \u015fi ei vor \u00een continuu \u00eenapoierea \u00een\nEgipt... Ba \u00eenc\u0103 \u015fi tablele le-a sf\u0103r\u00eemat, ceea ce face \u015fi dasc\u0103lul c\u00eend se\nsup\u0103r\u0103 \u015fi lu\u00eend din m\u00eena elevilor caietele, le arunc\u0103 jos \u015fi le rupe... astfel\nc\u0103 nu ar gre\u015fi cineva dac\u0103 l-ar numi pe Moise \u015fi dasc\u0103l \u015fi hr\u0103nitor \u015fi\npedagog \u00een acela\u015fi timp... "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Cu adev\u0103rat, Vechiul Testament era numai abecedarul, era numai cartea\nde introducere \u00een \u015fcoala cea mare a \u00cemp\u0103r\u0103\u0163iei lui Dumnezeu. Cei\n\u00eencep\u0103tori aveau lips\u0103 de m\u00eencare u\u015foar\u0103, de lapte. \u00cen \u015fcoala m\u00eentuirii\ntrebuiau atra\u015fi cu pl\u0103cinte, precum a\u015fa de potrivit spunea sf. Ioan Gur\u0103\nde Aur. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Cei care citi\u0163i Biblia, poate a\u0163i b\u0103gat de seam\u0103 un lucru. \u00cen Vechiul\nTestament nu se vorbe\u015fte aproape nic\u0103ieri despre rai, despre r\u0103splata\nunei vie\u0163i ve\u015fnice. De ce? Pentru c\u0103 asta era o m\u00eencare grea pentru\n\u00eencep\u0103tori. Erau prea slabi s\u0103 li se vorbeasc\u0103 despre bucuriile \u015fi comorile\nvie\u0163ii celei ve\u015fnice. Erau prea slabi ca s\u0103 poat\u0103 face binele de dragul\nr\u0103spl\u0103\u0163ii unei vie\u0163i ve\u015fnice. De aceea, Vechiul Testament f\u0103g\u0103duie\nr\u0103splata p\u0103m\u00eenteasc\u0103. Ascult\u0103 de Dumnezeu ca s\u0103-\u0163i fie bine \u015fi s\u0103 tr\u0103ie\u015fti\nmul\u0163i ani pe p\u0103m\u00eent. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u015ei celor ce mergeau spre Canaan li s-a f\u0103g\u0103duit o \u0163ar\u0103 plin\u0103 de lapte \u015fi\nmiere. Moise \u00ee\u015fi \u00eencheie c\u0103l\u0103toria pun\u00eend \u00een fa\u0163a poporului - \u00een loc de rai\n\u015fi iad - binecuv\u00eentare sau blestem \u00een averile lor, a\u015fa dup\u0103 cum vor p\u0103zi\nsau ba poruncile Domnului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dac\u0103 vei asculta de glasul Domnului Dumnezeu \u015fi vei \u00eemplini toate\nporuncile Lui, binecuv\u00eentat va fi rodul p\u0103m\u00eentului t\u0103u, rodul turmelor\ntale, f\u0103tul vacilor \u015fi oilor tale. Co\u015fni\u0163a ta \u015fi postava ta vor fi\nbinecuv\u00eentate... iar de nu vei asculta glasul Domnului Dumnezeu,\nblestemat va fi rodul p\u0103m\u00eentului t\u0103u, f\u0103tul vacilor tale \u015fi f\u0103tul oilor tale.\nCo\u015fni\u0163a ta \u015fi postava ta vor fi blestemate. Domnul te va lovi cu friguri,\ncu c\u0103lduri, cu secet\u0103, cu rugin\u0103 \u00een gr\u00eeu \u015fi cu t\u0103ciune (Deut. cap. 28). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Abia dup\u0103 aceast\u0103 \u015fcoal\u0103 introduc\u0103toare, se ive\u015fte comoara \u00cemp\u0103r\u0103\u0163iei\nlui Dumnezeu. Domnul Isus vine \u00een lume cu f\u0103g\u0103duin\u0163a vie\u0163ii celei\nve\u015fnice. \u00centre Vechiul Noul Testament este un hotar nou, este trecerea\n\u00eentr-o \u015fcoal\u0103 nou\u0103. Introducerea se f\u0103cuse. \u00cen Noul Testament nu mai\n\u00eent\u00eelnim r\u0103splata cu averile. Dimpotriv\u0103, Domnul Isus arat\u0103 pre\u0163ul cel\nslab ce-l au averile pe care le rod moliile \u015fi le fur\u0103 ho\u0163ii \u015fi \u00eendeamn\u0103 pe\noameni s\u0103-\u015fi str\u00eeng\u0103 averi \u00een cer. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Pentru ascultarea poruncilor lui Dumnezeu, \u00een loc de bel\u015fuguri\np\u0103m\u00eente\u015fti, Isus le spune oamenilor c\u0103 plata \u015fi r\u0103splata lor mult\u0103 va fi \u00een\nceruri. Aici pe p\u0103m\u00eent, \u00een loc de r\u0103splat\u0103, de multe ori vor trebui s\u0103\nculeag\u0103 lacrimi, necazuri \u015fi \u00eencerc\u0103ri. Cerul ne d\u0103 r\u0103splata cea adev\u0103rat\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Iat\u0103, a\u015fa a \u00eenaintat \u015fcoala cea mare pe care Domnul Dumnezeu a f\u0103cut-o\ncu m\u00eentuirea oamenilor \u015fi omenirii. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "De \u00eencheiere, voi spune \u00eenc\u0103 ceva. \u00centr-o bun\u0103 parte, poporul nostru\ntr\u0103ie\u015fte azi \u00een spiritul Vechiului Testament. Se teme s\u0103 fac\u0103 r\u0103ul mai\nmult de frica fulgerelor \u015fi face bine g\u00eendindu-se mai mult la sporul\nbunurilor sale dec\u00eet la dragostea lui Dumnezeu \u015fi r\u0103splata vie\u0163ii celei\nve\u015fnice. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dar din \u015fcoala Vechiului Testament noi avem ceva \u015fi mai mult dec\u00eet\naceasta, avem litera legii. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "Ce spune sf. Ioan Gur\u0103 de Aur"
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Poruncile \u015fi leg\u0103mintele",
    "verses": [
      [
        {
          "style": [],
          "text": "S\u00eentem sub Muntele Sinai, unde li s-au dat israelienilor tablele legii cu\ncele 10 porunci. S\u00eentem la locul unde Domnul Dumnezeu a \u00eencheiat un\nleg\u0103m\u00eent cu poporul lui Israel. Dac\u0103 ve\u0163i asculta glasul Meu \u015fi ve\u0163i p\u0103zi\nleg\u0103m\u00eentul Meu, ve\u0163i fi ai Mei, le-a zis Domnul (Exod 19, 6). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u00centrebarea este: au \u0163inut israelienii acest leg\u0103m\u00eent? Au \u0163inut cele 10\nporunci \u015fi leg\u0103m\u00eentul? Hot\u0103r\u00eet c\u0103 nu. Vi\u0163elul de aur, tablele sf\u0103r\u00eemate,\nr\u00eenduielile necinstite, trimi\u015fii Domnului uci\u015fi cu pietre, Hristos r\u0103stignit,\nSf\u00eentul Duh \u00eentristat, s\u00eent martori despre aceasta. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u015ei nici nu prea se putea altcum pentru c\u0103 Legea era numai cuno\u015ftin\u0163a\np\u0103catului. Legea era numai o ar\u0103tare a lui Dumnezeu despre ce trebuie\ns\u0103 fie omul. Darul \u015fi adev\u0103rul care s\u0103 plineasc\u0103 aceast\u0103 lege \u015fi s\u0103 dea\nomului putere s\u0103 \u0163in\u0103 legile \u015fi poruncile - urma s\u0103 vin\u0103 mai t\u00eerziu prin\nIsus Hristos. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u00cen felul ei, Legea era des\u0103v\u00eer\u015fit\u0103. Ea ar\u0103ta p\u0103catul \u00een chip des\u0103v\u00eer\u015fit. Ea\n\u00eel ar\u0103ta pe om \u015fi starea lui \u00een chip des\u0103v\u00eer\u015fit. Ea ar\u0103ta sfin\u0163enia \u015fi\ndreptatea lui Dumnezeu \u00een chip des\u0103v\u00eer\u015fit. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dar Legea se oprea aici. At\u00eet era hotarul ei r\u00eenduit de Bunul Dumnezeu.\nMai \u00eencolo, urma s\u0103 lucreze harul. Cealalt\u0103 parte: plin\u0103tatea Legii urma\ns\u0103 vin\u0103 prin Isus Hristos. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Legea era \u015fi este ca o oglind\u0103 des\u0103v\u00eer\u015fit\u0103 trimis\u0103 din cer pe p\u0103m\u00eent s\u0103\narate omului p\u0103catul \u015fi stric\u0103ciunea sufleteasc\u0103 \u00een care se afl\u0103. C\u00eend stau\n\u00een fa\u0163a unei oglinzi, oglinda \u00eemi arat\u0103 murd\u0103ria de pe obraz. Dar lumina\nat\u00eet: ea \u00eemi arat\u0103 murd\u0103ria, dar nu o \u015fterge. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "C\u00eend ies pe \u00eentuneric cu o lumin\u0103 \u00een m\u00een\u0103, lumina \u00eemi arat\u0103 piedicile \u015fi\ngropile din calea mea, dar nu le urne\u015fte din loc. Razele soarelui \u00eemi arat\u0103\npraful din cas\u0103, dar nu m\u0103tur\u0103 casa. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Legea era lampa Celui Atotputernic (Iov 29, 3), care f\u0103cea lumin\u0103 \u00een\nvia\u0163a omului ar\u0103t\u00eendu-i p\u0103catul \u015fi murd\u0103ria. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Legea trebuia \u00eemplinit\u0103 \u00een toate punctele ei. \u015ei cum omul nu putea face\naceasta, legea \u00eel punea sub blestem. Cine c\u0103lca legea lui Moise, era\nomor\u00eet f\u0103r\u0103 mil\u0103 (Evrei 10, 28). Blestemat era tot cel ce nu \u00eemplinea\ntoate cuvintele legii (Deut. 27, 26; Gal. 3, 10). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "O stare nenorocit\u0103 era aceasta. Era starea omului de la Romani cap. 7,\ncare se t\u00eenguia c\u0103 cunoa\u015fte binele \u015fi are voin\u0163\u0103 s\u0103-l fac\u0103, dar n-are putere\n(Rom. 7, 18-24). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dar tocmai starea aceasta era o preg\u0103tire pentru m\u00eentuire, pentru Acela\ncare a venit s\u0103 ne scoat\u0103 de sub blestemul legii. Blestemul legii l-a\npreg\u0103tit pe omul de la Romani cap. 7 s\u0103 strige: O, nenorocitul de mine,\ncine m\u0103 va izb\u0103vi dintr-o astfel de stare? "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "La acest hotar s-a ivit darul ce ni s-a dat prin S\u00eengele Crucii de pe\nGolgota. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Sub Muntele Sinai - \u015fi peste tot \u00een Vechiul Testament - s-ar putea zice\nc\u0103 Dumnezeu este lege. Dar sub Dealul Golgotei, Dumnezeu este\ndragoste (1 Ioan 4, 8). \u015ei aceasta era plin\u0103tatea legii. Numai prin darul\n\u015fi harul Crucii de pe Golgota pot rodi poruncile \u015fi leg\u0103mintele. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dup\u0103 tablele legii de sub Muntele Sinai, a urmat vi\u0163elul de aur, a urmat\nmoarte \u015fi pr\u0103p\u0103d mult \u00een popor, p\u00een\u0103 c\u00eend israelienii au ajuns la \u015farpele\nde aram\u0103, care \u00eenchipuia pe Isus Cel R\u0103stignit. Numai acest \u015farpe de\naram\u0103 i-a putut izb\u0103vi de moarte (Deut. 21, 8). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Am st\u0103ruit asupra acestor \u00eenv\u0103\u0163\u0103turi pentru c\u0103 ele au cea mai mare\n\u00eensemn\u0103tate pentru m\u00eentuirea noastr\u0103. M\u00eentuirea nu st\u0103 \u00een p\u0103zirea\nporuncilor \u015fi \u00een opreli\u015fti; s\u0103 faci ceia \u015fi ceia; s\u0103 nu faci ceia \u015fi ceia - ci\nm\u00eentuirea st\u0103 \u00een a afla darul \u015fi harul care ne d\u0103 putere s\u0103 p\u0103zim\nporuncile. Iar acest dar \u015fi har este Jertfa cea scump\u0103 \u015fi sf\u00eent\u0103 de pe\nCrucea Golgotei. Scrie nu mai departe despre aceasta. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Acum vom spune numai at\u00eet: Leg\u0103m\u00eentul \u015fi poruncile de sub Muntele\nSinai trebuie stropite cu leg\u0103m\u00eentul S\u00eengelui de pe Muntele Golgotei,\nc\u0103ci altcum nu putem sc\u0103pa din Egiptul p\u0103catelor \u015fi pieirii suflete\u015fti. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "F\u0103r\u0103 de Mine nu pute\u0163i face nimic - zice Domnul Isus (Ioan 15, 5). El\neste buciumul vie\u0163ii \u015fi numai prin El putem rodi. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Fiule! Osta\u015fule! Cititorule! Nu uita c\u0103 poruncile \u015fi leg\u0103mintele pot rodi\nnumai prin Jertfa Crucii de pe Golgota. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Cre\u015ftinismul nu st\u0103 at\u00eet \u00een porunci \u015fi opreli\u015fti, ci st\u0103 \u00een darul \u015fi puterea\nce ni s-a dat \u015fi ni se d\u0103 prin S\u00eengele v\u0103rsat pe Crucea Golgotei. Cum\nspunea ap. Pavel: Cre\u015ftinismul e dar, nu lege, c\u0103ci altcum darul (harul)\nn-ar mai fi dar \u015fi Hristos a murit \u00een zadar (Rom. 11, 6; Gal. 2, 21).\nTrebuie s\u0103 fim bine l\u0103muri\u0163i asupra acestui lucru pentru c\u0103 de aici\npurcede \u015fi duhul. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dac\u0103 cre\u015ftinismul nostru de azi este a\u015fa cum este: f\u0103r\u0103 putere \u015fi f\u0103r\u0103\nroad\u0103, apoi cauza e a se c\u0103uta tocmai aici. Cre\u015ftin\u0103tatea noastr\u0103 st\u0103\nnumai la hotarul dintre Noul \u015fi Vechiul Testament, dintre lege \u015fi dar.\nN-a intrat \u00eenc\u0103 \u00een \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia cea tainic\u0103 a harului \u015fi darului ce ne-a venit\nprin S\u00eengele Crucii. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Marea majoritate a cre\u015ftinilor de azi tr\u0103ie\u015fte \u00een afar\u0103 de buciumul vie\u0163ii\ncel odr\u0103slit prin S\u00eengele v\u0103rsat pe Crucea Golgotei. De aici, lipsa\nroadelor vie\u0163ii cre\u015ftine. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u00cen at\u00eetea \u015fi at\u00eetea locuri mai st\u0103ruie \u00eenc\u0103 \u015fi azi predica \u015fi morala lui "
        },
        {
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "nu"
        },
        {
          "style": [],
          "text": ".\nS\u0103 nu faci aceea \u015fi ceea... s\u0103 faci ceea \u015fi ceea. St\u0103ruie mai ales la noi\naceast\u0103 moral\u0103 \u00een semnul c\u0103 s\u00eentem \u00eenc\u0103 tot sub Muntele Sinai. N-am\najuns \u00eenc\u0103 sub Dealul Golgotei. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "A c\u0103uta s\u0103 te m\u00eentuie\u015fti \u015fi a c\u0103uta s\u0103-i m\u00eentuie\u015fti \u015fi pe al\u0163ii f\u0103r\u0103 aceast\u0103\naltoire - \u00eenseamn\u0103 a pretinde unor p\u0103dure\u0163i s\u0103 fac\u0103 mere bune. A c\u0103uta\n\u015fi a afla m\u00eentuirea \u00eenseamn\u0103 a c\u0103uta \u015fi a afla pe Isus Cel R\u0103stignit \u015fi\nJertfa Lui cea scump\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "De sub Muntele Sinai s\u0103 lu\u0103m \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 \u00een special \u015fi noi, osta\u015fii\nDomnului. Oastea Domnului este un leg\u0103m\u00eent s\u0103 \u0163inem poruncile \u015fi s\u0103\ntr\u0103im a\u015fa cum cere Evanghelia. Dar acest leg\u0103m\u00eent n-are nici o putere\nc\u00eet\u0103 vreme nu e stropit cu S\u00eengele Crucii de pe Golgota. N-are nici o\nputere c\u00eet\u0103 vreme nu e sigilat cu pecetea Golgotei. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Un frate osta\u015f m\u0103 sf\u0103tuia, mai ast\u0103 var\u0103, s\u0103 scriu toate opreli\u015ftile Oastei\npentru cei ce vor s\u0103 intre \u00een Oaste. Foarte bine, iubite frate - i-am\nr\u0103spuns eu - dar puterea Oastei nu st\u0103 numai \u00een opreli\u015fti. \u00cenc\u0103 nici un\nbe\u0163iv sau altfel de p\u0103tima\u015f nu s-a \u00eendreptat numai cu cele 10 porunci.\nPuterea Oastei st\u0103 \u00een a afla \u015fi a-i ajuta \u015fi pe al\u0163ii s\u0103 afle izvorul puterii\n\u015fi \u00eendrept\u0103rii: pe Isus Cel R\u0103stignit. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u00cen fa\u0163a celor ce vor s\u0103 intre \u00een Oaste - pe l\u00eeng\u0103 opreli\u015fti - s\u0103-L punem\nmai ales \u015fi mai \u00eent\u00eei pe Isus Cel R\u0103stignit. S\u0103 le spunem s\u0103-\u015fi aplece\nmereu genunchii sub bra\u0163ele Crucii strig\u00eend cu lacrimi: Isuse Doamne,\neu s\u00eent un prins \u00een cursa lui satana... eu s\u00eent un legat \u00een lan\u0163ul lui\nsatana... patimile cele rele m-au biruit cu totul... nu pot face nimic\npentru izb\u0103virea mea... nu mai am nici o putere dec\u00eet lacrimile mele \u015fi\nsuspinul meu: fie-\u0162i mil\u0103 de mine Doamne... m\u00eentuie\u015fte-m\u0103 Doamne din\naceast\u0103 pieire c\u0103ci Tu singur m\u0103 po\u0163i m\u00eentui... "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Sub Dealul Golgotei acest "
        },
        {
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "vom face tot"
        },
        {
          "style": [],
          "text": ", se schimb\u0103 \u00een "
        },
        {
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "noi nu putem face\nnimic"
        },
        {
          "style": [],
          "text": ". F\u0103r\u0103 darul \u015fi harul Domnului, noi nu putem face nimic. F\u0103r\u0103 de\nMine, nu pute\u0163i face nimic (Ioan 15, 5). S\u0103 r\u0103sune ne\u00eencetat \u00een urechile\nnoastre aceste cuvinte ale Domnului. F\u0103r\u0103 de El, noi nu putem face\nnimic, dec\u00eet p\u0103cate. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Cel ce r\u0103m\u00eene \u00een Mine, acela aduce mult\u0103 road\u0103 (Ioan 15, 5). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Fiule! Osta\u015fule! Cititorule! Nu uita c\u0103 toate poruncile \u015fi leg\u0103mintele pot\nrodi numai prin Jertfa Crucii de pe Golgota. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "pot rodi numai prin Jertfa Crucii"
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Apostolul Pavel \u00een lupt\u0103 cu litera legii",
    "verses": [
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Citind cu aten\u0163ie epistolele ap. Pavel, prin toate vezi trec\u00eend o aprig\u0103\npornire contra legii, contra t\u0103ierii \u00eemprejur \u015fi contra altor r\u00eenduieli\nintrate din Vechiul Testament. R\u0103m\u00eei oarecum nedumerit \u015fi \u00ee\u0163i vine s\u0103\nte \u00eentrebi, de ce oare aceast\u0103 pornire c\u0103ci doar legea nu era ceva r\u0103u \u00een\nsine \u015fi nici celelalte r\u00eenduieli din Vechiul Testament. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dar ad\u00eencind epistolele Dumnezeiescului apostol, \u00eendat\u0103 afli explica\u0163ia.\nPavel \u00cel ap\u0103r\u0103 pe Isus Cel R\u0103stignit. \u00cel ap\u0103r\u0103 fa\u0163\u0103 de litera legii din\nVechiul Testament. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "C\u00eend S-a pogor\u00eet M\u00eentuitorul \u00een lume, via\u0163a religioas\u0103 a iudeilor era plin\u0103\nde r\u00eenduieli \u015fi forme goale. Era sp\u0103larea blidelor pe dinafar\u0103 (Luca 11,\n30). Litera omor\u00eese duhul! (2 Cor. 3, 5). O pild\u0103 din cele multe.\nM\u00eentuitorul e mustrat de p\u0103zitorii legii pentru c\u0103 a vindecat \u00een ziua\ns\u00eembetei o s\u0103rman\u0103 femeie care de 18 ani se chinuia de duhul cel\nnecurat. P\u0103zitorii legii vedeau aici c\u0103lcarea sabatului. Vedeau litera legii\npentru c\u0103 pierduser\u0103 duhul ei. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Cum cei dint\u00eei cre\u015ftini erau din r\u00eendul evreilor, aceast\u0103 liter\u0103 a legii\namenin\u0163a \u015fi duhul Evangheliei; amenin\u0163a temeiul Evangheliei: pe Isus\nCel R\u0103stignit. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "De aici apriga pornire a ap. Pavel contra a tot ce amenin\u0163a duhul\nEvangheliei. \u00cen ap\u0103rarea lui Isus Cel R\u0103stignit, Pavel nu cru\u0163\u0103 nimic \u015fi\npe nimeni. Pentru t\u0103ierea \u00eemprejur \u00eel \u00eenfrunt\u0103 chiar \u015fi pe Chifa, apostolul\n(Gal. 2, 11). Iat\u0103 eu, Pavel, v\u0103 spun c\u0103 dac\u0103 v\u0103 ve\u0163i t\u0103ia \u00eemprejur,\nHristos nu v\u0103 va folosi la nimic... voi, care v\u0103 socoti\u0163i m\u00eentui\u0163i prin lege,\nv-a\u0163i desp\u0103r\u0163it de Hristos, a\u0163i c\u0103zut din har... v-o spun eu, Pavel (Gal.\n5, 2-5). C\u0103ci dac\u0103 m\u00eentuirea se cap\u0103t\u0103 prin lege, atunci degeaba a murit\nHristos (Gal. 2, 21). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u00cen ap\u0103rarea lui Isus Cel R\u0103stignit, ap. Pavel era un fanatic. C\u0103ci n-am\navut de g\u00eend - le scria corintenilor - s\u0103 \u015ftiu \u00eentre voi altceva dec\u00eet pe Isus\nCel R\u0103stignit (1 Cor. 2, 2). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Iar galatenilor le scria pl\u00eeng\u00eend: Iar acum dup\u0103 ce a\u0163i cunoscut pe\nDumnezeu, s\u0103 v\u0103 mai \u00eentoarce\u0163i iar\u0103\u015fi la acele \u00eenv\u0103\u0163\u0103turi \u00eencep\u0103toare,\nslabe \u015fi s\u0103r\u0103c\u0103cioase, c\u0103rora vre\u0163i s\u0103 v\u0103 supune\u0163i din nou? Voi p\u0103zi\u0163i zile,\nluni, vremi \u015fi ani (Gal. 4, 9-10). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dintre to\u0163i muritorii p\u0103m\u00eentului, Pavel a fost, este \u015fi va fi cel mai d\u00eerz,\ncel mai aprig \u015fi cel mai \u00eenfocat ap\u0103r\u0103tor al lui Isus Cel R\u0103stignit. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Citind cu aten\u0163ie epistolele ap. Pavel, eu v\u0103d \u00een ele un r\u0103zboi nev\u0103zut.\nDe o parte, \u00eel v\u0103d pe satana \u00eencerc\u00eend s\u0103-L \u00eentunece pe Isus Cel R\u0103stignit\ndin via\u0163a celor dint\u00eei cre\u015ftini. Iar de alt\u0103 parte, \u00eel v\u0103d pe Dumnezeiescul\napostol ap\u0103r\u00eend cu \u00eend\u00eerjire miezul \u015fi temeiul cre\u015ftinismului: pe Isus Cel\nR\u0103stignit. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Iar r\u0103zboiul acesta se d\u0103 \u015fi azi. Diavolul e \u015firet mare. El nu-\u015fi bate capul\ns\u0103 sparg\u0103 biserici \u015fi adun\u0103ri cre\u015ftine. El le las\u0103 pe toate \u00een picioare, dar\nfur\u0103 duhul din ele \u015fi las\u0103 numai litera. Fur\u0103 mierea \u015fi las\u0103 fagurii. Fur\u0103\ns\u00eemburele \u015fi las\u0103 g\u0103ocile. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "Cel mai d\u00eerz ap\u0103r\u0103tor al lui Isus Cel R\u0103stignit"
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Oastea Domnului \u015fi litera legii",
    "verses": [
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Fra\u0163ii mei osta\u015fi! S\u0103 nu uit\u0103m, Oastea Domnului este \u015fi ie\u015firea noastr\u0103,\nsc\u0103parea noastr\u0103 de litera legii. Am sc\u0103pat de litera care omoar\u0103 \u015fi am\napucat Duhul care d\u0103 via\u0163\u0103 (2 Cor. 3, 6). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Un osta\u015f adev\u0103rat e numai cel care a sc\u0103pat de litera legii. E numai cel\ncare L-a aflat pe Isus Cel R\u0103stignit. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "La Oastea Domnului am fost \u015fi eu un vestitor al Isus Cel R\u0103stignit. \u00cen\n\u015fcoala ap. Pavel am \u00eenv\u0103\u0163at s\u0103 fiu un \u00eend\u00eerjit vestitor \u015fi ap\u0103r\u0103tor al lui\nIsus Cel R\u0103stignit. \u015ei p\u00een\u0103 voi pleca din aceast\u0103 lume nu vreau s\u0103 \u015ftiu\n\u00eentre voi altceva dec\u00eet pe Isus Cel R\u0103stignit (1 Cor. 2, 2). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Oastea Domnului s-a luptat din greu \u015fi cu litera legii. Oastea va tr\u0103i \u015fi\nva birui numai p\u00een\u0103 va r\u0103m\u00eenea \u00een duh. Dar c\u00eend se va \u00eentoarce - sau va\nfi \u00eentoars\u0103 iar la litera legii, ea \u015fi-a sf\u00eer\u015fit via\u0163a. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan"
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Vi\u0163elul de aur de sub Muntele Sinai",
    "verses": [
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Sub Muntele Sinai, am vorbit pe larg despre lege \u015fi har \u015fi despre litera\nlegii. Spuneam acolo c\u0103 omul nu se poate m\u00eentui numai prin lege. Legea\narat\u0103 numai p\u0103catul dar harul ne d\u0103 putere s\u0103 sc\u0103p\u0103m de p\u0103cat.\nLeg\u0103m\u00eentul cu cele 10 porunci nu era \u00eenc\u0103 stropit cu S\u00eengele Crucii, cu\nputerea harului. De aceea el a ajuns acolo unde era de prev\u0103zut c\u0103 va\najunge: la vi\u0163elul de aur. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Sub Muntele Sinai tot poporul a r\u0103spuns: Vom face tot ce ne-a zis\nDomnul (Exod 19, 8). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dar vai, c\u00eet de repede a ajuns acest leg\u0103m\u00eent la vi\u0163elul de aur, tocmai ca\ns\u0103 \u00eenv\u0103\u0163\u0103m c\u0103 sub Muntele Golgotei acest "
        },
        {
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "vom face tot"
        },
        {
          "style": [],
          "text": ", a murit pentru\ntotdeauna \u015fi \u00een locu-i a r\u0103mas: "
        },
        {
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "noi nu putem face nimic"
        },
        {
          "style": [],
          "text": " f\u0103r\u0103 El "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "(Ioan 15, 5). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Vai, ce lucru grozav s-a petrecut sub Muntele Sinai! \u015ei v\u0103z\u00eend poporul\nc\u0103 Moise z\u0103bove\u015fte s\u0103 se pogoare de pe munte, s-a str\u00eens \u00een jurul lui\nAaron \u015fi i-a zis: Scoal\u0103-te \u015fi f\u0103-ne nou\u0103 dumnezei... \u015fi au f\u0103cut vi\u0163el\nturnat, au zidit altar \u00een fa\u0163a lui... au adus jertf\u0103... \u015fi au b\u0103ut, apoi s-au\nsculat s\u0103 joace... \u015fi c\u00eend s-a cobor\u00eet Moise, a v\u0103zut vi\u0163elul \u015fi jocurile, s-a\naprins de m\u00eenie \u015fi arunc\u00eend tablele le-a sf\u0103r\u00eemat (Exod cap. 32). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "R\u0103m\u00eei uimit \u015fi te \u00eentrebi: Dar se poate una ca asta? Se poate ca poporul\ncu care vorbise Dumnezeu \u00een tot timpul c\u0103l\u0103toriei; poporul cu care\nDumnezeu vorbea \u00eenc\u0103 prin Moise, s\u0103-L schimbe pe Dumnezeu cu un...\nvi\u0163el? Se poate a\u015fa ceva? Da! Se poate, pentru c\u0103 poporul acesta \u00cel\ncuno\u015ftea pe Dumnezeu numai din litera legii, dar nu-L cuno\u015ftea din har.\nNu gustase \u00eenc\u0103 din puterea cea tainic\u0103 a harului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Cre\u015ftinul de liter\u0103 face \u015fi azi tot a\u015fa. Cre\u015ftinul care n-a gustat cu\nadev\u0103rat din Jertfa Golgotei, face \u015fi azi tot a\u015fa. Diminea\u0163a \u00eei vezi la\nbiseric\u0103 l\u0103ud\u00eend pe Dumnezeu, iar dup\u0103 amiaz\u0103 \u00eel vezi juc\u00eend la c\u00eercium\u0103\n\u015fi \u00eel auzi \u00eenjur\u00eend pe Dumnezeu. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Se \u00eent\u00eempl\u0103 \u015fi aici exact ceea ce s-a \u00eent\u00eemplat sus pe Muntele Sinai. \u00cen\ndecurs de c\u00eeteva ore, cre\u015ftinul de liter\u0103, \u00cel \u00eenlocuie\u015fte pe Dumnezeu cu...\nun vi\u0163el, cu jocul \u015fi petrecerea. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dumnezeu \u00eenlocuit cu un vi\u0163el! Ce lucru grozav! Cuv\u00eentul lui Dumnezeu\na pus aici un vi\u0163el, anume s\u0103 arate c\u00eet de bun este omul, care, pus s\u0103\naleag\u0103 \u00eentre Dumnezeu \u015fi lume, \u00eentre pietre \u015fi m\u00eentuire - alege vi\u0163elul. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Sub tunetele \u015fi fulgerele Muntelui Sinai, israelienii \u00cel schimb\u0103 pe\nDumnezeu cu... un vi\u0163el. Ce lucru grozav! Dar a\u015fa e \u015fi azi. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Eu de c\u00eete ori citesc \u00een Biblie istoria cu vi\u0163elul, m\u0103 g\u00eendesc ce mult\nseam\u0103n\u0103 aceast\u0103 istorie cu oamenii \u015fi vremurile de azi. Ca odinioar\u0103, de\npe Muntele Sinai, Domnul gr\u0103ie\u015fte \u015fi azi de sus, din cer, cu popoarele\nSale. Gr\u0103ie\u015fte \u015fi azi prin tunete \u015fi fulgere de m\u00eenie, de \u00eenfrico\u015fate semne\n\u015fi ar\u0103t\u0103ri cere\u015fti, de necazuri \u015fi fr\u0103m\u00eent\u0103ri ce n-au fost de la \u00eenceputul\nlumii. Iar oamenii de aici, de jos, de pe p\u0103m\u00eent, fac tocmai ceea ce\nf\u0103ceau odinioar\u0103 israelienii: L-au p\u0103r\u0103sit pe Domnul \u015fi se \u00eenchin\u0103 la\nidolii patimilor \u015fi p\u0103catelor. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan"
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "R\u0103scoala de la Numeri cap. 14",
    "verses": [
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u015ei au zis: S\u0103 ne alegem o c\u0103petenie \u015fi s\u0103 ne \u00eentoarcem \u00een Egipt "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "(Numeri 14, 4). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Ceea ce trece ca un fir ro\u015fu prin c\u0103l\u0103toria israelienilor spre Canaan, e\nispita \u00eentoarcerii \u00eenapoi, \u00een Egipt. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u00cen fr\u0103m\u00eent\u0103rile israelienilor de a se \u00eentoarce \u00een Egipt, Biblia a pus marile\nfr\u0103m\u00eent\u0103ri ale m\u00eentuirii suflete\u015fti. A pus marea lupt\u0103 ce se d\u0103 \u00eentre firea\ncea nou\u0103 \u015fi cea veche, omul cel lumesc \u015fi cel duhovnicesc. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Cea mai mare primejdie pentru c\u0103l\u0103toria m\u00eentuirii noastre este chemarea\ns\u0103 ne \u00eentoarcem \u00eenapoi \u00een Egipt. \u015ei aceast\u0103 chemare vine mai \u00eent\u00eei\ndin\u0103untrul nostru. Ne cheam\u0103 \u00eenapoi firea noastr\u0103 cea veche, omul nostru\ncel vechi. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "A doua primejdie vine dinafar\u0103. \u015ei pe aceasta o vedem tot mereu \u00een\nc\u0103l\u0103toria israelienilor. Adun\u0103tura care plecase din Egipt, tot mereu \u00eei\n\u00eendemna pe copiii lui Israel la c\u00eertire contra lui Moise \u015fi la \u00eentoarcerea\n\u00een Egipt. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "O astfel de r\u0103scoal\u0103 se vede \u015fi \u00een cartea Numeri, cap. 13 \u015fi 14. Unii slabi\nde credin\u0163\u0103, din cei ce iscodiser\u0103 Canaanul, speriau poporul zic\u00eend:\nNe-am dus \u00een \u0163ara \u00een care ne-ai trimis. Cu adev\u0103rat este o \u0163ar\u0103 \u00een care\ncurge lapte \u015fi miere, \u015fi iat\u0103-i roadele. Dar poporul care locuie\u015fte \u00een \u0163ara\naceasta este puternic, cet\u0103\u0163ile s\u00eent \u00eent\u0103rite \u015fi foarte mari. Ba \u00eenc\u0103 am\nv\u0103zut acolo \u015fi pe fiii lui Anac. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Toat\u0103 adunarea a ridicat glasul \u015fi a \u00eenceput s\u0103 \u0163ipe. \u015ei poporul a pl\u00eens \u00een\nnoaptea aceea. To\u0163i copiii lui Israel au c\u00eertit \u00eempotriva lui Moise \u015fi\nAaron, \u015fi toat\u0103 adunarea le-a zis: De ce n-am fi murit noi \u00een \u0163ara\nEgiptului, sau de ce n-am fi murit noi \u00een pustia aceasta? "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Pentru ce ne duce Domnul \u00een \u0163ara aceasta, \u00een care vom c\u0103dea uci\u015fi de\nsabie, iar nevestele noastre \u015fi copila\u015fii no\u015ftri vor fi de jaf? Nu este oare\nmai bine s\u0103 ne \u00eentoarcem \u00een Egipt? "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u015ei au zis unul altuia: S\u0103 ne alegem o c\u0103petenie, \u015fi s\u0103 ne \u00eentoarcem \u00een\nEgipt. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Fra\u0163ii mei, lua\u0163i aminte, mai cur\u00eend ori mai t\u00eerziu \u015fi Oastea va trece, va\ntrebui s\u0103 treac\u0103 \u015fi ea prin locul de la Numeri 14, 4. Mai cur\u00eend ori mai\nt\u00eerziu se vor ridica \u015fi din tab\u0103ra Oastei cei care n-au ie\u015fit suflete\u015fte din\nEgipt, \u015fi vor striga \u015fi ei cu Oastea... noi credeam s\u0103 avem lini\u015fte \u015fi c\u00eend\ncolo iat\u0103, acum s\u00eentem \u00een r\u0103zboi cu toat\u0103 lumea... s\u0103 ne alegem o alt\u0103\nc\u0103petenie... ne trebuie o conducere nou\u0103, care s\u0103 ne aduc\u0103 iar lini\u015ftea \u015fi\npacea pe care o aveam \u00eenainte... c\u0103 noi vrem s\u0103 tr\u0103im \u00een pace cu to\u0163i \u015fi\ncu toate. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u015ei atunci, se vor alege cele dou\u0103 tabere. Unii \u00ee\u015fi vor alege o alt\u0103\nc\u0103petenie \u015fi vor pleca \u00eenapoi \u00een Egipt, ca s\u0103 scape de pustie \u015fi s\u0103 aib\u0103\nlini\u015fte \u015fi pace, cu to\u0163i \u015fi cu toate. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Iar de cealalt\u0103 parte, va r\u0103m\u00eenea turma cea mic\u0103. Vor r\u0103m\u00eenea cei tari \u00een\nDomnul, s\u0103 p\u0103\u015feasc\u0103 \u00eenainte pe drumul Crucii, prin pustia necazurilor,\nprigoanelor, luptelor \u015fi jertfelor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dragii mei, s\u00eentem la o r\u0103sp\u00eentie. Oastea se apropie de locul de la Exod\n32, 26. Cine vrea s\u0103 r\u0103m\u00een\u0103 cu Domnul s\u0103 se dea la o parte \u015fi s\u0103 plece\n\u00eenainte. Cine vrea s\u0103 r\u0103m\u00een\u0103 cu lumea, s\u0103 plece \u00eenapoi, \u00een Egipt! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Fra\u0163ii mei! V-am spus de mai \u00eenainte c\u0103 vom avea de suferit, ceea ce s-a\n\u015fi \u00eent\u00eemplat (1 Tes. 3, 4). \u015ei se va mai \u00eent\u00eempla. Pustia cea mare abia\nde acum \u00eencepe. Abia de acum intr\u0103m \u00een ea. Fi\u0163i tari \u00een Domnul! "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "(1 Cor. 15, 58). P\u0103\u015fi\u0163i cu curaj \u00eenainte, pe drumul Crucii. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Mai cur\u00eend ori mai t\u00eerziu, zdrobit de greutatea luptei, eu, preaiubi\u0163ii mei,\npoate voi r\u0103m\u00eenea pe un Nebo. Dar voi, s\u0103 merge\u0163i \u00eenainte \u00een Numele\nDomnului. Pentru ca pe urm\u0103 s\u0103 ne \u00eent\u00eelnim cu to\u0163ii \u00een Canaanul cel\nf\u0103g\u0103duit, \u00een Ierusalim cel ceresc. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "O, ce bucurie sf\u00eent\u0103 vom avea atunci! Ne vom spune toate c\u00eete am suferit\n\u015fi Domnul ne va m\u00eeng\u00eeia ca pe copila\u015fii Lui. \u015ei vom auzi atunci scumpa\nLui f\u0103g\u0103duin\u0163\u0103: Fiilor, \u015ftiu faptele voastre, osteneala voastr\u0103 (Apoc. 2,\n2)... intra\u0163i acum \u00een bucuria \u015fi odihna Mea. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Deci la lupt\u0103 fra\u0163i osta\u015fi, la lupt\u0103! "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan"
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Frico\u015fii s\u0103 plece acas\u0103",
    "verses": [
      [
        {
          "style": [],
          "text": "La Deuteronom cap. 20, se afl\u0103 un fel de sfaturi de armat\u0103. C\u00eend vei\nmerge la r\u0103zboi contra vr\u0103jma\u015filor t\u0103i - gr\u0103ia Domnul c\u0103tre Moise - la\napropierea luptei, preotul s\u0103 vorbeasc\u0103 poporului: Ascult\u0103 Israele! Voi\nast\u0103zi s\u00eente\u0163i aproape de lupt\u0103 contra vr\u0103jma\u015filor vo\u015ftri. S\u0103 nu vi se\ntulbure inima, fi\u0163i f\u0103r\u0103 team\u0103, nu v\u0103 \u00eengrozi\u0163i dinaintea lor. C\u0103ci Domnul\nDumnezeul vostru merge cu voi ca s\u0103 v\u0103 m\u00eentuiasc\u0103. Iar mai mari o\u015ftirii\ns\u0103 vorbeasc\u0103 apoi poporului \u015fi s\u0103 zic\u0103: Cine \u015fi-a s\u0103dit o vie \u015fi \u00eenc\u0103 n-a\nm\u00eencat din ea, s\u0103 plece acas\u0103. Cine de cur\u00eend s-a logodit cu o femeie, s\u0103\nplece \u015fi el acas\u0103. \u015ei mai ales: Cine este fricos \u015fi slab la inim\u0103, s\u0103 plece\n\u015fi s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 acas\u0103, ca s\u0103 nu moaie inima fra\u0163ilor lui (Deut. 20,\n1-8). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Ce \u00een\u0163eles ad\u00eenc este \u00een acest loc din Biblie! \u00cent\u00eei \u015fi mai \u00eent\u00eei spune \u015fi\naici c\u0103 r\u0103zboiul israelienilor era r\u0103zboiul lui Dumnezeu. Dar tocmai\npentru aceasta, lupt\u0103torilor li se cereau anumite condi\u0163iuni. Cei ce nu\n\u00eentruneau aceste condi\u0163iuni, erau scuti\u0163i de armat\u0103, sau mai bine zis, erau\nsco\u015fi din armat\u0103 \u015fi trimi\u015fi acas\u0103 ca unii ce numai \u00eencurcau r\u0103zboiul \u015fi\nbiruin\u0163a. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "A\u015fa e \u015fi \u00een r\u0103zboiul nostru cel sf\u00eent de la Oaste. R\u0103zboiul nostru este\nr\u0103zboiul lui Dumnezeu. Dumnezeu poart\u0103 prin noi acest r\u0103zboi. \u015ei osta\u015fii\nLui trebuie s\u0103 \u00eentruneasc\u0103 condi\u0163iile pe care Domnul le cerea prin Moise. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Cei cu case noi, cu vii noi, cei cur\u00eend logodi\u0163i, erau trimi\u015fi acas\u0103.\nAce\u015ftia \u00eenchipuie pe cei din Evanghelie care fuseser\u0103 chema\u0163i la osp\u0103\u0163;\ndar unul n-a venit, fiindc\u0103 \u015fi-a cump\u0103rat \u0163arin\u0103, altul \u015fi-a cump\u0103rat\nperechi de boi, altul muiere \u015fi-a luat (Luca 14, 16-20). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Icoana aceasta ne spune l\u0103murit: Cei lega\u0163i mai mult de lume dec\u00eet de\nDumnezeu, n-au ce c\u0103uta \u00een armata Domnului. Cei ce iubesc mai mult\nlumea \u015fi cele lume\u015fti dec\u00eet sufletul \u015fi cele suflete\u015fti, n-au ce c\u0103uta \u00een\nr\u0103zboiul cel sf\u00eent. Cei ce ascult\u0103 mai mult de oameni dec\u00eet de Dumnezeu\n(Fap. Ap. 5, 29), n-au ce c\u0103uta \u00een o\u015ftirea Domnului; s\u0103 plece acas\u0103!\nCei ce cred c\u0103 pot iubi \u015fi pe Dumnezeu \u015fi pot sluji \u015fi lui Dumnezeu \u015fi\nlui mamona - n-au ce c\u0103uta \u00een r\u0103zboiul cel sf\u00eent; s\u0103 plece acas\u0103! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u00centre cei pofti\u0163i s\u0103 plece acas\u0103 din armat\u0103, Biblia pune \u015fi pe cei frico\u015fi.\nCu ei nu se poate face nici un fel de r\u0103zboi. Cum spune Biblia, frico\u015fii\nnumai moaie inima fra\u0163ilor. Frico\u015fii n-au ce c\u0103uta nici \u00een luptele cele\nduhovnice\u015fti! Ei s\u00eent o sl\u0103bire \u015fi o primejdie pentru luptele Domnului.\nDin cei frico\u015fi ies \u015fi dezertorii \u015fi tr\u0103d\u0103torii (cum \u015fi avem o sum\u0103 de\naceia!). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Un osta\u015f fricos e numai o pacoste pentru armata Domnului. La cea dint\u00eei\n\u00eempotrivire, fricosul dezerteaz\u0103. O pild\u0103: Un brav lupt\u0103tor, Ion Cirt\u0103\u015f din\nIv\u0103ne\u015fti - P\u0103dure, jud. Mure\u015f, \u00eemi spunea: Eram la \u00eenceputul Oastei. Pe\nl\u00eeng\u0103 mine, abia mai putusem recruta \u00eenc\u0103 un frate mai b\u0103tr\u00een. Dar un\npreot ne-a ar\u0103tat la jandarmerie c\u0103 s\u00eentem sectari \u015fi au venit jandarmii\ns\u0103 ne cerceteze. Eu, \u00eent\u00eempl\u0103tor, eram la p\u0103dure. Jandarmii l-au c\u0103utat\npe fratele mai b\u0103tr\u00een, spun\u00eendu-i spre ce scop au venit \u00een casa lui. Atunci\n\u015fti\u0163i ce s-a \u00eent\u00eemplat? Fratele s-a repezit la o lad\u0103 ce o avea \u00een cas\u0103, a\nscos din ea o pip\u0103 mare \u015fi a \u00eenceput a se lep\u0103da de Oaste cu t\u0103rie, zic\u00eend:\nIo, d-lor, nu s\u00eent cu r\u0103t\u0103ci\u0163ii aceia... uite, eu am pip\u0103 \u015fi fumez ca \u015fi\nceilal\u0163i oameni care merg la biseric\u0103... eu n-am nimica cu r\u0103t\u0103ci\u0163ii aceia,\ntr\u0103sni-i-ar... (\u015fi aici omul a mai tras \u015fi o \u00eenjur\u0103tur\u0103 pentru ca dovada s\u0103\nfie mai tare). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Iat\u0103 p\u00een\u0103 unde merge lupta fricosului! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Cu frico\u015fii nu po\u0163i face nimic. Ce mult spune \u00een privin\u0163a aceasta \u015fi\nfricosul din Pildele lui Solomon! \u00cen\u0163eleptul Solomon a dat o minunat\u0103\nfotografie a fricosului la Proverbe cap. 22, vers. 13. De c\u00eete ori e vorba\nde f\u0103cut ceva, fricosul sare speriat: stai pe loc! Afar\u0103 e un leu care m-ar\nputea ucide... s\u0103 st\u0103m pe loc!... (Prov. 10, 20). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "A\u015fa e fricosul prin lupta cea duhovniceasc\u0103. El nu face altceva dec\u00eet s\u0103\nte trag\u0103 de m\u00eenec\u0103, de la lucrul Domnului. El nu face altceva, dec\u00eet\nsminteal\u0103 lupt\u0103torilor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Iubi\u0163ii mei fra\u0163i osta\u015fi! La Apocalipsa cap. 21, este un loc peste care\npoate mul\u0163i au trecut neb\u0103g\u00eendu-l \u00een seam\u0103. Se spune acolo: C\u00eet despre\nfrico\u015fi, necredincio\u015fi, sc\u00eerbo\u015fi, uciga\u015fi, curvari, vr\u0103jitori \u015fi to\u0163i\nmincino\u015fii, partea lor este iadul care arde cu foc \u015fi pucioas\u0103 (Apoc. 21,\n8). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Cuv\u00eentul lui Dumnezeu spune aici apriat c\u0103 nici frico\u015fii nu vor mo\u015fteni\n\u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu. Eu am r\u0103mas cu un fel de uimire \u015fi mirare c\u00eend\nm-am oprit mai \u00eent\u00eei asupra acestui loc. Cei frico\u015fi s\u00eent pu\u015fi al\u0103turi de\nuciga\u015fi, curvari, vr\u0103jitori. Ba \u00eenc\u0103 s\u00eent pu\u015fi \u00een fruntea lor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Scumpul meu frate lupt\u0103tor! Nu uita acest loc. Sap\u0103-l \u00een inima ta \u015fi \u00een\ng\u00eendul t\u0103u. Frico\u015fii nu vor mo\u015fteni \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu. Un osta\u015f al\nDomnului nu cunoa\u015fte frica! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Noi trebuie s\u0103 avem clip\u0103 de clip\u0103 con\u015ftiin\u0163a c\u0103 nu s\u00eentem singuri \u00een\nr\u0103zboiul cel sf\u00eent. Domnul e cu noi. Domnul ne-a dat at\u00eetea dovezi c\u0103\neste cu noi, \u00eenc\u00eet s\u0103 ne mai temem, ar \u00eensemna c\u0103 s\u00eentem ni\u015fte la\u015fi \u015fi\nfrico\u015fi vrednici de a fi trimi\u015fi acas\u0103 din armata Domnului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Eu nu m\u0103 tem dec\u00eet de un singur lucru: de p\u0103cat. S\u0103 ne temem numai de\np\u0103cat, c\u0103ci prin p\u0103cat \u00cel pierdem pe Domnul ca s\u0103 nu ne p\u0103r\u0103seasc\u0103 \u015fi El. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "P\u00een\u0103 c\u00eend Domnul este cu noi \u015fi noi cu El - n-avem de ce s\u0103 ne temem.\nChiar de s-ar zgudui p\u0103m\u00eentul \u015fi s-ar cutremura to\u0163i mun\u0163ii r\u0103ut\u0103\u0163ii\nomene\u015fti - n-avem de ce s\u0103 ne temem. Domnul e cu noi! "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan"
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Cei ce au iscodit Canaanul",
    "verses": [
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Pustia era grea. Copiii lui Israel c\u00eerteau mereu. Atunci Domnul a vorbit\nlui Moise \u015fi a zis: Trimite ni\u015fte oameni s\u0103 iscodeasc\u0103 \u0163ara Canaanului pe\ncare o dau copiilor lui Israel (Numeri cap. 13). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Domnul \u015ftia c\u0103 copiii Lui s\u00eent \u00eenc\u0103 slabi... c\u0103 \u00eei biruie pustia. De aceea\na hot\u0103r\u00eet s\u0103 le trimit\u0103 un ajutor. \u015ei le-a trimis prin iscodirea Canaanului,\nvestea c\u0103 \u00eei a\u015fteapt\u0103 o \u0163ar\u0103 \u00een care curge lapte \u015fi miere. \u015ei ca dovad\u0103 le-a\ntrimis un strugure mare \u015fi dulce. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u015ei cei ce plecaser\u0103 s\u0103 iscodeasc\u0103 \u0163ara Canaanului, s-au \u00eentors de la\niscodirea \u0163\u0103rii, dup\u0103 patruzeci de zile. \u015ei au plecat \u015fi au ajuns la Moise\n\u015fi Aaron \u015fi la toat\u0103 adunarea copiilor lui Israel, \u015fi le-a ar\u0103tat lor roadele\n\u0163\u0103rii. \u015ei au istorisit lui Moise: Ne-am dus \u00een \u0163ara \u00een care ne-ai trimis. Cu\nadev\u0103rat c\u0103 este o \u0163ar\u0103 \u00een care curge lapte \u015fi miere. Iat\u0103-i roadele "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "(Numeri 13, 25-27). \u015ei au ar\u0103tat poporului un strugure mare, ce-l\naduseser\u0103 pe o pr\u0103jin\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "A\u015fa-i purtarea de grij\u0103 a Domnului. El \u015ftie c\u0103 noi, copiii Lui, s\u00eentem a\u015fa\nde slabi. El \u015ftie c\u0103 pustia acestei vie\u0163i, acestei c\u0103l\u0103torii, este a\u015fa de grea.\n\u015ei de aceea El ne trimite mereu c\u00eete un strugure, c\u00eete o gustare din\ndulcea\u0163a patriei cere\u015fti, care ne a\u015fteapt\u0103 la cap\u0103tul pustiei. Toate\nbucuriile noastre duhovnice\u015fti, toate bucuriile noastre sfinte pe care le\nsim\u0163im \u00een inima \u015fi via\u0163a noastr\u0103, s\u00eent strugurele pe care Domnul ni-l\ntrimite din patria noastr\u0103 de m\u00eeine pentru ca s\u0103 ne \u00eent\u0103reasc\u0103 prin pustia\nacestei vie\u0163i. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Domnul ne trimite acest strugure: \u00eent\u00eei ca, gust\u00eend din dulcea\u0163a lui, s\u0103\nuit\u0103m greul \u015fi amarul pustiei. Iar al doilea ni-l trimite ca, gust\u00eend din\ndulcea\u0163a lui s\u0103 dorim \u015fi s\u0103 ne dorim dup\u0103 patria cea sf\u00eent\u0103 de unde ne\nvine aceast\u0103 scump\u0103 dulcea\u0163\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Pentru \u00eent\u0103rirea celor ce c\u0103l\u0103toreau spre Canaan, Domnul a folosit \u015fi pe\ncei care iscodiser\u0103 Canaanul. Ei \u00eent\u0103reau poporul spun\u00eend \u015fi predic\u00eend\n\u00een toate p\u0103r\u0163ile c\u0103 au v\u0103zut Canaanul, c\u0103 au gustat din dulcea\u0163a lui, c\u0103 au\ngustat din mierea \u015fi laptele lui. Parc\u0103 \u00eel vedem pe Iosua \u015fi Caleb cum\npredic\u0103 poporului: curaj copiilor! La cap\u0103tul pustiei ne a\u015fteapt\u0103 o \u0163ar\u0103\nminunat\u0103, o \u0163ar\u0103 unde curge lapte \u015fi miere... noi am v\u0103zut aceast\u0103 \u0163ar\u0103...\nnoi am gustat din dulcea\u0163a ei... noi am gustat din mierea ei... uite, v-am\nadus \u015fi vou\u0103 dovad\u0103: un strugure mare \u015fi dulce... ca s\u0103 gusta\u0163i \u015fi s\u0103\nvede\u0163i ce \u0163ar\u0103 dulce \u015fi minunat\u0103 ne a\u015fteapt\u0103... "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "A\u015fa e \u015fi azi. Pentru \u00eent\u0103rirea celor care c\u0103l\u0103toresc spre Canaan, Domnul\nfolose\u015fte \u015fi azi oameni care au iscodit Canaanul... oameni care au gustat\ndin dulcea\u0163a Canaanului... oameni care au gustat din laptele \u015fi mierea\nCanaanului... care umbl\u0103 cu strugurele adus din Canaan \u015fi \u00eembie pe to\u0163i\ns\u0103 guste \u015fi s\u0103 afle ce \u0163ar\u0103 dulce \u015fi sf\u00eent\u0103 ne a\u015fteapt\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Ni\u015fte astfel de oameni trebuie s\u0103 fim \u015fi noi, cei din Oastea Domnului.\nUn osta\u015f al Domnului trebuie s\u0103 fie un iscoditor al Canaanului... s\u0103 afle\nmai \u00eent\u00eei el \u00eensu\u015fi dulcea\u0163a vie\u0163ii celei duhovnice\u015fti. \u015ei apoi, afl\u00eendu-le\npe acestea, s\u0103 fie, s\u0103 se fac\u0103 \u015fi el un chem\u0103tor al altora spre Canaan, spre\nm\u00eentuire. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Fratele meu, vrei s\u0103 chemi \u015fi pe al\u0163ii \u00een c\u0103l\u0103toria spre Canaan? Apoi,\ndragul meu, cutreier\u0103 mai \u00eent\u00eei tu \u00eensu\u0163i - duhovnice\u015fte - aceast\u0103 \u0163ar\u0103\nbinecuv\u00eentat\u0103... \u015fi gust\u0103 din fructele ei... gust\u0103 din mierea \u015fi laptele ei...\n\u015fi ia-\u0163i de acolo un strugure mare \u015fi dulce \u015fi \u00eembie pe tot omul s\u0103 guste\ndin el... \u015ei spune la tot omul c\u0103 tu ai fost \u00een Canaan. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Iar dac\u0103 oamenii nu te vor crede, eu te rog, fratele meu, f\u0103-te tu \u00eensu\u0163i\nun strugure mare \u015fi dulce. F\u0103-\u0163i via\u0163a ta un strugure mare \u015fi dulce, de\ndragoste \u015fi bun\u0103tate. F\u0103 s\u0103 curg\u0103 din via\u0163a ta miere \u015fi lapte de dragoste,\nmil\u0103 \u015fi bun\u0103tate. F\u0103-i pe oameni s\u0103 simt\u0103 c\u0103 tu ai fost \u00een Canaan. \u015ei\natunci, te asigur c\u0103 izb\u00eend\u0103 mare vei avea \u00een lupta m\u00eentuirii. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Omul nu crede dec\u00eet ceea ce vede. Nu crede numai \u00een vorbe, ci a\u015fteapt\u0103\n\u015fi fapte, dovezi, roade. \u015ei poate c\u0103 e bine a\u015fa. Vorbe goale \u015fi frumoase\nse spun ele destule \u00een toate ramurile vie\u0163ii. Dar \u00een lucrurile m\u00eentuirii\nsuflete\u015fti, cu vorb\u0103 goal\u0103, nu merge. Oamenii a\u015fteapt\u0103 aici road\u0103: miere,\nlapte, struguri. Iar aceste roade le pot da numai cei ce au iscodit\nCanaanul. Cei care au gustat din roadele Canaanului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Din bun\u0103t\u0103\u0163ile Canaanului, iscoditorii au ales un strugure. Domnul Isus\na zis c\u0103 El este buciumul vie\u0163ii (Ioan 15, 5). Din via\u0163a aceasta din care\nsus pe teascul Golgotei s-a scurs S\u00eengele m\u00eentuirii noastre - s\u0103 lu\u0103m \u015fi\nnoi c\u00eete un strugure. S\u0103 vestim ne\u00eencetat Jertfa Crucii \u015fi s\u0103-i chem\u0103m pe\noameni s\u0103 guste din vinul Lui \u015fi S\u00eengele Lui. S\u0103-i chem\u0103m pe to\u0163i la\ntaina sf. \u00cemp\u0103rt\u0103\u015firi, la altarul Domnului, s\u0103 guste din vinul Canaanului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u015ei \u00eenc\u0103 3 \u00eenv\u0103\u0163\u0103turi putem scoate \u00een leg\u0103tur\u0103 cu cei care au iscodit\nCanaanul. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "C\u00eend copiii lui Israel voiau s\u0103-\u015fi aleag\u0103 o c\u0103petenie \u015fi s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 \u00een\nEgipt, cei doi care iscodiser\u0103 Canaanul, Iosua \u015fi Caleb, au s\u0103rit s\u0103\nopreasc\u0103 poporul. \u015ei au zis unul altuia: S\u0103 ne alegem o c\u0103petenie \u015fi s\u0103\nne \u00eentoarcem \u00een Egipt. \u015ei dintre cei care iscodiser\u0103 \u0163ara, Iosua, fiul lui\nNun \u015fi Caleb, fiul lui Iefune, \u015fi-au rupt hainele \u015fi au vorbit astfel fiilor\nlui Israel: \u0162ara pe care am str\u0103b\u0103tut-o noi s\u0103 o iscodim, este o \u0163ar\u0103 \u00een\ncare curge lapte \u015fi miere. Numai nu v\u0103 r\u0103zvr\u0103ti\u0163i \u00eempotriva Domnului \u015fi\nnu v\u0103 teme\u0163i, c\u0103ci Domnul este cu noi (Num. 14, 4-9). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "To\u0163i cei pe care Domnul Dumnezeu i-a \u00eenvrednicit s\u0103 iscodeasc\u0103\nCanaanul - s\u00eent datori s\u0103 \u00eent\u0103reasc\u0103 pe cei mai slabi, pe care ispita \u00eei\ncheam\u0103 \u00eenapoi, \u00een Egiptul p\u0103catelor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "A\u015fa e \u015fi \u00een Oastea Domnului. A\u015fa s\u0103 fac\u0103 \u015fi fra\u0163ii osta\u015fi mai tari. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Sl\u0103vit s\u0103 fie Domnul! Avem \u015fi \u00een Oastea Domnului destui Iosua \u015fi Calebi\ncare au iscodit Canaanul \u015fi strig\u0103 azi din toate p\u0103r\u0163ile: am gustat din\ndulcea\u0163a Canaanului... nu ne mai \u00eentoarcem \u00een Egipt... mergem \u00eenainte!... "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Apoi a doua \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103. To\u0163i cei care au iscodit Canaanul au fost tineri.\nEi se afl\u0103 \u00een\u015fira\u0163i la Numeri cap. 13, \u015fi to\u0163i s\u00eent fiii lui cutare \u015fi cutare. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Asta-i tinere\u0163ea pus\u0103 \u00een slujba Domnului. Elanul \u015fi av\u00eentul tinerilor face\nminuni \u015fi \u00een Oastea Domnului. Pentru c\u0103 tinerii nu s\u00eent \u00eenc\u0103 lega\u0163i de\ngrijile vie\u0163ii. Ei se arunc\u0103 \u00een lupt\u0103 cu tot ce au. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Ferice de voi, tineri osta\u015fi \u015fi osta\u015fe, care \u00een loc s\u0103 cutreiera\u0163i c\u00eerciumile,\ncinematografele, jocurile, etc. - cutreiera\u0163i Canaanul \u015fi vesti\u0163i dulcea\u0163a\nlui! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Iar peste toate \u015fi o alt\u0103 \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103. Cei care au iscodit Canaanul \u015fi au\nadus struguri din el au fost pe urm\u0103... amenin\u0163a\u0163i c\u0103 vor fi omor\u00ee\u0163i cu\npietre. \u015ei toat\u0103 adunarea copiilor lui Israel vorbea s\u0103-i ucid\u0103 cu pietre\n(Numeri 14, 10). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "De ce? Pentru c\u0103 cei ce iscodiser\u0103 Canaanul spuneau poporului c\u0103 va\ntrebui s\u0103 se lupte pentru cucerirea lui. Al\u0103turi de struguri, de lapte \u015fi\nmiere, Iosua \u015fi Caleb puneau \u00een fa\u0163a poporului \u015fi r\u0103zboiul pentru\ncucerirea acestei \u0163\u0103ri dulci. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Iar asta nu pl\u0103cea poporului. Mai ales c\u0103 - dup\u0103 cum spune Biblia - erau\n\u015fi al\u0163i iscoditori care \u00eenfrico\u015fau poporul de r\u0103zboi, \u015fi spuneau c\u0103 e mai\nbine s\u0103-\u015fi aleag\u0103 o alt\u0103 c\u0103petenie \u015fi s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 \u00een Egipt (Numeri 13,\n30). Scumpii mei fra\u0163i osta\u015fi! S\u0103 st\u0103ruim \u015fi noi \u00een lupta \u015fi c\u0103l\u0103toria\nnoastr\u0103 spre Canaan. \u015ei orice fr\u0103m\u00eent\u0103ri \u015fi furtuni s-ar ivi \u00een calea\nnoastr\u0103, s\u0103 nu ne \u00eenfrico\u015f\u0103m. A\u015fa-i calea prin pustie: plin\u0103 de necazuri\n\u015fi furtuni. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Dup\u0103 ce iscodiser\u0103 Canaanul \u015fi aduseser\u0103 dovada despre dulcea\u0163a lui -\nIosua \u015fi Caleb au fost amenin\u0163a\u0163i cu pietre. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "A\u015fa a fost, este \u015fi va fi soarta de totdeauna a acelor "
        },
        {
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "nebuni"
        },
        {
          "style": [],
          "text": " care iscodesc\nCanaanul \u015fi vorbesc despre dulcea\u0163a lui! "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "\u015fi au gustat din dulcea\u0163a lui"
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "\u015earpele \u00een pustie",
    "verses": [
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Plecaser\u0103 israelienii de sub Muntele Sinai cu cele 10 porunci. \u015ei cu cele\nmai bune n\u0103dejdi, c\u0103 de acum calea li s-a u\u015furat. Canaanul e aproape.\nDar, iat\u0103 vine peste ei fr\u0103m\u00eentarea din pustia Cades. Unii \u00eenfrico\u015feaz\u0103\npoporul spun\u00eend c\u0103 pentru cucerirea Canaanului vor trebui s\u0103 se lupte cu\nni\u015fte oameni care se trag din neamul uria\u015filor: fa\u0163\u0103 de ei, noi s\u00eentem\nparc\u0103 ni\u015fte l\u0103custe (Numeri 13, 33). \u015ei poporul murmur\u0103. Se aude tot\nmai r\u0103spicat strig\u0103tul: S\u0103 ne \u00eentoarcem \u00een Egipt... Moise \u0103sta, ne-a adus\nnumai dintr-un bucluc \u00eentr-altul... S\u0103 ne alegem o alt\u0103 c\u0103petenie \u015fi s\u0103 ne\n\u00eentoarcem \u00een Egipt (Numeri 14, 4). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Desigur, Moise \u015fi Aaron vor fi avut mult de furc\u0103 cu aceast\u0103 fr\u0103m\u00eentare.\nZdrobi\u0163i de durere - spune Biblia - ei st\u0103teau cu fa\u0163a la p\u0103m\u00eent cer\u00eend\nsfatul \u015fi ajutorul Domnului Dumnezeu (Numeri 14, 5). \u015ei ca un r\u0103spuns\nal lui Dumnezeu la aceast\u0103 fr\u0103m\u00eentare - \u015fi ca o pedeaps\u0103 - iat\u0103 vine \u015fi un\nalt necaz, o alt\u0103 plag\u0103. Se ivesc ni\u015fte \u015ferpi \u00eenfoca\u0163i care au mu\u015fcat\npoporul \u015fi mul\u0163i au murit. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Atunci v\u0103z\u00eend Moise moarte mult\u0103 \u00een popor s-a rugat pentru popor \u015fi\nDomnul a zis lui Moise: F\u0103-\u0163i un \u015farpe de aram\u0103 \u015fi \u00eel pune sus \u00eentr-o\npr\u0103jin\u0103, ca pe un semn \u015fi tot cel mu\u015fcat de \u015ferpi, ce va privi spre el, va\ntr\u0103i. \u015ei a f\u0103cut Moise a\u015fa. \u015ei oricine era mu\u015fcat de \u015farpe \u015fi privea spre\n\u015farpele de aram\u0103, tr\u0103ia \u015fi nu murea (Numeri 21, 5-9). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "O, ce \u00een\u0163eles tainic \u015fi ad\u00eenc e aici! Pentru c\u0103l\u0103toria vie\u0163ii noastre spre\nCanaan, spre m\u00eentuire, acesta este un loc tainic, un loc de popas, un loc\nde ad\u00eenc\u0103 \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103. Semnul \u015farpelui de aram\u0103 ridicat \u00een pustie, a\n\u00eenchipuit cu mii de ani \u00eenainte, Jertfa Crucii de pe Golgota. Precum\nMoise a \u00een\u0103l\u0163at \u015farpele \u00een pustie, a\u015fa a fost \u00een\u0103l\u0163at \u015fi Fiul omului, ca tot\ncel ce crede \u00een El, s\u0103 nu piar\u0103, ci s\u0103 aib\u0103 via\u0163a ve\u015fnic\u0103 (Ioan 13, 17). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u00cen Gr\u0103dina Edenului, \u015farpele diavol a mu\u015fcat odinioar\u0103 pe str\u0103mo\u015fii\nno\u015ftri Adam \u015fi Eva. \u015ei a mu\u015fcat mereu pe urma\u015fii lui Adam. Lumea se\numpluse de cumplit\u0103 moarte \u015fi pieire sufleteasc\u0103. Dar la plinirea vremii,\nTat\u0103lui ceresc I s-a f\u0103cut mil\u0103 de cei pierdu\u0163i. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Ca \u015fi oarec\u00eend Moise \u00een pustie, \u00een mijlocul pieirii \u015fi mor\u0163ii suflete\u015fti,\nDumnezeu a ridicat un Semn mare, a ridicat Crucea \u015fi Jertfa Fiului S\u0103u,\npentru ca oricine prive\u015fte la El s\u0103 nu piar\u0103 ci s\u0103 aib\u0103 via\u0163a ve\u015fnic\u0103. Jertfa\nCrucii a biruit pe \u015farpele diavol din Gr\u0103dina Edenului. I-a luat puterea,\ni-a luat veninul. Mu\u015fc\u0103tura lui nu mai omoar\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Drag\u0103 cititorule, nu uita! Drumul nostru care duce spre Canaan trece prin\npustie. Iar pustia aceasta este totdeauna plin\u0103 de \u015ferpii cei \u00eenfoca\u0163i ai\nispitelor \u015fi p\u0103catelor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Contra acestor \u015ferpi noi nu avem o alt\u0103 ap\u0103rare dec\u00eet semnul ce ni s-a\ndat: Crucea \u015fi Jertfa Scumpului nostru M\u00eentuitor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Deci, iubi\u0163ii mei, \u015fi aici, cu ochii \u0163int\u0103! Cu ochii \u0163int\u0103 la semnul ce ni s-a\nar\u0103tat \u015fi s-a ridicat anume pentru noi \u015fi m\u00eentuirea noastr\u0103. Cu ochii \u0163int\u0103\nla Cel ridicat pe Crucea Golgotei pentru noi \u015fi m\u00eentuirea noastr\u0103. Cu\nochii \u0163int\u0103 la acest semn, ca la o vraj\u0103 sf\u00eent\u0103 care ne t\u0103m\u0103duie \u015fi ne\nm\u00eentuie\u015fte. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Fratele meu, te-a mu\u015fcat \u015farpele ispitei? O, nu dispera! O, nu te uita\n\u00eengrozit la \u015farpe, la ran\u0103, ci uit\u0103-te cu \u00eencredere \u015fi cu lacrimi de c\u0103in\u0163\u0103\nc\u0103tre Semnul care te poate t\u0103m\u0103dui! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Fra\u0163ii mei! S\u00eentem - duhovnice\u015fte - \u00een c\u0103l\u0103torie cu israelienii, spre\nCanaan, spre \u0163ara f\u0103g\u0103duin\u0163ei. \u015ei iat\u0103 am ajuns la Semnul m\u00eentuirii\nnoastre. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "S\u0103 ne oprim pu\u0163in aici \u015fi s\u0103 ne d\u0103m seama despre toate c\u00eete ne-a f\u0103cut\nnou\u0103 Domnul. S\u0103 ne d\u0103m seama c\u0103 \u00een \u00eentreaga c\u0103l\u0103torie a israelienilor,\nacest Semn m\u00eentuitor trece ca un fier ro\u015fu, sau ca un semn ro\u015fu, care\narat\u0103 calea m\u00eentuirii. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Din Egipt \u00eei scoate pe israelieni Mielul Cel \u00eenjunghiat \u00een noaptea\nplec\u0103rii. La Meriba, apele cele amare le \u00eendulce\u015fte lemnul Crucii. Din\nmoartea setei \u00eei scap\u0103 St\u00eenca Golgotei. Din moartea foamei \u00eei scap\u0103\nMana, p\u00eeinea cea vie care s-a pogor\u00eet din cer (Ioan 6, 51). Iar \u00een pustie\nscap\u0103 de mu\u015fc\u0103tura \u015ferpilor prin Semnul \u015farpelui de aram\u0103 (Crucea \u015fi\nJertfa Golgotei). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "O, Preadulcele nostru M\u00eentuitor! S\u00eengele T\u0103u \u015fi Jertfa Ta cea scump\u0103 se\nive\u015fte pe tot locul pe unde omul se \u00eencurc\u0103 \u00een c\u0103l\u0103toria spre Canaan.\nJertfa Ta cea sf\u00eent\u0103 ne deschide mereu drumul spre Canaan. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Iar\u0103 \u015fi iar\u0103 vom spune atunci c\u0103 f\u0103r\u0103 El nu putem face nici un pas \u00een\nc\u0103l\u0103toria noastr\u0103 spre Canaan. Dar cu El vom putea trece prin orice\nfurtuni \u015fi lupte ar ie\u015fi \u00een calea noastr\u0103. Cu El am venit p\u00een\u0103 aici. Numai\ncu El vom putea \u00eenainta mai departe. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Fra\u0163ii mei! Am ajuns cu c\u0103l\u0103toria noastr\u0103 spre Canaan, p\u00een\u0103 aici, \u00een fa\u0163a\nSemnului din pustie. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Prin multe am trecut p\u00een\u0103 aici. \u015ei prin multe vom mai trece, c\u0103ci p\u00een\u0103 la\nIordan mai este \u00eenc\u0103 mult. \u015etie Bunul Dumnezeu ce va mai urma. Eu\nmul\u0163umesc Bunului Dumnezeu c\u0103 am ajuns p\u00een\u0103 aici. Mul\u0163umesc\nDomnului c\u0103 v-am adus p\u00een\u0103 aici, \u00een fa\u0163a Semnului din pustie. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "De aici, ave\u0163i calea deschis\u0103 spre Canaan. C\u0103ci ave\u0163i "
        },
        {
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "semnul"
        },
        {
          "style": [],
          "text": ", ave\u0163i\nCrucea \u015fi Jertfa Lui. De sus, de pe Dealul Golgotei ni se vede \u00een zare\nCanaanul, patria noastr\u0103 cea dulce, de m\u00eeine. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Deci, fra\u0163ii mei! Cu ochii \u0163int\u0103 la Semn! Cu ochii \u0163int\u0103 la Isus Biruitorul.\nCu El am biruit, cu El vom birui. Cu El ne vom sf\u00eer\u015fi c\u0103l\u0103toria \u015fi ne vom\n\u00eent\u00eelni pe urm\u0103 cu to\u0163ii \u00een Ierusalimul cel ceresc, \u00een locul pe care ni l-a\npreg\u0103tit nou\u0103 ca s\u0103 tr\u0103im cu El \u00een vecii vecilor. Amin. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "C\u0103petenia c\u0103l\u0103toriei noastre"
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Haide\u0163i cre\u015ftini spre Canaan",
    "verses": [
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Haide\u0163i spre patria cereasc\u0103, "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "haide\u0163i cre\u015ftini spre Canaan; "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "l\u0103sa\u0163i \u015fi grija cea lumeasc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "fugi\u0163i din drumul lui satan. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Mul\u0163i fra\u0163i de-ai no\u015ftri s\u00eent departe"
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "abia se mai z\u0103resc pe drum"
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "dar noi cu-n\u015fel\u0103ciuni de\u015farte, "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "vai, n-am plecat nici p\u00een-acum! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Haide\u0163i cre\u015ftini, Domnul ne cheam\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "cu glasul S\u0103u dulce \u015fi bl\u00eend"
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "ne spune ca o scump\u0103 mam\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "veni\u0163i, veni\u0163i copii cur\u00eend. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Veni\u0163i cei osteni\u0163i la Mine, "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "veni\u0163i de lua\u0163i jugul Meu, "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u015fi ve\u0163i vedea c\u00eet e de bine"
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "aici, unde M\u0103 aflu Eu. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Intra\u0163i \u015fi voi pe u\u015fa str\u00eemt\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "c\u0103ci numai cei ce trec prin ea"
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "ajung la patria cea sf\u00eent\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "\u015fi moartea nu vor mai vedea. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Veni\u0163i dar, nu mai sta\u0163i pe g\u00eenduri, "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "fugi\u0163i din drumul lui satan... "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "veni\u0163i c\u00eent\u00eend \u00een r\u00eenduri, r\u00eenduri, "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "veni\u0163i cre\u015ftini spre Canaan. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "Auzi, tu drag\u0103 fr\u0103\u0163ioare"
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "ce dulci cuvinte ni s-au spus, "
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "de ce s\u0103 n-ascult\u0103m noi oare"
        }
      ],
      [
        {
          "style": [],
          "text": "de glasul Domnului Isus? "
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "volume": "Spre Canaan"
  }
]