[
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Cuv\u00e2nt \u00eenainte",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Istoria cu robia israelienilor \u00een Egipt, cu sc\u0103parea lor \u015fi c\u0103l\u0103toria spre Canaan, e cunoscut\u0103 din istoria biblic\u0103. Dar e at\u00e2t de pu\u0163in cunoscut \u00een\u0163elesul cel tainic al acestei c\u0103l\u0103torii. C\u0103ci \u00een aceast\u0103 istorie e ascuns\u0103 toat\u0103 taina m\u00e2ntuirii noastre. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Robia egiptenilor, robia lui Faraon, \u00eenchipuie \u00een chip duhovnicesc robia p\u0103catului, robia lui satana. Dar m\u00e2ntuirea \u00eenseamn\u0103 a sc\u0103pa din aceast\u0103 robie; a pleca spre Canaan \u015fi a c\u0103l\u0103tori spre Canaan, spre \u0162ara F\u0103g\u0103duin\u0163ei, spre Patria Cereasc\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u00cen acest \u00een\u0163eles vom t\u00e2lcui sc\u0103parea israelienilor din robie \u015fi c\u0103l\u0103toria lor spre Canaan, cerc\u00e2nd - prin aceste t\u00e2lcuiri - s\u0103 scoatem suflete din robia diavolului Faraon... s\u0103 le plec\u0103m spre Canaan... s\u0103 le trecem prin pustia acestei vie\u0163i... s\u0103 le hr\u0103nim cu man\u0103 din cer... s\u0103 le ad\u0103p\u0103m cu ap\u0103 din st\u00e2nc\u0103, ajut\u00e2nd la intrarea lor \u00een Canaan, \u00een patria noastr\u0103 cea cereasc\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Aceste \u00eenv\u0103\u0163\u0103turi le-am scris \u00een special \u015fi pentru Oastea Domnului \u015fi osta\u015fii Domnului al\u0103turi de c\u0103r\u0163ile: Ce este Oastea Domnului, Oglinda inimii omului, c\u0103r\u0163ile cu Duhul Sf\u00e2nt, Fiul cel pierdut, etc. - va fi \u015fi cartea aceasta un fel de Catehism al Oastei, care va ar\u0103ta fra\u0163ilor osta\u015fi, drumul Oastei, drumul ce duce spre Canaan. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Domnul Isus s\u0103 ne ajute s\u0103 mergem p\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u015fit pe acest drum ca s\u0103 ne \u00eent\u00e2lnim \u00eempreun\u0103 cu to\u0163ii \u00een Canaanul cel ceresc. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [
            "bold",
            "italic"
          ],
          "text": "Robia lui Faraon - robia lui satana"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "C\u00e2nd am ie\u015fit din \u015fcoli, \u015ftiam din doic\u0103-n doic\u0103 toat\u0103 istoria biblic\u0103. \u015etiam din istoria israelienilor cu toate am\u0103nuntele ei. Dar nu \u015ftiam \u00een\u0163elesul cel ad\u00e2nc ce este \u00een aceast\u0103 istorie. La noi - \u00een \u015fcolile cele mari \u015fi cele mici - se face gre\u015feala de a se da numai oasele goale ale \u00eent\u00e2mpl\u0103rilor biblice. \u00cens\u0103 \u00een corpul cel mare \u015fi viu al Bibliei, aceste oase \u00ee\u015fi au via\u0163a lor, \u00ee\u015fi au \u00een\u0163elesul \u015fi leg\u0103tura lor. Biblia nu este un schelet gol de \u00eent\u00e2mpl\u0103ri istorice, ci este un corp viu. Scheletul ei, \u00eent\u00e2mpl\u0103rile istorice din ea sunt acoperite de carne, de vine, de s\u00e2nge, de via\u0163\u0103. \u00cen aceast\u0103 parte trebuie s\u0103 se aplece citirea \u015fi cunoa\u015fterea Bibliei. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u00cen acest \u00een\u0163eles, vom \u00eencepe \u015fi noi cu istoria c\u0103l\u0103toriei israelienilor spre Canaan. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Patru puncte are aceast\u0103 c\u0103l\u0103torie: "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "1 - Robia din Egipt; "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "2 - Sc\u0103parea din robie; "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "3 - Drumul spre Canaan; "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "4 - Intrarea \u00een Canaan. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Le vom cerceta pe r\u00e2nd. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Grea \u015fi cumplit\u0103 era robia israelienilor \u00een Egipt. Atunci egiptenii au adus pe copiii lui Israel la aspr\u0103 robie. Le-au f\u0103cut via\u0163a amar\u0103 prin lucr\u0103ri grele de lut \u015fi c\u0103r\u0103mizi, \u015fi prin tot felul de lucr\u0103ri de pe c\u00e2mp... astfel au zidit ei cet\u0103\u0163ile Pitom \u015fi Ramses \u015fi \u00een toate muncile acestea, erau f\u0103r\u0103 nici un pic de mil\u0103 ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 1:14, 11",
          "text": "Exod 1, 14, 11"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Israelienii f\u0103ceau c\u0103r\u0103mizi pentru palatele \u015fi piramidele lui Faraon. Prin Egipt se mai v\u0103d \u015fi azi urmele acestei iob\u0103gii. Piramidele la care au lucrat israelienii, mai d\u0103inuiesc \u015fi azi. Le-am v\u0103zut c\u00e2nd am fost \u00een c\u0103l\u0103toria la Ierusalim \u015fi v\u0103z\u00e2ndu-le m-am \u00eenfrico\u015fat. Sunt ni\u015fte zidiri uria\u015fe care au stors vlaga \u015fi puterile unor popoare \u00eentregi. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Robia israelienilor \u00eenchipuia robia sufleteasc\u0103 cea mare \u015fi grea \u00een care a c\u0103zut omenirea dup\u0103 c\u0103derea lui Adam. Dup\u0103 \u00eenfr\u00e2ngerea din Gr\u0103dina Edenului, lumea \u015fi oamenii au \u00eenc\u0103put sub iob\u0103gia \u015fi tirania lui satana. Mii de ani a stat omenirea \u00een robia \u015fi tirania acestui Faraon cumplit. \u00cen suflete tr\u0103ia \u00eens\u0103 n\u0103dejdea unei m\u00e2ntuiri... tr\u0103ia f\u0103g\u0103duin\u0163a unui Mesia, unui m\u00e2ntuitor care la plinirea vremurilor a \u015fi sosit. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dar \u00een icoana aceasta nu este numai Adam \u015fi m\u00e2ntuirea lumii, ci sunt \u015fi eu \u015fi tu, cititorule. La noi se vorbe\u015fte prea mult despre Adam \u015fi m\u00e2ntuirea lumii \u015fi prea pu\u0163in despre m\u00e2ntuirea mea \u015fi a altora. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Robia lui Faraon \u00eenchipuie, \u00een chip duhovnicesc, robia diavolului Faraon, robia p\u0103catului. A tr\u0103i \u015fi a st\u0103rui \u00een p\u0103cat \u00eenseamn\u0103 a tr\u0103i \u00een robia diavolului Faraon, \u00eenseamn\u0103 a petrece l\u00e2ng\u0103 cuptoarele lui \u015fi a-i face zilnic un anumit num\u0103r de c\u0103r\u0103mizi, de p\u0103cate. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u015ei eu \u015fi tu, fratele meu, purt\u0103m \u00een noi icoana robiei din Egipt. P\u0103catul \u015fi patimile cele rele ne bag\u0103 \u015fi pe noi \u00eentr-o robie sufleteasc\u0103 grea \u015fi fioroas\u0103. C\u00e2nd apuci cu patimile \u015fi p\u0103catele, ajungi \u00een robia \u015fi tirania diavolului Faraon. Vai, ce robie grozav\u0103 este aceasta \u015fi ce de oameni sunt \u00een ea! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Despre aceast\u0103 robie a zis Domnul Isus: Amin, amin zic vou\u0103 c\u0103 oricine tr\u0103ie\u015fte \u00een p\u0103cat este rob al p\u0103catului ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Ioan 8:34",
          "text": "Ioan 8, 34"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Oricine p\u0103c\u0103tuie\u015fte este de la diavolul, c\u0103ci diavolul p\u0103c\u0103tuie\u015fte de la \u00eenceput ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Ioan 3:8",
          "text": "Ioan 3, 8"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Lumea de azi este un uria\u015f Egipt sufletesc. Este un Egipt \u00een care vr\u0103jma\u015ful diavol st\u0103p\u00e2ne\u015fte ca un Faraon r\u0103u \u015fi cumplit. Milioane \u015fi milioane de oameni lucr\u0103 la c\u0103r\u0103mizi \u00een iob\u0103gia acestui Faraon. Uita\u0163i-v\u0103 cum fumeg\u0103 \u00een toate p\u0103r\u0163ile cuptoarele lui Faraon! Ne \u00eeneac\u0103 fumul acestor cuptoare. \u00cen toate p\u0103r\u0163ile se lucr\u0103 cu zor la c\u0103r\u0103mizi (p\u0103cate) pe seama diavolului. Sunt pline satele \u015fi ora\u015fele cu gr\u0103mezile acestor c\u0103r\u0103mizi (cu r\u0103ut\u0103\u0163i \u015fi p\u0103cate). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Faraon pretindea de la israelieni un anumit num\u0103r de c\u0103r\u0103mizi la zi. Fiecare israelian trebuia s\u0103-i presteze un anumit num\u0103r de c\u0103r\u0103mizi. Aceast\u0103 presta\u0163ie o fac \u015fi azi at\u00e2\u0163ia \u015fi at\u00e2\u0163ia oameni. \u00cen fiecare zi \u00eei fac diavolului un anumit num\u0103r de c\u0103r\u0103mizi (de p\u0103cate). Ah, ce presta\u0163ie \u00eenfrico\u015fat\u0103 \u015fi de suflet pierz\u0103toare este aceasta! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Fratele meu! Tu c\u00e2te c\u0103r\u0103mizi \u00eei faci pe zi diavolului Faraon \u015fi c\u00e2te \u00cei faci Domnului? Cu ce aju\u0163i lucrul Domnului \u015fi cu ce aju\u0163i lucrul diavolului? "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "O Dumnezeule, \u015fi eu am c\u0103zut \u00een aceast\u0103 iob\u0103gie \u00eenfrico\u015fat\u0103. At\u00e2tea \u015fi at\u00e2tea c\u0103r\u0103mizi i-am f\u0103cut \u015fi eu diavolului Faraon. \u00cen fiecare zi m\u0103 ispite\u015fte \u015fi m\u0103 sile\u015fte s\u0103-i fac un anumit num\u0103r de c\u0103r\u0103mizi. O Dumnezeule, izb\u0103ve\u015fte-m\u0103 din aceast\u0103 iob\u0103gie de suflet pierz\u0103toare! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Grea era robia israelienilor, dar \u00een sufletul lor ardea credin\u0163a \u015fi n\u0103dejdea izb\u0103virii. Din ce \u00eenfierb\u00e2nta Faraon cuptoarele \u015fi sporea c\u0103r\u0103mizile, sporea \u015fi \u00een sufletul israelienilor credin\u0163a \u015fi n\u0103dejdea izb\u0103virii. Din ce sporea Faraon muncile, sporeau \u015fi rug\u0103ciunile \u015fi lacrimile israelienilor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u00cen \u015fcoala cea grea a c\u0103r\u0103mizilor au \u00eenv\u0103\u0163at israelienii s\u0103-L caute pe Domnul cu toat\u0103 credin\u0163a lor \u015fi cu toate lacrimile lor. Copiii lui Israel gemeau \u00eenc\u0103 din pricina robiei \u015fi scoteau strig\u0103te dezn\u0103d\u0103jduite. Strig\u0103tele acestea pe care le smulgea robia, s-au suit p\u00e2n\u0103 la Dumnezeu. A auzit gemetele lor... a privit spre copiii lui Israel \u015fi I s-a f\u0103cut mil\u0103 de ei ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 2:23-25",
          "text": "Exod 2, 23-25"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Grea e \u015fi robia cea sufleteasc\u0103 a p\u0103catelor. Dar tocmai aceast\u0103 tiranie trebuie s\u0103 trezeasc\u0103 \u00een noi dorul \u015fi dorin\u0163a dup\u0103 izb\u0103vire. Trebuie s\u0103 trezeasc\u0103 \u00een noi aducerea aminte de Canaan, de libertatea \u015fi m\u00e2ntuirea cea dulce \u015fi scump\u0103 a sufletelor noastre. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u015ecoala cea grea a c\u0103r\u0103mizilor - a p\u0103catelor \u015fi a suferin\u0163elor - ne poate fi \u015fi nou\u0103 de folos \u015fi de m\u00e2ntuire. Drumul m\u00e2ntuirii \u00eencepe din \u015fcoala c\u0103r\u0103mizilor, din \u015fcoala suferin\u0163elor trupe\u015fti \u015fi suflete\u015fti. Ferice de cei ce se trezesc \u00een aceast\u0103 \u015fcoal\u0103! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Israelienii se sim\u0163eau str\u0103ini \u00een Egipt. Ei suspinau dup\u0103 Canaanul f\u0103g\u0103duit. Str\u0103ini suntem \u015fi noi \u00een aceast\u0103 lume; \u00een acest Egipt sufletesc, \u00een aceast\u0103 vale a pl\u00e2ngerii plin\u0103 de suferin\u0163e trupe\u015fti \u015fi suflete\u015fti. Patria noastr\u0103 cea adev\u0103rat\u0103 este Canaanul cel ceresc. Spre \u0163ara aceasta trebuie s\u0103 ne dorim \u015fi s\u0103 c\u0103l\u0103torim. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Vai de cei ce mor l\u00e2ng\u0103 cuptoarele lui Faraon. Vai de cei ce mor \u00een tic\u0103lo\u015fia trupeasc\u0103 \u015fi sufleteasc\u0103. O, Dumnezeule, nu m\u0103 l\u0103sa s\u0103 mor \u00een robia lui Faraon. Ajut\u0103-m\u0103 s\u0103 scap din aceast\u0103 robie \u00eenfrico\u015fat\u0103. Ajut\u0103-m\u0103 s\u0103 plec \u015fi eu spre Canaan, spre \u0163ara f\u0103g\u0103duin\u0163ei, spre \u0163ara vie\u0163ii de veci. Ajut\u0103-m\u0103 Doamne s\u0103-i pot pleca \u015fi pe al\u0163ii \u00een acest drum al m\u00e2ntuirii. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Duhule Sfinte! Sufl\u0103 cu v\u00e2ntul T\u0103u cel ceresc \u015fi treze\u015fte-i pe cei ce t\u00e2njesc \u00een robia lui Faraon. Treze\u015fte \u00een ei dorin\u0163a izb\u0103virii... dorul \u015fi dorin\u0163a dup\u0103 Canaanul cel ceresc. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "Robia Egiptului - robia p\u0103catului",
    "bible-refs": {
      "Exod 1:14, 11": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 1",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul",
        "chapter": 1,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 1:11",
            "number": 11,
            "text": "\u015ei au pus peste ei ispr\u0103vnicei, ca s\u0103-i asupreasc\u0103 prin munci grele. Astfel a zidit el cet\u0103\u0163ile Pitom \u015fi Ramses, ca s\u0103 slujeasc\u0103 de hambare lui Faraon."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 1:14",
            "number": 14,
            "text": "Le-au f\u0103cut via\u0163a amar\u0103 prin lucr\u0103ri grele de lut \u015fi c\u0103r\u0103mizi \u015fi prin tot felul de lucr\u0103ri de pe c\u00e2mp; \u00een toate muncile acestea pe care-i sileau s\u0103 le fac\u0103 erau f\u0103r\u0103 niciun pic de mil\u0103."
          }
        ]
      },
      "Ioan 8:34": {
        "book": "Ioan",
        "name": "Ioan 8",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ioan/8",
        "chapter": 8,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Ioan 8:34",
            "number": 34,
            "text": "\u201eAdev\u0103rat, adev\u0103rat v\u0103 spun\u201d, le-a r\u0103spuns Isus, \u201ec\u0103 oricine tr\u0103ie\u015fte \u00een p\u0103cat este rob al p\u0103catului."
          }
        ]
      },
      "Ioan 3:8": {
        "book": "Ioan",
        "name": "Ioan 3",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ioan/3",
        "chapter": 3,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Ioan 3:8",
            "number": 8,
            "text": "V\u00e2ntul sufl\u0103 \u00eencotro vrea \u015fi-i auzi vuietul, dar nu \u015ftii de unde vine, nici \u00eencotro merge. Tot a\u015fa este cu oricine este n\u0103scut din Duhul.\u201d"
          }
        ]
      },
      "Exod 2:23-25": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 2",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/2",
        "chapter": 2,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 2:23",
            "number": 23,
            "text": "Dup\u0103 mult\u0103 vreme, \u00eemp\u0103ratul Egiptului a murit, \u015fi copiii lui Israel gemeau \u00eenc\u0103 din pricina robiei \u015fi scoteau strig\u0103te dezn\u0103d\u0103jduite. Strig\u0103tele acestea, pe care li le smulgea robia, s-au suit p\u00e2n\u0103 la Dumnezeu."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 2:24",
            "number": 24,
            "text": "Dumnezeu a auzit gemetele lor \u015fi \u015ei-a adus aminte de leg\u0103m\u00e2ntul S\u0103u f\u0103cut cu Avraam, Isaac \u015fi Iacov."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 2:25",
            "number": 25,
            "text": "Dumnezeu a privit spre copiii lui Israel \u015fi a luat cuno\u015ftin\u0163\u0103 de ei."
          }
        ]
      }
    }
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Fr\u0103m\u00e2nt\u0103rile sc\u0103p\u0103rii din robie",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Fr\u0103m\u00e2nt\u0103rile sc\u0103p\u0103rii israelienilor din robie au fost lungi \u015fi grele. Doreau cu foc libertatea, dar n-au putut face nimic p\u00e2n\u0103 n-a venit o interven\u0163ie de sus, de la Dumnezeu. N-au putut face nimic p\u00e2n\u0103 n-a sosit Moise, alesul \u015fi trimisul Domnului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Moise este icoana M\u00e2ntuitorului. Fr\u0103m\u00e2nt\u0103rile israelienilor dup\u0103 libertate \u00eenchipuiau fr\u0103m\u00e2nt\u0103rile omenirii dup\u0103 libertatea pierdut\u0103, dup\u0103 sc\u0103parea din robia \u00een care ne b\u0103gase p\u0103catul str\u0103mo\u015fesc. Dar toate aceste fr\u0103m\u00e2nt\u0103ri au fost zadarnice p\u00e2n\u0103 n-a sosit Isus, Izb\u0103vitorul \u015fi M\u00e2ntuitorul. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u015ei a\u015fa e \u015fi cu fr\u0103m\u00e2nt\u0103rile m\u00e2ntuirii noastre. Toate fr\u0103m\u00e2nt\u0103rile noastre de a sc\u0103pa din robia p\u0103catului sunt zadarnice p\u00e2n\u0103 nu vine \u015fi intervine Isus M\u00e2ntuitorul. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u015ei acum s\u0103 vedem lupta sc\u0103p\u0103rii din robie a israelienilor, c\u0103ci aceast\u0103 lupt\u0103 e plin\u0103 de \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 \u015fi pentru noi \u015fi lupta m\u00e2ntuirii noastre. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Domnul Dumnezeu \u00ce\u015fi avea planurile Sale cu poporul israelian. Prin Faraon, diavolul lucreaz\u0103 cu \u00eend\u00e2rjre contra acestor planuri. Faraon este unealta diavolului. El d\u0103 ordin s\u0103 fie nimici\u0163i to\u0163i copiii de parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103 a israelienilor. Atunci Faraon a dat urm\u0103toarea porunc\u0103 la tot poporul: S\u0103 arunca\u0163i \u00een r\u00e2u pe orice b\u0103iat ce se va na\u015fte ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 1:22",
          "text": "Exod 1, 22"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Acest ordin era un atac al satanei; era un atac cunoscut. \u00cel \u00eent\u00e2lnim prin toate Scripturile. \u00cel \u00eent\u00e2lnim \u015fi la Na\u015fterea Domnului c\u00e2nd satana - prin Irod - a\u015fijderea \u00cel c\u0103uta pe Pruncul Isus s\u0103-L omoare. \u00cencep\u00e2nd din Gr\u0103dina Edenului, diavolul a c\u0103utat pe tot locul s\u0103 nimiceasc\u0103 planurile Domnului \u015fi pe ale\u015fii Domnului. Pe Abel l-a omor\u00e2t, pe Iosif a cercat s\u0103-l omoare, pe Pruncul Isus a c\u0103utat s\u0103-L omoare, pe Moise caut\u0103 acum s\u0103-l omoare. Pe tot locul, \u015farpele diavol a c\u0103utat s\u0103 curme cu ajutorul mor\u0163ii mersul lucr\u0103rii lui Dumnezeu. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u00cens\u0103 puterea lui Dumnezeu este mai mare dec\u00e2t puterea vr\u0103jma\u015fului diavol. \u00cen toate atacurile contra planurilor lui Dumnezeu, satana a r\u0103mas pe urm\u0103, \u00eenfr\u00e2nt \u015fi ru\u015finat. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dumnezeu lucreaz\u0103 \u00eentr-un chip minunat \u015fi nea\u015fteptat \u015fi aici. Mama lui Moise nu s-a \u00eendurat s\u0103 dea pruncul pierz\u0103rii. L-a \u0163inut t\u0103inuit 3 luni \u015fi la trei luni i-a f\u0103cut un sicria\u015f de papur\u0103, l-a uns cu p\u0103cur\u0103 \u015fi a\u015fez\u00e2nd pruncul \u00een el, l-a a\u015fezat \u00eentre trestii, pe malul r\u00e2ului ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 2:1-4",
          "text": "Exod 2, 1-4"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Vede\u0163i cum \u00eencepe Dumnezeu s\u0103 lucreze \u015fi aici. L-a l\u0103sat pe Moise s\u0103 se coboare mai \u00eent\u00e2i ca \u00eentr-un morm\u00e2nt pentru ca de aici s\u0103-l ridice \u015fi de aici s\u0103 porneasc\u0103 m\u00e2ntuirea israelienilor. Sicria\u015ful de papur\u0103 era un lucru mic \u015fi slab. El era \u00eens\u0103 tare \u00een planurile lui Dumnezeu. Sicria\u015ful era \u00eent\u0103rit \u015fi de credin\u0163a mamei. Credin\u0163a mamei a f\u0103cut acest sicria\u015f \u015fi ea l-a slobozit s\u0103 pluteasc\u0103 pe ap\u0103. Nu a\u015fa \u00eentr-un noroc a slobozit mama copilul \u00een ap\u0103, ci credin\u0163a ei \u00eentr-un Dumnezeu M\u00e2ntuitor a f\u0103cut acest lucru. Prin credin\u0163\u0103 - p\u0103rin\u0163ii lui Moise, nu s-au l\u0103sat \u00eensp\u0103im\u00e2nta\u0163i de porunca \u00eemp\u0103ratului ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Evrei 11:23",
          "text": "Evrei 11, 23"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Credin\u0163a se leag\u0103 de lucruri mici, n-are lips\u0103 de lucruri mari \u015fi tari. Numai credin\u0163a cea slab\u0103 caut\u0103 lucruri mari. Un om necredincios ar fi r\u00e2s, v\u0103z\u00e2nd pe mama lui Moise cum \u00eencearc\u0103 s\u0103-\u015fi scape copilul printr-un sicria\u015f slab. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "O, ce putere mare este credin\u0163a \u00een lucrarea m\u00e2ntuirii noastre suflete\u015fti. B\u0103ga\u0163i de seam\u0103 c\u0103 trei puteri lucr\u0103 \u00een istoria lui Faraon \u015fi israelieni: puterea lui Dumnezeu, puterea lui satana \u015fi puterea credin\u0163ei. C\u00e2nd credin\u0163a noastr\u0103 cea vie \u015fi tare se \u00eendreapt\u0103 spre Domnul, Domnul \u00eendat\u0103 a \u00eenceput s\u0103 lucreze. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Fata lui Faraon s-a cobor\u00e2t la r\u00e2u s\u0103 se scalde, v\u0103z\u00e2nd sicria\u015ful l-a scos din ap\u0103, l-a deschis \u015fi afl\u0103 \u00een el un copil frumos; i-a fost mil\u0103 de el; l-a luat cu sine \u015fi l-a crescut ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 2:5-6",
          "text": "Exod 2, 5-6"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Vede\u0163i c\u00e2t de minunat lucreaz\u0103 Dumnezeu? Atare sf\u0103tos de necredincios ar zice: O \u00eent\u00e2mplare oarb\u0103, un noroc orb a fost sc\u0103parea pruncului. Vai, cum au orbit oamenii cei necredincio\u015fi de nu v\u0103d cum lucreaz\u0103 Dumnezeu! Pentru cei mai mul\u0163i cre\u015ftini, m\u00e2na \u015fi lucrarea lui Dumnezeu \u00een via\u0163a lor este un noroc orb, o \u00eent\u00e2mplare oarb\u0103, un ceas r\u0103u, etc, fiindc\u0103 sunt orbi cu sufletul. Ei scot pe Domnul din cursul \u015fi \u00eent\u00e2mpl\u0103rile vie\u0163ii lor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Nu a\u015fa copiii lui Dumnezeu! Un copil al lui Dumnezeu are o pl\u0103cere deosebit\u0103 s\u0103 bage de seam\u0103 cum lucreaz\u0103 Dumnezeu \u00een via\u0163a lui. O, cum \u015ftie Dumnezeu potrivi toate lucrurile celui ce este cu adev\u0103rat un copil al Lui! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "S\u0103 urm\u0103rim mai departe lucrarea lui Dumnezeu. Fata lui Faraon a luat copilul s\u0103-l creasc\u0103 \u015fi a trimis dup\u0103 o doic\u0103 din femeile israelienilor. Trimisul a nimerit s\u0103 cheme tocmai pe mama pruncului ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 2:6-7",
          "text": "Exod 2, 6-7"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Iat\u0103 a doua "
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "\u00eent\u00e2mplare oarb\u0103"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": ", cum ar zice cei necredincio\u015fi. O, ce minunat \u015ftie Dumnezeu s\u0103 lucreze!"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Diavolul alesese pe Faraon unealt\u0103 a sa \u015fi iat\u0103 Domnul Dumnezeu folose\u015fte tocmai pe acest Faraon \u015fi fata lui s\u0103 scape \u015fi s\u0103 creasc\u0103 pruncul cel c\u0103utat spre ucidere! I se ia diavolului arma din m\u00e2ini. Satana e biruit prin \u00eens\u0103\u015fi armele sale. Ce ru\u015finoas\u0103 \u00eenfr\u00e2ngere! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Copiilor lui Dumnezeu! Bucura\u0163i-v\u0103, iat\u0103 cum \u015ftie Dumnezeu s\u0103 \u00eenfr\u00e2ng\u0103 vr\u0103jma\u015ful nostru cel mare. Tic\u0103losule, \u00een\u015fel\u0103torule diavol! Iat\u0103 ce p\u0103\u0163i\u015fi \u00een Egipt! S\u0103 \u015ftii, mi\u015felule, c\u0103 tot a\u015fa p\u0103\u0163e\u015fti \u015fi cu noi cei care \u00cel avem pe Scumpul nostru M\u00e2ntuitor de St\u0103p\u00e2n \u015fi C\u00e2rmuitor! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Moise - sc\u0103parea lui \u015fi via\u0163a lui - este o icoan\u0103 a M\u00e2ntuitorului. Dintr-o ucidere a pruncilor a sc\u0103pat \u015fi Moise ca \u015fi Pruncul Isus. Cine ar fi crezut c\u0103 acest copil aruncat \u00eentr-un sicria\u015f de papur\u0103, va deveni eliberatorul poporului? Cine credea c\u0103 Pruncul din Pe\u015ftera Betleemului va deveni M\u00e2ntuitorul lumii? "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Moise s-a f\u0103cut mijlocitor \u00eentre Dumnezeu \u015fi popor \u015fi a sc\u0103pat poporul din robie. Domnul Isus a des\u0103v\u00e2r\u015fit aceast\u0103 icoan\u0103. Moise a trecut poporul prin Marea Ro\u015fie. Domnul Isus ne-a trecut prin S\u00e2ngele Crucii Sale, ne-a trecut prin pustie, ne-a ad\u0103pat cu apa cea vie, ne-a hr\u0103nit cu mana cea cereasc\u0103 \u015fi sus pe Muntele Nebo - pe \u00cen\u0103l\u0163imea Golgotei - \u015ei-a dat via\u0163a deschiz\u00e2ndu-ne intrarea \u00een Canaanul f\u0103g\u0103duin\u0163ei, \u00een patria cea cereasc\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Moise este icoana M\u00e2ntuitorului, dar acest Moise este \u015fi icoana omului, cu toate sc\u0103derile \u015fi neputin\u0163ele lui, precum vom vedea mai t\u00e2rziu. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "Moise, icoana M\u00eentuitorului",
    "bible-refs": {
      "Exod 1:22": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 1",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul",
        "chapter": 1,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 1:22",
            "number": 22,
            "text": "Atunci, Faraon a dat urm\u0103toarea porunc\u0103 la tot poporul lui: \u201eS\u0103 arunca\u0163i \u00een r\u00e2u pe orice b\u0103iat care se va na\u015fte \u015fi s\u0103 l\u0103sa\u0163i pe toate fetele s\u0103 tr\u0103iasc\u0103.\u201d"
          }
        ]
      },
      "Exod 2:1-4": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 2",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/2",
        "chapter": 2,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 2:1",
            "number": 1,
            "text": "Un om din casa lui Levi luase de nevast\u0103 pe o fat\u0103 a lui Levi."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 2:2",
            "number": 2,
            "text": "Femeia aceasta a r\u0103mas \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi a n\u0103scut un fiu. A v\u0103zut c\u0103 este frumos \u015fi l-a ascuns trei luni."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 2:3",
            "number": 3,
            "text": "Nemaiput\u00e2nd s\u0103-l ascund\u0103, a luat un sicria\u015f de papur\u0103, pe care l-a uns cu lut \u015fi cu smoal\u0103, a pus copilul \u00een el \u015fi l-a a\u015fezat \u00eentre trestii, pe malul r\u00e2ului."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 2:4",
            "number": 4,
            "text": "Sora copilului p\u00e2ndea la o dep\u0103rtare oarecare, ca s\u0103 vad\u0103 ce are s\u0103 i se \u00eent\u00e2mple."
          }
        ]
      },
      "Evrei 11:23": {
        "book": "Evrei",
        "name": "Evrei 11",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/evrei/11",
        "chapter": 11,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Evrei 11:23",
            "number": 23,
            "text": "Prin credin\u0163\u0103 a fost ascuns Moise trei luni de p\u0103rin\u0163ii lui c\u00e2nd s-a n\u0103scut, pentru c\u0103 vedeau c\u0103 era frumos copilul \u015fi nu s-au l\u0103sat \u00eensp\u0103im\u00e2nta\u0163i de porunca \u00eemp\u0103ratului."
          }
        ]
      },
      "Exod 2:5-6": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 2",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/2",
        "chapter": 2,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 2:5",
            "number": 5,
            "text": "Fata lui Faraon s-a cobor\u00e2t la r\u00e2u s\u0103 se scalde, \u015fi fetele care o \u00eenso\u0163eau se plimbau pe marginea r\u00e2ului. Ea a z\u0103rit sicria\u015ful \u00een mijlocul trestiilor \u015fi a trimis pe roaba ei s\u0103-l ia."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 2:6",
            "number": 6,
            "text": "L-a deschis \u015fi a v\u0103zut copilul: era un b\u0103ie\u0163a\u015f care pl\u00e2ngea. I-a fost mil\u0103 de el \u015fi a zis: \u201eEste un copil de-al evreilor!\u201d"
          }
        ]
      },
      "Exod 2:6-7": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 2",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/2",
        "chapter": 2,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 2:6",
            "number": 6,
            "text": "L-a deschis \u015fi a v\u0103zut copilul: era un b\u0103ie\u0163a\u015f care pl\u00e2ngea. I-a fost mil\u0103 de el \u015fi a zis: \u201eEste un copil de-al evreilor!\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 2:7",
            "number": 7,
            "text": "Atunci, sora copilului a zis fetei lui Faraon: \u201eS\u0103 m\u0103 duc s\u0103-\u0163i chem o doic\u0103 dintre femeile evreilor ca s\u0103-\u0163i al\u0103pteze copilul?\u201d"
          }
        ]
      }
    }
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Moise, alesul Domnului, a petrecut",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Am ar\u0103tat minunata sc\u0103pare a lui Moise. Vom ar\u0103ta acum \u015fcoala pe care a f\u0103cut-o Domnul cu el. Pe to\u0163i ale\u015fii S\u0103i, Domnul i-a trecut printr-o \u015fcoal\u0103 sufleteasc\u0103. Printr-o astfel de \u015fcoal\u0103 a trecut \u015fi Moise. \u015ecoala lui e \u00eemp\u0103r\u0163it\u0103 \u00een trei clase, fiecare av\u00e2nd 40 de ani din via\u0163a lui. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "1 - Clasa prim\u0103 sunt cei 40 de ani pe care i-a petrecut la curtea lui Faraon. "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "2 - Clasa a doua sunt cei 40 de ani pe care i-a petrecut la socrul s\u0103u Ietro, p\u0103storind oile. "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "3 - Clasa a treia sunt cei 40 de ani pe care i-a petrecut cu poporul \u00een pustie, \u00een drum spre Canaan. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Vede\u0163i ce minunat este \u00eemp\u0103r\u0163it\u0103 via\u0163a lui Moise \u00een trei p\u0103r\u0163i egale, \u00een trei clase, fiecare clas\u0103 cu \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura ei. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "O, de am b\u0103g\u0103 bine de seam\u0103, am putea afla c\u0103 to\u0163i cei ce tr\u0103im o via\u0163\u0103 cu Domnul, am trecut \u015fi trecem \u015fi noi prin astfel de clase. Taina m\u00e2ntuirii este o \u015fcoal\u0103 a Domnului, e o \u015fcoal\u0103 minunat\u0103 cu anumite clase \u015fi \u00eemp\u0103r\u0163iri. \u00cen care clas\u0103 ai ajuns tu? "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Clasa prim\u0103 a petrecut-o Moise la curtea lui Faraon. Trebuie s\u0103 \u015ftim aici c\u0103 Moise a fost crescut ca un fiu al lui Faraon ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 2:10",
          "text": "Exod 2, 10"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). \u015ei trebuie s\u0103 \u015ftim c\u0103 Egiptul era \u00een vremile acelea \u0163ara \u015ftiin\u0163elor \u015fi \u00eenv\u0103\u0163a\u0163ilor. Moise a fost crescut \u00een \u015ftiin\u0163\u0103 mare. \u00cenv\u0103\u0163a\u0163ii Egiptului erau profesorii lui. \u00cen \u015fcoala asta \u00eenaintase foarte mult Moise cu \u015ftiin\u0163a, dar d\u0103duse \u00eenapoi cu credin\u0163a \u015fi cunoa\u015fterea Domnului. Lucrul acesta se vede \u015fi din felul cum \u015fi-a \u00eencheiat \u015fcoala. La 40 de ani Moise omoar\u0103 un egiptean "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 2:12",
          "text": "Exod 2, 12"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). \u015ecoala lui Moise de la curtea lui Faraon se gat\u0103 cu un omor (\u015ftiin\u0163a de multe ori omoar\u0103 credin\u0163a). Era \u00een planul lui Dumnezeu acest omor? Hot\u0103r\u00e2t c\u0103 nu! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Domnul avea un plan cu eliberarea israelienilor. \u00cen acest plan Moise era ales ca o unealt\u0103 a Domnului, ca un vas de care Domnul Se va sluji \u00een lucrarea Sa. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dar iat\u0103, prin uciderea egipteanului, Moise o ia \u00eenaintea Domnului. F\u0103r\u0103 s\u0103 cear\u0103 \u015fi f\u0103r\u0103 s\u0103 a\u015ftepte r\u0103spunsul \u015fi \u00eempreun\u0103 lucrarea Domnului, vrea cu puterea s\u0103 rup\u0103 lan\u0163urile iob\u0103giei. Cu 40 de ani vrea s\u0103 gr\u0103beasc\u0103 planul Domnului \u015fi lucrul Domnului. Ie\u015firea lui n-a avut aprobarea \u015fi binecuv\u00e2ntarea Domnului. \u015ei s-a uitat Moise \u00een toate p\u0103r\u0163ile c\u00e2nd l-a ucis pe egiptean ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 2:12",
          "text": "Exod 2, 12"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). A\u015fa sunt toate lucrurile care se fac f\u0103r\u0103 voia \u015fi aprobarea Domnului. Omul se uit\u0103 \u00een toate p\u0103r\u0163ile s\u0103 vad\u0103 ca s\u0103 nu-l vad\u0103 oamenii, dar nu se uit\u0103 \u00een sus s\u0103 vad\u0103 ce zice Dumnezeu. Dac\u0103 Moise s-ar fi uitat \u00een sus, Domnul ar fi spus c\u0103 nu de aici pleac\u0103 eliberarea poporului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u00cen lupta dezrobirii \u015fi m\u00e2ntuirii noastre suflete\u015fti, trebuie s\u0103 cerem ajutorul, darul \u015fi \u00eempreun\u0103 lucrarea Domnului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "F\u0103r\u0103 Domnul nu putem face nimic. O hot\u0103r\u00e2re, o lupt\u0103 contra p\u0103catelor f\u0103r\u0103 ajutorul Domnului se gat\u0103 f\u0103r\u0103 doar \u015fi poate, cu \u00eenfr\u00e2ngere, a\u015fa cum a p\u0103\u0163it Moise. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u015ecoala din Egipt s-a g\u0103tat cu o \u00eenfr\u00e2ngere pentru Moise. El avea lips\u0103 de o \u015fcoal\u0103 nou\u0103. Domnul Dumnezeu l-a scos din \u015fcoala Egiptului \u015fi l-a b\u0103gat \u00een \u015fcoala din \u0163ara Madian. Moise a fugit din Egipt \u015fi s-a a\u015fezat la socrul s\u0103u Ietro, \u00een Madian, unde a p\u0103scut oile 40 de ani ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 2",
          "text": "Exod cap. 2"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Iat\u0103-l pe Moise \u00een \u015fcoala din pustia Madianului, p\u0103sc\u00e2nd oile socrului s\u0103u Ietro. Omul ar fi putut zice \u00eendat\u0103 \u015fi aici: O pierdere de vreme ne\u00een\u0163eleas\u0103 este aceasta. Poporul geme \u00een robie, iar Moise pa\u015fte oile 40 de ani. A\u015fa s-ar p\u0103rea omului, dar altcumva vede Dumnezeu lucrurile. Moise, alesul Domnului, trebuia s\u0103 treac\u0103 printr-o \u015fcoal\u0103 a Domnului. Cei 40 de ani sunt o \u015fcoal\u0103 prin care Domnul a stat de vorb\u0103 cu Moise, iar un timp petrecut \u00een vorbire cu Domnul nu este niciodat\u0103 un timp pierdut. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Minunat\u0103 a fost \u015fcoala ce a f\u0103cut-o Moise \u00een cei 40 de ani. Toate \u015fcolile \u015fi to\u0163i \u00eenv\u0103\u0163a\u0163ii Egiptului nu l-ar fi putut \u00eenv\u0103\u0163a ceea ce a \u00eenv\u0103\u0163at \u00een \u015fcoala aceasta. Departe de zgomotul \u015fi \u00eenv\u0103lm\u0103\u015fagul Egiptului, \u00een t\u0103cerea pustiei, Moise a \u00eenv\u0103\u0163at s\u0103 vorbeasc\u0103 cu Domnul... s\u0103 se ad\u00e2nceasc\u0103 \u00een cunoa\u015fterea Domnului \u015fi a planurilor Lui. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "De altcum to\u0163i ale\u015fii Domnului au f\u0103cut \u015fcoala aceasta. Pe to\u0163i ale\u015fii S\u0103i, Domnul i-a scos pe o bucat\u0103 de vreme din lume. A \u0163inut \u015fcoal\u0103 cu ei \u015fi pe urm\u0103 i-a trimis \u00een lume. O astfel de \u015fcoal\u0103 a f\u0103cut psalmistul David la oi, Ilie la p\u00e2r\u00e2ul Cherit, ap. Pavel \u00een Arabia, ev. Ioan \u00een Insula Patmos. Trimisul Tat\u0103lui ceresc, Isus M\u00e2ntuitorul, a f\u0103cut \u015fi El \u00censu\u015fi aceast\u0103 \u015fcoal\u0103 \u00een cele 40 de zile ce le-a petrecut \u00een pustie. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Ale\u015fii Domnului n-au ie\u015fit din \u015fcolile filozofice, ci au ie\u015fit din pustie, din retragerea \u00een Domnul, din ad\u00e2ncirea tainelor m\u00e2ntuirii suflete\u015fti. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dar \u015fcoala pustiei nu e numai pentru ale\u015fii Domnului, ci pentru to\u0163i cei ce vreau s\u0103 apuce \u00een calea m\u00e2ntuirii. Condi\u0163ia cea dint\u00e2i a m\u00e2ntuirii, este retragerea \u00een "
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "pustie"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": ", retragerea \u00een Domnul, \u00een ad\u00e2ncirea tainelor m\u00e2ntuirii suflete\u015fti. M\u00e2ntuirea se poate afla numai departe de vuietul lumii."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u015ecoala lui Moise din Egipt s-a g\u0103tat cu un omor. \u015ecoala din pustia Madian se gat\u0103 cu altceva. Se gat\u0103 cu un rug aprins. Domnul Se arat\u0103 lui Moise \u00een chipul unui rug aprins ce ardea, dar nu se mistuia "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 3",
          "text": "Exod cap. 3"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Moise se mira de aceast\u0103 ar\u0103tare, dar \u00een ea putea s\u0103 vad\u0103 icoana poporului s\u0103u. Rugul aprins \u00eenchipuia suferin\u0163ele israelienilor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Cuptoarele Egiptului ardeau, dar poporul nu se topea \u00een v\u0103paia muncilor, pentru c\u0103 Domnul era \u00een mijlocul lor. C\u00e2nd tr\u0103im o via\u0163\u0103 cu Domnul \u015fi El cu noi, oric\u00e2t de mari ar fi fl\u0103c\u0103rile suferin\u0163elor \u015fi \u00eencerc\u0103rilor, n-avem de ce s\u0103 ne temem. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Ar\u0103tarea Domnului \u00een mijlocul unui rug aprins arz\u00e2nd ne poate fi mai departe \u015fi o ad\u00e2nc\u0103 \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 \u015fi pild\u0103 de smerenie. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u00censemna\u0163i-v\u0103 bine lucrul acesta: Atotputernicul Dumnezeu alege un rug, un spin \u00een care pogoar\u0103 \u015fi Se arat\u0103 lui Moise. Erau ei \u015fi altfel de arbori mai mari \u015fi mai frumo\u015fi, dar Domnul alege rugul cel negru \u015fi smerit. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Cu m\u0103re\u0163ia Atotputernicului Dumnezeu s-ar fi potrivit parc\u0103 mai mult s\u0103 se arate \u00eentr-un cadru falnic sau \u00eentr-un stejar puternic, dar Domnul Dumnezeu alege rugul cel negru \u015fi smerit. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Oare nu este \u015fi lucrul acesta o stra\u015fnic\u0103 predic\u0103 \u015fi mustrare pentru \u00eeng\u00e2mfarea \u015fi trufia omeneasc\u0103? "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u00cen lucrarea m\u00e2ntuirii omului \u015fi omenirii g\u0103sim pe\u015ftera, rugul, mielul, porumbelul, vase umile \u015fi smerite... oare nu este \u015fi acest lucru o stra\u015fnic\u0103 predic\u0103 \u015fi mustrare pentru \u00eeng\u00e2mfarea \u015fi trufia omeneasc\u0103? "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "40 de ani la curtea lui Faraon, 40 de ani p\u0103stor la oi \u015fi 40 de ani\nconduc\u0103tor de popor",
    "bible-refs": {
      "Exod 2:10": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 2",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/2",
        "chapter": 2,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 2:10",
            "number": 10,
            "text": "Copilul a crescut \u015fi ea l-a adus fetei lui Faraon, \u015fi el i-a fost fiu. I-a pus numele Moise  \u201ec\u0103ci\u201d, a zis ea, \u201el-am scos din ape\u201d."
          }
        ]
      },
      "Exod 2:12": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 2",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/2",
        "chapter": 2,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 2:12",
            "number": 12,
            "text": "S-a uitat \u00een toate p\u0103r\u0163ile \u015fi, v\u0103z\u00e2nd c\u0103 nu este nimeni, a omor\u00e2t pe egiptean \u015fi l-a ascuns \u00een nisip."
          }
        ]
      },
      "Exod 2": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 2",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/2",
        "chapter": 2,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 2:1",
            "number": 1,
            "text": "Un om din casa lui Levi luase de nevast\u0103 pe o fat\u0103 a lui Levi."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 2:2",
            "number": 2,
            "text": "Femeia aceasta a r\u0103mas \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi a n\u0103scut un fiu. A v\u0103zut c\u0103 este frumos \u015fi l-a ascuns trei luni."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 2:3",
            "number": 3,
            "text": "Nemaiput\u00e2nd s\u0103-l ascund\u0103, a luat un sicria\u015f de papur\u0103, pe care l-a uns cu lut \u015fi cu smoal\u0103, a pus copilul \u00een el \u015fi l-a a\u015fezat \u00eentre trestii, pe malul r\u00e2ului."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 2:4",
            "number": 4,
            "text": "Sora copilului p\u00e2ndea la o dep\u0103rtare oarecare, ca s\u0103 vad\u0103 ce are s\u0103 i se \u00eent\u00e2mple."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 2:5",
            "number": 5,
            "text": "Fata lui Faraon s-a cobor\u00e2t la r\u00e2u s\u0103 se scalde, \u015fi fetele care o \u00eenso\u0163eau se plimbau pe marginea r\u00e2ului. Ea a z\u0103rit sicria\u015ful \u00een mijlocul trestiilor \u015fi a trimis pe roaba ei s\u0103-l ia."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 2:6",
            "number": 6,
            "text": "L-a deschis \u015fi a v\u0103zut copilul: era un b\u0103ie\u0163a\u015f care pl\u00e2ngea. I-a fost mil\u0103 de el \u015fi a zis: \u201eEste un copil de-al evreilor!\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 2:7",
            "number": 7,
            "text": "Atunci, sora copilului a zis fetei lui Faraon: \u201eS\u0103 m\u0103 duc s\u0103-\u0163i chem o doic\u0103 dintre femeile evreilor ca s\u0103-\u0163i al\u0103pteze copilul?\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 2:8",
            "number": 8,
            "text": "\u201eDu-te\u201d, i-a r\u0103spuns fata lui Faraon. \u015ei fata s-a dus \u015fi a chemat pe mama copilului."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 2:9",
            "number": 9,
            "text": "Fata lui Faraon i-a zis: \u201eIa copilul acesta, al\u0103pteaz\u0103-mi-l \u015fi \u00ee\u0163i voi pl\u0103ti.\u201d Femeia a luat copilul \u015fi l-a al\u0103ptat."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 2:10",
            "number": 10,
            "text": "Copilul a crescut \u015fi ea l-a adus fetei lui Faraon, \u015fi el i-a fost fiu. I-a pus numele Moise  \u201ec\u0103ci\u201d, a zis ea, \u201el-am scos din ape\u201d."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 2:11",
            "number": 11,
            "text": "\u00cen vremea aceea, Moise, cresc\u00e2nd mare, a ie\u015fit pe la fra\u0163ii s\u0103i \u015fi a fost martor la muncile lor grele. A v\u0103zut pe un egiptean care b\u0103tea pe un evreu, unul dintre fra\u0163ii lui."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 2:12",
            "number": 12,
            "text": "S-a uitat \u00een toate p\u0103r\u0163ile \u015fi, v\u0103z\u00e2nd c\u0103 nu este nimeni, a omor\u00e2t pe egiptean \u015fi l-a ascuns \u00een nisip."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 2:13",
            "number": 13,
            "text": "A ie\u015fit \u015fi \u00een ziua urm\u0103toare \u015fi iat\u0103 c\u0103 doi evrei se certau. A zis celui ce n-avea dreptate: \u201ePentru ce love\u015fti pe semenul t\u0103u?\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 2:14",
            "number": 14,
            "text": "\u015ei omul acela a r\u0103spuns: \u201eCine te-a pus pe tine mai-mare \u015fi judec\u0103tor peste noi? Nu cumva ai de g\u00e2nd s\u0103 m\u0103 omori \u015fi pe mine cum ai omor\u00e2t pe egipteanul acela?\u201d Moise s-a temut \u015fi a zis: \u201eNu mai \u00eencape \u00eendoial\u0103 c\u0103 faptul este cunoscut.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 2:15",
            "number": 15,
            "text": "Faraon a aflat ce se petrecuse \u015fi c\u0103uta s\u0103-l omoare pe Moise. Dar Moise a fugit dinaintea lui Faraon \u015fi a locuit \u00een \u0163ara Madian. A \u015fezut l\u00e2ng\u0103 o f\u00e2nt\u00e2n\u0103."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 2:16",
            "number": 16,
            "text": "Preotul din Madian avea \u015fapte fete. Ele au venit s\u0103 scoat\u0103 ap\u0103 \u015fi au umplut jgheaburile ca s\u0103 adape turma tat\u0103lui lor."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 2:17",
            "number": 17,
            "text": "Dar au venit p\u0103storii \u015fi le-au luat la goan\u0103. Atunci, Moise s-a sculat, le-a ajutat \u015fi le-a ad\u0103pat turma."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 2:18",
            "number": 18,
            "text": "C\u00e2nd s-au \u00eentors ele la tat\u0103l lor, Reuel, el a zis: \u201ePentru ce v\u0103 \u00eentoarce\u0163i a\u015fa de cur\u00e2nd azi?\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 2:19",
            "number": 19,
            "text": "Ele au r\u0103spuns: \u201eUn egiptean ne-a sc\u0103pat din m\u00e2na p\u0103storilor \u015fi chiar ne-a scos ap\u0103 \u015fi a ad\u0103pat turma.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 2:20",
            "number": 20,
            "text": "\u015ei el a zis fetelor: \u201eUnde este? Pentru ce a\u0163i l\u0103sat acolo pe omul acela? Chema\u0163i-l s\u0103 m\u0103n\u00e2nce p\u00e2ine!\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 2:21",
            "number": 21,
            "text": "Moise s-a hot\u0103r\u00e2t s\u0103 locuiasc\u0103 la omul acela, care i-a dat de nevast\u0103 pe fiic\u0103-sa Sefora."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 2:22",
            "number": 22,
            "text": "Ea a n\u0103scut un fiu, c\u0103ruia el i-a pus numele Gher\u015fom  \u201ec\u0103ci\u201d, a zis el, \u201elocuiesc ca str\u0103in \u00eentr-o \u0163ar\u0103 str\u0103in\u0103\u201d."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 2:23",
            "number": 23,
            "text": "Dup\u0103 mult\u0103 vreme, \u00eemp\u0103ratul Egiptului a murit, \u015fi copiii lui Israel gemeau \u00eenc\u0103 din pricina robiei \u015fi scoteau strig\u0103te dezn\u0103d\u0103jduite. Strig\u0103tele acestea, pe care li le smulgea robia, s-au suit p\u00e2n\u0103 la Dumnezeu."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 2:24",
            "number": 24,
            "text": "Dumnezeu a auzit gemetele lor \u015fi \u015ei-a adus aminte de leg\u0103m\u00e2ntul S\u0103u f\u0103cut cu Avraam, Isaac \u015fi Iacov."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 2:25",
            "number": 25,
            "text": "Dumnezeu a privit spre copiii lui Israel \u015fi a luat cuno\u015ftin\u0163\u0103 de ei."
          }
        ]
      },
      "Exod 3": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 3",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/3",
        "chapter": 3,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 3:1",
            "number": 1,
            "text": "Moise p\u0103\u015ftea turma socrului s\u0103u, Ietro, preotul Madianului. Odat\u0103, a m\u00e2nat turma p\u00e2n\u0103 dincolo de pustie \u015fi a ajuns la muntele lui Dumnezeu, la Horeb."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 3:2",
            "number": 2,
            "text": "\u00cengerul Domnului i S-a ar\u0103tat \u00eentr-o flac\u0103r\u0103 de foc, care ie\u015fea din mijlocul unui rug. Moise s-a uitat \u015fi iat\u0103 c\u0103 rugul era tot un foc \u015fi rugul nu se mistuia deloc."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 3:3",
            "number": 3,
            "text": "Moise a zis: \u201eAm s\u0103 m\u0103 \u00eentorc s\u0103 v\u0103d ce este aceast\u0103 vedenie minunat\u0103 \u015fi pentru ce nu se mistuie rugul.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 3:4",
            "number": 4,
            "text": "Domnul a v\u0103zut c\u0103 el se \u00eentoarce s\u0103 vad\u0103 \u015fi Dumnezeu l-a chemat din mijlocul rugului \u015fi a zis: \u201eMoise! Moise!\u201d El a r\u0103spuns: \u201eIat\u0103-m\u0103!\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 3:5",
            "number": 5,
            "text": "Dumnezeu a zis: \u201eNu te apropia de locul acesta; scoate-\u0163i \u00eenc\u0103l\u0163\u0103mintea din picioare, c\u0103ci locul pe care calci este un p\u0103m\u00e2nt sf\u00e2nt.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 3:6",
            "number": 6,
            "text": "\u015ei a ad\u0103ugat: \u201eEu sunt Dumnezeul tat\u0103lui t\u0103u, Dumnezeul lui Avraam, Dumnezeul lui Isaac \u015fi Dumnezeul lui Iacov.\u201d Moise \u015fi-a ascuns fa\u0163a, c\u0103ci se temea s\u0103-L priveasc\u0103 pe Dumnezeu."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 3:7",
            "number": 7,
            "text": "Domnul a zis: \u201eAm v\u0103zut asuprirea poporului Meu, care este \u00een Egipt, \u015fi am auzit strig\u0103tele pe care le scoate din pricina asupritorilor lui, c\u0103ci \u00eei cunosc durerile."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 3:8",
            "number": 8,
            "text": "M-am cobor\u00e2t ca s\u0103-l izb\u0103vesc din m\u00e2na egiptenilor \u015fi s\u0103-l scot din \u0163ara aceasta \u015fi s\u0103-l duc \u00eentr-o \u0163ar\u0103 bun\u0103 \u015fi \u00eentins\u0103, \u00eentr-o \u0163ar\u0103 unde curge lapte \u015fi miere, \u015fi anume \u00een locurile pe care le locuiesc canaani\u0163ii, heti\u0163ii, amori\u0163ii, ferezi\u0163ii, hevi\u0163ii \u015fi iebusi\u0163ii."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 3:9",
            "number": 9,
            "text": "Iat\u0103 c\u0103 strig\u0103tele israeli\u0163ilor au ajuns p\u00e2n\u0103 la Mine \u015fi am v\u0103zut chinul cu care \u00eei chinuiesc egiptenii."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 3:10",
            "number": 10,
            "text": "Acum, vino, Eu te voi trimite la Faraon \u015fi vei scoate din Egipt pe poporul Meu, pe copiii lui Israel.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 3:11",
            "number": 11,
            "text": "Moise a zis lui Dumnezeu: \u201eCine sunt eu, ca s\u0103 m\u0103 duc la Faraon \u015fi s\u0103 scot din Egipt pe copiii lui Israel?\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 3:12",
            "number": 12,
            "text": "Dumnezeu a zis: \u201eEu voi fi negre\u015fit cu tine, \u015fi iat\u0103 care va fi pentru tine semnul c\u0103 Eu te-am trimis: dup\u0103 ce vei scoate pe popor din Egipt, ve\u0163i sluji lui Dumnezeu pe muntele acesta.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 3:13",
            "number": 13,
            "text": "Moise a zis lui Dumnezeu: \u201eIat\u0103, c\u00e2nd m\u0103 voi duce la copiii lui Israel \u015fi le voi spune: \u2018Dumnezeul p\u0103rin\u0163ilor vo\u015ftri m-a trimis la voi\u2019 \u015fi m\u0103 vor \u00eentreba: \u2018Care este Numele Lui?\u2019, ce le voi r\u0103spunde?\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 3:14",
            "number": 14,
            "text": "Dumnezeu a zis lui Moise: \u201eEu sunt Cel ce sunt.\u201d \u015ei a ad\u0103ugat: \u201eVei r\u0103spunde copiilor lui Israel astfel: \u2018Cel ce Se nume\u015fte \u00abEu sunt\u00bb m-a trimis la voi.\u2019\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 3:15",
            "number": 15,
            "text": "Dumnezeu a mai zis lui Moise: \u201eA\u015fa s\u0103 vorbe\u015fti copiilor lui Israel: \u2018Domnul Dumnezeul p\u0103rin\u0163ilor vo\u015ftri, Dumnezeul lui Avraam, Dumnezeul lui Isaac \u015fi Dumnezeul lui Iacov, m-a trimis la voi. Acesta este Numele Meu pentru ve\u015fnicie, acesta este Numele Meu din neam \u00een neam.\u2019"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 3:16",
            "number": 16,
            "text": "Du-te, str\u00e2nge pe b\u0103tr\u00e2nii lui Israel \u015fi spune-le: \u2018Mi s-a ar\u0103tat Domnul Dumnezeul p\u0103rin\u0163ilor vo\u015ftri, Dumnezeul lui Avraam, lui Isaac \u015fi lui Iacov. El a zis: \u00abV-am v\u0103zut \u015fi am v\u0103zut ce vi se face \u00een Egipt"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 3:17",
            "number": 17,
            "text": "\u015fi am zis: V\u0103 voi scoate din suferin\u0163a Egiptului \u015fi v\u0103 voi duce \u00een \u0163ara canaani\u0163ilor, heti\u0163ilor, amori\u0163ilor, ferezi\u0163ilor, hevi\u0163ilor \u015fi iebusi\u0163ilor, \u00eentr-o \u0163ar\u0103 unde curge lapte \u015fi miere.\u00bb\u2019"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 3:18",
            "number": 18,
            "text": "Ei vor asculta de glasul t\u0103u \u015fi te vei duce, tu \u015fi b\u0103tr\u00e2nii lui Israel, la \u00eemp\u0103ratul Egiptului \u015fi \u00eei ve\u0163i spune: \u2018Domnul Dumnezeul evreilor S-a \u00eent\u00e2lnit cu noi. D\u0103-ne voie s\u0103 mergem cale de trei zile \u00een pustie, ca s\u0103 aducem jertfe Domnului Dumnezeului nostru.\u2019"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 3:19",
            "number": 19,
            "text": "\u015etiu c\u0103 \u00eemp\u0103ratul Egiptului n-are s\u0103 v\u0103 lase s\u0103 pleca\u0163i dec\u00e2t silit de o m\u00e2n\u0103 puternic\u0103."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 3:20",
            "number": 20,
            "text": "Eu \u00cemi voi \u00eentinde m\u00e2na \u015fi voi lovi Egiptul cu tot felul de minuni, pe care le voi face \u00een mijlocul lui. Dup\u0103 aceea, are s\u0103 v\u0103 lase s\u0103 pleca\u0163i."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 3:21",
            "number": 21,
            "text": "Voi face chiar ca poporul acesta s\u0103 capete trecere \u00eenaintea egiptenilor, \u015fi, c\u00e2nd ve\u0163i pleca, nu ve\u0163i pleca cu m\u00e2inile goale."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 3:22",
            "number": 22,
            "text": "Fiecare femeie va cere de la vecina ei \u015fi de la cea care locuie\u015fte \u00een casa ei vase de argint, vase de aur \u015fi haine pe care le ve\u0163i pune pe fiii \u015fi fiicele voastre. \u015ei ve\u0163i jefui astfel pe egipteni.\u201d"
          }
        ]
      }
    }
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Moise iese din desf\u0103t\u0103rile Egiptului",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Prin credin\u0163\u0103 Moise c\u00e2nd s-a f\u0103cut mare, n-a vrut s\u0103 fie numit fiul fiicei lui Faraon, ci a vrut mai bine s\u0103 sufere \u00eempreun\u0103 cu poporul lui Dumnezeu dec\u00e2t s\u0103 se bucure de pl\u0103cerile de o clip\u0103 ale p\u0103catului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "El socotea ocara lui Hristos ca o mai mare bog\u0103\u0163ie dec\u00e2t comorile Egiptului, pentru c\u0103 avea ochii pironi\u0163i spre r\u0103spl\u0103tire. Prin credin\u0163\u0103 a p\u0103r\u0103sit el Egiptul, f\u0103r\u0103 s\u0103 se team\u0103 de m\u00e2nia \u00eemp\u0103ratului; pentru c\u0103 a r\u0103mas neclintit ca \u015fi cum ar fi v\u0103zut pe Cel nev\u0103zut ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Evrei 11:24-27",
          "text": "Evrei 11, 24-27"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Aici \u00eencepe un am\u0103nunt de mare pre\u0163 din via\u0163a lui Moise; un am\u0103nunt de \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 asupra c\u0103ruia a st\u0103ruit \u015fi marele apostol Pavel prin cuvintele de mai sus. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Moise fusese crescut de fata lui Faraon. Copilul crescut \u015fi (\u0163iitoarea) l-a dus fetei lui Faraon \u015fi el (Moise) i-a fost fiu \u015fi i-a pus numele, ceea ce \u00eenseamn\u0103, din ape l-am scos ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 2:10",
          "text": "Exod 2, 10"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "A\u015fadar, Moise f\u0103cea parte din curtea lui Faraon. Avea prilej s\u0103-\u015fi tr\u0103iasc\u0103 via\u0163a ca un fiu de \u00eemp\u0103rat. Trebuie s\u0103 \u015ftim c\u0103 traiul Faraonilor din acele vremi era plin de toate desf\u0103t\u0103rile, de toate comorile \u015fi de toate dulce\u0163urile ce le poate oferi lumea aceasta. Iar Moise avea prilej s\u0103 guste din toate. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dar ce s-a \u00eent\u00e2mplat? Iar Moise dup\u0103 ce s-a f\u0103cut mare n-a voit s\u0103 fie numit fiul fiicei lui Faraon. S-a lep\u0103dat de un nume a\u015fa de mare. S-a lep\u0103dat de via\u0163a \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u015ei s-a lep\u0103dat Moise nu numai de numele ce-l purta, el s-a lep\u0103dat \u015fi de via\u0163a cea plin\u0103 de desf\u0103t\u0103ri \u015fi p\u0103cate ce era la curtea lui Faraon \u015fi \u00een Egipt. A vrut mai bine s\u0103 sufere cu poporul s\u0103u dec\u00e2t s\u0103 guste din pl\u0103cerile p\u0103catului. A ales ocara lui Hristos pentru c\u0103 avea ochii pironi\u0163i spre r\u0103splata cea viitoare. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Cuprins de aceast\u0103 credin\u0163\u0103 vie \u015fi tare, s-a lep\u0103dat de desf\u0103t\u0103ri \u015fi a p\u0103r\u0103sit Egiptul. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Din parfumurile \u015fi desf\u0103t\u0103rile cur\u0163ii lui Faraon, Moise a trecut \u00een tab\u0103ra cea s\u0103rac\u0103 a poporului s\u0103u unde mirosea a usturoi \u015fi mizeria r\u00e2njea din toate p\u0103r\u0163ile. Dintr-un fiu de \u00eemp\u0103rat, a devenit un om umil, s\u0103rac \u015fi lipsit. \u015ei le-a f\u0103cut toate acestea, fiindc\u0103 avea ochii pironi\u0163i spre r\u0103spl\u0103tire. Nici de m\u00e2nia \u00eemp\u0103ratului nu s-a temut. Nici desf\u0103t\u0103rile, nici amenin\u0163\u0103rile... nici o putere lumeasc\u0103 sau omeneasc\u0103 nu putea s\u0103-i \u00eentoarc\u0103 ochii pironi\u0163i spre Cel nev\u0103zut. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Ce \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 mi\u015fc\u0103toare pentru noi \u015fi m\u00e2ntuirea noastr\u0103 este aceast\u0103 purtare a lui Moise! Ea are leg\u0103tur\u0103 \u015fi cu cuvintele Domnului Isus: voi \u00een lume sunte\u0163i, dar nu sunte\u0163i din lume - pentru c\u0103 pu\u0163ine sunt locurile din Biblie care \u00eent\u0103resc at\u00e2t de viu cuvintele Domnului ca aceast\u0103 ie\u015fire a lui Moise din desf\u0103t\u0103rile Egiptului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Noi suntem \u00een lume; noi tr\u0103im \u00een lume, dar nu suntem din lume. Noi trebuie s\u0103 ie\u015fim din duhul acestei lumi. O condi\u0163ie neap\u0103rat\u0103 a m\u00e2ntuirii, aceasta este: s\u0103 p\u0103r\u0103se\u015fti \u00eendat\u0103 Egiptul acestei lumi. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dac\u0103 cre\u015ftinismul de azi e a\u015fa cum e: f\u0103r\u0103 putere \u015fi f\u0103r\u0103 road\u0103, apoi cauza e tocmai aici. Cre\u015ftinii de azi cred c\u0103 se pot m\u00e2ntui st\u00e2nd pe loc l\u00e2ng\u0103 oalele cu carne din Egiptul desf\u0103t\u0103rilor \u015fi p\u0103catelor. Dar m\u00e2ntuirea vine numai c\u00e2nd p\u0103r\u0103se\u015fti Egiptul. M\u00e2ntuirea vine numai c\u00e2nd ie\u015fi din tab\u0103ra lui Faraon, din tab\u0103ra lumii, \u015fi intri \u00een tab\u0103ra Domnului. M\u00e2ntuirea o po\u0163i dob\u00e2ndi numai c\u00e2nd ai ochii pironi\u0163i spre r\u0103splata viitoare, spre Cel nev\u0103zut \u015fi nimeni \u015fi nimica nu te poate abate de la aceast\u0103 \u0163int\u0103. M\u00e2ntuirea \u00eenseamn\u0103 a alege \u00eentre Egipt \u015fi Canaan... \u00eentre tab\u0103ra lumii \u015fi tab\u0103ra Domnului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Mul\u0163i \u00ee\u015fi \u00eenchipuie c\u0103 se pot m\u00e2ntui umbl\u00e2nd dintr-o tab\u0103r\u0103 \u00een alta. Duminic\u0103 diminea\u0163a \u00eei vezi \u00een tab\u0103ra Domnului - la sf. biseric\u0103 - iar dup\u0103 amiaz\u0103 \u00eei vezi \u00een tab\u0103ra lumii: la c\u00e2rcium\u0103, minciuni, etc. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Un cre\u015ftin adev\u0103rat trebuie s\u0103 stea cu totul \u015fi statornic \u00een tab\u0103ra Domnului. Noi osta\u015fii Domnului, nu suntem altceva dec\u00e2t o ceat\u0103 de cre\u015ftini care - prin darul lui Dumnezeu - am aflat cu groaz\u0103 c\u0103 ne afl\u0103m \u00een tab\u0103ra diavolului \u015fi am fugit \u00een tab\u0103ra Domnului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u015ei apoi s\u0103 nu uit\u0103m un lucru. A ie\u015fi din lume \u00eenseamn\u0103 a pierde multe, multe. S\u0103 ne g\u00e2ndim c\u00e2te cele a pierdut Moise. \u015ei-a pierdut vaza, \u015fi-a pierdut numele, \u015fi-a pierdut pozi\u0163ia social\u0103, traiul cel tihnit, \u015fi-a pierdut desf\u0103t\u0103rile... a pierdut totul. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Iat\u0103 un om care a pierdut totul pentru c\u0103 avea ochii pironi\u0163i spre r\u0103splata cealalt\u0103. Ce "
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "pierdere"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": " fericit\u0103!"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "De la noi poate c\u0103 nu ni se cer at\u00e2tea jertfe. Ni se cere numai idolul desf\u0103t\u0103rilor, patimilor \u015fi p\u0103catelor. \u015ei nici m\u0103car pe acesta nu vrem s\u0103-l pierdem? "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Un cre\u015ftin care nu poate pierde totul ca s\u0103-L dob\u00e2ndeasc\u0103 pe Hristos - nu poate dob\u00e2ndi m\u00e2ntuirea. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "bible-refs": {
      "Evrei 11:24-27": {
        "book": "Evrei",
        "name": "Evrei 11",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/evrei/11",
        "chapter": 11,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Evrei 11:24",
            "number": 24,
            "text": "Prin credin\u0163\u0103 Moise, c\u00e2nd s-a f\u0103cut mare, n-a vrut s\u0103 fie numit fiul fiicei lui Faraon,"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Evrei 11:25",
            "number": 25,
            "text": "ci a vrut mai bine s\u0103 sufere \u00eempreun\u0103 cu poporul lui Dumnezeu dec\u00e2t s\u0103 se bucure de pl\u0103cerile de o clip\u0103 ale p\u0103catului."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Evrei 11:26",
            "number": 26,
            "text": "El socotea ocara lui Hristos ca o mai mare bog\u0103\u0163ie dec\u00e2t comorile Egiptului, pentru c\u0103 avea ochii pironi\u0163i spre r\u0103spl\u0103tire."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Evrei 11:27",
            "number": 27,
            "text": "Prin credin\u0163\u0103 a p\u0103r\u0103sit el Egiptul f\u0103r\u0103 s\u0103 se team\u0103 de m\u00e2nia \u00eemp\u0103ratului, pentru c\u0103 a r\u0103mas neclintit, ca \u015fi cum ar fi v\u0103zut pe Cel ce este nev\u0103zut."
          }
        ]
      },
      "Exod 2:10": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 2",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/2",
        "chapter": 2,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 2:10",
            "number": 10,
            "text": "Copilul a crescut \u015fi ea l-a adus fetei lui Faraon, \u015fi el i-a fost fiu. I-a pus numele Moise  \u201ec\u0103ci\u201d, a zis ea, \u201el-am scos din ape\u201d."
          }
        ]
      }
    }
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "A intra \u00een Oaste \u00eenseamn\u0103 a ie\u015fi din lume",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Trei ani de zile, c\u00e2t a petrecut pe p\u0103m\u00e2nt Domnul Isus a scos mereu suflete din lume. \u015ei pe urm\u0103 a suferit r\u0103stignire, afar\u0103 din tab\u0103r\u0103... Era \u015fi aceasta o predic\u0103 vie, c\u0103 la Golgota po\u0163i ajunge numai ie\u015find afar\u0103 din tab\u0103r\u0103, afar\u0103 din lume. La m\u00e2ntuire po\u0163i ajunge numai ie\u015find din lume, pentru c\u0103 precum spunea ap. Iacov: Prietenia lumii este vr\u0103jm\u0103\u015fie cu Dumnezeu. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Cine vrea s\u0103 fie prieten cu lumea se face vr\u0103jma\u015f cu Dumnezeu "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Iacov 4:4",
          "text": "Iacov 4, 4"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). De aceea a strigat acest testament, cu putere, \u015fi ap. Pavel: Iar noi s\u0103 ie\u015fim afar\u0103 din tab\u0103r\u0103 cu El ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Evrei 13:13",
          "text": "Evrei 13, 13"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Acesta a fost testamentul pe care \u00eel \u0163ineau primii cre\u015ftini. Aceasta a fost parola primilor cre\u015ftini. Ei tr\u0103iau afar\u0103 din Egipt, afar\u0103 din lume, afar\u0103 din tab\u0103r\u0103. Ei tr\u0103iau cu totul afar\u0103 din tab\u0103ra lumii. Se \u00eemplineau asupra lor cuvintele Domnului: Erau ur\u00e2\u0163i \u015fi prigoni\u0163i fiindc\u0103 nu erau din lume. Fiindc\u0103 lumea iube\u015fte numai ce este al ei ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Ioan 15:19",
          "text": "Ioan 15, 19"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Veacul de aur al cre\u015ftin\u0103t\u0103\u0163ii a fost acesta, c\u00e2nd cre\u015ftinii tr\u0103iau afar\u0103 din tab\u0103r\u0103. Erau ur\u00e2\u0163i \u015fi prigoni\u0163i, tocmai pentru c\u0103 ie\u015fiser\u0103 din lume. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dar... vremea a trecut. Cre\u015ftinii au \u00eenceput a se \u00eentoarce r\u00e2nd pe r\u00e2nd, \u00een lume, \u00een tab\u0103r\u0103, \u00een Egipt, la cuptoarele lui Faraon. \u015ei pe urm\u0103 s-au \u00eentors cu gr\u0103mada. S-au \u00eentors aproape cu to\u0163ii. Aici intr\u0103 rosturile Oastei. Cu Oastea Domnului noi am reluat firul vie\u0163ii cre\u015ftine de acolo de unde s-a rupt: de la primii cre\u015ftini, de la testamentul M\u00e2ntuitorului: Voi \u00een lume sunte\u0163i, dar nu mai sunte\u0163i din lume... "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Sl\u0103vit\u0103 s\u0103 fie clipa c\u00e2nd Duhul Domnului ne-a deschis urechile \u015fi ne-a deschis mintea s\u0103 \u00een\u0163elegem c\u0103 toat\u0103 truda noastr\u0103 de a ne m\u00e2ntui este zadarnic\u0103, c\u00e2t\u0103 vreme noi tr\u0103im \u00een tab\u0103r\u0103, \u00een lume. De aceea, ascult\u00e2nd \u00eendemnul ap. Pavel, noi am ie\u015fit la Golgota, afar\u0103 din tab\u0103r\u0103. Ni s-au deschis ochii \u015fi ni s-a deschis mintea s\u0103 vedem \u015fi s\u0103 \u00een\u0163elegem via\u0163a \u00eentr-o lumin\u0103 nou\u0103, \u00een lumina cea adev\u0103rat\u0103, \u00een lumina vie\u0163ii... Ne-am aflat pe noi \u00een\u015fine \u015fi rostul vie\u0163ii noastre. \u015ei plini de bucurie am strigat: Orbi am fost \u015fi acum vedem. \u00cen lume am fost, dar acum am ie\u015fit din lume. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "bible-refs": {
      "Iacov 4:4": {
        "book": "Iacov",
        "name": "Iacov 4",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iacov/4",
        "chapter": 4,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Iacov 4:4",
            "number": 4,
            "text": "Suflete preacurvare! Nu \u015fti\u0163i c\u0103 prietenia lumii este vr\u0103jm\u0103\u015fie cu Dumnezeu? A\u015fa c\u0103 cine vrea s\u0103 fie prieten cu lumea se face vr\u0103jma\u015f cu Dumnezeu."
          }
        ]
      },
      "Evrei 13:13": {
        "book": "Evrei",
        "name": "Evrei 13",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/evrei/13",
        "chapter": 13,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Evrei 13:13",
            "number": 13,
            "text": "S\u0103 ie\u015fim dar afar\u0103 din tab\u0103r\u0103 la El \u015fi s\u0103 suferim ocara Lui."
          }
        ]
      },
      "Ioan 15:19": {
        "book": "Ioan",
        "name": "Ioan 15",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ioan/15",
        "chapter": 15,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Ioan 15:19",
            "number": 19,
            "text": "Dac\u0103 a\u0163i fi din lume, lumea ar iubi ce este al ei, dar, pentru c\u0103 nu sunte\u0163i din lume \u015fi pentru c\u0103 Eu v-am ales din mijlocul lumii, de aceea v\u0103 ur\u0103\u015fte lumea."
          }
        ]
      }
    }
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Moise \u015fi Aaron \u00een fa\u0163a lui Faraon",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Am ar\u0103tat \u015fcoala de 40 de ani pe care a trecut-o Moise p\u0103sc\u00e2nd oile \u00een pustia Madian. C\u00e2nd s-a sf\u00e2r\u015fit aceast\u0103 \u015fcoal\u0103, Domnul a zis c\u0103tre Moise: \u015ei acum vino s\u0103 te trimit la Faraon, \u00eemp\u0103ratul Egiptului, s\u0103 sco\u0163i din robie pe fiii lui Israel ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 3:10",
          "text": "Exod 3, 10"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Frumoas\u0103 chemare, dar vai, ce r\u0103spuns slab d\u0103du Moise! Cine sunt eu s\u0103 merg la Faraon, \u00eemp\u0103ratul Egiptului?... Eu voi fi cu tine - r\u0103spunse Domnul. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Ce-i trebuia lui Moise mai mult dec\u00e2t aceast\u0103 preadulce \u00eencredin\u0163are: Eu voi cu tine. Dar el r\u0103spunde: Dar de nu m\u0103 vor crede, ei vor zice: Nu \u0163i S-a ar\u0103tat \u0163ie Dumnezeu. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Domnul \u00eei d\u0103 puterea minunilor, dar Moise st\u0103ruie mai departe: Doamne, eu sunt g\u00e2ngav... Nu te teme Moise, Eu, Domnul, voi deschide gura ta \u015fi te voi \u00eenv\u0103\u0163a cele ce vei gr\u0103i... Ce dulce \u00eencredin\u0163are, dar Moise r\u0103spunde: Rogu-m\u0103 Doamne, alege pe altul... eu nu merg. \u015ei S-a m\u00e2niat Domnul... \u015fi i-a dat ajutor pe Aaron. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Vai, ce \u015fcolar slab era Moise! El \u00eenchipuia pe M\u00e2ntuitorul, dar iat\u0103 ce umbr\u0103 slab\u0103, ce icoan\u0103 slab\u0103 este fa\u0163\u0103 de ascultarea M\u00e2ntuitorului. Moise - \u015fi Vechiul Testament - \u00eenchipuie firea noastr\u0103 cea veche cu toate e\u015fecurile \u015fi umbrele ei. Vai, ce de cre\u015ftini tr\u0103iesc \u015fi azi \u00een aceast\u0103 umbr\u0103. Ei nu se \u015ftiu rezema \u00een Cuv\u00e2ntul Domnului. Ei se pot rezema numai \u00een ceea ce li se d\u0103 la m\u00e2n\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "S\u0103 mergem mai departe. Iat\u0103-i pe Moise \u015fi pe Aaron \u00een fa\u0163a lui Faraon. Doi umili delega\u0163i ai unui popor umil \u015fi asuprit stau \u00een fa\u0163a unui \u00eemp\u0103rat plin de putere \u015fi str\u0103lucire. Cei doi delega\u0163i \u00eencep a gr\u0103i cu glas \u00eenalt. Ei vorbesc \u00een Numele Domnului; ei aduc o porunc\u0103 a Domnului \u015fi orice porunc\u0103 a Domnului trebuie spus\u0103 f\u0103r\u0103 team\u0103 de puterea omeneasc\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Acestea zice Domnul Dumnezeu lui Israel: Las\u0103 pe poporul Meu s\u0103 plece... "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u015ei a r\u0103spuns Faraon: Cine este Domnul, ca s\u0103 ascult de glasul Lui, \u015fi s\u0103 las pe fiii lui Israel s\u0103 plece? ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 5:1-2",
          "text": "Exod 5, 1-2"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u00cent\u00e2lnirea celor dou\u0103 tabere seam\u0103n\u0103 de la \u00eenceput cu un ultimatum de r\u0103zboi. Moise \u015fi Aaron \u00eei aduc lui Faraon un ultimatum, la care Faraon r\u0103spunde cu \u00eempotrivire. Urmeaz\u0103 r\u0103zboiul - \u00eentre Domnul Puterilor \u015fi Faraon. Precum era de prev\u0103zut, acest r\u0103zboi se gat\u0103 cu pr\u0103bu\u015firea lui Faraon. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u00cen cursul veacurilor s-au mai ridicat destui Faraoni \u015fi to\u0163i au avut acela\u015fi sf\u00e2r\u015fit. At\u00e2\u0163ia \u015fi at\u00e2\u0163ia filozofi \u015fi oameni mari s-au ridicat atac\u00e2nd credin\u0163a, Biblia, Evanghelia. To\u0163i au c\u0103zut cu ru\u015fine. To\u0163i au ajuns \u00een Marea Ro\u015fie a iadului. Biblia \u015fi istoria m\u0103rturise\u015fte despre nebunia \u015fi z\u0103d\u0103rnicia unei \u00eempotriviri contra lui Dumnezeu. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "R\u0103zboiul acesta dintre Moise \u015fi Faraon, \u00eenchipuia r\u0103zboiul, lupta m\u00e2ntuirii noastre suflete\u015fti. \u00cen lupta aceasta este un am\u0103nunt de mare pre\u0163. \u00cempotriva lui Faraon au urmat una dup\u0103 alta, cele zece pl\u0103gi. Dar Faraon se \u00eenv\u00e2rto\u015fa. Satana nu-\u015fi l\u0103sa iobagii cu una cu dou\u0103. Cine s\u0103 mai fac\u0103 lui c\u0103r\u0103mizi? Ba \u00eenc\u0103 ce se \u00eent\u00e2mpl\u0103? Iob\u0103gia se face mai grea. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Faraon a dat ordin s\u0103 le dea de lucru mai mult ca s\u0103 nu mai umble dup\u0103 n\u0103luci ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 5:9",
          "text": "Exod 5, 9"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). \u015ei a murmurat poporul \u00eempotriva lui Moise \u015fi Aaron zic\u00e2nd: Voi ne-a\u0163i f\u0103cut de ur\u0103 cu Faraon... \u015fi murmura \u015fi Moise zic\u00e2nd: Doamne, de c\u00e2nd m-am dus la Faraon s\u0103-i vorbesc, el face mai r\u0103u poporului, \u015fi n-ai izb\u0103vit pe poporul T\u0103u ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 5:21-23",
          "text": "Exod 5, 21-23"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "O, ce \u00een\u0163eles ad\u00e2nc este \u015fi aici. To\u0163i cei ce apuc\u0103 pe calea spre m\u00e2ntuire, spre Canaan, trebuie s\u0103 treac\u0103 \u015fi prin aceasta. C\u00e2nd se \u00eencepe lupta cea mare a m\u00e2ntuirii, omului i se face mai r\u0103u. To\u0163i cei care au intrat \u015fi intr\u0103 \u00een Oastea Domnului m\u0103rturisesc c\u0103 au avut \u015fi au multe ispite l\u0103untrice, \u00een sufletul lor \u015fi \u00een afar\u0103, cu oamenii \u015fi lumea. C\u00e2nd un suflet \u00eencepe a rosti cuv\u00e2ntul libertate, satana str\u00e2nge lan\u0163urile. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Doi so\u0163i, b\u0103rbatul \u015fi femeia la intrarea \u00een Oastea Domnului se \u00een\u0163elegeau a\u015fa: "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "- Tu b\u0103rbate drag\u0103, de-i adev\u0103rat ce spune aici \u00een Biblie \u015fi \u00een "
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "Isus Biruitorul"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": ", apoi noi suntem pierdu\u0163i. Via\u0163a noastr\u0103-i o minciun\u0103 mare. S\u0103 intr\u0103m \u015fi noi \u00een Oastea Domnului."
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "- Bine gr\u0103ie\u015fti tu, muiere drag\u0103, s\u0103 intr\u0103m \u015fi noi \u00een Oaste, c\u0103 \u015ftie Bunul Dumnezeu c\u00e2te zile mai avem. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Aceast\u0103 \u00een\u0163elegere era o clip\u0103 binecuv\u00e2ntat\u0103 de Lucrarea Duhului Sf\u00e2nt. \u00cen contra ei \u00eens\u0103 a \u00eenceput \u00eendat\u0103 s\u0103 lucre \u015fi diavolul. "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u00cei p\u0103rea r\u0103u s\u0103 piard\u0103 doi lucr\u0103tori de c\u0103r\u0103mizi. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Peste o lun\u0103, cei doi so\u0163i se \u00een\u0163elegeau a\u015fa: "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "- Tu muiere drag\u0103, nu-i bine de noi de c\u00e2nd am intrat \u00een Oaste. Ne-am f\u0103cut de ur\u0103 cu toat\u0103 lumea... am ajuns \u00een gura lumii... de ce s\u0103 ne mai facem de ur\u0103 cu lumea... c\u0103 doar\u0103 n-am omor\u00e2t pe nimeni... "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "- Drept ai b\u0103rbate drag\u0103, s\u0103 ne l\u0103s\u0103m de aceast\u0103 Oaste care ne-a tulburat pacea \u015fi lini\u015ftea... "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "O astfel de \u00een\u0163elegere era o biruin\u0163\u0103 a lui Faraon, dup\u0103 care cei doi so\u0163i s-au retras "
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "\u00een pacea"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": " \u015fi "
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "lini\u015ftea"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": " de l\u00e2ng\u0103 cuptoarele lui Faraon."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Ah, ce mi\u015fel mare-i diavolul! El st\u0103 lini\u015ftit p\u00e2n\u0103 ce-l are pe om \u00een robia \u015fi iob\u0103gia lui. Dar \u00eendat\u0103 ce se aude cuv\u00e2ntul libertate, satana se tulbur\u0103; \u00eent\u0103re\u015fte paza \u015fi str\u00e2nge lan\u0163urile robiei. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u015eti\u0163i care-i partea cea mai \u00eentunecoas\u0103 din noapte? E cea dinaintea rev\u0103rsatului zorilor. Lumina este atunci \u00eentr-un fel de lupt\u0103 cu \u00eentunericul \u015fi \u00eentunericul cu lumina. \u00centunericul face ultima sfor\u0163are contra luminii. Dar cu toat\u0103 opintirea, \u00eentunericul e biruit; se revars\u0103 zorile. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "A\u015fa e \u015fi cu m\u00e2ntuirea sufletului. Clipa cea mai primejdioas\u0103 pentru m\u00e2ntuirea unui suflet este lupta dintre \u00eentuneric \u015fi "
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "rev\u0103rsarea zorilor"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "... este lupta cea din urm\u0103 pe care diavolul o d\u0103 c\u00e2nd un suflet trece din \u00eentuneric la lumin\u0103, din robie la libertate \u015fi din moarte la via\u0163\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Ferice de cei ce trec cu bine peste acest hotar primejdios. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "bible-refs": {
      "Exod 3:10": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 3",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/3",
        "chapter": 3,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 3:10",
            "number": 10,
            "text": "Acum, vino, Eu te voi trimite la Faraon \u015fi vei scoate din Egipt pe poporul Meu, pe copiii lui Israel.\u201d"
          }
        ]
      },
      "Exod 5:1-2": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 5",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/5",
        "chapter": 5,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 5:1",
            "number": 1,
            "text": "Moise \u015fi Aaron s-au dus apoi la Faraon \u015fi i-au zis: \u201eA\u015fa vorbe\u015fte Domnul Dumnezeul lui Israel: \u2018Las\u0103 pe poporul Meu s\u0103 plece, ca s\u0103 pr\u0103znuiasc\u0103 \u00een pustie un praznic \u00een cinstea Mea.\u2019\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 5:2",
            "number": 2,
            "text": "Faraon a r\u0103spuns: \u201eCine este Domnul, ca s\u0103 ascult de glasul Lui \u015fi s\u0103 las pe Israel s\u0103 plece? Eu nu cunosc pe Domnul \u015fi nu voi l\u0103sa pe Israel s\u0103 plece.\u201d"
          }
        ]
      },
      "Exod 5:9": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 5",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/5",
        "chapter": 5,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 5:9",
            "number": 9,
            "text": "S\u0103 se dea mult de lucru oamenilor acestora, ca s\u0103 aib\u0103 de lucru \u015fi s\u0103 nu mai umble dup\u0103 n\u0103luci.\u201d"
          }
        ]
      },
      "Exod 5:21-23": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 5",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/5",
        "chapter": 5,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 5:21",
            "number": 21,
            "text": "\u015ei le-au zis: \u201eS\u0103 v\u0103 vad\u0103 Domnul \u015fi s\u0103 judece! Voi ne-a\u0163i f\u0103cut ur\u00e2\u0163i lui Faraon \u015fi slujitorilor lui; ba \u00eenc\u0103 le-a\u0163i dat sabia \u00een m\u00e2n\u0103 ca s\u0103 ne omoare.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 5:22",
            "number": 22,
            "text": "Moise s-a \u00eentors la Domnul \u015fi a zis: \u201eDoamne, pentru ce ai f\u0103cut un astfel de r\u0103u poporului acestuia? Pentru ce m-ai trimis?"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 5:23",
            "number": 23,
            "text": "De c\u00e2nd m-am dus la Faraon ca s\u0103-i vorbesc \u00een Numele T\u0103u, el face \u015fi mai r\u0103u poporului acestuia, \u015fi n-ai izb\u0103vit pe poporul T\u0103u.\u201d"
          }
        ]
      }
    }
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Israelienii \u00een audien\u0163\u0103 la Faraon",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u00cen mersul luptei pentru sc\u0103parea israelienilor, este un am\u0103nunt plin de \u00een\u0163eles sufletesc. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Biblia ne spune \u00eentr-un loc c\u0103 pe timpul c\u00e2nd israelienii gemeau sub robia lui Faraon, logofe\u0163ii fiilor lui Israel s-au prezentat \u00eentr-o audien\u0163\u0103 la Faraon cer\u00e2ndu-i u\u015furarea robiei. \u015ei intr\u00e2nd logofe\u0163ii fiilor lui Israel, au strigat c\u0103tre Faraon zic\u00e2nd: "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "- Pentru ce te por\u0163i a\u015fa cu robii t\u0103i; ori nedreptate vei face robilor t\u0103i?... "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "- Sunte\u0163i ni\u015fte lene\u015fi \u015fi tr\u00e2ntori... duce\u0163i-v\u0103 \u00eendat\u0103 de lucra\u0163i; nu vi se vor da paie \u015fi tot acela\u015fi num\u0103r de c\u0103r\u0103mizi ve\u0163i face ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 5:15-18",
          "text": "Exod 5, 15-18"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "A\u015fadar, precum se vede, israelienii s-au prezentat \u00eentr-un fel de audien\u0163\u0103 la Faraon, pentru u\u015furarea robiei, pentru \u00eempu\u0163inarea c\u0103r\u0103mizilor. Poporul \u00ee\u015fi \u00eenchipuia c\u0103 de aici trebuie s\u0103 vin\u0103 u\u015furarea robiei. Dar u\u015furarea n-a venit din partea aceasta. Robia mai grea s-a f\u0103cut. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Mul\u0163i cre\u015ftini cred c\u0103 se pot m\u00e2ntui l\u0103s\u00e2ndu-se de unele rele. At\u00e2\u0163ia \u015fi at\u00e2\u0163ia cre\u015ftini umbl\u0103 s\u0103-\u015fi \u00eempu\u0163ineze num\u0103rul c\u0103r\u0103mizilor (p\u0103catelor)... umbl\u0103 s\u0103-\u015fi u\u015fureze robia dar nu umbl\u0103 s\u0103 scape de ea. Nu umbl\u0103 s\u0103 o rup\u0103 cu Egiptul \u015fi cu cuptoarele lui Faraon. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Taina m\u00e2ntuirii suflete\u015fti nu st\u0103 \u00een u\u015furarea robiei suflete\u015fti, nu st\u0103 \u00een reducerea num\u0103rului c\u0103r\u0103mizilor, ci st\u0103 \u00een ruperea pe de-a-ntregul cu Egiptul p\u0103catelor... st\u0103 \u00een sc\u0103parea din robia diavolului Faraon... st\u0103 \u00een libertatea deplin\u0103 \u015fi plecarea noastr\u0103 spre \u0162ara F\u0103g\u0103duin\u0163ei. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Iar ie\u015find ei (logofe\u0163ii) de la Faraon, s-au \u00eent\u00e2lnit cu Moise \u015fi Aaron care veneau \u00een calea lor. \u015ei le-au zis lor: S\u0103 v\u0103 vad\u0103 Domnul, \u015fi s\u0103 judece! Voi ne-a\u0163i f\u0103cut ur\u00e2\u0163i lui Faraon \u015fi slujitorilor lui, ba \u00eenc\u0103 le-a\u0163i dat sabia \u00een m\u00e2n\u0103 ca s\u0103 ne omoare ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 5:21",
          "text": "Exod 5, 21"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Audien\u0163a la Faraon s-a g\u0103tat cu murmurul poporului contra lui Moise \u015fi Aaron. Moise s-a rugat atunci lui Dumnezeu s\u0103-i arate ce este de f\u0103cut. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "A cerut \u015fi Moise o audien\u0163\u0103, dar nu la Faraon, ci la Dumnezeu. \u015ei s-a \u00eentors Moise c\u0103tre Domnul gr\u0103ind: Doamne, pentru ce ai f\u0103cut un astfel de r\u0103u poporului acestuia? Pentru ce m-ai trimis? ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 5:22",
          "text": "Exod 5, 22"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Iar audien\u0163a aceasta s-a g\u0103tat cu rezultat favorabil. \u015ei a zis Domnul c\u0103tre Moise: De aceea, spune copiilor lui Israel: Eu sunt Domnul: Eu v\u0103 voi izb\u0103vi din muncile cu care v\u0103 apas\u0103 egiptenii, v\u0103 voi izb\u0103vi din robia lor, \u015fi v\u0103 voi sc\u0103pa cu bra\u0163 \u00eentins \u015fi cu mari judec\u0103\u0163i ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 6:6",
          "text": "Exod 6, 6"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dar poporul n-a dat ascultare acestor f\u0103g\u0103duin\u0163e cere\u015fti. Astfel a vorbit Moise copiilor lui Israel. Dar dezn\u0103dejdea \u015fi robia aspr\u0103 \u00een care se aflau, i-au \u00eempiedicat s\u0103 asculte pe Moise ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 6:9",
          "text": "Exod 6, 9"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Israelienilor le trebuia ceva la m\u00e2n\u0103, v\u0103zut. Poate c\u0103 mustrau pe Moise \u015fi Aaron c\u0103ci nu se duc \u015fi ei personal \u00een audien\u0163\u0103 la Faraon. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Ce lucruri dureroase sunt \u00een aceast\u0103 istorie! Bie\u0163ii israelieni cereau \u015fi a\u015fteptau de la Faraon u\u015furarea robiei. \u00cen loc s\u0103 se prezinte cu rug\u0103rile lor \u00een audien\u0163\u0103 la Dumnezeu - ei se prezint\u0103 \u00een fa\u0163a lui Faraon. \u00ce\u015fi pun n\u0103dejdea \u00eentr-o audien\u0163\u0103 \u015fi interven\u0163ie la Faraon. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Ce ad\u00e2nc \u00een\u0163eles este \u015fi pentru via\u0163a noastr\u0103 cea sufleteasc\u0103 \u00een aceast\u0103 \u00eent\u00e2mplare. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u00cent\u00e2i, pentru cei ce cu toate necazurile lor alearg\u0103 mai \u00eent\u00e2i la ei \u015fi la ajutorul oamenilor \u015fi abia pe urm\u0103 \u00ee\u015fi aduc aminte \u015fi de Dumnezeu, c\u0103 vreau s\u0103 se lase de p\u0103cate. Patimile \u015fi p\u0103catele sunt o robie la diavolul Faraon. Din aceast\u0103 robie nu este dec\u00e2t o singur\u0103 sc\u0103pare: ruperea pe de-a-ntregul cu cuptoarele lui Faraon... strigarea c\u0103tre M\u00e2ntuitorul \u015fi Izb\u0103vitorul nostru Isus Hristos s\u0103 ne scape El din aceast\u0103 robie. Cei ce umbl\u0103 s\u0103 se lase de unele n\u0103ravuri \u015fi s\u0103 \u0163in\u0103 pe altele - sunt acurat \u00een chipul israelienilor care cereau de la Faraon u\u015furarea robiei. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Un \u00een\u0163eles ad\u00e2nc are aceast\u0103 \u00eent\u00e2mplare \u015fi pentru vremile noastre. Tr\u0103im vremuri cumplite cu greut\u0103\u0163i \u015fi necazuri care tot mai mari \u015fi mai mari se fac. Gemem sub povara lor. \u015ei cum umbl\u0103m noi s\u0103 sc\u0103p\u0103m de aceste greut\u0103\u0163i? Exact ca \u015fi israelienii. \u00cen loc s\u0103 ne pl\u00e2ngem lui Dumnezeu \u015fi s\u0103 cerem ajutorul Lui, ne pl\u00e2ngem la... politica de partid \u015fi a\u015ftept\u0103m m\u00e2ntuirea de la politica de partid. \u00cen loc s\u0103 ne prezent\u0103m \u00een audien\u0163\u0103 la Bunul Dumnezeu - prin rug\u0103ciuni \u015fi \u00eentoarcere la El - noi ne prezent\u0103m \u00een audien\u0163\u0103 la Faraon; la politica de partid \u015fi a\u015ftept\u0103m u\u015furarea din partea aceasta. Vai ce cumplit\u0103 am\u0103gire! U\u015furarea nu ne va veni p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd strig\u0103tele noastre dezn\u0103d\u0103jduite nu se vor sui la Dumnezeu ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 2:23",
          "text": "Exod 2, 23"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "), cer\u00e2nd mila \u015fi iertarea cerului de sus. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Atunci Domnul va privi peste noi \u015fi I se va face mil\u0103 de noi "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 2:25",
          "text": "Exod 2, 25"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "), ne va ierta \u015fi ne va sc\u0103pa. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "iar Moise \u00een audien\u0163\u0103 la Domnul",
    "bible-refs": {
      "Exod 5:15-18": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 5",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/5",
        "chapter": 5,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 5:15",
            "number": 15,
            "text": "Logofe\u0163ii copiilor lui Israel s-au dus s\u0103 se pl\u00e2ng\u0103 la Faraon \u015fi i-au zis: \u201ePentru ce te por\u0163i a\u015fa cu robii t\u0103i?"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 5:16",
            "number": 16,
            "text": "Robilor t\u0103i nu li se mai dau paie ca mai \u00eenainte, \u015fi totu\u015fi ni se spune: \u2018Face\u0163i c\u0103r\u0103mizi!\u2019 Ba \u00eenc\u0103, robii t\u0103i sunt \u015fi b\u0103tu\u0163i, ca \u015fi c\u00e2nd poporul t\u0103u ar fi vinovat.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 5:17",
            "number": 17,
            "text": "Faraon a r\u0103spuns: \u201eSunte\u0163i ni\u015fte lene\u015fi \u015fi ni\u015fte tr\u00e2ntori! De aceea zice\u0163i: \u2018Haidem s\u0103 aducem jertfe Domnului!\u2019"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 5:18",
            "number": 18,
            "text": "Acum, duce\u0163i-v\u0103 \u00eendat\u0103 de lucra\u0163i; nu vi se vor da paie \u015fi ve\u0163i face acela\u015fi num\u0103r de c\u0103r\u0103mizi.\u201d"
          }
        ]
      },
      "Exod 5:21": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 5",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/5",
        "chapter": 5,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 5:21",
            "number": 21,
            "text": "\u015ei le-au zis: \u201eS\u0103 v\u0103 vad\u0103 Domnul \u015fi s\u0103 judece! Voi ne-a\u0163i f\u0103cut ur\u00e2\u0163i lui Faraon \u015fi slujitorilor lui; ba \u00eenc\u0103 le-a\u0163i dat sabia \u00een m\u00e2n\u0103 ca s\u0103 ne omoare.\u201d"
          }
        ]
      },
      "Exod 5:22": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 5",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/5",
        "chapter": 5,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 5:22",
            "number": 22,
            "text": "Moise s-a \u00eentors la Domnul \u015fi a zis: \u201eDoamne, pentru ce ai f\u0103cut un astfel de r\u0103u poporului acestuia? Pentru ce m-ai trimis?"
          }
        ]
      },
      "Exod 6:6": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 6",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/6",
        "chapter": 6,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 6:6",
            "number": 6,
            "text": "De aceea, spune copiilor lui Israel: \u2018Eu sunt Domnul. Eu v\u0103 voi izb\u0103vi din muncile cu care v\u0103 apas\u0103 egiptenii, v\u0103 voi izb\u0103vi din robia lor \u015fi v\u0103 voi sc\u0103pa cu bra\u0163 \u00eentins \u015fi cu mari judec\u0103\u0163i."
          }
        ]
      },
      "Exod 6:9": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 6",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/6",
        "chapter": 6,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 6:9",
            "number": 9,
            "text": "Astfel a vorbit Moise copiilor lui Israel. Dar dezn\u0103dejdea \u015fi robia aspr\u0103 \u00een care se aflau i-au \u00eempiedicat s\u0103-l asculte pe Moise."
          }
        ]
      },
      "Exod 2:23": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 2",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/2",
        "chapter": 2,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 2:23",
            "number": 23,
            "text": "Dup\u0103 mult\u0103 vreme, \u00eemp\u0103ratul Egiptului a murit, \u015fi copiii lui Israel gemeau \u00eenc\u0103 din pricina robiei \u015fi scoteau strig\u0103te dezn\u0103d\u0103jduite. Strig\u0103tele acestea, pe care li le smulgea robia, s-au suit p\u00e2n\u0103 la Dumnezeu."
          }
        ]
      },
      "Exod 2:25": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 2",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/2",
        "chapter": 2,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 2:25",
            "number": 25,
            "text": "Dumnezeu a privit spre copiii lui Israel \u015fi a luat cuno\u015ftin\u0163\u0103 de ei."
          }
        ]
      }
    }
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Cum stai tu cu Faraon?",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u00cen istoria cu sc\u0103parea israelienilor din robia lui Faraon mai este un am\u0103nunt de mare pre\u0163. Un am\u0103nunt care scap\u0103 din vedere, dar trebuie st\u0103ruit asupra lui c\u0103ci cuprinde o ad\u00e2nc\u0103 \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 sufleteasc\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "C\u00e2nd Moise \u015fi Aaron au cerut, a patra oar\u0103 - dup\u0103 a 4-a plag\u0103 - s\u0103 fie l\u0103sat poporul s\u0103 plece, Faraon le-a zis: Da, v\u0103 voi l\u0103sa s\u0103 pleca\u0163i, numai s\u0103 nu v\u0103 dep\u0103rta\u0163i prea mult. Da, v\u0103 las s\u0103 pleca\u0163i diminea\u0163a, s\u0103 v\u0103 face\u0163i rug\u0103ciunile \u015fi serbarea care dori\u0163i, dar seara s\u0103 v\u0103 \u00eentoarce\u0163i iar la cuptoarele mele. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Ce r\u0103spuns plin de vicle\u015fug era acesta! \u00cei l\u0103sa Faraon pe israelieni s\u0103 guste din dulcea\u0163a libert\u0103\u0163ii. \u00cei l\u0103sa s\u0103-\u015fi st\u00e2mpere dorul de libertate, dar nu-i l\u0103sa s\u0103 scape din robie. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "\u015ei le-a zis lor Faraon: V\u0103 voi l\u0103sa s\u0103 pleca\u0163i, numai s\u0103 nu v\u0103\ndep\u0103rta\u0163i prea mult",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "A\u015fa face \u015fi diavolul",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Diavolul Faraon vegheaz\u0103 ne\u00eencetat asupra iobagilor lui. Face totul ca s\u0103-i \u0163in\u0103 \u00een robia lui. Iar c\u00e2nd \u00een noi se treze\u015fte dorul dup\u0103 Canaan, dup\u0103 libertate, dup\u0103 m\u00e2ntuire - Faraon se \u00eempotrive\u015fte, se \u00eenfurie, face tot ca s\u0103 nu-l scape pe om. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Ca s\u0103 \u00eempace dorul cre\u015ftinului dup\u0103 m\u00e2ntuire, diavolul Faraon \u00eei las\u0103 omului un anumit fel de libertate. Ca \u015fi Faraon din Biblie, diavolul parc\u0103 i-ar zice omului: Da, te las s\u0103 pleci, numai s\u0103 nu te dep\u0103rtezi prea tare de cuptoarele mele. Du-te duminic\u0103 diminea\u0163a la biseric\u0103, dar desear\u0103 \u00eentoarce-te iar la cuptorul c\u00e2rciumii mele. F\u0103-\u0163i rug\u0103ciunile obi\u015fnuite, \u0163ine-\u0163i datinile, dar f\u0103-mi \u015fi c\u0103r\u0103mizile mele. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u015ei aici, \u00een cursa aceasta cade mul\u0163imea cea mare a cre\u015ftinilor. Ei se mul\u0163umesc cu libertatea care le-o d\u0103 Faraon cel viclean. Duminic\u0103 diminea\u0163a la biseric\u0103, dup\u0103 amiaz\u0103 la c\u00e2rcium\u0103 \u015fi p\u0103cate. Acum se roag\u0103 omul lui Dumnezeu, acum \u00cel suduie pe Dumnezeu. Acum e oaie bl\u00e2nd\u0103, acum \u00eei lup r\u0103pitor, sau vulpe viclean\u0103. Acum \u00eel vezi \u00een tab\u0103ra Domnului, acum \u00een lag\u0103rul lui Faraon. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Asta-i marea \u00een\u015fel\u0103ciune a m\u00e2ntuirii suflete\u015fti. Omul se crede c\u0103 \u015fi-a f\u0103cut datoria fa\u0163\u0103 de cele suflete\u015fti \u015fi moare s\u0103rmanul \u00een Egipt, \u00een robia lui Faraon. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Drag\u0103 cititorule, eu te \u00eentreb, cum stai tu cu Faraon? Acum poate c\u0103 m\u0103 \u00een\u0163elegi ce rost are aceast\u0103 \u00eentrebare. Eu a\u015ftept r\u0103spunsul t\u0103u categoric: e\u015fti tu \u00een Egipt ori ai plecat din Egipt? - e\u015fti tu robul lui Faraon, ori ai rupt-o cu Faraon? - tr\u0103ie\u015fti tu \u00een lume, ori ai ie\u015fit din lume? A crede c\u0103 te po\u0163i m\u00e2ntui st\u00e2nd \u00een Egipt sau dep\u0103rt\u00e2ndu-te numai pu\u0163in de cuptoarele lui Faraon, e cea mai nenorocit\u0103 stare sufleteasc\u0103. Este exact starea unei p\u0103s\u0103rele, prins\u0103 \u015fi legat\u0103 cu o sfoar\u0103 de copii. O las\u0103 copiii s\u0103 zboare pu\u0163in, s\u0103 guste din dulcea\u0163a libert\u0103\u0163ii, dar \u00eendat\u0103 o trag iar\u0103\u015fi \u00eenapoi \u00een prinsoare. M\u00e2ntuirea \u00eenseamn\u0103 ruperea pe de-a \u00eentregul cu Egiptul, cu Faraon, cu lumea, cu p\u0103catul. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Aici intr\u0103 rosturile Oastei",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u015ei noi osta\u015fii eram iobagii lui Faraon. \u00cei f\u0103ceam regulat "
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "c\u0103r\u0103mizile"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": " p\u0103catelor. \u015ei tr\u0103iam \u00een "
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "pace"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": ". Sl\u0103vit s\u0103 fie Domnul c\u0103 nu ne-a l\u0103sat s\u0103 ne pr\u0103p\u0103dim \u00een aceast\u0103 fioroas\u0103 robie. Duhul lui Dumnezeu ne-a trezit; a trezit \u00een noi dorul dup\u0103 Canaan, dup\u0103 m\u00e2ntuire. \u00centr-o zi ne-am prezentat la Faraon \u015fi i-am zis: Faraoane, s\u0103 fii s\u0103n\u0103tos!... Noi plec\u0103m. Ne-am s\u0103turat de iob\u0103gia ta!"
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u015ei a s\u0103rit Faraon s\u0103 nu ne scape. Ne-a luat mai \u00eent\u00e2i cu buna. Prin arga\u0163ii lui ne gr\u0103ia: ce vre\u0163i s\u0103 face\u0163i dragii mei?... Sta\u0163i pe loc!... Nu v\u0103 face\u0163i de ocara lumii... ce? vre\u0163i s\u0103 r\u0103sturna\u0163i lumea pe dos?... n-au tr\u0103it \u015fi mo\u015fii \u015fi str\u0103mo\u015fii vo\u015ftri tot a\u015fa?... a\u015fa a fost lumea de c\u00e2ndu-i \u015fi a\u015fa va fi... "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Iar c\u00e2nd noi n-am ascultat acest glas \u015firet, s-a n\u0103pustit Faraon asupra noastr\u0103 cu prigoane, cu batjocuri, cu amenin\u0163\u0103ri, cu b\u0103t\u0103i \u015fi cu toate uneltirile lui. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dar noi am st\u0103ruit \u00een hot\u0103r\u00e2rea noastr\u0103. Am rupt-o cu Egiptul, am rupt-o cu Faraon \u015fi am plecat spre Canaan. Noi suntem acum \u00een drum spre Canaan. Noi suntem \u00een pustie. Dup\u0103 p\u0103rerea lumii, noi suntem \u00eentr-o grozav\u0103 pustie. Zice lumea c\u0103 noi ne canonim via\u0163a. Dar tocmai \u00een aceast\u0103 pustie noi avem bucurii pe care nu le-am avut niciodat\u0103. Ne hr\u0103nim cu man\u0103 din cer \u015fi sorbim ap\u0103 din St\u00e2nca Golgotei. C\u00e2nt\u00e2nd, lupt\u00e2nd \u015fi biruind \u00eenaint\u0103m mereu spre Canaan, spre \u0163ara f\u0103g\u0103duin\u0163ei. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Ei vede\u0163i, scumpii mei fra\u0163i osta\u015fi, asta-i Oastea Domnului: ruperea pe de-a-ntregul cu Egiptul p\u0103catelor \u015fi cu robia lui Faraon. \u00cen acest \u00een\u0163eles m-a pov\u0103\u0163uit Duhul Domnului s\u0103 \u00eenfiripez Oastea Lui. Oastea Domnului e drumul Canaanului, e drumul pustiei, e drumul luptelor noastre pentru \u0163ara f\u0103g\u0103duin\u0163ei. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Ori lumea tocmai \u00een acest punct nu \u00een\u0163elege Oastea. Auzi m\u0103, s\u0103 te la\u015fi de b\u0103utur\u0103, de jocuri, de petreceri, s\u0103 te la\u015fi de toate... asta-i prea, prea... bun\u0103 va fi Oastea dar merge prea departe (adic\u0103 exact p\u0103rerea lui Faraon). P\u0103rintele Trifa - spunea \u00een public un preot - prea exagereaz\u0103 lucrurile cu Oastea... merge prea departe... neap\u0103rat trebuiesc luate m\u0103suri de \u00eendreptare... "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dar, o! Dumnezeule, asta ar \u00eensemna pentru mine s\u0103 le strig osta\u015filor: Fra\u0163ii mei, \u00eentoarce\u0163i-v\u0103 \u00eenapoi din pustie... prea v-a\u0163i dep\u0103rtat de Egipt... v\u0103 cheam\u0103 Faraon... veni\u0163i \u00eenapoi la cuptoarele lui! Asta ar \u00eensemna pur \u015fi simplu s\u0103 fac pe crainicul lui Faraon. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Scumpii \u015fi iubi\u0163ii mei fra\u0163i osta\u015fi! Priveghea\u0163i, v\u0103 zic vou\u0103 \u015fi iar priveghea\u0163i, c\u0103ci acum ori mai t\u00e2rziu ve\u0163i auzi glasuri care v\u0103 vor chema \u00eenapoi din drumul vostru spre Canaan. V\u0103 cheam\u0103 \u015fi azi a\u015fa mai pe departe, dar v\u0103 vor chema mai l\u0103murit ca m\u00e2ine, c\u00e2nd eu voi fi \u00een morm\u00e2nt. Atunci se vor lua m\u0103suri fa\u0163\u0103 de "
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "exager\u0103rile"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": " mele \u015fi ve\u0163i fi chema\u0163i \u00eenapoi c\u0103 prea v-a\u0163i dep\u0103rtat! Mai cur\u00e2nd, ori mai t\u00e2rziu, poate va veni o vreme c\u00e2nd vor fi dou\u0103, sau mai multe feluri de o\u015fti. Oastea va fi atunci a celor care nu se dep\u0103rteaz\u0103 prea tare. Ace\u015ftia - din lume fiind - vor avea "
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "pace"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": " \u015fi "
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "lini\u015fte"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": " \u00een lume."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Iar de alt\u0103 parte va fi Oastea cea mic\u0103, turma cea mic\u0103, care \u00eenainteaz\u0103 prin pustie, prin prigoane, prin hule, prin lupte, prin suferin\u0163e, prin biruin\u0163e. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Voi, iubi\u0163ii mei fra\u0163i, r\u0103m\u00e2ne\u0163i p\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u015fit \u00een aceast\u0103 Oaste lupt\u0103toare. Ve\u0163i fi chema\u0163i mereu \u00eenapoi. Ve\u0163i fi chema\u0163i \u00eenapoi la o oaste ce nu se dep\u0103rteaz\u0103 prea mult. Vi se va spune mereu c\u0103 la oaste nu trebuie s\u0103 v\u0103 dep\u0103rta\u0163i prea mult. Dar voi, iubi\u0163ii mei, st\u0103rui\u0163i \u00een drumul vostru cel sf\u00e2nt. Orice ispite v-ar chema \u00eenapoi l\u00e2ng\u0103 cuptoarele lui Faraon, voi r\u0103m\u00e2ne\u0163i \u00een pustie \u015fi \u00eenainta\u0163i mereu spre \u0163ara f\u0103g\u0103duin\u0163ei c\u00e2nt\u00e2nd, lupt\u00e2nd \u015fi biruind. Despre nimic altceva voi s\u0103 nu vre\u0163i s\u0103 \u015fti\u0163i, dec\u00e2t despre Isus Cel R\u0103stignit \u015fi c\u0103l\u0103toria spre Canaan. \u015ei chema\u0163i-i \u015fi pe al\u0163ii \u00een c\u0103l\u0103toria asta sf\u00e2nt\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "O Doamne Isuse, \u00eent\u0103re\u015fte-ne pe noi \u00een c\u0103l\u0103toria noastr\u0103 cea sf\u00e2nt\u0103. Cu nor luminos \u015fi st\u00e2lp de foc trece-ne prin toate ispitele \u015fi greut\u0103\u0163ile. Condu-ne cu m\u00e2n\u0103 tare \u015fi cu bra\u0163 \u00eenalt p\u00e2n\u0103 \u00een clipa c\u00e2nd vom trece Iordanul \u015fi vom intra \u00een \u0163ara f\u0103g\u0103duin\u0163ei ca s\u0103 tr\u0103im cu Tine \u00een vecii vecilor. Amin. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "bible-refs": {}
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Sose\u015fte Mirele Izb\u0103vitor",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Israelienii n-au putut sc\u0103pa p\u00e2n\u0103 n-a sosit Mielul - Sc\u0103parea \u015fi libertatea a adus-o Mielul - Icoana Scumpului nostru M\u00e2ntuitor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Israelienii n-au putut face nimic pentru sc\u0103parea lor p\u00e2n\u0103 n-a sosit Moise, alesul Domnului. Iar Moise n-a putut face nimic pentru eliberarea poporului p\u00e2n\u0103 n-a sosit mielul pascal din ultima noapte de urgie a Egiptului. Moise \u015fi Aron fuseser\u0103 \u015fi \u00een audien\u0163\u0103 la Faraon. \u00cencepuser\u0103 \u015fi pl\u0103gile \u015fi urgiile cere\u015fti - dar totul p\u0103rea zadarnic, Faraon nu ceda. Abia c\u00e2nd a sosit noaptea cea fioroas\u0103 a mor\u0163ii \u015fi un \u00eenger a uns u\u015fiorii caselor cu s\u00e2nge de miel - a sosit sc\u0103parea. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Mielul din istoria sc\u0103p\u0103rii israelienilor din robie, \u00eenchipuie pe Isus M\u00e2ntuitorul \u015fi Jertfa Lui cea scump\u0103. E o icoan\u0103 minunat\u0103 a Mielului lui Dumnezeu care S-a jertfit pentru noi \u015fi m\u00e2ntuirea noastr\u0103. S\u0103 cercet\u0103m dar istoria mielului din noaptea de sc\u0103pare a israelienilor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Domnul a zis lui Moise: Voi mai aduce o urgie asupra lui Faraon \u015fi asupra Egiptului. Dup\u0103 aceea, v\u0103 va l\u0103sa s\u0103 pleca\u0163i de aici ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 11:1",
          "text": "Exod 11, 1"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Fiecare om s\u0103 ia un miel de fiecare cas\u0103 \u015fi s\u0103-l junghie. \u015ei s\u0103 ia din s\u00e2ngele lui \u015fi s\u0103 ung\u0103 am\u00e2ndoi st\u00e2lpii de la u\u015f\u0103 \u015fi pragul u\u015fii caselor... \u00cen noaptea aceea, Eu voi trece prin \u0163ara Egiptului \u015fi voi lovi pe to\u0163i \u00eent\u00e2ii n\u0103scu\u0163i din Egipt, de la om p\u00e2n\u0103 la dobitoc... \u015fi va fi s\u00e2ngele semn vou\u0103 pe casele \u00een care ve\u0163i fi. Eu voi vedea s\u00e2ngele \u015fi voi trece pe l\u00e2ng\u0103 voi, a\u015fa c\u0103 nu v\u0103 va nimici nici o urgie ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 12",
          "text": "Exod cap. 12"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dup\u0103 aceast\u0103 \u00een\u015ftiin\u0163are a Domnului, a venit peste Egipt urgia cea mare a mor\u0163ii. A urmat noaptea cea fioroas\u0103 c\u00e2nd moartea umbla din cas\u0103 \u00een cas\u0103. \u00cen fiecare cas\u0103 de egiptean era moarte; era pl\u00e2ngere \u015fi t\u00e2nguire. Muriser\u0103 to\u0163i cei \u00eent\u00e2i n\u0103scu\u0163i. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dar israelienii st\u0103teau lini\u015fti\u0163i. \u00cen aceast\u0103 noapte teribil\u0103 a mor\u0163ii, casele lor erau ap\u0103rate. Prin s\u00e2ngele mielului, aveau o pace dulce \u015fi scump\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Mielul care i-a ap\u0103rat pe israelieni de urgia mor\u0163ii este icoana M\u00e2ntuitorului... este icoana Mielului lui Dumnezeu Cel ce S-a adus spre junghiere ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Isaia 53",
          "text": "Isaia 53"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Ce icoan\u0103 minunat\u0103 a M\u00e2ntuitorului este aceasta! Doar\u0103 nic\u0103ieri \u00een Scriptur\u0103 nu este o icoan\u0103 mai minunat\u0103 \u015fi mai mult spun\u0103toare dec\u00e2t aceasta. Prin ea putem vedea toat\u0103 taina cea mare \u015fi sf\u00e2nt\u0103 a m\u00e2ntuirii noastre, prin S\u00e2ngele Mielului, prin Jertfa cea mare \u015fi sf\u00e2nt\u0103 a Crucii. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "S\u00e2ngele mielului \u00eei ap\u0103r\u0103 pe israelieni de sabia mor\u0163ii. Nu era vorba aici despre meritele lor, ci era vorba despre darul lui Dumnezeu, despre semnul s\u00e2ngelui. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Voi vedea s\u00e2ngele \u015fi voi trece pe l\u00e2ng\u0103 voi... se spune apriat prin aceste cuvinte c\u0103 semnul s\u00e2ngelui \u00eei ap\u0103r\u0103 pe israelieni. Dac\u0103 Domnul ar fi zis: \u00cengerul meu va intra prin casele egiptenilor \u015fi unde va afla pe cei ce-Mi slujesc Mie, \u00eei va cru\u0163a - apoi atunci de bun\u0103 seam\u0103 sabia mor\u0163ii s-ar fi \u00eempl\u00e2ntat tot at\u00e2t de ad\u00e2nc \u015fi prin casele israelienilor ca \u00een ale egiptenilor. Dar \u00eengerul se uita numai la u\u015fiorii casei \u015fi unde vedea s\u00e2ngele, nu intra cu sabia mor\u0163ii. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Aceasta este jertfa cea mare \u015fi scump\u0103 a s\u00e2ngelui ce ni se d\u0103 \u015fi nou\u0103 \u00een dar, f\u0103r\u0103 nici un merit din partea noastr\u0103. Aceasta este Jertfa cea scump\u0103 a Scumpului nostru M\u00e2ntuitor care ne scap\u0103 de moarte \u015fi pieire sufleteasc\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Pentru p\u0103catele noastre, sabia mor\u0163ii \u015fi pieirii suflete\u015fti ar trebui s\u0103 intre prin casele noastre \u015fi sufletele noastre, dar ne ap\u0103r\u0103 S\u00e2ngele Mielului. Ah, ce scump \u015fi pre\u0163ios este S\u00e2ngele Mielului \u00een fa\u0163a Tat\u0103lui ceresc. Prin S\u00e2ngele acesta, Tat\u0103l ceresc ne vede p\u0103catele noastre. C\u00e2\u0163i \u00eens\u0103 \u015ftiu pre\u0163ui \u015fi folosi acest dar mare \u015fi sf\u00e2nt? "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Fratele meu! S\u0103 \u015ftii c\u0103 toate sfor\u0163\u0103rile \u015fi opintelile tale s\u0103 scapi de patimi \u015fi n\u0103ravuri rele sunt \u015fi vor fi zadarnice p\u00e2n\u0103 nu vei avea pe Mielul cel ce ridic\u0103 p\u0103catele lumii. Orice ai face, orice ai ispr\u0103vi, te vei trezi tot l\u00e2ng\u0103 cuptoarele \u015fi c\u0103r\u0103mizile lui Faraon p\u00e2n\u0103 nu vei avea pe Mielul Cel ce a murit pentru tine \u015fi eliberarea ta. Ferice de casa \u015fi sufletul unde Se afl\u0103 Mielul. Acolo satana este \u00eenfr\u00e2nt. Acolo tr\u0103ie\u015fte un biruitor. Diavolul a fost \u00eenfr\u00e2nt definitiv prin Jertfa de pe Crucea Golgotei \u015fi el poate fi \u015fi azi \u00eenfr\u00e2nt numai prin S\u00e2ngele Mielului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u00cen timpul fioroasei nop\u0163i din Egipt, \u00een fiecare cas\u0103 de egiptean era un mort. \u00cen fiecare cas\u0103 ce nu era stropit\u0103 cu s\u00e2nge, era un mort. Unde era s\u00e2nge de miel era via\u0163\u0103, unde nu era acest s\u00e2nge, era moarte. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "A\u015fa e \u015fi azi, scumpul meu cititor. S\u0103 \u015ftii c\u0103 oriunde nu-i Jertfa cea sf\u00e2nt\u0103 a Mielului, acolo e moarte sufleteasc\u0103. S\u0103 \u015ftii c\u0103 orice cas\u0103, orice suflet, care n-a aflat \u015fi n-a primit Jertfa Mielului, st\u0103 sub judecarea mor\u0163ii. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "O noapte fioroas\u0103, o teribil\u0103 noapte sufleteasc\u0103 s-a f\u0103cut parc\u0103 \u015fi \u00een zilele noastre. O noapte plin\u0103 de urgie \u015fi de pr\u0103p\u0103d sufletesc. E plin\u0103 lumea de pr\u0103p\u0103d sufletesc \u015fi de moarte sufleteasc\u0103 pentru c\u0103 lumea nu cunoa\u015fte \u015fi nu prime\u015fte pe Mielul lui Dumnezeu. Vai, ce pu\u0163ine sunt casele \u015fi sufletele cu u\u015fiorii stropi\u0163i de S\u00e2ngele Mielului! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u015ei a zis Domnul c\u0103tre Moise: Luna aceasta va fi pentru voi cea dint\u00e2i lun\u0103 a anului ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 12:1-2",
          "text": "Exod 12, 1-2"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). O, ce ad\u00e2nc \u00een\u0163eles sufletesc este \u015fi \u00een aceast\u0103 \u00een\u015ftiin\u0163are a lui Dumnezeu. S\u00e2ngele mielului a fost pentru israelieni un hotar de via\u0163\u0103 nou\u0103. De la stropirea u\u015filor cu s\u00e2ngele mielului, Domnul Dumnezeu \u00eencepe a socoti o lun\u0103 nou\u0103, un an nou, o via\u0163\u0103 nou\u0103 \u00een via\u0163a \u015fi istoria poporului S\u0103u. Timpul petrecut l\u00e2ng\u0103 cuptoarele lui Faraon nu mai avea nici un pre\u0163 \u00eenaintea lui Dumnezeu. Domnul Dumnezeu \u00eencepe a num\u0103ra anii israelienilor numai de la s\u00e2ngele mielului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "A\u015fa e \u015fi cu via\u0163a noastr\u0103, scumpul meu cititor. Via\u0163a noastr\u0103 are pre\u0163 numai \u00een lumina r\u0103scump\u0103r\u0103rii noastre prin S\u00e2ngele Scumpului nostru M\u00e2ntuitor. Via\u0163a noastr\u0103 \u00eencepe numai de la aceast\u0103 dat\u0103. Timpul petrecut cu c\u0103r\u0103mizile \u015fi oalele diavolului Faraon - timpul petrecut \u00een r\u0103ut\u0103\u0163i \u015fi nep\u0103sare de cele suflete\u015fti - n-are nici un pre\u0163 \u00een ochii lui Dumnezeu. E un timp pierdut pentru noi... pierdut pentru \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "O lun\u0103 nou\u0103, un an nou, o via\u0163\u0103 nou\u0103 \u00eencepe \u00een via\u0163a noastr\u0103 numai dup\u0103 primirea Mielului, \u00eencepe numai dup\u0103 ce ne-am stropit u\u015fiorii cu S\u00e2ngele Mielului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Fratele meu, e\u015fti tu \u00eentr-o lume nou\u0103, ori e\u015fti tot \u00een cea veche? Vai, ce de cre\u015ftini tr\u0103iesc o via\u0163\u0103 ce are pre\u0163 mare numai \u00een ochii lui Faraon! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Israelienii au m\u00e2ncat mielul st\u00e2nd gata de plecare. Mielul le-a fost nu numai de ap\u0103rare de robie ci \u015fi de plecare spre Canaan, spre \u0163ara f\u0103g\u0103duin\u0163ei. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Mielul lui Dumnezeu e bucuria tuturor copiilor lui Dumnezeu care au sc\u0103pat din robia lui Faraon \u015fi \u00eenainteaz\u0103 spre Canaan. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "El e bucuria \u015fi a noastr\u0103, a fra\u0163ilor \u015fi surorilor din Oastea Domnului care prin S\u00e2ngele Lui am sc\u0103pat din robia Egiptului \u015fi c\u0103l\u0103torim azi spre Canaan. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "S\u0103 ne aducem aminte, iubi\u0163i fra\u0163i osta\u015fi, c\u00e2t de grozav\u0103 era starea noastr\u0103 \u00een robia lui Faraon. S\u0103 ne aducem aminte cum t\u00e2njeam \u015fi ne pr\u0103p\u0103deam \u00een acea robie. S\u0103 ne aducem aminte c\u00e2t ne-am zv\u00e2rcolit noi s\u0103 sc\u0103p\u0103m din aceast\u0103 robie - \u015fi totul era \u00een zadar! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "C\u00e2t am f\u0103cut noi s\u0103 ne sc\u0103p\u0103m din aceast\u0103 robie - \u015fi totul era \u00een zadar. S\u0103 ne aducem aminte de ziua aceea binecuv\u00e2ntat\u0103, c\u00e2nd a venit \u00eengerul Domnului \u015fi a uns u\u015fiorii caselor noastre, cu S\u00e2ngele Mielului... a uns mintea \u015fi inima noastr\u0103, s\u0103 \u00een\u0163elegem \u015fi s\u0103 primim S\u00e2ngele Mielului, Jertfa Crucii. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Binecuv\u00e2ntat\u0103 s\u0103 fie ziua aceea \u015fi diminea\u0163a aceea, c\u00e2nd dup\u0103 o lung\u0103 \u015fi grea robie am sc\u0103pat din Egipt. Binecuv\u00e2ntat s\u0103 fie Mielul care ne conduce spre Canaan. Drumul nostru spre Canaan, trebuie s\u0103 fie un c\u00e2ntec de slav\u0103 Mielului. P\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u015fitul vie\u0163ii noastre s\u0103 \u00eenaint\u0103m mereu sub binecuv\u00e2ntarea Mielului \u015fi pe urmele Lui. Cu Mielul prin pustie, p\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u015fit! Pe urmele Mielului p\u00e2n\u0103-n sf\u00e2r\u015fit, p\u00e2n\u0103-n Canaan. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "bible-refs": {
      "Exod 11:1": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 11",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/11",
        "chapter": 11,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 11:1",
            "number": 1,
            "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201eVoi mai aduce o urgie asupra lui Faraon \u015fi asupra Egiptului. Dup\u0103 aceea, v\u0103 va l\u0103sa s\u0103 pleca\u0163i de aici. C\u00e2nd v\u0103 va l\u0103sa s\u0103 pleca\u0163i de tot, chiar v\u0103 va izgoni de aici."
          }
        ]
      },
      "Exod 12": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 12",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/12",
        "chapter": 12,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:1",
            "number": 1,
            "text": "Domnul a zis lui Moise \u015fi lui Aaron \u00een \u0163ara Egiptului:"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:2",
            "number": 2,
            "text": "\u201eLuna aceasta va fi pentru voi cea dint\u00e2i lun\u0103; ea va fi pentru voi cea dint\u00e2i lun\u0103 a anului."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:3",
            "number": 3,
            "text": "Vorbi\u0163i \u00eentregii adun\u0103ri a lui Israel \u015fi spune\u0163i-i: \u2018\u00cen ziua a zecea a acestei luni, fiecare om s\u0103 ia un miel de fiecare familie, un miel de fiecare cas\u0103."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:4",
            "number": 4,
            "text": "Dac\u0103 sunt prea pu\u0163ini \u00een cas\u0103 pentru un miel, s\u0103-l ia cu vecinul lui cel mai de aproape, dup\u0103 num\u0103rul sufletelor; s\u0103 face\u0163i socoteala c\u00e2t poate m\u00e2nca fiecare din mielul acesta."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:5",
            "number": 5,
            "text": "S\u0103 fie un miel f\u0103r\u0103 cusur, de parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103, de un an; ve\u0163i putea s\u0103 lua\u0163i un miel sau un ied."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:6",
            "number": 6,
            "text": "S\u0103-l p\u0103stra\u0163i p\u00e2n\u0103 \u00een ziua a paisprezecea a lunii acesteia, \u015fi toat\u0103 adunarea lui Israel s\u0103-l \u00eenjunghie seara."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:7",
            "number": 7,
            "text": "S\u0103 ia din s\u00e2ngele lui \u015fi s\u0103 ung\u0103 am\u00e2ndoi st\u00e2lpii u\u015fii \u015fi pragul de sus al caselor unde \u00eel vor m\u00e2nca."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:8",
            "number": 8,
            "text": "Carnea s-o m\u0103n\u00e2nce chiar \u00een noaptea aceea, fript\u0103 la foc, \u015fi anume s-o m\u0103n\u00e2nce cu azimi \u015fi cu verde\u0163uri amare."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:9",
            "number": 9,
            "text": "S\u0103 nu-l m\u00e2nca\u0163i crud sau fiert \u00een ap\u0103, ci s\u0103 fie fript la foc: at\u00e2t capul, c\u00e2t \u015fi picioarele \u015fi m\u0103runtaiele."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:10",
            "number": 10,
            "text": "S\u0103 nu l\u0103sa\u0163i nimic din el p\u00e2n\u0103 a doua zi diminea\u0163a; \u015fi dac\u0103 va r\u0103m\u00e2ne ceva din el pe a doua zi diminea\u0163a, s\u0103-l arde\u0163i \u00een foc."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:11",
            "number": 11,
            "text": "C\u00e2nd \u00eel ve\u0163i m\u00e2nca, s\u0103 ave\u0163i mijlocul \u00eencins, \u00eenc\u0103l\u0163\u0103mintea \u00een picioare \u015fi toiagul \u00een m\u00e2n\u0103 \u015fi s\u0103-l m\u00e2nca\u0163i \u00een grab\u0103, c\u0103ci sunt Pa\u015ftele Domnului."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:12",
            "number": 12,
            "text": "\u00cen noaptea aceea, Eu voi trece prin \u0163ara Egiptului \u015fi voi lovi pe to\u0163i \u00eent\u00e2ii n\u0103scu\u0163i din \u0163ara Egiptului, de la oameni p\u00e2n\u0103 la dobitoace, \u015fi voi face judecat\u0103 \u00eempotriva tuturor zeilor Egiptului; Eu, Domnul."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:13",
            "number": 13,
            "text": "S\u00e2ngele v\u0103 va sluji ca semn pe casele unde ve\u0163i fi. Eu voi vedea s\u00e2ngele \u015fi voi trece pe l\u00e2ng\u0103 voi, a\u015fa c\u0103 nu v\u0103 va nimici nicio urgie atunci c\u00e2nd voi lovi \u0163ara Egiptului."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:14",
            "number": 14,
            "text": "\u015ei pomenirea acestei zile s-o p\u0103stra\u0163i \u015fi s-o pr\u0103znui\u0163i printr-o s\u0103rb\u0103toare \u00een cinstea Domnului; s-o pr\u0103znui\u0163i ca o lege ve\u015fnic\u0103 pentru urma\u015fii vo\u015ftri."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:15",
            "number": 15,
            "text": "Timp de \u015fapte zile, ve\u0163i m\u00e2nca azimi. Din cea dint\u00e2i zi, ve\u0163i scoate aluatul din casele voastre, c\u0103ci oricine va m\u00e2nca p\u00e2ine dospit\u0103 din ziua \u00eent\u00e2i p\u00e2n\u0103 \u00een ziua a \u015faptea va fi nimicit din Israel."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:16",
            "number": 16,
            "text": "\u00cen ziua dint\u00e2i, ve\u0163i avea o adunare de s\u0103rb\u0103toare sf\u00e2nt\u0103; \u015fi \u00een ziua a \u015faptea, ve\u0163i avea o adunare de s\u0103rb\u0103toare sf\u00e2nt\u0103. S\u0103 nu face\u0163i nicio munc\u0103 \u00een zilele acelea; ve\u0163i putea numai s\u0103 preg\u0103ti\u0163i m\u00e2ncarea fiec\u0103rui ins."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:17",
            "number": 17,
            "text": "S\u0103 \u0163ine\u0163i S\u0103rb\u0103toarea Azimilor, c\u0103ci chiar \u00een ziua aceea voi scoate o\u015ftile voastre din \u0163ara Egiptului; s\u0103 \u0163ine\u0163i ziua aceea ca o lege ve\u015fnic\u0103 pentru urma\u015fii vo\u015ftri."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:18",
            "number": 18,
            "text": "\u00cen luna \u00eent\u00e2i, din a paisprezecea zi a lunii, seara, s\u0103 m\u00e2nca\u0163i azimi, p\u00e2n\u0103 \u00een seara zilei a dou\u0103zeci \u015fi una a lunii."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:19",
            "number": 19,
            "text": "Timp de \u015fapte zile, s\u0103 nu se g\u0103seasc\u0103 aluat \u00een casele voastre; c\u0103ci oricine va m\u00e2nca p\u00e2ine dospit\u0103 va fi nimicit din adunarea lui Israel, fie str\u0103in, fie b\u0103\u015ftina\u015f."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:20",
            "number": 20,
            "text": "S\u0103 nu m\u00e2nca\u0163i p\u00e2ine dospit\u0103, ci, \u00een toate locuin\u0163ele voastre, s\u0103 m\u00e2nca\u0163i azimi.\u2019\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:21",
            "number": 21,
            "text": "Moise a chemat pe to\u0163i b\u0103tr\u00e2nii lui Israel \u015fi le-a zis: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 de lua\u0163i un miel pentru familiile voastre \u015fi \u00eenjunghia\u0163i Pa\u015ftele."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:22",
            "number": 22,
            "text": "S\u0103 lua\u0163i apoi un m\u0103nunchi de isop, s\u0103-l \u00eenmuia\u0163i \u00een s\u00e2ngele din strachin\u0103 \u015fi s\u0103 unge\u0163i pragul de sus \u015fi cei doi st\u00e2lpi ai u\u015fii cu s\u00e2ngele din strachin\u0103. Nimeni din voi s\u0103 nu ias\u0103 din cas\u0103 p\u00e2n\u0103 diminea\u0163a."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:23",
            "number": 23,
            "text": "C\u00e2nd va trece Domnul ca s\u0103 loveasc\u0103 Egiptul \u015fi va vedea s\u00e2ngele pe pragul de sus \u015fi pe cei doi st\u00e2lpi ai u\u015fii, Domnul va trece pe l\u00e2ng\u0103 u\u015f\u0103 \u015fi nu va \u00eeng\u0103dui Nimicitorului s\u0103 intre \u00een casele voastre ca s\u0103 v\u0103 loveasc\u0103."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:24",
            "number": 24,
            "text": "S\u0103 p\u0103zi\u0163i lucrul acesta ca o lege pentru voi \u015fi pentru copiii vo\u015ftri \u00een veac."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:25",
            "number": 25,
            "text": "C\u00e2nd ve\u0163i intra \u00een \u0163ara pe care v-o va da Domnul, dup\u0103 f\u0103g\u0103duin\u0163a Lui, s\u0103 \u0163ine\u0163i acest obicei sf\u00e2nt."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:26",
            "number": 26,
            "text": "\u015ei c\u00e2nd v\u0103 vor \u00eentreba copiii vo\u015ftri: \u2018Ce \u00eenseamn\u0103 obiceiul acesta?\u2019"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:27",
            "number": 27,
            "text": "s\u0103 r\u0103spunde\u0163i: \u2018Este jertfa de Pa\u015fte \u00een cinstea Domnului, care a trecut pe l\u00e2ng\u0103 casele copiilor lui Israel \u00een Egipt, c\u00e2nd a lovit Egiptul \u015fi ne-a sc\u0103pat casele noastre.\u2019\u201d Poporul s-a plecat \u015fi s-a \u00eenchinat p\u00e2n\u0103 la p\u0103m\u00e2nt."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:28",
            "number": 28,
            "text": "\u015ei copiii lui Israel au plecat \u015fi au f\u0103cut cum poruncise Domnul lui Moise \u015fi lui Aaron; a\u015fa au f\u0103cut."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:29",
            "number": 29,
            "text": "La miezul nop\u0163ii, Domnul a lovit pe to\u0163i \u00eent\u00e2ii n\u0103scu\u0163i din \u0163ara Egiptului, de la \u00eent\u00e2iul n\u0103scut al lui Faraon, care \u015fedea pe scaunul lui de domnie, p\u00e2n\u0103 la \u00eent\u00e2iul n\u0103scut al celui \u00eenchis \u00een temni\u0163\u0103 \u015fi p\u00e2n\u0103 la to\u0163i \u00eent\u00e2ii n\u0103scu\u0163i ai dobitoacelor."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:30",
            "number": 30,
            "text": "Faraon s-a sculat noaptea, el \u015fi to\u0163i slujitorii lui \u015fi to\u0163i egiptenii, \u015fi au fost mari \u0163ipete \u00een Egipt, c\u0103ci nu era cas\u0103 unde s\u0103 nu fie un mort."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:31",
            "number": 31,
            "text": "\u00cen aceea\u015fi noapte, Faraon a chemat pe Moise \u015fi pe Aaron \u015fi le-a zis: \u201eScula\u0163i-v\u0103, ie\u015fi\u0163i din mijlocul poporului meu, voi \u015fi copiii lui Israel. Duce\u0163i-v\u0103 s\u0103 sluji\u0163i Domnului, cum a\u0163i zis."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:32",
            "number": 32,
            "text": "Lua\u0163i-v\u0103 \u015fi oile \u015fi boii, cum a\u0163i zis, duce\u0163i-v\u0103 \u015fi binecuv\u00e2nta\u0163i-m\u0103.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:33",
            "number": 33,
            "text": "Egiptenii zoreau poporul \u015fi se gr\u0103beau s\u0103-i scoat\u0103 din \u0163ar\u0103, c\u0103ci ziceau: \u201eAltfel, to\u0163i vom pieri.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:34",
            "number": 34,
            "text": "Poporul \u015fi-a luat pl\u0103m\u0103deala (coca) \u00eenainte de a se dospi. \u015ei-au \u00eenvelit post\u0103vile cu pl\u0103m\u0103deala \u00een haine \u015fi le-au pus pe umeri."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:35",
            "number": 35,
            "text": "Copiii lui Israel au f\u0103cut ce spusese Moise \u015fi au cerut egiptenilor vase de argint, vase de aur \u015fi haine."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:36",
            "number": 36,
            "text": "Domnul a f\u0103cut ca poporul s\u0103 capete trecere \u00eenaintea egiptenilor, care le-au \u00eemplinit cererea. \u015ei astfel au jefuit pe egipteni."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:37",
            "number": 37,
            "text": "Copiii lui Israel au plecat din Ramses spre Sucot, \u00een num\u0103r de aproape \u015fase sute de mii de oameni care mergeau pe jos, afar\u0103 de copii."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:38",
            "number": 38,
            "text": "O mul\u0163ime de oameni de tot soiul s-au suit \u00eempreun\u0103 cu ei; aveau \u015fi turme \u00eensemnate de oi \u015fi boi."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:39",
            "number": 39,
            "text": "Cu pl\u0103m\u0103deala pe care o luaser\u0103 din Egipt \u015fi care nu se dospise \u00eenc\u0103, au f\u0103cut turte f\u0103r\u0103 aluat, c\u0103ci fuseser\u0103 izgoni\u0163i de egipteni f\u0103r\u0103 s\u0103 mai poat\u0103 z\u0103bovi \u015fi f\u0103r\u0103 s\u0103-\u015fi ia merinde cu ei."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:40",
            "number": 40,
            "text": "\u015eederea copiilor lui Israel \u00een Egipt a fost de patru sute treizeci de ani."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:41",
            "number": 41,
            "text": "\u015ei, dup\u0103 patru sute treizeci de ani, tocmai \u00een ziua aceea, toate o\u015ftile Domnului au ie\u015fit din \u0163ara Egiptului."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:42",
            "number": 42,
            "text": "Noaptea aceea trebuie pr\u0103znuit\u0103 \u00een cinstea Domnului, pentru c\u0103 atunci i-a scos din \u0163ara Egiptului. Noaptea aceea trebuie pr\u0103znuit\u0103 \u00een cinstea Domnului de to\u0163i copiii lui Israel \u015fi de urma\u015fii lor."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:43",
            "number": 43,
            "text": "Domnul a zis lui Moise \u015fi lui Aaron: \u201eIat\u0103 porunca privitoare la Pa\u015fte: niciun str\u0103in s\u0103 nu m\u0103n\u00e2nce din ele."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:44",
            "number": 44,
            "text": "S\u0103 tai \u00eemprejur pe orice rob cump\u0103rat cu bani, \u015fi apoi s\u0103 m\u0103n\u00e2nce din ele."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:45",
            "number": 45,
            "text": "Veneticul \u015fi simbria\u015ful s\u0103 nu m\u0103n\u00e2nce."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:46",
            "number": 46,
            "text": "S\u0103 nu le m\u0103n\u00e2nce dec\u00e2t \u00eentr-o singur\u0103 cas\u0103; s\u0103 nu lua\u0163i deloc carne afar\u0103 din cas\u0103 \u015fi s\u0103 nu zdrobi\u0163i niciun os."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:47",
            "number": 47,
            "text": "Toat\u0103 adunarea lui Israel s\u0103 fac\u0103 Pa\u015ftele."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:48",
            "number": 48,
            "text": "Dac\u0103 un str\u0103in care va locui la tine va vrea s\u0103 fac\u0103 Pa\u015ftele Domnului, orice parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103 din casa lui va trebui t\u0103iat\u0103 \u00eemprejur; apoi se va apropia s\u0103 le fac\u0103, \u015fi va fi ca \u015fi b\u0103\u015ftina\u015ful, dar niciun net\u0103iat \u00eemprejur s\u0103 nu m\u0103n\u00e2nce din ele."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:49",
            "number": 49,
            "text": "Aceea\u015fi lege va fi pentru b\u0103\u015ftina\u015f ca \u015fi pentru str\u0103inul care va locui \u00een mijlocul vostru.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:50",
            "number": 50,
            "text": "To\u0163i copiii lui Israel au f\u0103cut cum poruncise Domnul lui Moise \u015fi lui Aaron; a\u015fa au f\u0103cut."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:51",
            "number": 51,
            "text": "\u015ei chiar \u00een ziua aceea, Domnul a scos din \u0163ara Egiptului pe copiii lui Israel, dup\u0103 o\u015ftile lor."
          }
        ]
      },
      "Isaia 53": {
        "book": "Isaia",
        "name": "Isaia 53",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/isaia/53",
        "chapter": 53,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Isaia 53:1",
            "number": 1,
            "text": "Cine a crezut \u00een ceea ce ni se vestise? Cine a cunoscut bra\u0163ul Domnului?"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Isaia 53:2",
            "number": 2,
            "text": "El a crescut \u00eenaintea Lui ca o odrasl\u0103 slab\u0103, ca un L\u0103star care iese dintr-un p\u0103m\u00e2nt uscat. N-avea nici frumuse\u0163e, nici str\u0103lucire ca s\u0103 ne atrag\u0103 privirile \u015fi \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea Lui n-avea nimic care s\u0103 ne plac\u0103."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Isaia 53:3",
            "number": 3,
            "text": "Dispre\u0163uit \u015fi p\u0103r\u0103sit de oameni, om al durerii \u015fi obi\u015fnuit cu suferin\u0163a, era a\u015fa de dispre\u0163uit, c\u0103 \u00ee\u0163i \u00eentorceai fa\u0163a de la El, \u015fi noi nu L-am b\u0103gat \u00een seam\u0103."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Isaia 53:4",
            "number": 4,
            "text": "Totu\u015fi El suferin\u0163ele noastre le-a purtat \u015fi durerile noastre le-a luat asupra Lui, \u015fi noi am crezut c\u0103 este pedepsit, lovit de Dumnezeu \u015fi smerit."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Isaia 53:5",
            "number": 5,
            "text": "Dar El era str\u0103puns pentru p\u0103catele noastre, zdrobit pentru f\u0103r\u0103delegile noastre. Pedeapsa care ne d\u0103 pacea a c\u0103zut peste El, \u015fi prin r\u0103nile Lui suntem t\u0103m\u0103dui\u0163i."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Isaia 53:6",
            "number": 6,
            "text": "Noi r\u0103t\u0103ceam cu to\u0163ii ca ni\u015fte oi, fiecare \u00ee\u015fi vedea de drumul lui, dar Domnul a f\u0103cut s\u0103 cad\u0103 asupra Lui nelegiuirea noastr\u0103, a tuturor."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Isaia 53:7",
            "number": 7,
            "text": "C\u00e2nd a fost chinuit \u015fi asuprit, n-a deschis gura deloc, ca un miel pe care-l duci la m\u0103cel\u0103rie \u015fi ca o oaie mut\u0103 \u00eenaintea celor ce o tund: n-a deschis gura."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Isaia 53:8",
            "number": 8,
            "text": "El a fost luat prin ap\u0103sare \u015fi judecat\u0103, dar cine din cei de pe vremea Lui a crezut c\u0103 El fusese \u015fters de pe p\u0103m\u00e2ntul celor vii \u015fi lovit de moarte pentru p\u0103catele poporului meu?"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Isaia 53:9",
            "number": 9,
            "text": "Groapa Lui a fost pus\u0103 \u00eentre cei r\u0103i, \u015fi morm\u00e2ntul Lui, la un loc cu cel bogat, m\u0103car c\u0103 nu s\u0103v\u00e2r\u015fise nicio nelegiuire \u015fi nu se g\u0103sise niciun vicle\u015fug \u00een gura Lui."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Isaia 53:10",
            "number": 10,
            "text": "Domnul a g\u0103sit cu cale s\u0103-L zdrobeasc\u0103 prin suferin\u0163\u0103\u2026 Dar, dup\u0103 ce \u00ce\u015fi va da via\u0163a ca jertf\u0103 pentru p\u0103cat, va vedea o s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 de urma\u015fi, va tr\u0103i multe zile \u015fi lucrarea Domnului va prop\u0103\u015fi \u00een m\u00e2inile Lui."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Isaia 53:11",
            "number": 11,
            "text": "\u201eVa vedea rodul muncii sufletului Lui \u015fi Se va \u00eenviora. Prin cuno\u015ftin\u0163a Lui, Robul Meu cel neprih\u0103nit va pune pe mul\u0163i oameni \u00eentr-o stare dup\u0103 voia lui Dumnezeu \u015fi va lua asupra Lui povara nelegiuirilor lor."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Isaia 53:12",
            "number": 12,
            "text": "De aceea \u00cei voi da partea Lui la un loc cu cei mari \u015fi va \u00eemp\u0103r\u0163i prada cu cei puternici, pentru c\u0103 S-a dat pe Sine \u00censu\u015fi la moarte \u015fi a fost pus \u00een num\u0103rul celor f\u0103r\u0103delege, pentru c\u0103 a purtat p\u0103catele multora \u015fi S-a rugat pentru cei vinova\u0163i.\u201d"
          }
        ]
      },
      "Exod 12:1-2": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 12",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/12",
        "chapter": 12,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:1",
            "number": 1,
            "text": "Domnul a zis lui Moise \u015fi lui Aaron \u00een \u0163ara Egiptului:"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:2",
            "number": 2,
            "text": "\u201eLuna aceasta va fi pentru voi cea dint\u00e2i lun\u0103; ea va fi pentru voi cea dint\u00e2i lun\u0103 a anului."
          }
        ]
      }
    }
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Mielul a plecat poporul spre Canaan",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Israelienii n-ar fi c\u00e2\u015ftigat prea mult dac\u0103 s\u00e2ngele mielului i-ar fi ap\u0103rat o noapte, dou\u0103, de urgie, dar nu ar fi sc\u0103pat din iob\u0103gie. N-ar fi c\u00e2\u015ftigat prea mult nici dac\u0103 Faraon le-ar fi redus poate num\u0103rul c\u0103r\u0103mizilor \u015fi ceasurilor de lucru, dar ei tot iobagi ar fi r\u0103mas. S\u00e2ngele mielului le-a adus israelienilor nu numai o u\u015furare a iob\u0103giei, ci le-a adus libertatea cea scump\u0103 \u015fi dulce. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Ce bucurie mare vor fi avut israelienii \u00een diminea\u0163a cea binecuv\u00e2ntat\u0103 c\u00e2nd s-au v\u0103zut slobozi \u015fi gata de plecare spre Canaan. Dup\u0103 430 de ani de robie, a sosit diminea\u0163a cea binecuv\u00e2ntat\u0103 c\u00e2nd n-au mai trebuit s\u0103-\u015fi mai s\u00e2ngereze picioarele alerg\u00e2nd pe c\u00e2mpuri dup\u0103 paie cu care s\u0103 ard\u0103 c\u0103r\u0103mizile lui Faraon ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 5:7",
          "text": "Exod 5, 7"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": ")... n-au trebuie s\u0103 mai care la pietre \u015fi c\u0103r\u0103mizi... n-au trebuit s\u0103 mai asude sub istovitoarele munci \u015fi n-au mai sim\u0163it peste spatele lor biciul cel aspru \u015fi nemilos... "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Ce diminea\u0163\u0103 binecuv\u00e2ntat\u0103! \u015ei toat\u0103 aceast\u0103 binecuv\u00e2ntare o aveau prin s\u00e2ngele mielului. Ei trebuiau s\u0103 se g\u00e2ndeasc\u0103 ne\u00eencetat la acest dar... trebuia s\u0103-\u015fi dea ne\u00eencetat seam\u0103 de acest lucru. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Ei trebuiau s\u0103 sl\u0103veasc\u0103 ne\u00eencetat pe Domnul \u015fi s\u00e2ngele mielului. \u00centreg drumul spre Canaan trebuia s\u0103 fie un c\u00e2ntec de slav\u0103 Domnului \u015fi Mielului. Prin binecuv\u00e2ntarea Mielului, poporul sc\u0103pa din robie la libertate \u015fi pleca din Egipt spre Canaan. Sub binecuv\u00e2ntarea Mielului, poporul \u00eenainta spre Canaan, spre \u0163ara f\u0103g\u0103duin\u0163ei. Poporul trebuia s\u0103-\u015fi dea ne\u00eencetat seama despre aceast\u0103 binecuv\u00e2ntare. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Fratele meu! Eu nu cunosc ce fel de via\u0163\u0103 tr\u0103ie\u015fti tu. Te rog \u00eens\u0103 din tot sufletul meu s\u0103 nu te am\u0103ge\u015fti cu o via\u0163\u0103 petrecut\u0103 l\u00e2ng\u0103 cuptoarele lui Faraon. Bag\u0103 de seam\u0103, fratele meu, c\u0103 satana umbl\u0103 \u015fi aici cu o mare \u00een\u015fel\u0103ciune. V\u0103z\u00e2ndu-se \u00een primejdie de a-\u015fi pierde un iobag, el \u00ee\u0163i u\u015fureaz\u0103 robia... \u00eeng\u0103duie s\u0103 \u0163i se scad\u0103 num\u0103rul c\u0103r\u0103mizilor... se mul\u0163ume\u015fte mi\u015felul, \u015fi cu c\u0103r\u0103mizi mai pu\u0163ine pentru ca trec\u00e2nd dragostea \u015fi r\u00e2vna ta cea dint\u00e2i ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Apoc. 2",
          "text": "Apoc. 2"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "), pe urm\u0103 s\u0103-\u0163i str\u00e2ng\u0103 iar lan\u0163ul robiei \u015fi s\u0103-\u0163i sporeasc\u0103 iar c\u0103r\u0103mizile. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Istoria arat\u0103 c\u0103 toate iob\u0103giile s-au u\u015furat pu\u0163in c\u00e2nd iobagii au f\u0103cut \u00eencerc\u0103ri \u015fi mi\u015fc\u0103ri de libertate \u015fi eliberare, dar pe urm\u0103, iob\u0103gia s-a f\u0103cut \u015fi mai aspr\u0103. A\u015fa va fi \u015fi cu tine, fratele meu, dac\u0103 ascul\u0163i de \u00een\u015fel\u0103ciunea c\u0103 te po\u0163i m\u00e2ntui \u015fi \u00een Egipt. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "M\u00e2ntuirea sufletului are o condi\u0163ie categoric\u0103, precis\u0103: ruperea pe de-a-ntregul cu duhul acestei lumi... ruperea pe de-a-ntregul cu Egiptul p\u0103catelor \u015fi cu cuptoarele lui Faraon. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "O, scumpul meu frate, s\u0103 \u015ftii tu ce dulce-i libertatea cea scump\u0103 ce ne-o d\u0103 S\u00e2ngele Mielului!... Dac\u0103 ai \u015fti tu acest lucru, n-ai mai sta o clip\u0103 la \u00eendoial\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Scumpii mei fra\u0163i osta\u015fi din Oastea Domnului! P\u00e2n\u0103 mai ieri \u015fi noi st\u0103team l\u00e2ng\u0103 cuptoarele lui Faraon... f\u0103ceam \u015fi noi c\u0103r\u0103mizi \u015fi palate. Sl\u0103vit s\u0103 fie Domnul! Am sc\u0103pat din aceast\u0103 robie \u015fi iob\u0103gie sufleteasc\u0103. Am r\u0103scump\u0103rat Mielul lui Dumnezeu Cel ce a fost junghiat pentru p\u0103catele \u015fi f\u0103r\u0103delegile noastre ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Isaia 53:5",
          "text": "Isaia 53, 5"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Noi, osta\u015fii Domnului \u015fi to\u0163i c\u00e2\u0163i am sc\u0103pat din robia diavolului Faraon, s\u0103-L sl\u0103vim ne\u00eencetat pe Mielul lui Dumnezeu. El ne-a sc\u0103pat \u015fi ne conduce spre \u0163ara f\u0103g\u0103duin\u0163ei. Sub slava \u015fi binecuv\u00e2ntarea \u015fi puterea Lui s\u0103 \u00eenaint\u0103m mereu spre \u0163ara f\u0103g\u0103duin\u0163ei. Via\u0163a noastr\u0103 trebuie s\u0103 fie un c\u00e2ntec ne\u00eencetat de slav\u0103 \u015fi laud\u0103 Mielului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Moise a dat porunc\u0103 s\u0103 poarte poporul o leg\u0103tur\u0103 la m\u00e2n\u0103 \u00een semn de neuitat\u0103 aducere aminte c\u0103 Domnul \u015fi S\u00e2ngele Mielului i-a scos din robie... \u00een semn c\u0103 m\u00e2na cea puternic\u0103 a Domnului a lucrat pentru eliberarea lor ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 13:9",
          "text": "Exod 13, 9"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Celor ce v\u0103 \u00eentreab\u0103 de ce purt\u0103m pe piept crucea r\u0103stignirii, spune\u0163i-le c\u0103 o purt\u0103m \u00een semn de ne\u00eencetat\u0103 aducere aminte c\u0103 Jertfa Crucii - S\u00e2ngele Mielului - ne-a sc\u0103pat din robie. Ca \u015fi oarec\u00e2nd semnul israelienilor de la m\u00e2n\u0103, a\u015fa \u015fi semnul nostru de pe piept ne aduce ne\u00eencetat aminte c\u0103 \u015fi noi am sc\u0103pat din robia vr\u0103jma\u015fului diavol prin S\u00e2ngele cel scump al Scumpului nostru M\u00e2ntuitor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "S\u0103-L sl\u0103vim ne\u00eencetat pe Mielul pentru acest dar mare \u015fi sf\u00e2nt. Scripturile spun c\u0103 cetele \u00eengere\u015fti sl\u0103vesc ne\u00eencetat pe Mielul "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Apoc. 5",
          "text": "Apoc. cap. 5"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": " \u015fi "
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Apoc. 7",
          "text": "7"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). S\u0103-L sl\u0103vim \u015fi noi ne\u00eencetat. Via\u0163a noastr\u0103 trebuie s\u0103 fie un c\u00e2ntec ne\u00eencetat de slav\u0103 \u015fi laud\u0103 Mielului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Slav\u0103 \u0162ie Miel preasf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "slav\u0103-n cer \u015fi pe p\u0103m\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "slav\u0103 \u0162ie Miel ceresc"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u00eengerii Te pream\u0103resc. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Ne-ai sc\u0103pat de Faraon"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Te-ai f\u0103cut al nostru Domn"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "ne-ai sc\u0103pat din grea robie"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "slav\u0103 Doamne, slav\u0103 \u0162ie. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dulcea noastr\u0103 libertate"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "izb\u0103virea de p\u0103cate"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "le avem prin darul T\u0103u"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "slav\u0103 \u0162ie, Miel Preasf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "slav\u0103-n cer \u015fi pe p\u0103m\u00e2nt. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u00cen continuare vom spune apoi c\u0103 noi care am gustat din dulcea\u0163a libert\u0103\u0163ii, trebuie s\u0103 o vestim \u015fi altora care n-o cunosc. S\u0103 strig\u0103m pe tot locul c\u00e2t de dulce-i o via\u0163\u0103 sc\u0103pat\u0103 din Egiptul lui Faraon. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Noi am sc\u0103pat - \u015fi tu - fratele meu, tot \u00een robie? Vino \u015fi tu cu noi, vino \u015fi tu! O via\u0163\u0103 tr\u0103it\u0103 \u00een iob\u0103gia lui Faraon este o via\u0163\u0103 tr\u0103it\u0103 \u00een zadar, este o via\u0163\u0103 pierdut\u0103 pentru \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Vino cu noi, scumpul meu frate nem\u00e2ntuit, vino \u015fi tu cu noi! Ai stat destul iobag la diavolul Faraon; vino cu noi! I-ai f\u0103cut destule c\u0103r\u0103mizi; vino cu noi! "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "Mielul ne pleac\u0103 \u015fi ne conduce \u015fi pe noi",
    "bible-refs": {
      "Exod 5:7": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 5",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/5",
        "chapter": 5,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 5:7",
            "number": 7,
            "text": "\u201eS\u0103 nu mai da\u0163i poporului paie ca mai \u00eenainte pentru facerea c\u0103r\u0103mizilor, ci s\u0103 se duc\u0103 singuri s\u0103 str\u00e2ng\u0103 paie."
          }
        ]
      },
      "Apoc. 2": {
        "book": "Apocalipsa",
        "name": "Apocalipsa 2",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/apocalipsa/2",
        "chapter": 2,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 2:1",
            "number": 1,
            "text": "\u00cengerului Bisericii din Efes scrie-i: \u2018Iat\u0103 ce zice Cel ce \u0163ine cele \u015fapte stele \u00een m\u00e2na dreapt\u0103 \u015fi Cel ce umbl\u0103 prin mijlocul celor \u015fapte sfe\u015fnice de aur:"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 2:2",
            "number": 2,
            "text": "\u00ab\u015etiu faptele tale, osteneala ta \u015fi r\u0103bdarea ta \u015fi c\u0103 nu po\u0163i suferi pe cei r\u0103i, c\u0103 ai pus la \u00eencercare pe cei ce zic c\u0103 sunt apostoli \u015fi nu sunt \u015fi i-ai g\u0103sit mincino\u015fi."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 2:3",
            "number": 3,
            "text": "\u015etiu c\u0103 ai r\u0103bdare, c\u0103 ai suferit din pricina Numelui Meu \u015fi c\u0103 n-ai obosit."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 2:4",
            "number": 4,
            "text": "Dar ce am \u00eempotriva ta este c\u0103 \u0163i-ai p\u0103r\u0103sit dragostea dint\u00e2i."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 2:5",
            "number": 5,
            "text": "Adu-\u0163i dar aminte de unde ai c\u0103zut, poc\u0103ie\u015fte-te \u015fi \u00eentoarce-te la faptele tale dint\u00e2i. Altfel , voi veni la tine \u015fi-\u0163i voi lua sfe\u015fnicul din locul lui, dac\u0103 nu te poc\u0103ie\u015fti."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 2:6",
            "number": 6,
            "text": "Ai \u00eens\u0103 lucrul acesta bun: c\u0103 ur\u0103\u015fti faptele nicolai\u0163ilor , pe care \u015fi Eu le ur\u0103sc.\u00bb\u2019"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 2:7",
            "number": 7,
            "text": "Cine are urechi, s\u0103 asculte ce zice Bisericilor Duhul: \u2018Celui ce va birui \u00eei voi da s\u0103 m\u0103n\u00e2nce din pomul vie\u0163ii, care este \u00een raiul lui Dumnezeu.\u2019"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 2:8",
            "number": 8,
            "text": "\u00cengerului Bisericii din Smirna scrie-i: \u2018Iat\u0103 ce zice Cel dint\u00e2i \u015fi Cel de pe urm\u0103, Cel ce a murit \u015fi a \u00eenviat:"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 2:9",
            "number": 9,
            "text": "\u00ab\u015etiu necazul t\u0103u \u015fi s\u0103r\u0103cia ta (dar e\u015fti bogat) \u015fi batjocurile din partea celor ce zic c\u0103 sunt iudei \u015fi nu sunt, ci sunt o sinagog\u0103 a Satanei."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 2:10",
            "number": 10,
            "text": "Nu te teme nicidecum de ce ai s\u0103 suferi. Iat\u0103 c\u0103 diavolul are s\u0103 arunce \u00een temni\u0163\u0103 pe unii din voi, ca s\u0103 v\u0103 \u00eencerce. \u015ei ve\u0163i avea un necaz de zece zile. Fii credincios p\u00e2n\u0103 la moarte \u015fi-\u0163i voi da cununa vie\u0163ii.\u00bb\u2019"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 2:11",
            "number": 11,
            "text": "Cine are urechi, s\u0103 asculte ce zice Bisericilor Duhul: \u2018Cel ce va birui nicidecum nu va fi v\u0103t\u0103mat de a doua moarte.\u2019"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 2:12",
            "number": 12,
            "text": "\u00cengerului Bisericii din Pergam scrie-i: \u2018Iat\u0103 ce zice Cel ce are sabia ascu\u0163it\u0103 cu dou\u0103 t\u0103i\u015furi:"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 2:13",
            "number": 13,
            "text": "\u00ab\u015etiu unde locuie\u015fti: acolo unde este scaunul de domnie al Satanei. Tu \u0163ii Numele Meu \u015fi n-ai lep\u0103dat credin\u0163a Mea nici chiar \u00een zilele acelea c\u00e2nd Antipa, martorul Meu credincios, a fost ucis la voi, acolo unde locuie\u015fte Satana."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 2:14",
            "number": 14,
            "text": "Dar am ceva \u00eempotriva ta. Tu ai acolo ni\u015fte oameni care \u0163in de \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura lui Balaam , care a \u00eenv\u0103\u0163at pe Balac s\u0103 pun\u0103 o piatr\u0103 de poticnire \u00eenaintea copiilor lui Israel, ca s\u0103 m\u0103n\u00e2nce din lucrurile jertfite idolilor \u015fi s\u0103 se dedea la curvie."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 2:15",
            "number": 15,
            "text": "Tot a\u015fa, \u015fi tu ai c\u00e2\u0163iva care, de asemenea, \u0163in \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura nicolai\u0163ilor , pe care Eu o ur\u0103sc."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 2:16",
            "number": 16,
            "text": "Poc\u0103ie\u015fte-te dar. Altfel, voi veni la tine cur\u00e2nd \u015fi M\u0103 voi r\u0103zboi cu ei cu sabia gurii Mele.\u00bb\u2019"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 2:17",
            "number": 17,
            "text": "Cine are urechi, s\u0103 asculte ce zice Bisericilor Duhul: \u2018Celui ce va birui \u00eei voi da s\u0103 m\u0103n\u00e2nce din mana ascuns\u0103 \u015fi-i voi da o piatr\u0103 alb\u0103; \u015fi pe piatra aceasta este scris un nume nou, pe care nu-l \u015ftie nimeni dec\u00e2t acela care-l prime\u015fte.\u2019"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 2:18",
            "number": 18,
            "text": "\u00cengerului Bisericii din Tiatira scrie-i: \u2018Iat\u0103 ce zice Fiul lui Dumnezeu, care are ochii ca para focului \u015fi ale c\u0103rui picioare sunt ca arama aprins\u0103:"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 2:19",
            "number": 19,
            "text": "\u00ab\u015etiu faptele tale, dragostea ta, credin\u0163a ta, slujba ta, r\u0103bdarea ta \u015fi faptele tale de pe urm\u0103, c\u0103 sunt mai multe dec\u00e2t cele dint\u00e2i."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 2:20",
            "number": 20,
            "text": "Dar iat\u0103 ce am \u00eempotriva ta: tu la\u015fi ca Izabela , femeia aceea care se zice proroci\u0163\u0103, s\u0103 \u00eenve\u0163e \u015fi s\u0103 am\u0103geasc\u0103 pe robii Mei s\u0103 se dedea la curvie \u015fi s\u0103 m\u0103n\u00e2nce din lucrurile jertfite idolilor."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 2:21",
            "number": 21,
            "text": "I-am dat vreme s\u0103 se poc\u0103iasc\u0103, dar nu vrea s\u0103 se poc\u0103iasc\u0103 de curvia ei!"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 2:22",
            "number": 22,
            "text": "Iat\u0103 c\u0103 am s-o arunc bolnav\u0103 \u00een pat; \u015fi celor ce preacurvesc cu ea am s\u0103 le trimit un necaz mare, dac\u0103 nu se vor poc\u0103i de faptele lor."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 2:23",
            "number": 23,
            "text": "Voi lovi cu moartea pe copiii ei. \u015ei toate Bisericile vor cunoa\u015fte c\u0103 \u2039Eu sunt Cel ce cerceteaz\u0103 r\u0103runchii \u015fi inima\u203a: \u015fi voi r\u0103spl\u0103ti fiec\u0103ruia din voi dup\u0103 faptele lui."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 2:24",
            "number": 24,
            "text": "Vou\u0103 \u00eens\u0103, tuturor celorlal\u0163i din Tiatira care nu ave\u0163i \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura aceasta \u015fi n-a\u0163i cunoscut \u2039ad\u00e2ncimile Satanei\u203a, cum le numesc ei, v\u0103 zic: Nu pun peste voi alt\u0103 greutate."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 2:25",
            "number": 25,
            "text": "Numai \u0163ine\u0163i cu t\u0103rie ce ave\u0163i p\u00e2n\u0103 voi veni!"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 2:26",
            "number": 26,
            "text": "Celui ce va birui \u015fi celui ce va p\u0103zi p\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u015fit lucr\u0103rile Mele \u00eei voi da st\u0103p\u00e2nire peste neamuri."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 2:27",
            "number": 27,
            "text": "Le va c\u00e2rmui cu un toiag de fier \u015fi le va zdrobi ca pe ni\u015fte vase de lut, cum am primit \u015fi Eu putere de la Tat\u0103l Meu."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 2:28",
            "number": 28,
            "text": "\u015ei-i voi da luceaf\u0103rul de diminea\u0163\u0103.\u00bb\u2019"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 2:29",
            "number": 29,
            "text": "Cine are urechi, s\u0103 asculte ce zice Bisericilor Duhul."
          }
        ]
      },
      "Isaia 53:5": {
        "book": "Isaia",
        "name": "Isaia 53",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/isaia/53",
        "chapter": 53,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Isaia 53:5",
            "number": 5,
            "text": "Dar El era str\u0103puns pentru p\u0103catele noastre, zdrobit pentru f\u0103r\u0103delegile noastre. Pedeapsa care ne d\u0103 pacea a c\u0103zut peste El, \u015fi prin r\u0103nile Lui suntem t\u0103m\u0103dui\u0163i."
          }
        ]
      },
      "Exod 13:9": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 13",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/13",
        "chapter": 13,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 13:9",
            "number": 9,
            "text": "S\u0103-\u0163i fie ca un semn pe m\u00e2n\u0103 \u015fi ca un semn de aducere aminte pe frunte, \u00eentre ochii t\u0103i, pentru ca Legea Domnului s\u0103 fie totdeauna \u00een gura ta; c\u0103ci cu m\u00e2n\u0103 puternic\u0103 te-a scos Domnul din Egipt."
          }
        ]
      },
      "Apoc. 5": {
        "book": "Apocalipsa",
        "name": "Apocalipsa 5",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/apocalipsa/5",
        "chapter": 5,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 5:1",
            "number": 1,
            "text": "Apoi am v\u0103zut \u00een m\u00e2na dreapt\u0103 a Celui ce \u015fedea pe scaunul de domnie o carte, scris\u0103 pe din\u0103untru \u015fi pe dinafar\u0103, pecetluit\u0103 cu \u015fapte pece\u0163i."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 5:2",
            "number": 2,
            "text": "\u015ei am v\u0103zut un \u00eenger puternic, care striga cu glas tare: \u201eCine este vrednic s\u0103 deschid\u0103 cartea \u015fi s\u0103-i rup\u0103 pece\u0163ile?\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 5:3",
            "number": 3,
            "text": "\u015ei nu se g\u0103sea nimeni nici \u00een cer, nici pe p\u0103m\u00e2nt, nici sub p\u0103m\u00e2nt, care s\u0103 poat\u0103 deschide cartea, nici s\u0103 se uite \u00een ea."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 5:4",
            "number": 4,
            "text": "\u015ei am pl\u00e2ns mult, pentru c\u0103 nimeni nu fusese g\u0103sit vrednic s\u0103 deschid\u0103 cartea \u015fi s\u0103 se uite \u00een ea."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 5:5",
            "number": 5,
            "text": "\u015ei unul din b\u0103tr\u00e2ni mi-a zis: \u201eNu pl\u00e2nge: Iat\u0103 c\u0103 Leul din semin\u0163ia lui Iuda, R\u0103d\u0103cina lui David, a biruit ca s\u0103 deschid\u0103 cartea \u015fi cele \u015fapte pece\u0163i ale ei."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 5:6",
            "number": 6,
            "text": "\u015ei la mijloc, \u00eentre scaunul de domnie \u015fi cele patru f\u0103pturi vii \u015fi \u00eentre b\u0103tr\u00e2ni, am v\u0103zut st\u00e2nd \u00een picioare un Miel. P\u0103rea \u00eenjunghiat \u015fi avea \u015fapte coarne \u015fi \u015fapte ochi, care sunt cele \u015fapte Duhuri ale lui Dumnezeu, trimise \u00een tot p\u0103m\u00e2ntul."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 5:7",
            "number": 7,
            "text": "El a venit \u015fi a luat cartea din m\u00e2na dreapt\u0103 a Celui ce \u015fedea pe scaunul de domnie."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 5:8",
            "number": 8,
            "text": "C\u00e2nd a luat cartea, cele patru f\u0103pturi vii \u015fi cei dou\u0103zeci \u015fi patru de b\u0103tr\u00e2ni s-au aruncat la p\u0103m\u00e2nt \u00eenaintea Mielului, av\u00e2nd fiecare c\u00e2te o al\u0103ut\u0103 \u015fi potire de aur pline cu t\u0103m\u00e2ie, care sunt rug\u0103ciunile sfin\u0163ilor."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 5:9",
            "number": 9,
            "text": "\u015ei c\u00e2ntau o c\u00e2ntare nou\u0103 \u015fi ziceau: \u201eVrednic e\u015fti Tu s\u0103 iei cartea \u015fi s\u0103-i rupi pece\u0163ile, c\u0103ci ai fost \u00eenjunghiat \u015fi ai r\u0103scump\u0103rat pentru Dumnezeu, cu s\u00e2ngele T\u0103u, oameni din orice semin\u0163ie, de orice limb\u0103, din orice norod \u015fi de orice neam."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 5:10",
            "number": 10,
            "text": "Ai f\u0103cut din ei o \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie \u015fi preo\u0163i pentru Dumnezeul nostru \u015fi ei vor \u00eemp\u0103r\u0103\u0163i pe p\u0103m\u00e2nt!\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 5:11",
            "number": 11,
            "text": "M-am uitat \u015fi, \u00eemprejurul scaunului de domnie, \u00een jurul f\u0103pturilor vii \u015fi \u00een jurul b\u0103tr\u00e2nilor, am auzit glasul multor \u00eengeri. Num\u0103rul lor era de zece mii de ori zece mii \u015fi mii de mii."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 5:12",
            "number": 12,
            "text": "Ei ziceau cu glas tare: \u201eVrednic este Mielul, care a fost \u00eenjunghiat, s\u0103 primeasc\u0103 puterea, bog\u0103\u0163ia, \u00een\u0163elepciunea, t\u0103ria, cinstea, slava \u015fi lauda!\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 5:13",
            "number": 13,
            "text": "\u015ei pe toate f\u0103pturile care sunt \u00een cer, pe p\u0103m\u00e2nt, sub p\u0103m\u00e2nt, pe mare \u015fi tot ce se afl\u0103 \u00een aceste locuri le-am auzit zic\u00e2nd: \u201eAle Celui ce \u015fade pe scaunul de domnie \u015fi ale Mielului s\u0103 fie lauda, cinstea, slava \u015fi st\u0103p\u00e2nirea \u00een vecii vecilor!\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 5:14",
            "number": 14,
            "text": "\u015ei cele patru f\u0103pturi vii ziceau: \u201eAmin!\u201d\u015ei cei dou\u0103zeci \u015fi patru de b\u0103tr\u00e2ni s-au aruncat la p\u0103m\u00e2nt \u015fi s-au \u00eenchinat Celui ce este viu \u00een vecii vecilor!"
          }
        ]
      },
      "Apoc. 7": {
        "book": "Apocalipsa",
        "name": "Apocalipsa 7",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/apocalipsa/7",
        "chapter": 7,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 7:1",
            "number": 1,
            "text": "Dup\u0103 aceea am v\u0103zut patru \u00eengeri care st\u0103teau \u00een picioare \u00een cele patru col\u0163uri ale p\u0103m\u00e2ntului. Ei \u0163ineau cele patru v\u00e2nturi ale p\u0103m\u00e2ntului, ca s\u0103 nu sufle v\u00e2nt pe p\u0103m\u00e2nt, nici pe mare, nici peste vreun copac."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 7:2",
            "number": 2,
            "text": "\u015ei am v\u0103zut un alt \u00eenger care se suia dinspre r\u0103s\u0103ritul soarelui \u015fi care avea pecetea Dumnezeului celui viu. El a strigat cu glas tare la cei patru \u00eengeri c\u0103rora le fusese dat s\u0103 vat\u0103me p\u0103m\u00e2ntul \u015fi marea,"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 7:3",
            "number": 3,
            "text": "zic\u00e2nd: \u201eNu v\u0103t\u0103ma\u0163i p\u0103m\u00e2ntul, nici marea, nici copacii p\u00e2n\u0103 nu vom pune pecetea pe fruntea slujitorilor Dumnezeului nostru!\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 7:4",
            "number": 4,
            "text": "\u015ei am auzit num\u0103rul celor ce fuseser\u0103 pecetlui\u0163i: o sut\u0103 patruzeci \u015fi patru de mii din toate semin\u0163iile fiilor lui Israel."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 7:5",
            "number": 5,
            "text": "Din semin\u0163ia lui Iuda, dou\u0103sprezece mii erau pecetlui\u0163i; din semin\u0163ia lui Ruben, dou\u0103sprezece mii; din semin\u0163ia lui Gad, dou\u0103sprezece mii;"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 7:6",
            "number": 6,
            "text": "din semin\u0163ia lui A\u015fer, dou\u0103sprezece mii; din semin\u0163ia lui Neftali, dou\u0103sprezece mii; din semin\u0163ia lui Manase, dou\u0103sprezece mii;"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 7:7",
            "number": 7,
            "text": "din semin\u0163ia lui Simeon, dou\u0103sprezece mii; din semin\u0163ia lui Levi, dou\u0103sprezece mii; din semin\u0163ia lui Isahar, dou\u0103sprezece mii;"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 7:8",
            "number": 8,
            "text": "din semin\u0163ia lui Zabulon, dou\u0103sprezece mii; din semin\u0163ia lui Iosif, dou\u0103sprezece mii; din semin\u0163ia lui Beniamin, dou\u0103sprezece mii au fost pecetlui\u0163i."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 7:9",
            "number": 9,
            "text": "Dup\u0103 aceea m-am uitat \u015fi iat\u0103 c\u0103 era o mare gloat\u0103 pe care nu putea s-o numere nimeni, din orice neam, din orice semin\u0163ie, din orice norod \u015fi de orice limb\u0103, care st\u0103tea \u00een picioare \u00eenaintea scaunului de domnie \u015fi \u00eenaintea Mielului, \u00eembr\u0103ca\u0163i \u00een haine albe, cu ramuri de finic \u00een m\u00e2ini,"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 7:10",
            "number": 10,
            "text": "\u015fi strigau cu glas tare \u015fi ziceau: \u201eM\u00e2ntuirea este a Dumnezeului nostru, care \u015fade pe scaunul de domnie, \u015fi a Mielului!\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 7:11",
            "number": 11,
            "text": "\u015ei to\u0163i \u00eengerii st\u0103teau \u00eemprejurul scaunului de domnie, \u00eemprejurul b\u0103tr\u00e2nilor \u015fi \u00eemprejurul celor patru f\u0103pturi vii. \u015ei s-au aruncat cu fe\u0163ele la p\u0103m\u00e2nt \u00een fa\u0163a scaunului de domnie \u015fi s-au \u00eenchinat lui Dumnezeu"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 7:12",
            "number": 12,
            "text": "\u015fi au zis: \u201eAmin. Ale Dumnezeului nostru s\u0103 fie lauda, slava, \u00een\u0163elepciunea, mul\u0163umirile, cinstea, puterea \u015fi t\u0103ria \u00een vecii vecilor! Amin.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 7:13",
            "number": 13,
            "text": "\u015ei unul din b\u0103tr\u00e2ni a luat cuv\u00e2ntul \u015fi mi-a zis: \u201eAce\u015ftia, care sunt \u00eembr\u0103ca\u0163i \u00een haine albe, cine sunt oare? \u015ei de unde au venit?\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 7:14",
            "number": 14,
            "text": "\u201eDoamne\u201d, i-am r\u0103spuns eu, \u201etu \u015ftii.\u201d \u015ei el mi-a zis: \u201eAce\u015ftia vin din necazul cel mare; ei \u015fi-au sp\u0103lat hainele \u015fi le-au albit \u00een s\u00e2ngele Mielului."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 7:15",
            "number": 15,
            "text": "Pentru aceasta stau ei \u00eenaintea scaunului de domnie al lui Dumnezeu \u015fi-I slujesc zi \u015fi noapte \u00een Templul Lui. Cel ce \u015fade pe scaunul de domnie \u00ce\u015fi va \u00eentinde peste ei cortul Lui."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 7:16",
            "number": 16,
            "text": "Nu le va mai fi foame, nu le va mai fi sete; nu-i va mai dogori nici soarele, nici vreo alt\u0103 ar\u015fi\u0163\u0103."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 7:17",
            "number": 17,
            "text": "C\u0103ci Mielul, care st\u0103 \u00een mijlocul scaunului de domnie, va fi P\u0103storul lor, \u00eei va duce la izvoarele apelor vie\u0163ii \u015fi Dumnezeu va \u015fterge orice lacrim\u0103 din ochii lor.\u201d"
          }
        ]
      }
    }
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Din robie au luat aur \u015fi argint",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "1 - \u00cent\u00e2i ne spune Biblia c\u0103 la plecarea din robia Egiptului, israelienii au luat cu ei vase de aur \u015fi argint; au luat scumpeturi de aur \u015fi argint ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 12:35",
          "text": "Exod 12, 35"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Au sc\u0103pat istovi\u0163i de jugul robiei \u015fi totu\u015fi la plecare aveau comori de aur \u015fi argint. Iar \u015federea copiilor lui Israel \u00een Egipt a fost 430 de ani ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 12:40",
          "text": "Exod 12, 40"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": ") \u015fi totu\u015fi la sf\u00e2r\u015fitul acestei robii, aveau comori de aur \u015fi argint. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Un ad\u00e2nc \u00een\u0163eles sufletesc v\u0103d eu \u00een acest lucru. Eu m\u0103 g\u00e2ndesc la cel\u0103lalt aur \u015fi argint ce-l aveau israelienii c\u00e2nd au sc\u0103pat din robie... m\u0103 g\u00e2ndesc la aurul \u015fi argintul lor cel sufletesc. Lung\u0103 \u015fi grea a fost robia Egiptului, dar ea a fost \u015fi o \u015fcoal\u0103 sufleteasc\u0103. \u00cen \u015fcoala aceasta, au str\u00e2ns israelienii comori de aur \u015fi argint sufletesc; au \u00eenv\u0103\u0163at s\u0103 se roage cu toat\u0103 credin\u0163a \u015fi c\u0103ldura sufletului lor... au \u00eenv\u0103\u0163at s\u0103 se \u00eencread\u0103 \u00een Domnul \u015fi s\u0103 n\u0103d\u0103jduiasc\u0103 \u00een El cu toat\u0103 puterea sufletului lor; au \u00eenv\u0103\u0163at s\u0103-\u015fi verse sufletul \u00eenaintea Domnului \u015fi s\u0103 cear\u0103 cu lacrimi fierbin\u0163i ajutorul Lui... \u015ei copiii lui Israel gemeau din pricina robiei \u015fi scoteau strig\u0103te dezn\u0103d\u0103jduite, \u015fi strig\u0103tele acestea pe care le smulgea robia, s-au suit p\u00e2n\u0103 la Dumnezeu ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 2:23",
          "text": "Exod 2, 23"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Rug\u0103ciunile pe care le f\u0103ceau israelienii \u00een \u015fcoala cea mare a suferin\u0163elor, se ridicau p\u00e2n\u0103 la Dumnezeu. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "L\u00e2ng\u0103 cuptoarele lui Faraon era o \u015fcoal\u0103 mare a suferin\u0163elor \u00een care Domnul Dumnezeu trezea un popor \u015fi \u00eel preg\u0103tea pentru drumul spre Canaan, spre \u0163ara f\u0103g\u0103duin\u0163ei. \u015ecoala suferin\u0163elor \u015fi necazurilor este o \u015fcoal\u0103 mare \u015fi minunat\u0103. L\u00e2ng\u0103 cuptoarele lui Faraon, l\u00e2ng\u0103 o via\u0163\u0103 cufundat\u0103 \u00een p\u0103cate, Domnul deschide aproape totdeauna o \u015fcoal\u0103 a suferin\u0163elor \u015fi \u00eencerc\u0103rilor... o \u015fcoal\u0103 care ajut\u0103 sufletele s\u0103 se trezeasc\u0103 \u015fi s\u0103 plece spre Canaan, spre \u0163ara m\u00e2ntuirii. Pe cele mai multe suflete, \u00een \u015fcoala aceasta le preg\u0103te\u015fte Domnul pentru eliberarea din robia p\u0103catelor \u015fi plecarea lor spre Canaan. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u015ecoala suferin\u0163elor este o \u015fcoal\u0103 minunat\u0103. De aici \u00ee\u015fi \u00eencep c\u0103l\u0103toria spre Canaan cele mai multe suflete. Din \u015fcoala aceasta am str\u00e2ns \u015fi eu comori de aur \u015fi argint pe care m\u0103 silesc s\u0103 le pun prin foaia "
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "Isus Biruitorul"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Fratele meu! Poate \u015fi tu e\u015fti \u00een \u015fcoala suferin\u0163elor \u015fi necazurilor binecuv\u00e2ntate. Nu te feri de aceast\u0103 \u015fcoal\u0103, ci ascult\u0103 tainele ei \u015fi chem\u0103rile ei! "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "bible-refs": {
      "Exod 12:35": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 12",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/12",
        "chapter": 12,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:35",
            "number": 35,
            "text": "Copiii lui Israel au f\u0103cut ce spusese Moise \u015fi au cerut egiptenilor vase de argint, vase de aur \u015fi haine."
          }
        ]
      },
      "Exod 12:40": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 12",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/12",
        "chapter": 12,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:40",
            "number": 40,
            "text": "\u015eederea copiilor lui Israel \u00een Egipt a fost de patru sute treizeci de ani."
          }
        ]
      },
      "Exod 2:23": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 2",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/2",
        "chapter": 2,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 2:23",
            "number": 23,
            "text": "Dup\u0103 mult\u0103 vreme, \u00eemp\u0103ratul Egiptului a murit, \u015fi copiii lui Israel gemeau \u00eenc\u0103 din pricina robiei \u015fi scoteau strig\u0103te dezn\u0103d\u0103jduite. Strig\u0103tele acestea, pe care li le smulgea robia, s-au suit p\u00e2n\u0103 la Dumnezeu."
          }
        ]
      }
    }
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Au plecat \u015fi oameni nepreg\u0103ti\u0163i",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "2 - A doua, ne spune Biblia c\u0103 fiii lui Israel au plecat din Ramses spre Sucot, \u015fi amestec\u0103tur\u0103 mult\u0103 de oameni de tot soiul s-au suit \u00eempreun\u0103 cu ei ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 12:38",
          "text": "Exod 12, 38"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Biblia nu ne spune mai am\u0103nun\u0163it cine era aceast\u0103 amestec\u0103tur\u0103 de oameni. Desigur \u00eens\u0103, ace\u015ftia erau str\u0103ini de sufletul \u015fi de duhul mi\u015fc\u0103rii spre Canaan... poate c\u0103 nu cunoscuser\u0103 nici S\u00e2ngele Mielului... n-aveau \u00een suflet dorul Canaanului... \u00eei pleca la drum atare interese materiale \u015fi n\u0103dejdi de un trai mai bun... poate c\u0103-i plecase numai \u00eensufle\u0163irea unei clipe. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Al\u0103turarea acestora a fost o gre\u015feal\u0103. Amestec\u0103tura aceasta a fost un aluat nedospit care mai t\u00e2rziu a stricat pe mul\u0163i. Ace\u015ftia au strigat mai \u00eent\u00e2i \u00een cale prin pustie: da\u0163i-ne carne!... de ce ne-a\u0163i scos din Egipt unde m\u00e2ncam carne de ne s\u0103turam ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 16:3",
          "text": "Exod 16, 3"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": ")... ace\u015ftia au fost primii c\u00e2rtitori care pe mul\u0163i i-au sl\u0103bit \u015fi stricat. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Eu m\u0103 g\u00e2ndesc la Oastea Domnului. S\u0103 nu ne \u00eencredem numai \u00een num\u0103rul nostru cel mare, ci s\u0103 punem ap\u0103sul pe \u00eent\u0103rirea \u015fi preg\u0103tirea noastr\u0103 cea sufleteasc\u0103. S\u0103 ne \u00eent\u0103rim ne\u00eencetat \u00een Domnul \u015fi s\u0103-i \u00eent\u0103rim \u015fi pe cei ce intr\u0103 \u00een r\u00e2ndurile noastre. Intr\u0103 destui \u015fi \u00een Oastea Domnului nedospi\u0163i pentru c\u0103l\u0103torie... intr\u0103 unii numai din \u00eensufle\u0163ire. Pe ace\u015ftia trebuie s\u0103-i dospim \u015fi s\u0103-i \u00eent\u0103rim ne\u00eencetat - c\u0103ci altcum, \u00een drumul cel greu spre Canaan, ace\u015ftia \u00ee\u015fi vor aduce aminte de carnea din Egipt; ace\u015ftia vor striga mai \u00eent\u00e2i s\u0103 ne \u00eentoarcem \u00een Egipt... ace\u015ftia vor dezerta mai \u00eent\u00e2i \u015fi vor strica \u015fi le mul\u0163i al\u0163ii. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "3 - A treia oar\u0103, Biblia ne spune c\u0103 fiii lui Israel au plecat din Ramses spre Sucot \u00een num\u0103r de aproape 600.000 de oameni, afar\u0103 de copii "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 12:37",
          "text": "Exod 12, 37"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). O mul\u0163ime uria\u015f\u0103 de aproape un milion de oameni au plecat prin pustie spre o \u0163ar\u0103 \u00eendep\u0103rtat\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Un general a f\u0103cut socoata c\u0103 pentru plecarea unei astfel de armate uria\u015fe ar fi trebuit preg\u0103tiri uria\u015fe. Aprovizionarea unei astfel de armate de oameni - zicea generalul - dup\u0103 ce \u0163inutul era pustiu \u015fi lipsit de ap\u0103 \u015fi alimente, era o imposibilitate. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dar minunea tocmai aici se arat\u0103. Cei aproape un milion de israelieni au plecat f\u0103r\u0103 nici o preg\u0103tire mai mare. O, cum n-au ochi suflete\u015fti \u015fi \u00een\u0163elegere sufleteasc\u0103 cei \u00eenv\u0103\u0163a\u0163i s\u0103 cerceteze Scripturile \u015fi s\u0103 afle ce minuni \u015fi lucruri a f\u0103cut \u015fi face Domnul. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "C\u00e2nd omul vrea s\u0103 fac\u0103 un lucru mare se apuc\u0103 \u015fi face planuri mari. Dar \u00een cele suflete\u015fti, lucrurile se petrec altcum. Planul \u00eel face Domnul \u015fi nu omul. Omul trebuie s\u0103 intre \u00een planurile Domnului \u015fi s\u0103 se supun\u0103 lor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Moise \u015fi Aron ar fi trebuit s\u0103 lucreze luni de zile la un plan mare despre c\u0103l\u0103toria \u015fi aprovizionarea celor 600.000 de oameni. Ar fi trebuit s\u0103-L \u00eentrebe pe Domnul: Doamne, arat\u0103-ne planul c\u0103l\u0103toriei... arat\u0103-ne pe unde vom merge... c\u00e2t vom merge \u015fi c\u00e2nd vom ajunge \u00een Canaan. Dar \u00een lucrul Domnului nu \u00eencap astfel de soco\u0163i omene\u015fti. Planurile le are Domnul, iar din aceste planuri Domnul nu-i arat\u0103 omului dec\u00e2t pas cu pas drumul \u015fi calea spre m\u00e2ntuire. Omul trebuie s\u0103 \u00eenve\u0163e a p\u0103\u015fi a\u015fa cum \u00eel \u00eenva\u0163\u0103 Domnul \u015fi c\u00e2t \u00eei arat\u0103 Domnul. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "O, ce minunat\u0103 \u015fi ce plin\u0103 de lucruri mari este o via\u0163\u0103 tr\u0103it\u0103 \u00een planurile Domnului \u015fi \u00een ascultare de El. Dar o greutate se ive\u015fte \u015fi aici, iar aceast\u0103 greutate este omul care cu greu \u00een\u0163elege \u015fi cu greu se ded\u0103 a tr\u0103i o via\u0163\u0103 \u00een planurile Domnului \u015fi \u00een c\u00e2rmuirea Lui. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "bible-refs": {
      "Exod 12:38": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 12",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/12",
        "chapter": 12,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:38",
            "number": 38,
            "text": "O mul\u0163ime de oameni de tot soiul s-au suit \u00eempreun\u0103 cu ei; aveau \u015fi turme \u00eensemnate de oi \u015fi boi."
          }
        ]
      },
      "Exod 16:3": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 16",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/16",
        "chapter": 16,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:3",
            "number": 3,
            "text": "Copiii lui Israel le-au zis: \u201eCum de n-am murit lovi\u0163i de m\u00e2na Domnului \u00een \u0163ara Egiptului, c\u00e2nd \u015fedeam l\u00e2ng\u0103 oalele noastre cu carne, c\u00e2nd m\u00e2ncam p\u00e2ine de ne s\u0103turam? C\u0103ci ne-a\u0163i adus \u00een pustia aceasta ca s\u0103 face\u0163i s\u0103 moar\u0103 de foame toat\u0103 mul\u0163imea aceasta.\u201d"
          }
        ]
      },
      "Exod 12:37": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 12",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/12",
        "chapter": 12,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:37",
            "number": 37,
            "text": "Copiii lui Israel au plecat din Ramses spre Sucot, \u00een num\u0103r de aproape \u015fase sute de mii de oameni care mergeau pe jos, afar\u0103 de copii."
          }
        ]
      }
    }
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Norul cel luminos \u015fi st\u00e2lpul de foc",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Biblia ne spune c\u0103 \u00eendat\u0103 ce au apucat israelienii la drum spre Canaan, Dumnezeu mergea \u00eenaintea lor; ziua \u00eentr-un nor luminos, iar noaptea \u00eentr-un st\u00e2lp de foc, pentru ca s\u0103 aib\u0103 c\u0103l\u0103uza \u015fi lumina drumului \u015fi s\u0103 poat\u0103 merge \u015fi ziua \u015fi noaptea. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Domnul mergea \u00eenaintea lor ziua \u00eentr-un st\u00e2lp de nor, ca s\u0103-i c\u0103l\u0103uzeasc\u0103 pe drum, iar noaptea \u00eentr-un st\u00e2lp de foc, ca s\u0103-i lumineze, pentru ca s\u0103 mearg\u0103 \u015fi ziua \u015fi noaptea ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 13:21",
          "text": "Exod 13, 21"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Ce plin\u0103 de \u00een\u0163eles este \u015fi azi aceast\u0103 istorie pentru cei ce tr\u0103iesc o via\u0163\u0103 de c\u0103l\u0103torie spre Canaan spre \u0163ara m\u00e2ntuirii. Copiii lui Dumnezeu tr\u0103iesc \u015fi azi istoria cu norul cel luminos \u015fi st\u00e2lpul cel de foc. C\u00e2nd tr\u0103ie\u015fti o via\u0163\u0103 de c\u0103l\u0103torie spre Canaan, Domnul \u00ee\u0163i arat\u0103 pas cu pas calea m\u00e2ntuirii, calea vie\u0163ii. El te c\u0103l\u0103uze\u015fte ne\u00eencetat, pas cu pas, ca s\u0103 po\u0163i merge \u015fi ziua \u015fi noaptea, \u015fi pe timp de lini\u015fte \u015fi pe timp de necazuri \u015fi \u00eencerc\u0103ri. C\u00e2nd se face furtun\u0103, c\u00e2nd se face noapte \u00een via\u0163a ta, se ive\u015fte \u00eendat\u0103 lumina Lui, darul Lui. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Un lucru trebuie s\u0103 \u015ftie to\u0163i cei ce apuc\u0103 \u00een drum spre Canaanul m\u00e2ntuirii. \u00cendat\u0103 ce ai sc\u0103pat din robia \u015fi iob\u0103gia lui Faraon, trebuie s\u0103 \u0163i se schimbe cu totul felul de a vedea \u015fi a tr\u0103i. Trebuie s\u0103 te la\u015fi c\u0103l\u0103uzit \u00eentru toate de Domnul. Domnul trebuie s\u0103 fie - \u015fi s\u0103 devin\u0103 - C\u0103l\u0103uzul t\u0103u, C\u00e2rmuitorul t\u0103u, Sf\u0103tuitorul \u015fi \u00cendrum\u0103torul t\u0103u. S\u0103-I \u00eencredin\u0163ezi Lui toate planurile tale, toate grijile tale, toat\u0103 via\u0163a ta. S\u0103-I \u00eencredin\u0163ezi Lui \u015fi c\u0103l\u0103toria vie\u0163ii tale. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Eu m\u0103 g\u00e2ndesc la mine \u015fi la via\u0163a mea. M\u0103 uit \u00eenapoi peste via\u0163a ce am tr\u0103it-o \u015fi eu \u00een Egipt \u015fi v\u0103d ce mare deosebire este \u00eentre aceea \u015fi aceasta pe care o tr\u0103iesc acum. Mi-aduc aminte ce planuri lume\u015fti f\u0103ceam atunci; pe unele singur; pe altele \u00een \u00een\u0163elegere cu Faraon. Zi de zi spoream \u015fi eu c\u0103r\u0103mizile \u015fi \u00eemi \u00eenchipuiam c\u0103 merg \u00eenainte cu bine. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dar Domnul - \u00een dragostea cea nem\u0103rginit\u0103 ce mi-a ar\u0103tat-o - a venit \u015fi mi-a spart toate planurile mele. Tot ce f\u0103ceam \u015fi pl\u0103nuiam eu, Domnul surpa. Cu m\u00e2n\u0103 aspr\u0103 mi-a ar\u0103tat c\u0103 trebuie s\u0103 plec pe o cale nou\u0103... c\u0103 trebuie s\u0103 o rup cu Egiptul \u015fi cu Faraon. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "De c\u00e2nd am plecat spre Canaan, am \u00eenv\u0103\u0163at s\u0103 v\u0103d altcum \u015fi s\u0103 judec altcum. Am \u00eenv\u0103\u0163at s\u0103 nu mai am nici un plan. Am \u00eenv\u0103\u0163at s\u0103-i \u00eencredin\u0163ez Domnului toate planurile \u015fi toate fr\u0103m\u00e2nt\u0103rile mele. Toate grijile \u015fi toate silin\u0163ele mele se str\u00e2ng azi \u00eentr-un singur punct: s\u0103 nu-L pierd pe Domnul, s\u0103 nu pierd leg\u0103tura ce mi-am f\u0103cut-o cu El... s\u0103 nu pierd lumina Lui \u015fi c\u0103l\u0103uzirea Lui. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "De c\u00e2nd am plecat spre Canaan, am sc\u0103pat \u015fi de griji \u015fi de necazuri. Orice furtun\u0103 de necazuri sau orice noapte de \u00eencerc\u0103ri s-ar l\u0103sa peste mine, eu nu m\u0103 tem. St\u00e2lpul cel de foc se ive\u015fte \u00eendat\u0103 \u015fi \u00eemi arat\u0103 calea. Eu sim\u0163esc o pl\u0103cere \u00een prigoane, \u00een str\u00e2mtor\u0103ri pentru Hristos ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "2 Cor. 12:10",
          "text": "2 Cor. 12, 10"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). De ce? Pentru c\u0103 \u00een aceste \u00eencerc\u0103ri mi se arat\u0103 st\u00e2lpul cel de foc \u015fi norul cel luminos. Darul lui Dumnezeu prisose\u015fte tocmai \u00een vremea \u00eencerc\u0103rilor. Azi c\u00e2nd m\u0103 uit peste via\u0163a mea cea trecut\u0103, v\u0103d c\u0103 tocmai acolo unde era \u00eentunericul mai mare, a fost o binecuv\u00e2ntare pentru via\u0163a mea cea sufleteasc\u0103... a fost un st\u00e2lp de foc ce mi-a ar\u0103tat calea cea adev\u0103rat\u0103. C\u00e2nd eu strigam, oare ce vrei cu mine Doamne? - Domnul atunci \u00eemi ar\u0103ta calea vie\u0163ii \u015fi m\u0103 ap\u0103ra de calea mor\u0163ii. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Sunt aceste lucruri pe care to\u0163i copiii lui Dumnezeu le cunosc. Copiii lui Dumnezeu sim\u0163esc o adev\u0103rat\u0103 pl\u0103cere s\u0103 vad\u0103 st\u00e2lpul de foc; s\u0103 bage de seam\u0103 cum intervine Domnul \u00een toate \u00eemprejur\u0103rile vie\u0163ii lor. Eu de c\u00e2te ori ajung la ceva str\u00e2mtorare \u015fi necaz, m\u0103 minunez pe urm\u0103 \u015fi dau slav\u0103 Domnului de felul cum a \u015ftiut El rezolva necazul meu. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "O, ce mare dar este s\u0103 vezi \u00een via\u0163a ta st\u00e2lpul cel de foc \u015fi norul cel luminos. Ce via\u0163\u0103 u\u015foar\u0103, ce via\u0163\u0103 minunat\u0103 este o via\u0163\u0103 pus\u0103 sub grija \u015fi c\u0103l\u0103uzirea Domnului. Dar nu e u\u015for a tr\u0103i o astfel de via\u0163\u0103. Lumea cea mare nu cunoa\u015fte aceasta via\u0163\u0103. E plin\u0103 lumea de oameni ce fac mereu la planuri; alearg\u0103 \u00een sus \u015fi \u00een jos, nu pot dormi nici noaptea de mul\u0163imea grijilor \u015fi planurilor. \u00cen via\u0163a \u015fi traiul celor mai mul\u0163i oameni, Domnul n-are nici un cuv\u00e2nt. Chiar dac\u0103 se roag\u0103 Lui, nu-I \u00eencredin\u0163eaz\u0103 nimic din grijile \u015fi planurilor lor. "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Domnul n-are credit \u00een lucrurile lor. "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Se \u00eencred numai \u00een planurile \u015fi alerg\u0103rile lor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dar sunt copii ai lui Dumnezeu, care anevoie se pot deda cu acest lucru. Eu m\u0103 g\u00e2ndesc la mine c\u0103 I-au trebuit Domnului vreo 30 de ani p\u00e2n\u0103 m-a \u00eenv\u0103\u0163at s\u0103-I \u00eencredin\u0163ez Lui toate grijile \u015fi planurile mele. \u015ei vai, nici ast\u0103zi nu m\u0103 \u015ftiu \u00eenc\u0103 \u00eencrede destul \u00een El... De multe ori \u015fi azi planurile mele o iau razna \u00eenaintea Domnului... "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Credin\u0163a cea tare pune pe Dumnezeu \u00eentre noi \u015fi necazuri, dar necredin\u0163a \u015fi pu\u0163ina credin\u0163\u0103 pun necazurile \u00eentre noi \u015fi Dumnezeu. Nu-L vedem pe Dumnezeu din mul\u0163imea necazurilor. Credin\u0163a cea tare vede \u00een necazuri \u015fi \u00eencerc\u0103ri un st\u00e2lp de foc, iar necredin\u0163a vede o nenorocire. Mul\u0163i \u00ee\u015fi \u00eenchipuie c\u0103l\u0103toria spre Canaan ca pe o banc\u0103 mare ce trebuie s\u0103 le dea \u00eendat\u0103: bani, averi, boi, vaci, bel\u015fug, etc. Domnul are grij\u0103 \u015fi de latura aceasta, dar trebuie s\u0103 \u015ftim c\u0103 drumul m\u00e2ntuirii de regul\u0103 este plin de necazuri \u015fi \u00eencerc\u0103ri. \u00cen drum spre Canaan de multe ori ne izbesc necazuri \u015fi \u00eencerc\u0103ri mai multe dec\u00e2t \u00eenainte, c\u00e2nd eram \u00een Egipt. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "De ce? Pentru c\u0103 \u00een \u00eencerc\u0103ri \u015fi necazuri face sufletul nostru cuno\u015ftin\u0163\u0103 cu Dumnezeu. Nicic\u00e2nd nu e dulce dragostea \u015fi purtarea de grij\u0103 a Domnului, ca pe timp de necaz \u015fi str\u00e2mtorare. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u00cencerc\u0103rile ne vin pentru \u00eent\u0103rirea vie\u0163ii celei suflete\u015fti. Eu m-a\u015f fi \u00eentors demult la cuptoarele lui Faraon dac\u0103 Scumpul meu M\u00e2ntuitor nu m-ar fi \u0163inut mereu \u00een \u015fcoala suferin\u0163elor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Ce frumos se v\u0103d aceste \u00eenv\u0103\u0163\u0103turi \u015fi \u00een c\u0103l\u0103toria israelienilor spre Canaan. A\u015fa s-a \u00eent\u00e2mplat \u015fi cu ei. Au ie\u015fit din Egipt plini de bucuria izb\u0103virii. \u00ce\u015fi \u00eenchipuiau c\u0103 acum au sc\u0103pat de orice necazuri. Dar Domnul \u00eendat\u0103 i-a b\u0103gat \u00een \u015fcoala cea mare a pustiei, a \u00eencerc\u0103rilor. Israelienii au \u00eenceput a c\u00e2rti. Nu \u00een\u0163elegeau aceast\u0103 \u015fcoal\u0103. Le trebuia mai mult dec\u00e2t pasul pe care Domnul \u00eel ar\u0103ta lor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u015ei ce ne mai spune Biblia? C\u00e2nd Faraon a plecat dup\u0103 israelieni s\u0103-i \u00eentoarc\u0103 \u00een robie, norul cel luminos \u015fi st\u00e2lpul cel de foc, \u015fi-au schimbat locul \u015fi au mers \u00eenapoia lor. S-a a\u015fezat \u00eentre tab\u0103ra lui Faraon \u015fi tab\u0103ra lui Israel \u015fi cele dou\u0103 tabere nu s-au putut apropia una de alta ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 14:19",
          "text": "Exod 14, 19"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "St\u00e2lpul cel de foc \u015fi norul cel luminos s-au f\u0103cut o ap\u0103rare a poporului contra lui Faraon. \u00centre copiii lui Israel \u015fi Faraon S-a a\u015fezat Domnul. El era ap\u0103rarea poporului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Ce icoan\u0103 minunat\u0103 este \u015fi aceasta pentru cei ce c\u0103l\u0103torim spre Canaan. Domnul nu este numai C\u0103l\u0103uza noastr\u0103 \u015fi Ap\u0103r\u0103torul nostru. \u00centre noi \u015fi vr\u0103jma\u015fii v\u0103zu\u0163i \u015fi nev\u0103zu\u0163i ai m\u00e2ntuirii se a\u015feaz\u0103 totdeauna st\u00e2lpul cel de foc, Se a\u015feaz\u0103 Domnul, darul Lui \u015fi ajutorul Lui. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Ce icoan\u0103 minunat\u0103 este aceasta \u015fi pentru Jertfa Crucii. \u00centre noi \u015fi p\u0103catele noastre; \u00eentre noi \u015fi pedeapsa pentru p\u0103catele noastre st\u0103 st\u00e2lpul cel luminos al Crucii, st\u0103 Jertfa Golgotei. Acest st\u00e2lp luminos pentru egipteni era un \u00eentuneric. Pentru cei necredincio\u015fi, Crucea Golgotei este o judecat\u0103 \u015fi o os\u00e2nd\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Slav\u0103 \u0162ie Scumpul nostru M\u00e2ntuitor, slav\u0103 \u0162ie! \u00cen drumul nostru spre Canaan, Tu e\u015fti St\u00e2lpul nostru cel de foc... Tu e\u015fti Lumin\u0103torul, C\u00e2rmuitorul \u015fi Ap\u0103r\u0103torul nostru! "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "i-a c\u0103l\u0103uzit pe israelieni - \u015fi ne c\u0103l\u0103uze\u015fte \u015fi pe noi",
    "bible-refs": {
      "Exod 13:21": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 13",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/13",
        "chapter": 13,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 13:21",
            "number": 21,
            "text": "Domnul mergea \u00eenaintea lor: ziua \u00eentr-un st\u00e2lp de nor, ca s\u0103-i c\u0103l\u0103uzeasc\u0103 pe drum, iar noaptea \u00eentr-un st\u00e2lp de foc, ca s\u0103-i lumineze, pentru ca s\u0103 mearg\u0103 \u015fi ziua, \u015fi noaptea."
          }
        ]
      },
      "2 Cor. 12:10": {
        "book": "2 Corinteni",
        "name": "2 Corinteni 12",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-corinteni/12",
        "chapter": 12,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "2 Corinteni 12:10",
            "number": 10,
            "text": "De aceea simt pl\u0103cere \u00een sl\u0103biciuni, \u00een def\u0103im\u0103ri, \u00een nevoi, \u00een prigoniri, \u00een str\u00e2mtor\u0103ri pentru Hristos, c\u0103ci, c\u00e2nd sunt slab, atunci sunt tare."
          }
        ]
      },
      "Exod 14:19": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 14",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/14",
        "chapter": 14,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 14:19",
            "number": 19,
            "text": "\u00cengerul lui Dumnezeu, care mergea \u00eenaintea taberei lui Israel, \u015ei-a schimbat locul \u015fi a mers \u00eenapoia lor, \u015fi st\u00e2lpul de nor care mergea \u00eenaintea lor \u015fi-a schimbat locul \u015fi a stat \u00eenapoia lor."
          }
        ]
      }
    }
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "\u00cen fa\u0163a M\u0103rii Ro\u015fii",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Pleca\u0163i din Egipt, israelienii se credeau sc\u0103pa\u0163i de orice necazuri \u015fi \u00eencerc\u0103ri. Dar n-a fost a\u015fa. Sco\u0163\u00e2ndu-i din robia lui Faraon, Domnul \u00eendat\u0103 i-a b\u0103gat \u00een \u015fcoala cea mare a pustiei, \u00een \u015fcoala \u00eencerc\u0103rilor \u015fi necazurilor. Dumnezeu avea s\u0103 dea poporului S\u0103u anumite lec\u0163ii care numai \u00een \u015fcoala aceasta se puteau \u00eenv\u0103\u0163a. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Faraon se apropia. Copiii lui Israel \u015fi-au ridicat ochii, \u015fi iat\u0103 c\u0103 egiptenii veneau dup\u0103 ei. \u015ei copiii lui Israel s-au \u00eensp\u0103im\u00e2ntat foarte tare, \u015fi au strigat c\u0103tre Domnul dup\u0103 ajutor. Ei au zis lui Moise: Nu erau oare morminte \u00een Egipt ca s\u0103 nu mai fi fost nevoie s\u0103 ne aduci s\u0103 murim \u00een pustie? Ce ne-ai f\u0103cut de ne-ai scos din Egipt? Nu-\u0163i spuneam noi \u00een Egipt: Las\u0103-ne s\u0103 slujim ca robi egiptenilor, c\u0103ci vrem mai bine s\u0103 slujim ca robi egiptenilor dec\u00e2t s\u0103 murim \u00een pustie? ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 14:10-12",
          "text": "Exod 14, 10-12"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Trebuie s\u0103 ne d\u0103m seama c\u0103 situa\u0163ia israelienilor era foarte critic\u0103. \u00cen fa\u0163a lor erau apele m\u0103rii, iar \u00eenapoia lor sosea Faraon cu r\u0103zbunarea. \u00cen fa\u0163a lor era moartea \u015fi \u00eenapoia lor sosea moartea. \u015ei trebuie s\u0103 ne d\u0103m seama c\u00e2t de critic\u0103 era \u015fi situa\u0163ia lui Moise. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Strig\u0103tele \u015fi furia poporului se \u00eendreptau contra lui. \u00cen acele clipe grele - ca de alte at\u00e2tea ori -Moise se va fi rugat Domnului s\u0103-i arate ce este de f\u0103cut. \u015ei care a fost r\u0103spunsul Domnului? Iat\u0103-l: "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Moise a r\u0103spuns poporului: Nu v\u0103 teme\u0163i de nimic; sta\u0163i pe loc, \u015fi ve\u0163i vedea izb\u0103virea, pe care v-o va da Domnul \u00een ziua aceasta, c\u0103ci pe egiptenii ace\u015ftia, pe care-i vede\u0163i azi, nu-i ve\u0163i mai vedea niciodat\u0103. Domnul Se va lupta pentru voi; dar voi, sta\u0163i lini\u015fti\u0163i ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 14:13-14",
          "text": "Exod 14, 13-14"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Se va lini\u015fti oare poporul pe urma acestui r\u0103spuns? Cam greu de crezut. Cum? - va fi murmurat \u015fi mai tare poporul - ne spui s\u0103 st\u0103m lini\u015fti\u0163i tocmai acum c\u00e2nd suntem \u00een gura mor\u0163ii? \u015ei a zis Domnul c\u0103tre Moise: ce rost au strig\u0103tele astea? Spune poporului s\u0103 mearg\u0103 \u00eenainte... Se vede \u015fi din aceste cuvinte c\u0103 la porunca Domnului: sta\u0163i lini\u015fti\u0163i, poporul a r\u0103spuns: Nu putem sta! Ce mult trebuie s\u0103-L fi sup\u0103rat pe Domnul acest r\u0103spuns. El \u00eens\u0103, \u00een dragostea \u015fi bun\u0103tatea Sa nem\u0103rginit\u0103, S-a \u00eendurat \u015fi mai departe de poporul S\u0103u \u015fi despic\u00e2nd apele m\u0103rii \u00een dou\u0103, i-a trecut pe fiii lui Israel ca pe uscat, iar pe urm\u0103ritorii lor i-a \u00eenecat \u00een valurile m\u0103rii ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 14",
          "text": "Exod cap. 14"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Ce plin\u0103 de un ad\u00e2nc \u00een\u0163eles sufletesc este aceast\u0103 istorie. \u00cent\u00e2i, ni se arat\u0103 \u015fi aici c\u0103 drumul spre Canaan, spre patria cereasc\u0103, este totdeauna un drum de greut\u0103\u0163i \u015fi \u00eencerc\u0103ri. De ce? Pentru c\u0103 asta este \u015fcoala cea mare \u015fi minunat\u0103 \u00een care ni se arat\u0103 puterea lui Dumnezeu \u015fi bun\u0103tatea Lui \u015fi dragostea Lui. Iar pe de alt\u0103 parte, \u00een \u015fcoala aceasta se pune credin\u0163a \u015fi \u00eencrederea noastr\u0103 \u00een Dumnezeu. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dar pentru lucrul acesta se cere un examen de credin\u0163\u0103. \u00cen \u015fcoala cea mare a \u00eencerc\u0103rilor \u015fi necazurilor, trebuie s\u0103 depui un examen de credin\u0163\u0103: trebuie s\u0103 \u015ftii \u015fi s\u0103 \u00eenve\u0163i a te \u00eencrede \u00een Dumnezeu, orice \u00eencerc\u0103ri \u015fi furtuni ar veni peste tine. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "La Marea Ro\u015fie, Domnul Dumnezeu i-a pus \u015fi pe israelieni \u00een fa\u0163a acestui examen. L-au putut depune? Ba! La porunca Domnului, sta\u0163i lini\u015fti\u0163i, israelienii au r\u0103spuns cu o not\u0103 pe care profesorii de azi ar clasifica-o secund\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dar s\u0103 nu-i os\u00e2ndim numai pe israelieni. Istoria lor e pus\u0103 \u00een fa\u0163a noastr\u0103 ca s\u0103 ne vedem \u015fi pe noi \u00een\u015fine \u00een ea. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Eu m\u0103 g\u00e2ndesc la mine \u015fi la o \u00eent\u00e2mplare din via\u0163a mea. Acum sunt c\u00e2\u0163iva ani de c\u00e2nd \u015fi eu trecut printr-un fel de examen ca israelienii. \u00cen carnea corpului meu se furi\u015fase o boal\u0103 care m\u0103 istovea v\u0103z\u00e2nd cu ochii. Am consultat diferi\u0163i medici \u015fi to\u0163i mi-au r\u0103spuns \u00eentr-un glas: Trebuie s\u0103 te supui la o opera\u0163ie grea, altcum e\u015fti pierdut - dar, de alt\u0103 parte, pentru reu\u015fita opera\u0163iei noi nu putem garanta fiindc\u0103 e\u015fti prea slab!... "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "St\u0103team \u015fi eu exact ca israelienii la Marea Ro\u015fie; \u00eend\u0103r\u0103tul meu era moartea, \u015fi \u00eenaintea mea tot moartea. \u00cen aceste clipe de grea \u00eencercare, m-am rugat Domnului cu toat\u0103 c\u0103ldura \u015fi cu toat\u0103 puterea sufletului meu. Dar r\u0103spunsul Domnului era: Stai lini\u015ftit! M\u0103 fr\u0103m\u00e2nt\u0103m nop\u0163ile \u015fi ceream Domnului un sfat, un ajutor, un r\u0103spuns, dar la toate fr\u0103m\u00e2nt\u0103rile mele, r\u0103spunsul Lui era: Stai lini\u015ftit! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Domnul m\u0103 pusese \u015fi pe mine \u00een fa\u0163a unui examen de credin\u0163\u0103 \u015fi m\u0103 ru\u015finez c\u0103 nu l-am putut presta. El \u00eens\u0103, Preabunul \u015fi Preascumpul meu M\u00e2ntuitor a trecut cu vederea \u00eendoielile mele \u015fi necredin\u0163a mea \u015fi m-a izb\u0103vit. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Ce lucru mare este s\u0103 \u015ftii sta lini\u015ftit \u00een fa\u0163a \u00eencerc\u0103rilor. \u00cen drumul spre Canaan, spre patria cea cereasc\u0103, fiecare pas ce-l facem trebuie s\u0103 fie un pas de credin\u0163\u0103, de cre\u015ftere \u00een credin\u0163\u0103 \u015fi \u00eencredere des\u0103v\u00e2r\u015fit\u0103 \u00een Domnul. Dar vai, firea noastr\u0103 e mai mult ca a israelienilor. C\u00e2nd Dumnezeu le-a zis: Sta\u0163i lini\u015fti\u0163i!, israelienii se a\u015fteptau s\u0103 le zic\u0103: Preg\u0103ti\u0163i-v\u0103 de lupt\u0103, ap\u0103ra\u0163i-v\u0103, fugi\u0163i! A\u015fa \u015fi noi: \u00een fa\u0163a \u00eencerc\u0103rilor, necredin\u0163a noastr\u0103 alearg\u0103 \u00eencoace \u015fi \u00eencolo, face la planuri \u015fi se fr\u0103m\u00e2nt\u0103 nop\u0163ile. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Doamne, ajut\u0103 necredin\u0163ei noastre s\u0103 putem sta lini\u015fti\u0163i \u00een fa\u0163a tuturor \u00eencerc\u0103rilor \u015fi furtunilor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "De altcum, slabul examen de credin\u0163\u0103 al israelienilor de la Marea Ro\u015fie, era firesc. Ei, s\u0103rmanii, abia sc\u0103par\u0103 din robie \u015fi erau \u00eenc\u0103 prunci \u00een cele ale credin\u0163ei. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "A\u0163i v\u0103zut cum \u00ee\u015fi \u00eenva\u0163\u0103 mama copilul s\u0103 umble. \u00cel pune \u00een picioare la o anumit\u0103 distan\u0163\u0103 \u015fi apoi \u00eel cheam\u0103 \u00een bra\u0163ele sale. \u00cei \u00eentinde bra\u0163ele s\u0103 capete copilul \u00eendr\u0103zneal\u0103 a p\u0103\u015fi. A\u015fa face \u015fi Domnul cu cei n\u0103scu\u0163i din nou ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Ioan 3:1",
          "text": "Ioan 3, 1"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "); cu cei ce o rup cu Egiptul p\u0103catelor \u015fi pleac\u0103 spre Canaan, spre \u0163ara f\u0103g\u0103duin\u0163ei. \u00cei \u00eenva\u0163\u0103 s\u0103 p\u0103\u015feasc\u0103. \u00cei \u00eenva\u0163\u0103 s\u0103 umble pe picioarele cele suflete\u015fti. Iar c\u00e2nd cad, Domnul \u00eei ridic\u0103 \u00een bra\u0163ele Sale. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Oh, a c\u0103dea, a gre\u015fi, este un lucru omenesc, dar e o mare deosebire \u00eentre a c\u0103dea \u00een bra\u0163ele Domnului \u015fi \u00eentre a c\u0103dea r\u00e2z\u00e2nd \u00een bra\u0163ele diavolului (ca pe urm\u0103 s\u0103 pl\u00e2ngi o ve\u015fnicie). Un copil al lui Dumnezeu cade \u00een bra\u0163ele Lui \u015fi iar\u0103\u015fi p\u0103\u015fe\u015fte \u00eenainte, p\u00e2n\u0103 ce \u00eenva\u0163\u0103 a merge. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "- primul examen de credin\u0163\u0103 -",
    "bible-refs": {
      "Exod 14:10-12": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 14",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/14",
        "chapter": 14,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 14:10",
            "number": 10,
            "text": "Faraon se apropia. Copiii lui Israel \u015fi-au ridicat ochii \u015fi iat\u0103 c\u0103 egiptenii veneau dup\u0103 ei. \u015ei copiii lui Israel s-au \u00eensp\u0103im\u00e2ntat foarte tare \u015fi au strigat c\u0103tre Domnul dup\u0103 ajutor."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 14:11",
            "number": 11,
            "text": "Ei au zis lui Moise: \u201eNu erau oare morminte \u00een Egipt, ca s\u0103 nu mai fi fost nevoie s\u0103 ne aduci s\u0103 murim \u00een pustie? Ce ne-ai f\u0103cut de ne-ai scos din Egipt?"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 14:12",
            "number": 12,
            "text": "Nu-\u0163i spuneam noi \u00een Egipt: \u2018Las\u0103-ne s\u0103 slujim ca robi egiptenilor, c\u0103ci vrem mai bine s\u0103 slujim ca robi egiptenilor dec\u00e2t s\u0103 murim \u00een pustie\u2019?\u201d"
          }
        ]
      },
      "Exod 14:13-14": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 14",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/14",
        "chapter": 14,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 14:13",
            "number": 13,
            "text": "Moise a r\u0103spuns poporului: \u201eNu v\u0103 teme\u0163i de nimic, sta\u0163i pe loc \u015fi ve\u0163i vedea izb\u0103virea pe care v-o va da Domnul \u00een ziua aceasta, c\u0103ci pe egiptenii ace\u015ftia pe care-i vede\u0163i azi, nu-i ve\u0163i mai vedea niciodat\u0103."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 14:14",
            "number": 14,
            "text": "Domnul Se va lupta pentru voi, dar voi sta\u0163i lini\u015fti\u0163i.\u201d"
          }
        ]
      },
      "Exod 14": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 14",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/14",
        "chapter": 14,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 14:1",
            "number": 1,
            "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 14:2",
            "number": 2,
            "text": "\u201eSpune copiilor lui Israel s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 \u015fi s\u0103 t\u0103b\u0103rasc\u0103 \u00eenaintea Pi-Hahirotului, \u00eentre Migdol \u015fi mare, fa\u0163\u0103 \u00een fa\u0163\u0103 cu Baal-\u0162efon: \u00een dreptul locului acestuia s\u0103 t\u0103b\u0103r\u00e2\u0163i, l\u00e2ng\u0103 mare."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 14:3",
            "number": 3,
            "text": "Faraon va zice despre copiii lui Israel: \u2018S-au r\u0103t\u0103cit prin \u0163ar\u0103; \u00eei \u00eenchide pustia.\u2019"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 14:4",
            "number": 4,
            "text": "Eu voi \u00eempietri inima lui Faraon, \u015fi-i va urm\u0103ri, dar Faraon \u015fi toat\u0103 oastea lui vor face s\u0103 se arate slava Mea, \u015fi egiptenii vor \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul.\u201d Copiii lui Israel au f\u0103cut a\u015fa."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 14:5",
            "number": 5,
            "text": "S-a dat de \u015ftire \u00eemp\u0103ratului Egiptului c\u0103 poporul a luat fuga. Atunci, inima lui Faraon \u015fi a slujitorilor lui s-a schimbat fa\u0163\u0103 de popor. Ei au zis: \u201eCe am f\u0103cut de am l\u0103sat pe Israel s\u0103 plece \u015fi s\u0103 nu ne mai slujeasc\u0103?\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 14:6",
            "number": 6,
            "text": "Faraon \u015fi-a preg\u0103tit carul de r\u0103zboi \u015fi \u015fi-a luat oamenii de r\u0103zboi cu el."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 14:7",
            "number": 7,
            "text": "A luat \u015fase sute de care de lupt\u0103 cu oameni ale\u015fi \u015fi toate carele Egiptului; \u00een toate erau lupt\u0103tori."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 14:8",
            "number": 8,
            "text": "Domnul a \u00eempietrit inima lui Faraon, \u00eemp\u0103ratul Egiptului, \u015fi Faraon a urm\u0103rit pe copiii lui Israel. Copiii lui Israel ie\u015fiser\u0103 gata de lupt\u0103."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 14:9",
            "number": 9,
            "text": "Egiptenii i-au urm\u0103rit, \u015fi to\u0163i caii, carele lui Faraon, c\u0103l\u0103re\u0163ii lui \u015fi o\u015ftirea lui i-au ajuns tocmai c\u00e2nd erau t\u0103b\u0103r\u00e2\u0163i l\u00e2ng\u0103 mare, l\u00e2ng\u0103 Pi-Hahirot, fa\u0163\u0103 \u00een fa\u0163\u0103 cu Baal-\u0162efon."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 14:10",
            "number": 10,
            "text": "Faraon se apropia. Copiii lui Israel \u015fi-au ridicat ochii \u015fi iat\u0103 c\u0103 egiptenii veneau dup\u0103 ei. \u015ei copiii lui Israel s-au \u00eensp\u0103im\u00e2ntat foarte tare \u015fi au strigat c\u0103tre Domnul dup\u0103 ajutor."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 14:11",
            "number": 11,
            "text": "Ei au zis lui Moise: \u201eNu erau oare morminte \u00een Egipt, ca s\u0103 nu mai fi fost nevoie s\u0103 ne aduci s\u0103 murim \u00een pustie? Ce ne-ai f\u0103cut de ne-ai scos din Egipt?"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 14:12",
            "number": 12,
            "text": "Nu-\u0163i spuneam noi \u00een Egipt: \u2018Las\u0103-ne s\u0103 slujim ca robi egiptenilor, c\u0103ci vrem mai bine s\u0103 slujim ca robi egiptenilor dec\u00e2t s\u0103 murim \u00een pustie\u2019?\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 14:13",
            "number": 13,
            "text": "Moise a r\u0103spuns poporului: \u201eNu v\u0103 teme\u0163i de nimic, sta\u0163i pe loc \u015fi ve\u0163i vedea izb\u0103virea pe care v-o va da Domnul \u00een ziua aceasta, c\u0103ci pe egiptenii ace\u015ftia pe care-i vede\u0163i azi, nu-i ve\u0163i mai vedea niciodat\u0103."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 14:14",
            "number": 14,
            "text": "Domnul Se va lupta pentru voi, dar voi sta\u0163i lini\u015fti\u0163i.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 14:15",
            "number": 15,
            "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201eCe rost au strig\u0103tele acestea? Spune copiilor lui Israel s\u0103 porneasc\u0103 \u00eenainte."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 14:16",
            "number": 16,
            "text": "Tu ridic\u0103-\u0163i toiagul, \u00eentinde-\u0163i m\u00e2na spre mare \u015fi despic-o, \u015fi copiii lui Israel vor trece prin mijlocul m\u0103rii ca pe uscat."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 14:17",
            "number": 17,
            "text": "Eu voi \u00eempietri inima egiptenilor, ca s\u0103 intre \u00een mare dup\u0103 ei. \u015ei Faraon \u015fi toat\u0103 oastea lui, carele \u015fi c\u0103l\u0103re\u0163ii lui vor face s\u0103 se arate slava Mea."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 14:18",
            "number": 18,
            "text": "\u015ei vor \u015fti egiptenii c\u0103 Eu sunt Domnul c\u00e2nd Faraon, carele \u015fi c\u0103l\u0103re\u0163ii lui vor face s\u0103 se arate slava Mea.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 14:19",
            "number": 19,
            "text": "\u00cengerul lui Dumnezeu, care mergea \u00eenaintea taberei lui Israel, \u015ei-a schimbat locul \u015fi a mers \u00eenapoia lor, \u015fi st\u00e2lpul de nor care mergea \u00eenaintea lor \u015fi-a schimbat locul \u015fi a stat \u00eenapoia lor."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 14:20",
            "number": 20,
            "text": "El s-a a\u015fezat \u00eentre tab\u0103ra egiptenilor \u015fi tab\u0103ra lui Israel. Norul acesta pe o parte era \u00eentunecos, iar pe cealalt\u0103 lumina noaptea. \u015ei toat\u0103 noaptea cele dou\u0103 tabere nu s-au apropiat una de alta."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 14:21",
            "number": 21,
            "text": "Moise \u015fi-a \u00eentins m\u00e2na spre mare. \u015ei Domnul a pus marea \u00een mi\u015fcare printr-un v\u00e2nt dinspre r\u0103s\u0103rit, care a suflat cu putere toat\u0103 noaptea; el a uscat marea, \u015fi apele s-au desp\u0103r\u0163it \u00een dou\u0103."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 14:22",
            "number": 22,
            "text": "Copiii lui Israel au trecut prin mijlocul m\u0103rii ca pe uscat, \u015fi apele st\u0103teau ca un zid la dreapta \u015fi la st\u00e2nga lor."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 14:23",
            "number": 23,
            "text": "Egiptenii i-au urm\u0103rit, \u015fi to\u0163i caii lui Faraon, carele \u015fi c\u0103l\u0103re\u0163ii lui au intrat dup\u0103 ei \u00een mijlocul m\u0103rii."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 14:24",
            "number": 24,
            "text": "\u00cen straja dimine\u0163ii, Domnul, din st\u00e2lpul de foc \u015fi de nor, S-a uitat spre tab\u0103ra egiptenilor \u015fi a aruncat \u00eenv\u0103lm\u0103\u015feal\u0103 \u00een tab\u0103ra egiptenilor."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 14:25",
            "number": 25,
            "text": "A scos ro\u0163ile carelor \u015fi le-a \u00eengreuiat mersul. Egiptenii au zis atunci: \u201eHaidem s\u0103 fugim dinaintea lui Israel, c\u0103ci Domnul Se lupt\u0103 pentru el \u00eempotriva egiptenilor.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 14:26",
            "number": 26,
            "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201e\u00centinde-\u0163i m\u00e2na spre mare, \u015fi apele au s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 peste egipteni, peste carele lor \u015fi peste c\u0103l\u0103re\u0163ii lor.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 14:27",
            "number": 27,
            "text": "Moise \u015fi-a \u00eentins m\u00e2na spre mare. \u015ei, \u00eenspre diminea\u0163\u0103, marea \u015fi-a luat iar\u0103\u015fi repeziciunea cursului \u015fi, la apropierea ei, egiptenii au luat-o la fug\u0103, dar Domnul a n\u0103pustit pe egipteni \u00een mijlocul m\u0103rii."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 14:28",
            "number": 28,
            "text": "Apele s-au \u00eentors \u015fi au acoperit carele, c\u0103l\u0103re\u0163ii \u015fi toat\u0103 oastea lui Faraon, care intraser\u0103 \u00een mare dup\u0103 copiii lui Israel; niciunul m\u0103car n-a sc\u0103pat."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 14:29",
            "number": 29,
            "text": "Dar copiii lui Israel au trecut prin mijlocul m\u0103rii ca pe uscat, \u00een timp ce apele st\u0103teau ca un zid la dreapta \u015fi la st\u00e2nga lor."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 14:30",
            "number": 30,
            "text": "\u00cen ziua aceea, Domnul a izb\u0103vit pe Israel din m\u00e2na egiptenilor, \u015fi Israel a v\u0103zut pe egipteni mor\u0163i pe \u0163\u0103rmul m\u0103rii."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 14:31",
            "number": 31,
            "text": "Israel a v\u0103zut m\u00e2na puternic\u0103 pe care o \u00eendreptase Domnul \u00eempotriva egiptenilor. \u015ei poporul s-a temut de Domnul \u015fi a crezut \u00een Domnul \u015fi \u00een robul S\u0103u Moise."
          }
        ]
      },
      "Ioan 3:1": {
        "book": "Ioan",
        "name": "Ioan 3",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ioan/3",
        "chapter": 3,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Ioan 3:1",
            "number": 1,
            "text": "\u00centre farisei era un om cu numele Nicodim, un frunta\u015f al iudeilor."
          }
        ]
      }
    }
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "C\u00e2ntarea de la Marea Ro\u015fie",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dup\u0103 ce israelienii trecur\u0103 ca pe uscat prin apele m\u0103rii \u015fi v\u0103zur\u0103 pe egipteni mor\u0163i, au c\u00e2ntat Moise \u015fi copiii lui Israel c\u00e2ntarea aceasta: S\u0103 c\u00e2nt\u0103m Domnului c\u0103ci cu slav\u0103 S-a preasl\u0103vit, pe cal \u015fi pe c\u0103l\u0103re\u0163 l-a aruncat \u00een mare... Domnul este t\u0103ria mea; El m-a sc\u0103pat. El este Dumnezeul meu; pe El \u00cel voi l\u0103uda... Cine este asemenea \u0162ie \u00eentre dumnezei, Doamne? Cine este asemenea \u0162ie?... Iar Miriam, proroci\u0163a, sora lui Aaron a luat timpane \u00een m\u00e2na sa \u015fi au ie\u015fit toate femeile dup\u0103 ea, cu timpane \u015fi c\u00e2ntece. \u015ei a \u00eenceput Miriam zic\u00e2nd: s\u0103 c\u00e2nt\u0103m Domnului c\u0103ci cu slav\u0103 S-a pream\u0103rit ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 15",
          "text": "Exod cap. 15"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Ce c\u00e2ntare vie \u015fi cald\u0103! Citi\u0163i-o pe larg \u00een Biblie la "
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 15",
          "text": "Exod cap. 15"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": ". Va r\u0103m\u00e2nea de-a pururi aceast\u0103 c\u00e2ntare c\u0103ci ea a ie\u015fit din bucuria unui popor izb\u0103vit. Israelienii sc\u0103paser\u0103 dintr-o moarte sigur\u0103. \u00cei sc\u0103pase darul lui Dumnezeu. Sc\u0103parea lor se potrive\u015fte cu sc\u0103parea lui Noe din apele potopului. Ca \u015fi Noe, \u00eei trecuse \u015fi pe ei darul lui Dumnezeu prin valurile apelor; \u00eei trecuse prin ap\u0103 \u015fi prin Duh. Sc\u0103parea lor se \u00eencheie cu rug\u0103ciune \u015fi c\u00e2ntare de slav\u0103 lui Dumnezeu. Dar c\u00e2ntarea aceasta nu e numai a celor sc\u0103pa\u0163i din potop \u015fi din Marea Ro\u015fie, ci este a tuturor credincio\u015filor din toate timpurile. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Trecerea prin Marea Ro\u015fie \u00eenchipuie taina cea mare a r\u0103scump\u0103r\u0103rii \u015fi izb\u0103virii noastre prin S\u00e2ngele Scumpului nostru M\u00e2ntuitor. Trecerea prin Marea Ro\u015fie nu s-a sf\u00e2r\u015fit. Prin S\u00e2ngele Mielului trece mereu \u015fi azi ceata celor r\u0103scump\u0103ra\u0163i. Aceast\u0103 trecere va \u0163ine p\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u015fitul veacurilor. P\u00e2n\u0103 va trece poporul T\u0103u Doamne... p\u00e2n\u0103 va trece poporul pe care l-ai r\u0103scump\u0103rat cu Scump S\u00e2ngele T\u0103u ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 15:15",
          "text": "Exod 15, 15"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u015ei p\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u015fitul vremurilor va r\u0103suna mereu c\u00e2ntarea celor r\u0103scump\u0103ra\u0163i. La Marea Ro\u015fie a fost rev\u0103rsarea sufleteasc\u0103 a unui popor ce s-a v\u0103zut sc\u0103pat de urgia lui Faraon. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Bucuria de la Marea Ro\u015fie o are \u015fi azi tot cre\u015ftinul care a sc\u0103pat din robia \u015fi urgia diavolului Faraon. Bucuria \u015fi c\u00e2ntarea de la Marea Ro\u015fie este bucuria \u015fi c\u00e2ntarea tuturor celor r\u0103scump\u0103ra\u0163i prin S\u00e2ngele Mielului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u015ei noi, osta\u015fii Domnului suntem - \u015fi trebuie s\u0103 fim - o ceat\u0103 trecut\u0103 prin apele M\u0103rii Ro\u015fii; prin S\u00e2ngele Mielului... \u015fi noi suntem ni\u015fte sc\u0103pa\u0163i din urgia \u015fi robia diavolului Faraon... \u015fi noi trebuie s\u0103 c\u00e2nt\u0103m o c\u00e2ntare nou\u0103, de slav\u0103 \u015fi laud\u0103 lui Dumnezeu. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Israelienii au \u00eenv\u0103\u0163at la Marea Ro\u015fie o c\u00e2ntare nou\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "C\u00e2nd omul trece prin Marea Ro\u015fie - c\u00e2nd se \u00eentoarce la Dumnezeu \u015fi \u00eencepe o via\u0163\u0103 nou\u0103 prin c\u0103in\u0163\u0103 \u015fi S\u00e2ngele Mielului - \u00eencepe \u015fi el a c\u00e2nta o c\u00e2ntare nou\u0103. \u00cen Oastea Domnului avem \u015fi noi multe c\u00e2nt\u0103ri care au ie\u015fit din bucuria m\u00e2ntuirii noastre suflete\u015fti. Nu plac tuturor aceste c\u00e2nt\u0103ri poezii; sunt c\u00e2nt\u0103ri duhovnice\u015fti pe care oamenii cei lume\u015fti nu le \u00een\u0163eleg \u015fi nu le iubesc. Un om r\u0103mas l\u00e2ng\u0103 cuptoarele lui Faraon niciodat\u0103 nu va \u00een\u0163elege, nu va sim\u0163i \u015fi nu va iubi c\u00e2ntarea celor pleca\u0163i \u00een drum spre Canaan. Evanghelistul Ioan \u00een vedeniile sale a v\u0103zut o ceat\u0103 de \u00eengeri care c\u00e2ntau o c\u00e2ntare nou\u0103 \u015fi nimeni nu putea s\u0103 \u00eenve\u0163e c\u00e2ntarea aceasta dec\u00e2t cei 144 de mii care fuseser\u0103 r\u0103scump\u0103ra\u0163i \u015fi urmeaz\u0103 pe Mielul oriunde "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Apoc. 14:5",
          "text": "Apoc. 14, 5"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "C\u00e2ntare nou\u0103 pot \u00eenv\u0103\u0163a numai cei ce trec prin Marea Ro\u015fie \u015fi urmeaz\u0103 pe Mielul oriunde. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Despre proroci\u0163a Miriam spune Biblia c\u0103 f\u0103cuse o petrecere cu sunet de timpane \u015fi c\u00e2nt\u0103ri de slav\u0103 lui Dumnezeu; \u00eentocmai cum \u015fi despre David spune Biblia c\u0103 a jucat \u00een fa\u0163a chivotului sf\u00e2nt. Rev\u0103rs\u0103ri suflete\u015fti erau acestea; rev\u0103rs\u0103rile unor suflete care gustaser\u0103 din taina cea mare a m\u00e2ntuirii suflete\u015fti. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Pe noi osta\u015fii, ne mustr\u0103 oamenii c\u0103 nu mergem pe la jocuri \u015fi petreceri. P\u0103i, ar\u0103ta\u0163i-ne, oameni buni, o astfel de petrecere cu timpane \u015fi jocuri ca cea de la Marea Ro\u015fie \u015fi ne vom duce acolo cu to\u0163ii! Ar\u0103ta\u0163i-ne o petrecere unde \u00een loc de timpanele diavolului, r\u0103sun\u0103 timpanele \u015fi c\u00e2nt\u0103rile Domnului, \u015fi acolo ne vom duce cu to\u0163ii. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "O, ce lucru dulce \u015fi pl\u0103cut este a-\u0163i petrece \u015fi a c\u00e2nta \u00een Domnul! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Noi osta\u015fii Domnului, trebuie s\u0103 facem s\u0103 r\u0103sune pe tot locul c\u00e2nt\u0103rile noastre de slav\u0103 lui Dumnezeu pentru c\u0103 tocmai aceste c\u00e2nt\u0103ri sunt dovada trecerii noastre prin Marea Ro\u015fie. Ce bine a spus acest lucru fratele nostru osta\u015f, N. Cimpoca, \u00een poezia: "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "S\u0103 c\u00e2nt\u0103m iubi\u0163i osta\u015fi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "un c\u00e2ntec frumos de mar\u015f"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "s\u0103 c\u00e2nt\u0103m de mul\u0163umire"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "pentru a noastr\u0103 m\u00e2ntuire"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "cum \u015fi Moise a c\u00e2ntat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "c\u00e2nd din mare a sc\u0103pat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u015fi Faraon s-a necat. "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "A\u015fa \u015fi noi fra\u0163i iubi\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u015fi de Domnul m\u00e2ntui\u0163i"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "s\u0103 c\u00e2nt\u0103m Domnului Sf\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "c\u00e2nt\u0103ri noi pe p\u0103m\u00e2nt"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "c\u0103ci Acela ne-a sc\u0103pat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "de pieire \u015fi p\u0103cat"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u015fi \u00een loc de \u00eenjur\u0103turi"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "c\u00e2nt\u0103m imnuri din Scripturi. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "C\u00eentarea celor r\u0103scump\u0103ra\u0163i - C\u00eent\u0103rile Oastei",
    "bible-refs": {
      "Exod 15": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 15",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/15",
        "chapter": 15,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 15:1",
            "number": 1,
            "text": "Atunci, Moise \u015fi copiii lui Israel au c\u00e2ntat Domnului c\u00e2ntarea aceasta. Ei au zis: \u201eVoi c\u00e2nta Domnului, c\u0103ci \u015ei-a ar\u0103tat slava: A n\u0103pustit \u00een mare pe cal \u015fi pe c\u0103l\u0103re\u0163. "
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 15:2",
            "number": 2,
            "text": "Domnul este t\u0103ria mea \u015fi temeiul c\u00e2nt\u0103rilor mele de laud\u0103: El m-a sc\u0103pat. El este Dumnezeul meu: pe El \u00cel voi l\u0103uda. El este Dumnezeul tat\u0103lui meu: pe El \u00cel voi pream\u0103ri. "
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 15:3",
            "number": 3,
            "text": "Domnul este un r\u0103zboinic viteaz: Numele Lui este Domnul. "
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 15:4",
            "number": 4,
            "text": "El a aruncat \u00een mare carele lui Faraon \u015fi oastea lui; Lupt\u0103torii lui ale\u015fi au fost \u00eenghi\u0163i\u0163i \u00een Marea Ro\u015fie. "
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 15:5",
            "number": 5,
            "text": "I-au acoperit valurile \u015ei s-au cobor\u00e2t \u00een fundul apelor, ca o piatr\u0103. "
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 15:6",
            "number": 6,
            "text": "Dreapta Ta, Doamne, \u015fi-a f\u0103cut vestit\u0103 t\u0103ria; M\u00e2na Ta cea dreapt\u0103, Doamne, a zdrobit pe vr\u0103jma\u015fi. "
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 15:7",
            "number": 7,
            "text": "Prin m\u0103rimea m\u0103re\u0163iei Tale, Tu tr\u00e2nte\u015fti la p\u0103m\u00e2nt pe vr\u0103jma\u015fii T\u0103i; \u00ce\u0163i dezl\u0103n\u0163ui m\u00e2nia \u015ei ea-i mistuie ca pe o trestie. "
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 15:8",
            "number": 8,
            "text": "La suflarea n\u0103rilor Tale, s-au \u00eengr\u0103m\u0103dit apele, S-au ridicat talazurile ca un zid \u015ei s-au \u00eenchegat valurile \u00een mijlocul m\u0103rii. "
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 15:9",
            "number": 9,
            "text": "Vr\u0103jma\u015ful zicea: \u2018\u00cei voi urm\u0103ri, \u00eei voi ajunge, Voi \u00eemp\u0103r\u0163i prada de r\u0103zboi; M\u0103 voi r\u0103zbuna pe ei, Voi scoate sabia \u015fi-i voi nimici cu m\u00e2na mea!\u2019 "
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 15:10",
            "number": 10,
            "text": "Dar Tu ai suflat cu suflarea Ta \u015ei marea i-a acoperit; Ca plumbul s-au afundat \u00cen ad\u00e2ncimea apelor. "
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 15:11",
            "number": 11,
            "text": "Cine este ca Tine \u00eentre dumnezei, Doamne? Cine este ca Tine minunat \u00een sfin\u0163enie, Bogat \u00een fapte de laud\u0103 \u015ei f\u0103c\u0103tor de minuni? "
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 15:12",
            "number": 12,
            "text": "Tu \u0162i-ai \u00eentins m\u00e2na dreapt\u0103, \u015ei i-a \u00eenghi\u0163it p\u0103m\u00e2ntul. "
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 15:13",
            "number": 13,
            "text": "Prin \u00eendurarea Ta, Tu ai c\u0103l\u0103uzit \u015ei ai izb\u0103vit pe poporul acesta, Iar prin puterea Ta \u00eel \u00eendrep\u0163i Spre loca\u015ful sfin\u0163eniei Tale. "
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 15:14",
            "number": 14,
            "text": "Popoarele vor afla lucrul acesta \u015fi se vor cutremura: Apuc\u0103 groaza pe filisteni, "
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 15:15",
            "number": 15,
            "text": "Se \u00eensp\u0103im\u00e2nt\u0103 c\u0103peteniile Edomului \u015ei un tremur apuc\u0103 pe r\u0103zboinicii lui Moab. To\u0163i locuitorii Canaanului le\u015fin\u0103 de la inim\u0103. "
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 15:16",
            "number": 16,
            "text": "\u00cei va apuca teama \u015fi spaima; Iar v\u0103z\u00e2nd m\u0103re\u0163ia bra\u0163ului T\u0103u, Vor sta mu\u0163i ca o piatr\u0103, P\u00e2n\u0103 va trece poporul T\u0103u, Doamne! P\u00e2n\u0103 va trece Poporul pe care \u0162i l-ai r\u0103scump\u0103rat. "
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 15:17",
            "number": 17,
            "text": "Tu \u00eei vei aduce \u015fi-i vei a\u015feza pe muntele mo\u015ftenirii Tale, \u00cen locul pe care \u0162i l-ai preg\u0103tit ca loca\u015f, Doamne, La Templul pe care m\u00e2inile Tale l-au \u00eentemeiat, Doamne! "
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 15:18",
            "number": 18,
            "text": "\u015ei Domnul va \u00eemp\u0103r\u0103\u0163i \u00een veac \u015fi \u00een veci de veci. "
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 15:19",
            "number": 19,
            "text": "C\u0103ci caii lui Faraon, carele \u015fi c\u0103l\u0103re\u0163ii lui au intrat \u00een mare, \u015ei Domnul a adus peste ei apele m\u0103rii; Dar copiii lui Israel au mers ca pe uscat prin mijlocul m\u0103rii.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 15:20",
            "number": 20,
            "text": "Maria, proroci\u0163a, sora lui Aaron, a luat \u00een m\u00e2n\u0103 un timpan \u015fi toate femeile au venit dup\u0103 ea cu timpane \u015fi juc\u00e2nd."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 15:21",
            "number": 21,
            "text": "Maria r\u0103spundea copiilor lui Israel: \u201eC\u00e2nta\u0163i Domnului, c\u0103ci \u015ei-a ar\u0103tat slava:A n\u0103pustit \u00een mare pe cal \u015fi pe c\u0103l\u0103re\u0163.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 15:22",
            "number": 22,
            "text": "Moise a pornit pe Israel de la Marea Ro\u015fie. Au apucat \u00eenspre pustia \u015eur \u015fi, dup\u0103 trei zile de mers \u00een pustie, n-au g\u0103sit ap\u0103."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 15:23",
            "number": 23,
            "text": "Au ajuns la Mara, dar n-au putut s\u0103 bea ap\u0103 din Mara, pentru c\u0103 era amar\u0103. De aceea locul acela a fost numit Mara (Am\u0103r\u0103ciune)."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 15:24",
            "number": 24,
            "text": "Poporul a c\u00e2rtit \u00eempotriva lui Moise, zic\u00e2nd: \u201eCe avem s\u0103 bem?\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 15:25",
            "number": 25,
            "text": "Moise a strigat c\u0103tre Domnul, \u015fi Domnul i-a ar\u0103tat un lemn, pe care l-a aruncat \u00een ap\u0103. \u015ei apa s-a f\u0103cut dulce. Acolo a dat Domnul poporului legi \u015fi porunci \u015fi acolo l-a pus la \u00eencercare."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 15:26",
            "number": 26,
            "text": "El a zis: \u201eDac\u0103 vei asculta cu luare aminte glasul Domnului Dumnezeului t\u0103u, dac\u0103 vei face ce este bine \u00eenaintea Lui, dac\u0103 vei asculta de poruncile Lui \u015fi dac\u0103 vei p\u0103zi toate legile Lui, nu te voi lovi cu niciuna din bolile cu care am lovit pe egipteni, c\u0103ci Eu sunt Domnul, care te vindec\u0103.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 15:27",
            "number": 27,
            "text": "Au ajuns la Elim, unde erau dou\u0103sprezece izvoare de ap\u0103 \u015fi \u015faptezeci de finici. \u015ei au t\u0103b\u0103r\u00e2t acolo, l\u00e2ng\u0103 ap\u0103."
          }
        ]
      },
      "Exod 15:15": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 15",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/15",
        "chapter": 15,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 15:15",
            "number": 15,
            "text": "Se \u00eensp\u0103im\u00e2nt\u0103 c\u0103peteniile Edomului \u015ei un tremur apuc\u0103 pe r\u0103zboinicii lui Moab. To\u0163i locuitorii Canaanului le\u015fin\u0103 de la inim\u0103. "
          }
        ]
      },
      "Apoc. 14:5": {
        "book": "Apocalipsa",
        "name": "Apocalipsa 14",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/apocalipsa/14",
        "chapter": 14,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 14:5",
            "number": 5,
            "text": "\u015ei \u00een gura lor nu s-a g\u0103sit minciun\u0103, c\u0103ci sunt f\u0103r\u0103 vin\u0103 \u00eenaintea scaunului de domnie al lui Dumnezeu."
          }
        ]
      }
    }
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "C\u00e2ntarea Mielului",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "De 3 ori se aminte\u015fte \u00een Biblie despre o c\u00e2ntare nou\u0103. C\u00e2ntare nou\u0103 au c\u00e2ntat israelienii c\u00e2nd au sc\u0103pat din Marea Ro\u015fie. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "C\u00e2ntare nou\u0103 au c\u00e2ntat israelienii, \u00een "
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "psalmul 96:1",
          "text": "psalmul 96, 1"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": ", c\u00e2nd s-a zidit cas\u0103 dup\u0103 robie, cum spune titlul psalmului. Adic\u0103 dup\u0103 ce au sc\u0103pat din robie. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "C\u00e2ntarea Mielului \u00eenc\u0103 e c\u00e2ntare nou\u0103 pe care o pot c\u00e2nta numai cei r\u0103scump\u0103ra\u0163i cu S\u00e2ngele Lui ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Apoc. 14:3",
          "text": "Apoc. 14, 3"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "; "
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Apoc. 15:3",
          "text": "15, 3"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Toate aceste c\u00e2nt\u0103ri noi se \u00eent\u00e2lnesc \u00eentr-un punct: ele au izbucnit dintr-o fr\u0103m\u00e2ntare de m\u00e2ntuire sufleteasc\u0103. Ele au \u0163\u00e2\u015fnit \u00een clipe de ad\u00e2nc\u0103 cunoa\u015ftere a Domnului \u015fi de sim\u0163ire a bra\u0163ului S\u0103u cel \u00eenalt. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u015ei a\u015fa e \u015fi azi. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Oriunde se petrece o mare fr\u0103m\u00e2ntare religioas\u0103 acolo se aude \u00eendat\u0103 \u015fi c\u00e2ntarea cea nou\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Oriunde scap\u0103 suflete din robia lui Faraon - acolo se aude \u00eendat\u0103 c\u00e2ntarea cea nou\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Oriunde intr\u0103 oamenii cu adev\u0103rat \u00een taina cea mare a r\u0103scump\u0103r\u0103rii - acolo se aude \u00eendat\u0103 c\u00e2ntarea Mielului, c\u00e2ntarea cea nou\u0103 ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Apoc. 14:3",
          "text": "Apoc. 14, 3"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Sl\u0103vit s\u0103 fie Domnul c\u0103 ne-a \u00eenvrednicit \u015fi pe noi, cei din Oastea Domnului, s\u0103 c\u00e2nt\u0103m Domnului c\u00e2ntare nou\u0103. Oastea Domnului are \u015fi ea c\u00e2nt\u0103ri noi. Sunt aceste c\u00e2nt\u0103ri \u0163\u00e2\u015fniri din fr\u0103m\u00e2nt\u0103rile m\u00e2ntuirii... \u0163\u00e2\u015fniri din fr\u0103m\u00e2nt\u0103rile unei vie\u0163i noi. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dar lumea nu \u00een\u0163elege \u015fi nu \u00eenva\u0163\u0103 c\u00e2ntarea cea nou\u0103. Dimpotriv\u0103, o ur\u0103\u015fte. Criticile cele mai \u00eenver\u015funate se arunca tocmai asupra c\u00e2nt\u0103rilor Oastei. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Cre\u015ftin\u0103tatea de azi mai bucuros te vede c\u00e2nt\u00e2nd pe la c\u00e2rcium\u0103 c\u00e2nt\u0103rile diavolului dec\u00e2t s\u0103 te aud\u0103 c\u00e2nt\u00e2nd Domnului!... "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "C\u00eent\u0103rile Oastei",
    "bible-refs": {
      "psalmul 96:1": {
        "book": "Psalmii",
        "name": "Psalmii 96",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/psalmii/96",
        "chapter": 96,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Psalmii 96:1",
            "number": 1,
            "text": "C\u00e2nta\u0163i Domnului o c\u00e2ntare nou\u0103! C\u00e2nta\u0163i Domnului, to\u0163i locuitorii p\u0103m\u00e2ntului! "
          }
        ]
      },
      "Apoc. 14:3": {
        "book": "Apocalipsa",
        "name": "Apocalipsa 14",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/apocalipsa/14",
        "chapter": 14,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 14:3",
            "number": 3,
            "text": "C\u00e2ntau o c\u00e2ntare nou\u0103 \u00eenaintea scaunului de domnie, \u00eenaintea celor patru f\u0103pturi vii \u015fi \u00eenaintea b\u0103tr\u00e2nilor. \u015ei nimeni nu putea s\u0103 \u00eenve\u0163e c\u00e2ntarea afar\u0103 de cei o sut\u0103 patruzeci \u015fi patru de mii, care fuseser\u0103 r\u0103scump\u0103ra\u0163i de pe p\u0103m\u00e2nt."
          }
        ]
      },
      "Apoc. 15:3": {
        "book": "Apocalipsa",
        "name": "Apocalipsa 15",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/apocalipsa/15",
        "chapter": 15,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 15:3",
            "number": 3,
            "text": "Ei c\u00e2ntau c\u00e2ntarea lui Moise, robul lui Dumnezeu, \u015fi c\u00e2ntarea Mielului. \u015ei ziceau: \u201eMari \u015fi minunate sunt lucr\u0103rile Tale, Doamne Dumnezeule, Atotputernice! Drepte \u015fi adev\u0103rate sunt c\u0103ile Tale, \u00cemp\u0103rate al neamurilor!"
          }
        ]
      }
    }
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Intr\u0103m \u00een \u015fcoala pustiei",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u00cen t\u00e2lcuirea c\u0103l\u0103toriei israelienilor spre Canaan, iat\u0103 am ajuns la un punct nou. Am urm\u0103rit p\u00e2n\u0103 acum robia israelienilor \u00een Egipt; sc\u0103parea lor din robie cu s\u00e2ngele mielului; plecarea lor spre \u0163ara f\u0103g\u0103duin\u0163ei \u015fi trecerea lor prin Marea Ro\u015fie. Asta a fost partea prim\u0103 din c\u0103l\u0103toria spre Canaan. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Acum \u00eencepe partea a doua: c\u0103l\u0103toria israelienilor timp de 40 de ani prin pustia cea mare; prin \u015fcoala cea mare a pustiei. Intr\u0103m \u00een partea a doua a t\u00e2lcuirilor noastre pentru ca p\u00e2n\u0103 la urm\u0103 s\u0103 ajungem la Iordan, la intrarea \u00een Canaan, partea a treia \u015fi cea din urm\u0103. C\u0103l\u0103toria israelienilor prin pustia cea mare este una din cele mai minunate p\u0103r\u0163i din Biblie. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dup\u0103 sc\u0103parea israelienilor din robia Egiptului, Domnul i-a pornit spre Canaan pe un drum cu un \u00eenconjur mare. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dup\u0103 ce a l\u0103sat Faraon pe popor s\u0103 plece, Dumnezeu nu l-a dus pe drumul care d\u0103 \u00een \u0163ara filistenilor, m\u0103car c\u0103 era mai aproape; c\u0103ci a zis Dumnezeu: S-ar putea s\u0103-i par\u0103 r\u0103u poporului v\u0103z\u00e2nd r\u0103zboiul, \u015fi s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 \u00een Egipt. Ci Dumnezeu a pus pe popor s\u0103 fac\u0103 un ocol pe drumul care duce spre pustie, spre Marea Ro\u015fie. Copiii lui Israel au ie\u015fit \u00eenarma\u0163i din \u0163ara Egiptului ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 13:17-18",
          "text": "Exod 13, 17-18"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "D\u0103m al\u0103turat harta c\u0103l\u0103toriei israelienilor spre Canaan, ref\u0103cut\u0103 dup\u0103 spusele Bibliei. \u00cen h\u0103r\u0163ile \u015fi geografiile \u015fcolare nu se vede acest drum cu toate c\u0103 \u00een el se afl\u0103 taina cea ad\u00e2nc\u0103 a c\u0103l\u0103toriei noastre spre Canaanul cel ceresc. Drumul c\u0103l\u0103toriei spre Canaan se vede \u00een harta aceasta tras cu o linie groas\u0103, neagr\u0103, \u00eencep\u00e2nd din Egipt p\u00e2n\u0103 la Iordan. \u00cen t\u00e2lcuirile viitoare, harta aceasta ce ne va fi de mare folos ar\u0103t\u00e2ndu-ne pe unde s-au petrecut \u00eent\u00e2mpl\u0103rile Bibliei din cei 40 de ani c\u00e2t au c\u0103l\u0103torit israelienii prin pustie. Se vede \u015fi din harta aceasta ce drum cu \u00eenconjur mare au f\u0103cut israelienii. Pe drumul care d\u0103 \u00een \u0163ara filistenilor - adic\u0103 direct \u00eenainte pe l\u00e2ng\u0103 \u0163\u0103rmul m\u0103rii - drumul lor ar fi fost cu mult mai scurt. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dar Domnul i-a dus pe un drum cu \u00eenconjur mare. De ce acest \u00eenconjur? Ne-o spune Biblia: Adu-\u0163i aminte de tot drumul pe care te-a c\u0103l\u0103uzit Domnul, Dumnezeul t\u0103u, \u00een timpul acestor patruzeci de ani \u00een pustie, ca s\u0103 te smereasc\u0103 \u015fi s\u0103 te \u00eencerce, ca s\u0103-\u0163i cunoasc\u0103 pornirile inimii \u015fi s\u0103 vad\u0103 dac\u0103 ai s\u0103 p\u0103ze\u015fti sau nu poruncile Lui. Astfel, te-a smerit, te-a l\u0103sat s\u0103 suferi de foame, \u015fi te-a hr\u0103nit cu man\u0103, pe care nici tu n-o cuno\u015fteai, nici p\u0103rin\u0163ii t\u0103i n-o cunoscuser\u0103, ca s\u0103 te \u00eenve\u0163e c\u0103 omul nu tr\u0103ie\u015fte numai cu p\u00e2ine, ci cu orice lucru care iese din gura Domnului tr\u0103ie\u015fte omul ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Deut. 8:2-3",
          "text": "Deut. 8, 2-3"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Aceasta este \u015fcoala cea mare a pustiei. Domnul Dumnezeu avea s\u0103 dea poporului anumite lec\u0163ii care numai \u00een \u015fcoala aceasta se puteau \u00eenv\u0103\u0163a. \u00cen \u015fcoala cea mare a pustiei li s-au dat israelienilor lec\u0163iile cele mai de pre\u0163. \u00cen \u015fcoala aceasta \u015fi-au cunoscut sl\u0103biciunile lor suflete\u015fti... \u00een \u015fcoala aceasta au cunoscut taina \u00eencerc\u0103rilor... \u00een \u015fcoala aceasta au m\u00e2ncat man\u0103 din cer \u015fi au b\u0103ut ap\u0103 din st\u00e2nc\u0103... \u00een \u015fcoala aceasta au cunoscut dragostea \u015fi purtarea de grij\u0103 a lui Dumnezeu care timp de 40 de ani a purtat de grij\u0103 de ei ca o mam\u0103 ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Fap. Ap. 13:18",
          "text": "Fap. Ap. 13, 18"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Prin \u015fcoala aceasta trebuie s\u0103 trecem \u015fi noi. C\u0103l\u0103toria israelienilor spre Canaan este o minunat\u0103 icoan\u0103 \u00een care se v\u0103d toate fr\u0103m\u00e2nt\u0103rile m\u00e2ntuirii noastre suflete\u015fti. \u00cent\u00e2i, ne spune aceast\u0103 c\u0103l\u0103torie c\u0103 trebuie s\u0103 o rupem cu Egiptul... s\u0103 o rupem cu duhul acestei lumi. \u015ei apoi trebuie s\u0103 intr\u0103m \u00een \u015fcoala cea mare a pustiei. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Ce \u015fcoal\u0103 minunat\u0103 este aceasta \u015fi pentru noi. Ea ne rupe dintr-odat\u0103 de carnea din Egipt \u015fi ne \u00eenva\u0163\u0103 s\u0103 ne hr\u0103nim cu man\u0103 cereasc\u0103. Ea ne \u00een\u0163arc\u0103 dintr-odat\u0103 toate apele acestei lumi \u015fi ne adap\u0103 cu ap\u0103 din st\u00e2nc\u0103. Ea ne arat\u0103 ne\u00eencetat pe Scumpul M\u00e2ntuitor. Ea ne ajut\u0103 s\u0103 \u00een\u0163elegem lec\u0163iile lui Dumnezeu. Ea ne pune la prob\u0103 puterea noastr\u0103 de credin\u0163\u0103 \u015fi \u00eencredere \u00een Bunul Dumnezeu. Ea ne \u00eenva\u0163\u0103 s\u0103 \u015ftim pre\u0163ui Canaanul cel ceresc. Ea ne arat\u0103 ne\u00eencetat lupta dintre omul nostru cel vechi \u015fi cel nou; lupta dintre firea cea duhovniceasc\u0103 \u015fi cea lumeasc\u0103. Doar\u0103 nic\u0103ieri \u00een Biblie nu este redat\u0103 at\u00e2t de minunat lupta \u00eentre firea cea veche \u015fi cea nou\u0103, ca \u00een c\u0103l\u0103toria israelienilor spre Canaan (precum vom ar\u0103ta la vremea sa). \u015ei doar nic\u0103ieri \u00een Vechiul Testament nu se arat\u0103 icoana Scumpului nostru M\u00e2ntuitor \u00eentr-un chip at\u00e2t de minunat ca \u00een c\u0103l\u0103toria israelienilor spre Canaan (apa din st\u00e2nc\u0103, mana din cer, \u015farpele de aram\u0103, etc). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "O, binecuv\u00e2ntat\u0103 \u015fcoal\u0103 a pustiei! Tu ne duci mereu, mereu \u00eenainte, spre Canaan!... "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "bible-refs": {
      "Exod 13:17-18": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 13",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/13",
        "chapter": 13,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 13:17",
            "number": 17,
            "text": "Dup\u0103 ce Faraon a l\u0103sat pe popor s\u0103 plece, Dumnezeu nu l-a dus pe drumul care d\u0103 \u00een \u0163ara filistenilor, m\u0103car c\u0103 era mai aproape, c\u0103ci a zis Dumnezeu: \u201eS-ar putea s\u0103-i par\u0103 r\u0103u poporului v\u0103z\u00e2nd r\u0103zboiul \u015fi s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 \u00een Egipt.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 13:18",
            "number": 18,
            "text": "Ci Dumnezeu a pus pe popor s\u0103 fac\u0103 un ocol pe drumul care duce spre pustie, spre Marea Ro\u015fie. Copiii lui Israel au ie\u015fit \u00eenarma\u0163i din \u0163ara Egiptului."
          }
        ]
      },
      "Deut. 8:2-3": {
        "book": "Deuteronomul",
        "name": "Deuteronomul 8",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/deuteronomul/8",
        "chapter": 8,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 8:2",
            "number": 2,
            "text": "Adu-\u0163i aminte de tot drumul pe care te-a c\u0103l\u0103uzit Domnul Dumnezeul t\u0103u \u00een timpul acestor patruzeci de ani \u00een pustie, ca s\u0103 te smereasc\u0103 \u015fi s\u0103 te \u00eencerce, ca s\u0103-\u0163i cunoasc\u0103 pornirile inimii \u015fi s\u0103 vad\u0103 dac\u0103 ai s\u0103 p\u0103ze\u015fti sau nu poruncile Lui."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 8:3",
            "number": 3,
            "text": "Astfel, te-a smerit, te-a l\u0103sat s\u0103 suferi de foame \u015fi te-a hr\u0103nit cu man\u0103, pe care nici tu n-o cuno\u015fteai \u015fi nici p\u0103rin\u0163ii t\u0103i n-o cunoscuser\u0103, ca s\u0103 te \u00eenve\u0163e c\u0103 omul nu tr\u0103ie\u015fte numai cu p\u00e2ine, ci cu orice lucru care iese din gura Domnului tr\u0103ie\u015fte omul."
          }
        ]
      },
      "Fap. Ap. 13:18": {
        "book": "Faptele Apostolilor",
        "name": "Faptele Apostolilor 13",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/faptele-apostolilor/13",
        "chapter": 13,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Faptele Apostolilor 13:18",
            "number": 18,
            "text": "Timp de aproape patruzeci de ani, le-a suferit purtarea \u00een pustie."
          }
        ]
      }
    }
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "\u00cen drum spre pustie",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dup\u0103 ce au sc\u0103pat din Marea Ro\u015fie, israelienii au apucat-o prin pustie spre Canaan. Dar abia au trecut trei zile \u015fi o nou\u0103 \u00eencercare le-a ie\u015fit \u00eenainte. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Trecerea israelienilor prin Marea Ro\u015fie \u00eensemna \u00eenceperea unei vie\u0163i noi... \u00eensemna ruperea definitiv\u0103 cu Egiptul \u015fi \u00eenceperea unei vie\u0163i noi. Pentru a-i face s\u0103 cunoasc\u0103 aceast\u0103 via\u0163\u0103 nou\u0103, Domnul Dumnezeu i-a b\u0103gat \u00een pustie; le-a rupt orice leg\u0103tur\u0103 cu lumea. De jur \u00eemprejurul lor era numai pustie. Lumea nu mai avea nimic pentru ei \u015fi ei nu mai aveau nimic de a\u015fteptat de la lume. Totul trebuie s\u0103 a\u015ftepte de sus, de la Dumnezeu. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Ce icoan\u0103 minunat\u0103 este \u015fi aceasta pentru rena\u015fterea noastr\u0103 cea sufleteasc\u0103. C\u00e2nd te \u00eentorci la Dumnezeu \u015fi \u00eencepi o via\u0163\u0103 nou\u0103 cu El, intri \u015fi tu \u00een pustie. \u00ce\u0163i dai \u015fi tu seama - \u015fi trebuie s\u0103-\u0163i dai - c\u0103 lumea aceasta este o pustie mare pentru sufletul t\u0103u. Pentru sufletul t\u0103u \u015fi via\u0163a ta cea sufleteasc\u0103, lumea n-are nimic; nici o coaj\u0103 de p\u00e2ine \u015fi nici un picur de ap\u0103. Totul trebuie s\u0103 a\u015ftep\u0163i \u015fi totul trebuie s\u0103-\u0163i vin\u0103 de sus, din cer. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "La trei zile dup\u0103 trecerea prin Marea Ro\u015fie, israelienii n-au aflat ap\u0103, iar c\u00e2nd au g\u0103sit apa, la Meriba, n-au putut-o bea pentru c\u0103 era amar\u0103. Era firesc s\u0103 fie a\u015fa. C\u00e2nd te \u00eentorci la Dumnezeu \u015fi \u00eencepi o via\u0163\u0103 nou\u0103 cu El, toate apele acestei vie\u0163i \u0163i se arat\u0103 a\u015fa cum sunt: amare. \u00cenainte de a tr\u0103i cu adev\u0103rat o via\u0163\u0103 dup\u0103 Evanghelie, apele acestei vie\u0163i \u0163i se par a\u015fa de dulci. Dar dup\u0103 ce ai trecut prin Marea Ro\u015fie \u015fi ai intrat \u00een pustie, atunci numai, afli c\u00e2t de amar este ceea ce mai \u00eenainte \u0163i se p\u0103rea a\u015fa de dulce. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Corabia vie\u0163ii noastre \u00eenainteaz\u0103 pe o mare a c\u0103rei ap\u0103 este amar\u0103. N-o po\u0163i bea. Po\u0163i muri de sete l\u00e2ng\u0103 ea, \u00eentocmai cum \u015fi cor\u0103bierii pot muri de sete \u00een mijlocul apelor m\u0103rii dac\u0103 n-au ap\u0103 dulce. Dar este un leac pentru apa acestei vie\u0163i. Este leacul pe care l-a folosit Moise la Meriba. Lemnul care a \u00eendulcit apa Meriba, \u00eel avem \u015fi noi. E lemnul Crucii; e Jertfa cea mare \u015fi sf\u00e2nt\u0103 a Scumpului nostru M\u00e2ntuitor. O am\u0103r\u0103ciune grozav\u0103 este \u015fi via\u0163a noastr\u0103; dar c\u00e2nd \u00een apele vie\u0163ii noastre arunc\u0103m acest lemn, ele deodat\u0103 se \u00eendulcesc... ele deodat\u0103 \u00ee\u015fi pierd amarul \u015fi otrava p\u0103catelor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Elisei prorocul a vindecat apele de la Ierihon arunc\u00e2nd \u00een ele sare, ca s\u0103 nu mai fie \u00een ele nici moarte, nici stric\u0103ciune ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "2 Regi 2:19-22",
          "text": "2 Regi 2, 19-22"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). M\u00e2ntuitorul a vindecat apele mor\u0163ii - a vindecat \u015fi apele vie\u0163ii noastre de otrava mor\u0163ii \u015fi p\u0103catelor - arunc\u00e2nd \u00een ele lemnul Crucii Sale. Oriunde ne-am duce prin Biblie, pe tot locul Te afl\u0103m pe Tine, Preadulcele nostru M\u00e2ntuitor, sc\u0103parea \u015fi m\u00e2ntuirea noastr\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "La trei zile dup\u0103 trecerea prin Marea Ro\u015fie, israelienii au c\u00e2rtit. La Meriba, Domnul Dumnezeu a \u00eencercat din nou credin\u0163a lor; a pus din nou la prob\u0103 credin\u0163a lor \u015fi vai, c\u00e2t de slabi s-au ar\u0103tat \u015fi de data asta. \u00cenainte cu trei zile, la Marea Ro\u015fie r\u0103sunase c\u00e2ntarea cea nou\u0103 de slav\u0103 \u015fi biruin\u0163\u0103, iar acum r\u0103sun\u0103 c\u00e2rtirile \u015fi amenin\u0163\u0103rile. Ce lucru dureros! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "S\u0103 nu ne gr\u0103bim \u00eens\u0103 prea tare a-i os\u00e2ndi pe israelieni. C\u0103l\u0103toria lor \u015fi p\u0103\u0163aniile lor sunt puse \u00een fa\u0163a noastr\u0103 s\u0103 ne vedem \u00een ele pe noi \u00een\u015fine. \u00centoarcerea la Dumnezeu \u015fi c\u0103l\u0103toria noastr\u0103 spre Canaan, spre Patria cereasc\u0103, \u00ee\u015fi are \u015fi ea punctele ei \u015fi greut\u0103\u0163ile ei. \u00centocmai cum i-a \u00eencercat Dumnezeu pe israelieni la Meriba, a\u015fa \u00eencearc\u0103 El \u015fi credin\u0163a noastr\u0103. Mul\u0163i se \u00eentorc la Dumnezeu cu c\u0103ldur\u0103 mare \u015fi cu av\u00e2nt mare, dar \u00eendat\u0103 ce intr\u0103 \u00een pustie \u015fi \u00eencepe a sufla v\u00e2ntul pustiului, \u00eencep a r\u0103ci \u015fi a da \u00eenapoi. La cea dint\u00e2i \u00eencercare, israelienii s-au \u00eentors cu g\u00e2ndul \u00een Egipt. La cel dint\u00e2i v\u00e2nt al pustiului, se \u00eentorc \u015fi azi at\u00e2\u0163ia cu inima spre Egipt ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Fap. Ap. 7:39",
          "text": "Fap. Ap. 7, 39"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "C\u00e2nd intr\u0103 omul \u00een pustie, c\u00e2nd se hot\u0103r\u0103\u015fte pentru o via\u0163\u0103 nou\u0103, \u00eei vine a\u015fa de greu s\u0103 se lipseasc\u0103 de "
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "apa"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": " \u015fi "
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "m\u00e2ncarea"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": " acestei lumi."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Eu am cunoscut unul intrat \u00een Oastea Domnului, care \u00eentocmai ca israelienii - la trei zile s-a cl\u0103tinat. Avea patima be\u0163iei \u015fi c\u00e2t ce-a intrat \u00een pustie, i s-a f\u0103cut sete mare \u015fi \u00eentreba dup\u0103 apa din Egipt (alcool). A alergat fuga la birt. Amar\u0103 era foarte \u015fi apa de acolo, dar el a b\u0103ut-o. Pentru el, apa asta era dulce \u015fi cealalt\u0103, cea din Oaste - cea duhovniceasc\u0103 - era apa cea amar\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "A\u015fadar, s\u0103 nu-i prea os\u00e2ndim pe israelieni. \u00cendoielile \u015fi c\u00e2rtirile lor le avem \u015fi noi de at\u00e2tea \u015fi at\u00e2tea ori \u00een drumul spre Canaan, spre Patria cereasc\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Noi trebuie s\u0103 cre\u015ftem mereu, \u015fi s\u0103 ne \u00eent\u0103rim mereu \u00een cele duhovnice\u015fti. Rena\u015fterea sufleteasc\u0103 d\u0103 \u015fi ea ni\u015fte prunci care trebuie s\u0103 creasc\u0103 repede \u00een darul \u015fi cuno\u015ftin\u0163\u0103 Domnului \u015fi M\u00e2ntuitorului nostru Isus Hristos ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "2 Petru 3:18",
          "text": "2 Petru 3, 18"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "Apa de la Meriba - lemnul crucii - prima c\u00eertire",
    "bible-refs": {
      "2 Regi 2:19-22": {
        "book": "2 Imparati",
        "name": "2 Imparati 2",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-imparati/2",
        "chapter": 2,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "2 Imparati 2:19",
            "number": 19,
            "text": "Oamenii din cetate au zis lui Elisei: \u201eIat\u0103, a\u015fezarea cet\u0103\u0163ii este bun\u0103, dup\u0103 cum vede domnul meu, dar apele sunt rele \u015fi \u0163ara este stearp\u0103.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "2 Imparati 2:20",
            "number": 20,
            "text": "El a zis: \u201eAduce\u0163i-mi un blid nou \u015fi pune\u0163i sare \u00een el.\u201d \u015ei i-au adus."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "2 Imparati 2:21",
            "number": 21,
            "text": "Apoi s-a dus la izvorul apelor \u015fi a aruncat sare \u00een el \u015fi a zis: \u201eA\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u2018Vindec apele acestea; nu va mai veni din ele nici moarte, nici sterp\u0103tur\u0103.\u2019\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "2 Imparati 2:22",
            "number": 22,
            "text": "\u015ei apele au fost vindecate p\u00e2n\u0103 \u00een ziua aceasta, dup\u0103 cuv\u00e2ntul pe care-l rostise Domnul."
          }
        ]
      },
      "Fap. Ap. 7:39": {
        "book": "Faptele Apostolilor",
        "name": "Faptele Apostolilor 7",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/faptele-apostolilor/7",
        "chapter": 7,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Faptele Apostolilor 7:39",
            "number": 39,
            "text": "P\u0103rin\u0163ii no\u015ftri n-au vrut s\u0103-l asculte, ci l-au nesocotit \u015fi, \u00een inimile lor, s-au \u00eentors spre Egipt"
          }
        ]
      },
      "2 Petru 3:18": {
        "book": "2 Petru",
        "name": "2 Petru 3",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-petru/3",
        "chapter": 3,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "2 Petru 3:18",
            "number": 18,
            "text": "ci cre\u015fte\u0163i \u00een harul \u015fi \u00een cuno\u015ftin\u0163a Domnului \u015fi M\u00e2ntuitorului nostru Isus Hristos. A Lui s\u0103 fie slava acum \u015fi \u00een ziua ve\u015fniciei. Amin."
          }
        ]
      }
    }
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "\u00cen drum spre Canaan",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "De la Meriba, poporul a purces mai departe prin pustie \u015fi dup\u0103 c\u00e2teva zile a ajuns la Elim, unde erau 12 izvoare de ap\u0103 \u015fi 70 de finici, \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t acolo, l\u00e2ng\u0103 ap\u0103 ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 14:27",
          "text": "Exod 14, 27"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Iat\u0103 \u015fi aici \u00eent\u00e2lnim o minunat\u0103 icoan\u0103 a Evangheliei. Cele 12 izvoare din pustie \u00eenchipuiau pe cei 12 apostoli \u015fi vestitori ai Evangheliei, iar 70 de finici, pe cei 70 de \u00eenv\u0103\u0163\u0103cei ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Luca 1:17",
          "text": "Luca 1, 17"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "De la Elim poporul a purces mai departe prin pustie \u015fi dup\u0103 c\u00e2teva zile a ajuns \u00een pustia Sin, care este \u00eentre Elim \u015fi Sinai. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Aici iar\u0103\u015fi s-a petrecut un lucru dureros. Iar\u0103\u015fi au r\u0103sunat c\u00e2rtirile poporului. Toat\u0103 adunarea copiilor lui Israel a plecat din Elim, \u015fi au ajuns \u00een pustia Sin, care este \u00eentre Elim \u015fi Sinai, \u00een a cincisprezecea zi a lunii a doua dup\u0103 ie\u015firea lor din \u0163ara Egiptului. \u015ei toat\u0103 adunarea copiilor lui Israel a c\u00e2rtit \u00een pustia aceea \u00eempotriva lui Moise \u015fi Aaron. Copiii lui Israel le-au zis: Cum de n-am murit lovi\u0163i de m\u00e2na Domnului \u00een \u0163ara Egiptului, c\u00e2nd \u015fedeam l\u00e2ng\u0103 oalele noastre cu carne, c\u00e2nd m\u00e2ncam p\u00e2ine de ne s\u0103turam? C\u0103ci ne-a\u0163i adus \u00een pustia aceasta ca s\u0103 face\u0163i s\u0103 moar\u0103 de foame toat\u0103 mul\u0163imea aceasta ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 16:1-3",
          "text": "Exod 16, 1-3"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Ce lucru dureros se arat\u0103 \u015fi aici. C\u00e2rtirea aceasta ne spune Biblia c\u0103 s-a petrecut \u00een a cincisprezecea zi a lunii a doua dup\u0103 ie\u015firea lor din \u0163ara Egiptului ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 16:1",
          "text": "Exod 16, 1"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Ce robie grea \u015fi istovitoare tr\u0103iser\u0103 israelienii \u00een Egipt! Veacuri \u00eentregi suspinaser\u0103 sub jugul robiei. \u015ei iat\u0103-i, la c\u00e2teva luni dup\u0103 ce Dumnezeu \u00eei sc\u0103pase din aceast\u0103 robie, c\u00e2rtesc \u00eempotriva Lui \u015fi se doresc iar dup\u0103 robia din Egipt. La cea dint\u00e2i \u00eencercare, uit\u0103 robia lui Faraon \u015fi murmur\u0103 \u00eempotriva lui Dumnezeu. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "A\u015fa-i omul \u015fi azi. Fa\u0163\u0103 de Faraon se poart\u0103 \u00eentr-un chip, fa\u0163\u0103 de Dumnezeu \u00eentr-altul. A\u0163i auzit pe cineva c\u00e2rtind \u00eempotriva diavolului Faraon? Desigur c\u0103 nu. Ce robie grea \u015fi ru\u015finoas\u0103 este robia lui satana \u00een care petrec cei p\u0103c\u0103to\u015fi, dar \u00eempotriva ei n-auzi pe nimeni c\u00e2rtind. Zi de zi asud\u0103 p\u0103c\u0103tosul lucr\u00e2nd la c\u0103r\u0103mizile diavolului... zi de zi culege acelea\u015fi ro\u015fcove, dar pentru toat\u0103 lumea nu l-ai auzit suduind pe diavolul \u015fi sup\u0103r\u00e2ndu-se pe el, sau umbl\u00e2nd s\u0103 scape din tirania lui. Dimpotriv\u0103, parc\u0103-i sluje\u015fte cu tot mai mult\u0103 r\u00e2vn\u0103 \u015fi credin\u0163\u0103! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dar fa\u0163\u0103 de Dumnezeu, vai, lucrurile stau altfel. La cea dint\u00e2i \u00eencercare, omul c\u00e2rte\u015fte \u00eempotriva lui Dumnezeu; suduie pe necazuri \u015fi st\u0103 s\u0103 \u00eenjure chiar \u015fi pe Bunul Dumnezeu. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Chiar \u015fi cei sc\u0103pa\u0163i din robia diavolului Faraon, c\u00e2nd ajung \u00een fa\u0163a \u00eencerc\u0103rilor, uit\u0103 adeseori darurile m\u00e2ntuirii suflete\u015fti \u015fi se \u00eentorc cu inima \u00eenapoi spre Egipt ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Fap. Ap. 8:39",
          "text": "Fap. Ap. 8, 39"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Cu adev\u0103rat \u015fi noi suntem de at\u00e2tea \u015fi at\u00e2tea ori \u00een chipul israelienilor din Biblie. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dar Biblia ne spune despre israelieni un lucru \u015fi mai dureros. \u00cen murmurul lor era \u015fi oftarea: ce bine era l\u00e2ng\u0103 oalele cu carne din Egipt!... le-a venit poft\u0103 de carne \u015fi au \u00eenceput s\u0103 zic\u0103: cine ne va da nou\u0103 carne s\u0103 m\u00e2nc\u0103m? ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Numeri 11:4-5",
          "text": "Numeri 11, 4-5"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Ce \u00een\u0163eles ad\u00e2nc este \u00een acest murmur al israelienilor. Aici se vede icoana firii noastre celei vechi \u00een lupta cu firea noastr\u0103 cea nou\u0103... aici se vede omul cel lumesc \u00een lupt\u0103 cu omul cel duhovnicesc. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Trecerea israelienilor prin Marea Ro\u015fie \u00eenchipuia ruperea definitiv\u0103 cu Egiptul \u015fi \u00eenceperea unei vie\u0163i noi. Dar aceast\u0103 rena\u015ftere era numai o umbr\u0103 slab\u0103 a rena\u015fterii celei adev\u0103rate. La c\u00e2teva luni, israelienii au \u00eenceput iar\u0103\u015fi a ofta dup\u0103 carnea \u015fi via\u0163a din Egipt. Rena\u015fterea lor nu era pecetluit\u0103 cu S\u00e2ngele Crucii. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "A\u015fa e \u015fi cu noi. Carnea \u015fi via\u0163a din Egipt \u00eenchipuie firea noastr\u0103 cea veche; \u00eenchipuie plecarea noastr\u0103 spre patimi \u015fi p\u0103cate; \u00eenchipuie via\u0163a noastr\u0103 cea tr\u0103it\u0103 \u00een diavole\u015ftile patimi. Prima \u015fi ultima condi\u0163ie a m\u00e2ntuirii suflete\u015fti este s\u0103 o rupi definitiv cu carnea \u015fi via\u0163a din Egipt... s\u0103 moar\u0103 \u00een noi omul nostru cel vechi... duhul s\u0103 biruie carnea "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Rom. 8:19",
          "text": "Rom. 8, 19"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": ")... cu ajutorul Celui r\u0103stignit pe Cruce s\u0103 murim fa\u0163\u0103 de lume \u015fi s\u0103 tr\u0103im \u00eempreun\u0103 cu El ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Rom. 6",
          "text": "Rom. 6"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Tot cel ce n-apuc\u0103 pe calea aceasta, nu poate \u00eenainta spre Canaan. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "P\u00e2n\u0103 n-am ispr\u0103vit-o mai \u00eent\u00e2i cu firea cea veche, \u00een zadar am plecat spre Canaan. Firea cea veche ne va sminti c\u0103l\u0103toria c\u00e2nd nici nu ne a\u015ftept\u0103m. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u00centr-un sat nem\u0163esc s-a petrecut mai anii trecu\u0163i un lucru interesant. Dou\u0103 femei \u00eenv\u0103\u0163aser\u0103 un c\u00e2ine mare s\u0103 trag\u0103 la un c\u0103ru\u0163, cu care aduceau lapte de v\u00e2nzare \u00een ora\u015f. C\u00e2inele dresat a f\u0103cut p\u00e2n\u0103 la un timp bun\u0103 isprav\u0103. Dar c\u00e2inele tot c\u00e2ine r\u0103m\u00e2ne. \u00centr-o diminea\u0163\u0103, \u00een drum spre ora\u015f, c\u00e2inele vede un iepure \u015fi \u00eendat\u0103 o ia razna dup\u0103 el r\u0103sturn\u00e2nd laptele \u00een drum. Toate strig\u0103tele femeilor au fost zadarnice; \u00een c\u00e2ine se trezise n\u0103ravul lui de c\u00e2ine alerg\u0103tor dup\u0103 carne de iepure. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Exact a\u015fa se \u00eent\u00e2mpl\u0103 \u015fi cu cei ce cred c\u0103 se pot face mai buni f\u0103r\u0103 s\u0103-\u015fi schimbe firea cea veche; f\u0103r\u0103 s\u0103 fac\u0103 ceea ce se cheam\u0103 rena\u015ftere sufleteasc\u0103. P\u0103cat de str\u0103daniile lor... "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "De c\u00e2nd eram la \u0163ar\u0103, \u00eemi aduc aminte de un v\u00e2n\u0103tor care prinsese un mic purcel s\u0103lbatic \u015fi l-a domesticit. Purcelul s-a f\u0103cut mare, omul l-a \u00eengr\u0103\u015fat \u015fi se p\u0103rea c\u0103 \u015fi-a pierdut firea cea s\u0103lbatic\u0103. Dar tocmai pe c\u00e2nd sosea vremea s\u0103-l taie, porcul o \u015fterse la p\u0103dure. Se trezise \u00een el firea cea veche de porc s\u0103lbatic. P\u0103cat de bucatele cheltuite pe el! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Exact a\u015fa se \u00eent\u00e2mpl\u0103 \u015fi cu cei ce cred c\u0103 se pot face mai buni f\u0103r\u0103 s\u0103-\u015fi schimbe firea cea veche; f\u0103r\u0103 s\u0103 fac\u0103 ceea ce se nume\u015fte na\u015fterea din nou. Sunt at\u00e2\u0163ia \u015fi at\u00e2\u0163ia oameni care \u00ee\u015fi pun g\u00e2nd s\u0103 se fac\u0103 mai buni... \u00ee\u015fi pun g\u00e2nd s\u0103 se lase de unele n\u0103ravuri ur\u00e2te... \u00ee\u015fi pun g\u00e2nd s\u0103 mai \u00eempu\u0163ineze din p\u0103cate. Ce lucru zadarnic! Asta \u00eenseamn\u0103 a \u00eenjuga c\u00e2inele sau a \u00eengr\u0103\u015fa porcul s\u0103lbatic. La un moment dat, firea cea veche, omul cel vechi se treze\u015fte \u015fi r\u0103stoarn\u0103 totul. P\u00e2n\u0103 n-am aranjat-o mai \u00eent\u00e2i cu firea cea veche, nu putem da \u00eenainte. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Un lucru \u00eens\u0103 st\u0103: firea cea veche nu se poate omor\u00ee cu una cu dou\u0103. Firea cea veche, animalul din noi - c\u00e2inele, vulpea, porcul, tigrul, etc. - tr\u0103ie\u015fte \u015fi se poate trezi \u00een orice moment. Dar pe aceast\u0103 fire veche o putem sl\u0103bi \u015fi o putem reduce la t\u0103cere dac\u0103 nu-i mai d\u0103m de m\u00e2ncare pentru dobitoacele ei, ci ne \u00eent\u0103rim \u015fi hr\u0103nim ne\u00eencetat, firea cea nou\u0103 cu rug\u0103ciuni, privegheri, cu man\u0103, cu m\u00e2ncare duhovniceasc\u0103. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "se treze\u015fte firea cea veche \u015fi cere carne",
    "bible-refs": {
      "Exod 14:27": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 14",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/14",
        "chapter": 14,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 14:27",
            "number": 27,
            "text": "Moise \u015fi-a \u00eentins m\u00e2na spre mare. \u015ei, \u00eenspre diminea\u0163\u0103, marea \u015fi-a luat iar\u0103\u015fi repeziciunea cursului \u015fi, la apropierea ei, egiptenii au luat-o la fug\u0103, dar Domnul a n\u0103pustit pe egipteni \u00een mijlocul m\u0103rii."
          }
        ]
      },
      "Luca 1:17": {
        "book": "Luca",
        "name": "Luca 1",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/luca",
        "chapter": 1,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Luca 1:17",
            "number": 17,
            "text": "Va merge \u00eenaintea lui Dumnezeu, \u00een duhul \u015fi puterea lui Ilie, ca s\u0103 \u00eentoarc\u0103 inimile p\u0103rin\u0163ilor la copii \u015fi pe cei neascult\u0103tori, la umblarea \u00een \u00een\u0163elepciunea celor neprih\u0103ni\u0163i, ca s\u0103 g\u0103teasc\u0103 Domnului un norod bine preg\u0103tit pentru El.\u201d"
          }
        ]
      },
      "Exod 16:1-3": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 16",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/16",
        "chapter": 16,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:1",
            "number": 1,
            "text": "Toat\u0103 adunarea copiilor lui Israel a plecat din Elim \u015fi au ajuns \u00een pustia Sin, care este \u00eentre Elim \u015fi Sinai, \u00een a cincisprezecea zi a lunii a doua, dup\u0103 ie\u015firea lor din \u0163ara Egiptului."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:2",
            "number": 2,
            "text": "\u015ei toat\u0103 adunarea copiilor lui Israel a c\u00e2rtit \u00een pustia aceea \u00eempotriva lui Moise \u015fi Aaron."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:3",
            "number": 3,
            "text": "Copiii lui Israel le-au zis: \u201eCum de n-am murit lovi\u0163i de m\u00e2na Domnului \u00een \u0163ara Egiptului, c\u00e2nd \u015fedeam l\u00e2ng\u0103 oalele noastre cu carne, c\u00e2nd m\u00e2ncam p\u00e2ine de ne s\u0103turam? C\u0103ci ne-a\u0163i adus \u00een pustia aceasta ca s\u0103 face\u0163i s\u0103 moar\u0103 de foame toat\u0103 mul\u0163imea aceasta.\u201d"
          }
        ]
      },
      "Exod 16:1": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 16",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/16",
        "chapter": 16,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:1",
            "number": 1,
            "text": "Toat\u0103 adunarea copiilor lui Israel a plecat din Elim \u015fi au ajuns \u00een pustia Sin, care este \u00eentre Elim \u015fi Sinai, \u00een a cincisprezecea zi a lunii a doua, dup\u0103 ie\u015firea lor din \u0163ara Egiptului."
          }
        ]
      },
      "Fap. Ap. 8:39": {
        "book": "Faptele Apostolilor",
        "name": "Faptele Apostolilor 8",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/faptele-apostolilor/8",
        "chapter": 8,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Faptele Apostolilor 8:39",
            "number": 39,
            "text": "C\u00e2nd au ie\u015fit din ap\u0103, Duhul Domnului a r\u0103pit pe Filip, \u015fi famenul nu l-a mai v\u0103zut. \u00cen timp ce famenul \u00ee\u015fi vedea de drum, plin de bucurie,"
          }
        ]
      },
      "Numeri 11:4-5": {
        "book": "Numeri",
        "name": "Numeri 11",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/11",
        "chapter": 11,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:4",
            "number": 4,
            "text": "Adun\u0103turii de oameni care se aflau \u00een mijlocul lui Israel i-a venit poft\u0103, ba chiar \u015fi copiii lui Israel au \u00eenceput s\u0103 pl\u00e2ng\u0103 \u015fi s\u0103 zic\u0103: \u201eCine ne va da carne s\u0103 m\u00e2nc\u0103m?"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:5",
            "number": 5,
            "text": "Ne aducem aminte de pe\u015ftii pe care-i m\u00e2ncam \u00een Egipt \u015fi care nu ne costau nimic, de castrave\u0163i, de pepeni, de praji, de ceap\u0103 \u015fi de usturoi."
          }
        ]
      },
      "Rom. 8:19": {
        "book": "Romani",
        "name": "Romani 8",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/romani/8",
        "chapter": 8,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 8:19",
            "number": 19,
            "text": "De asemenea, \u015fi firea a\u015fteapt\u0103 cu o dorin\u0163\u0103 \u00eenfocat\u0103 descoperirea fiilor lui Dumnezeu."
          }
        ]
      },
      "Rom. 6": {
        "book": "Romani",
        "name": "Romani 6",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/romani/6",
        "chapter": 6,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 6:1",
            "number": 1,
            "text": "Ce vom zice dar? S\u0103 p\u0103c\u0103tuim mereu ca s\u0103 se \u00eenmul\u0163easc\u0103 harul?"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 6:2",
            "number": 2,
            "text": "Nicidecum! Noi, care am murit fa\u0163\u0103 de p\u0103cat, cum s\u0103 mai tr\u0103im \u00een p\u0103cat?"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 6:3",
            "number": 3,
            "text": "Nu \u015fti\u0163i c\u0103 to\u0163i c\u00e2\u0163i am fost boteza\u0163i \u00een Isus Hristos, am fost boteza\u0163i \u00een moartea Lui?"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 6:4",
            "number": 4,
            "text": "Noi, deci, prin botezul \u00een moartea Lui, am fost \u00eengropa\u0163i \u00eempreun\u0103 cu El, pentru ca, dup\u0103 cum Hristos a \u00eenviat din mor\u0163i prin slava Tat\u0103lui, tot a\u015fa \u015fi noi s\u0103 tr\u0103im o via\u0163\u0103 nou\u0103."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 6:5",
            "number": 5,
            "text": "\u00cen adev\u0103r, dac\u0103 ne-am f\u0103cut una cu El printr-o moarte asem\u0103n\u0103toare cu a Lui, vom fi una cu El \u015fi printr-o \u00eenviere asem\u0103n\u0103toare cu a Lui."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 6:6",
            "number": 6,
            "text": "\u015etim bine c\u0103 omul nostru cel vechi a fost r\u0103stignit \u00eempreun\u0103 cu El, pentru ca trupul p\u0103catului s\u0103 fie dezbr\u0103cat de puterea lui, \u00een a\u015fa fel ca s\u0103 nu mai fim robi ai p\u0103catului,"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 6:7",
            "number": 7,
            "text": "c\u0103ci cine a murit, de drept, este izb\u0103vit de p\u0103cat."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 6:8",
            "number": 8,
            "text": "Acum, dac\u0103 am murit \u00eempreun\u0103 cu Hristos, credem c\u0103 vom \u015fi tr\u0103i \u00eempreun\u0103 cu El,"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 6:9",
            "number": 9,
            "text": "\u00eentruc\u00e2t \u015ftim c\u0103 Hristosul \u00eenviat din mor\u0163i nu mai moare; moartea nu mai are nicio st\u0103p\u00e2nire asupra Lui."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 6:10",
            "number": 10,
            "text": "Fiindc\u0103, prin moartea de care a murit, El a murit pentru p\u0103cat o dat\u0103 pentru totdeauna, iar prin via\u0163a pe care o tr\u0103ie\u015fte, tr\u0103ie\u015fte pentru Dumnezeu."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 6:11",
            "number": 11,
            "text": "Tot a\u015fa \u015fi voi \u00een\u015fiv\u0103 socoti\u0163i-v\u0103 mor\u0163i fa\u0163\u0103 de p\u0103cat \u015fi vii pentru Dumnezeu, \u00een Isus Hristos, Domnul nostru."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 6:12",
            "number": 12,
            "text": "Deci p\u0103catul s\u0103 nu mai domneasc\u0103 \u00een trupul vostru muritor \u015fi s\u0103 nu mai asculta\u0163i de poftele lui."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 6:13",
            "number": 13,
            "text": "S\u0103 nu mai da\u0163i \u00een st\u0103p\u00e2nirea p\u0103catului m\u0103dularele voastre, ca ni\u015fte unelte ale nelegiuirii, ci da\u0163i-v\u0103 pe voi \u00een\u015fiv\u0103 lui Dumnezeu, ca vii, din mor\u0163i cum era\u0163i; \u015fi da\u0163i lui Dumnezeu m\u0103dularele voastre, ca pe ni\u015fte unelte ale neprih\u0103nirii."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 6:14",
            "number": 14,
            "text": "C\u0103ci p\u0103catul nu va mai st\u0103p\u00e2ni asupra voastr\u0103, pentru c\u0103 nu sunte\u0163i sub Lege, ci sub har."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 6:15",
            "number": 15,
            "text": "Ce urmeaz\u0103 de aici? S\u0103 p\u0103c\u0103tuim pentru c\u0103 nu mai suntem sub Lege, ci sub har? Nicidecum."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 6:16",
            "number": 16,
            "text": "Nu \u015fti\u0163i c\u0103, dac\u0103 v\u0103 da\u0163i robi cuiva ca s\u0103-l asculta\u0163i, sunte\u0163i robii aceluia de care asculta\u0163i, fie c\u0103 este vorba de p\u0103cat, care duce la moarte, fie c\u0103 este vorba de ascultare, care duce la neprih\u0103nire?"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 6:17",
            "number": 17,
            "text": "Dar mul\u0163umiri fie aduse lui Dumnezeu, pentru c\u0103, dup\u0103 ce a\u0163i fost robi ai p\u0103catului, a\u0163i ascultat acum din inim\u0103 de dreptarul \u00eenv\u0103\u0163\u0103turii pe care a\u0163i primit-o."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 6:18",
            "number": 18,
            "text": "\u015ei prin chiar faptul c\u0103 a\u0163i fost izb\u0103vi\u0163i de sub p\u0103cat, v-a\u0163i f\u0103cut robi ai neprih\u0103nirii."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 6:19",
            "number": 19,
            "text": "Vorbesc omene\u015fte, din pricina neputin\u0163ei firii voastre p\u0103m\u00e2nte\u015fti: dup\u0103 cum odinioar\u0103 v-a\u0163i f\u0103cut m\u0103dularele voastre roabe ale necur\u0103\u0163iei \u015fi f\u0103r\u0103delegii, a\u015fa c\u0103 s\u0103v\u00e2r\u015fea\u0163i f\u0103r\u0103delegea, tot a\u015fa acum trebuie s\u0103 v\u0103 face\u0163i m\u0103dularele voastre roabe ale neprih\u0103nirii, ca s\u0103 ajunge\u0163i la sfin\u0163irea voastr\u0103!"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 6:20",
            "number": 20,
            "text": "C\u0103ci, atunci c\u00e2nd era\u0163i robi ai p\u0103catului, era\u0163i slobozi fa\u0163\u0103 de neprih\u0103nire."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 6:21",
            "number": 21,
            "text": "\u015ei ce roade aducea\u0163i atunci? Roade de care acum v\u0103 este ru\u015fine, pentru c\u0103 sf\u00e2r\u015fitul acestor lucruri este moartea."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 6:22",
            "number": 22,
            "text": "Dar acum, odat\u0103 ce a\u0163i fost izb\u0103vi\u0163i de p\u0103cat \u015fi v-a\u0163i f\u0103cut robi ai lui Dumnezeu, ave\u0163i ca rod sfin\u0163irea, iar ca sf\u00e2r\u015fit: via\u0163a ve\u015fnic\u0103."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 6:23",
            "number": 23,
            "text": "Fiindc\u0103 plata p\u0103catului este moartea, dar darul f\u0103r\u0103 plat\u0103 al lui Dumnezeu este via\u0163a ve\u015fnic\u0103 \u00een Isus Hristos, Domnul nostru."
          }
        ]
      }
    }
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Mana din pustie",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u00cen paginile de mai \u00eenainte am ar\u0103tat cum au c\u00e2rtit israelienii contra lui Moise \u015fi Aaron, s\u0103 le dea m\u00e2ncare. Ei cereau carne \u015fi alte m\u00e2nc\u0103ruri din Egipt. \u00cens\u0103 Domnul Dumnezeu le d\u0103 o m\u00e2ncare nou\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u015ei a zis Domnul c\u0103tre Moise: iat\u0103 Eu voi face s\u0103 plou\u0103 p\u00e2ine din cer. Poporul va ie\u015fi afar\u0103 \u015fi va str\u00e2nge c\u00e2t \u00eei trebuie... \u015fi s-a f\u0103cut sear\u0103, iar diminea\u0163a s-a a\u015fezat un strat gros de rou\u0103 \u00een jurul taberei. C\u00e2nd s-a luat roua, iat\u0103 pe fa\u0163a pustiei era ceva m\u0103runt \u015fi rotund, alb ca ghea\u0163a pe p\u0103m\u00e2nt. \u015ei v\u0103z\u00e2nd aceasta fiii lui Israel au zis unul c\u0103tre altul: Ce este aceasta? C\u0103 nu \u015ftiau ce este. \u015ei a zis Moise c\u0103tre ei: aceasta este p\u00e2inea pe care v-a dat-o Domnul s\u0103 m\u00e2nca\u0163i... iar fiii lui Israel, au m\u00e2ncat man\u0103 \u00een pustie 40 de ani ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 16",
          "text": "Exod cap. 16"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). C\u00e2nd au v\u0103zut israelienii mai \u00eent\u00e2i mana, s-au \u00eentrebat: ce este aceasta? pe limba lor: "
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "Man-hu"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "; de aici a r\u0103mas numele "
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "mana"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Ce lucru minunat se arat\u0103 \u015fi aici! G\u00e2ndi\u0163i-v\u0103 numai la faptul c\u0103 \u00een drum spre Canaan era un popor de dou\u0103 milioane \u015fi jum\u0103tate de oameni; \u015fi c\u0103 acest popor c\u0103l\u0103torea printr-o pustie ce n-avea nimic pentru hrana lor; pustia n-avea nici un fir de iarb\u0103, nici un picur de ap\u0103, nici o f\u0103r\u00e2m\u0103 de p\u00e2ine. Poporul trebuia s\u0103 a\u015ftepte totul de sus, de la Dumnezeu. Lumea n-avea absolut nimic pentru ei \u015fi hrana lor. \u00cenapoia lor era Egiptul cu robia \u015fi urgia, \u00eenaintea lor, undeva, \u00eenc\u0103 departe, era Canaanul, iar de jur \u00eemprejur pustia cea fioroas\u0103. Desigur, ar fi pierit cu to\u0163ii de nu le venea ajutor de sus, de la Dumnezeu. \u015ei Dumnezeu nu i-a p\u0103r\u0103sit. Le-a trimis din cer o p\u00e2ine minunat\u0103: mana. Poporul ceruse carne \u015fi m\u00e2ncare ca cea din Egipt, dar Dumnezeu le-a dat o m\u00e2ncare nou\u0103. Mana n-avea nimic cu m\u00e2ncarea din Egipt; n-avea nimic cu p\u0103m\u00e2ntul. Era o m\u00e2ncare curat cereasc\u0103. Era o p\u00e2ine cereasc\u0103 cu care Dumnezeu a hr\u0103nit 40 de ani poporul S\u0103u \u00een c\u0103l\u0103toria spre Canaan. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Ce icoan\u0103 minunat\u0103 este pentru noi aceast\u0103 man\u0103! Ea \u00eenchipuie m\u00e2ncarea noastr\u0103 cea sufleteasc\u0103, cea duhovniceasc\u0103. C\u00e2nd o rupi cu Egiptul (cu via\u0163a cea p\u0103c\u0103toas\u0103) \u015fi pleci \u00een drum spre Canaan, spre Patria cereasc\u0103 - exact a\u015fa se \u00eent\u00e2mpl\u0103 \u015fi cu noi. Ajungem \u015fi noi \u00eentr-o pustie... lumea devine \u015fi pentru noi o pustie ce n-are nici o hran\u0103 pentru sufletul nostru. Un om duhovnicesc nu afl\u0103 \u00een lumea aceasta nici o hran\u0103, nici un picur de ap\u0103, nici o coaj\u0103 de p\u00e2ine. El a\u015fteapt\u0103 totul de sus... el se hr\u0103ne\u015fte cu mana ce vine de sus. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "C\u00e2nd o rupi cu Egiptul \u015fi pleci spre Canaan, c\u00e2nd dintr-un om lumesc devii un om duhovnicesc... atunci \u0163i se schimb\u0103 \u015fi m\u00e2ncarea. De la c\u0103ld\u0103rile cu carne, treci la mana cea cereasc\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Plec\u00e2nd din Egipt, israelienii au \u00eenceput o via\u0163\u0103 nou\u0103; trec\u00e2nd prin Marea Ro\u015fie au c\u00e2ntat o c\u00e2ntare nou\u0103, iar \u00een drumul spre Canaan au m\u00e2ncat o m\u00e2ncare nou\u0103. Prin aceste st\u0103ri trebuie s\u0103 treac\u0103 \u015fi c\u0103l\u0103toria noastr\u0103 spre Canaan, spre Patria cereasc\u0103. \u00cent\u00e2i s\u0103 o rupem cu Egiptul (cu via\u0163a cea veche \u015fi p\u0103c\u0103toas\u0103) \u015fi s\u0103 \u00eencepem o via\u0163\u0103 nou\u0103... s\u0103 trecem apoi prin nor \u015fi mare; prin darul rena\u015fterii din nou \u015fi de bucuria acestui dar s\u0103 c\u00e2nt\u0103m o c\u00e2ntare nou\u0103. Iar \u00een c\u0103l\u0103toria noastr\u0103 spre Canaan, spre Patria cereasc\u0103, s\u0103 ne hr\u0103nim ne\u00eencetat cu mana cea cereasc\u0103; cu p\u00e2ine din cer \u015fi ap\u0103 din st\u00e2nc\u0103. 40 de ani s-au hr\u0103nit israelienii cu man\u0103 cereasc\u0103. \u00centreaga via\u0163\u0103 a noastr\u0103 - \u00een toat\u0103 c\u0103l\u0103toria noastr\u0103 spre Canaan - trebuie s\u0103 ne hr\u0103nim \u015fi noi cu mana cea cereasc\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Care este pentru noi aceast\u0103 man\u0103? Man\u0103 este orice aliment sufletesc cu care sufletul nostru se hr\u0103ne\u015fte \u015fi se \u00eent\u0103re\u015fte, precum: rug\u0103ciunea, citirea Bibliei, cercetarea bisericii \u015fi citirea c\u0103r\u0163ilor religioase, etc. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Avem \u00eens\u0103 pentru sufletul nostru o man\u0103 ce se ridic\u0103 peste toate: aceast\u0103 man\u0103 este Domnul \u015fi M\u00e2ntuitorul nostru Isus Hristos. El \u00censu\u015fi a spus acest lucru zic\u00e2nd: Eu sunt p\u00e2inea cea vie care s-a pogor\u00e2t din cer... p\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri au m\u00e2ncat man\u0103 \u00een pustie \u015fi au murit... de va m\u00e2nca cineva din p\u00e2inea aceasta, va tr\u0103i \u00een veci ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Ioan 6:48-51",
          "text": "Ioan 6, 48-51"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "M\u00eencarea celor ce c\u0103l\u0103toresc spre Canaan - O via\u0163\u0103 nou\u0103, o c\u00eentare nou\u0103, o m\u00eencare nou\u0103",
    "bible-refs": {
      "Exod 16": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 16",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/16",
        "chapter": 16,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:1",
            "number": 1,
            "text": "Toat\u0103 adunarea copiilor lui Israel a plecat din Elim \u015fi au ajuns \u00een pustia Sin, care este \u00eentre Elim \u015fi Sinai, \u00een a cincisprezecea zi a lunii a doua, dup\u0103 ie\u015firea lor din \u0163ara Egiptului."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:2",
            "number": 2,
            "text": "\u015ei toat\u0103 adunarea copiilor lui Israel a c\u00e2rtit \u00een pustia aceea \u00eempotriva lui Moise \u015fi Aaron."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:3",
            "number": 3,
            "text": "Copiii lui Israel le-au zis: \u201eCum de n-am murit lovi\u0163i de m\u00e2na Domnului \u00een \u0163ara Egiptului, c\u00e2nd \u015fedeam l\u00e2ng\u0103 oalele noastre cu carne, c\u00e2nd m\u00e2ncam p\u00e2ine de ne s\u0103turam? C\u0103ci ne-a\u0163i adus \u00een pustia aceasta ca s\u0103 face\u0163i s\u0103 moar\u0103 de foame toat\u0103 mul\u0163imea aceasta.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:4",
            "number": 4,
            "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201eIat\u0103 c\u0103 voi face s\u0103 v\u0103 plou\u0103 p\u00e2ine din ceruri. Poporul va ie\u015fi afar\u0103 \u015fi va str\u00e2nge c\u00e2t \u00eei trebuie pentru fiecare zi, ca s\u0103-l pun la \u00eencercare \u015fi s\u0103 v\u0103d dac\u0103 va umbla sau nu dup\u0103 Legea Mea."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:5",
            "number": 5,
            "text": "\u00cen ziua a \u015fasea, c\u00e2nd vor preg\u0103ti ce au adus acas\u0103, vor avea de dou\u0103 ori mai mult dec\u00e2t vor str\u00e2nge \u00een fiecare zi.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:6",
            "number": 6,
            "text": "Moise \u015fi Aaron au zis tuturor copiilor lui Israel: \u201eAst\u0103-sear\u0103, ve\u0163i \u00een\u0163elege c\u0103 Domnul este Acela care v-a scos din \u0163ara Egiptului."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:7",
            "number": 7,
            "text": "\u015ei m\u00e2ine diminea\u0163\u0103, ve\u0163i vedea slava Domnului, pentru c\u0103 v-a auzit c\u00e2rtirile \u00eempotriva Domnului; c\u0103ci ce suntem noi, ca s\u0103 c\u00e2rti\u0163i \u00eempotriva noastr\u0103?\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:8",
            "number": 8,
            "text": "Moise a zis: \u201eDomnul v\u0103 va da ast\u0103-sear\u0103 carne de m\u00e2ncat, \u015fi m\u00e2ine diminea\u0163\u0103 v\u0103 va da p\u00e2ine s\u0103 v\u0103 s\u0103tura\u0163i, pentru c\u0103 a auzit Domnul c\u00e2rtirile pe care le-a\u0163i rostit \u00eempotriva Lui; c\u0103ci ce suntem noi? C\u00e2rtirile voastre nu se \u00eendreapt\u0103 \u00eempotriva noastr\u0103, ci \u00eempotriva Domnului.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:9",
            "number": 9,
            "text": "Moise a zis lui Aaron: \u201eSpune \u00eentregii adun\u0103ri a copiilor lui Israel: \u2018Apropia\u0163i-v\u0103 \u00eenaintea Domnului, c\u0103ci v-a auzit c\u00e2rtirile.\u2019\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:10",
            "number": 10,
            "text": "\u015ei, pe c\u00e2nd vorbea Aaron \u00eentregii adun\u0103ri a lui Israel, s-au uitat \u00eenspre pustie, \u015fi iat\u0103 c\u0103 slava Domnului s-a ar\u0103tat \u00een nor."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:11",
            "number": 11,
            "text": "Domnul, vorbind lui Moise, a zis:"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:12",
            "number": 12,
            "text": "\u201eAm auzit c\u00e2rtirile copiilor lui Israel. Spune-le: \u2018\u00centre cele dou\u0103 seri ave\u0163i s\u0103 m\u00e2nca\u0163i carne, \u015fi diminea\u0163a v\u0103 ve\u0163i s\u0103tura de p\u00e2ine \u015fi ve\u0163i \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul Dumnezeul vostru.\u2019\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:13",
            "number": 13,
            "text": "Seara au venit ni\u015fte prepeli\u0163e \u015fi au acoperit tab\u0103ra, \u015fi diminea\u0163a s-a a\u015fezat un strat gros de rou\u0103 \u00een jurul taberei."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:14",
            "number": 14,
            "text": "C\u00e2nd s-a luat roua aceasta, pe fa\u0163a pustiei era ceva m\u0103runt ca ni\u015fte gr\u0103un\u0163e, m\u0103runt ca bobi\u0163ele de ghea\u0163\u0103 alb\u0103 pe p\u0103m\u00e2nt."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:15",
            "number": 15,
            "text": "Copiii lui Israel s-au uitat la ea \u015fi au zis unul c\u0103tre altul: \u201eCe este aceasta?\u201d c\u0103ci nu \u015ftiau ce este. Moise le-a zis: \u201eEste p\u00e2inea pe care v-o d\u0103 Domnul ca hran\u0103.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:16",
            "number": 16,
            "text": "Iat\u0103 ce a poruncit Domnul: \u201eFiecare dintre voi s\u0103 str\u00e2ng\u0103 c\u00e2t \u00eei trebuie pentru hran\u0103, \u015fi anume un omer de cap, dup\u0103 num\u0103rul sufletelor voastre; fiecare s\u0103 ia din ea pentru cei din cortul lui.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:17",
            "number": 17,
            "text": "Israeli\u0163ii au f\u0103cut a\u015fa \u015fi au str\u00e2ns unii mai mult, al\u0163ii mai pu\u0163in."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:18",
            "number": 18,
            "text": "\u00cen urm\u0103 o m\u0103surau cu omerul, \u015fi cine str\u00e2nsese mai mult n-avea nimic de prisos, iar cine str\u00e2nsese mai pu\u0163in nu ducea lips\u0103 deloc. Fiecare str\u00e2ngea tocmai c\u00e2t \u00eei trebuia pentru hran\u0103."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:19",
            "number": 19,
            "text": "Moise le-a zis: \u201eNimeni s\u0103 nu lase ceva din ea p\u00e2n\u0103 a doua zi diminea\u0163a.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:20",
            "number": 20,
            "text": "N-au ascultat de Moise \u015fi s-au g\u0103sit unii care au l\u0103sat ceva din ea p\u00e2n\u0103 diminea\u0163a, dar a f\u0103cut viermi \u015fi s-a \u00eempu\u0163it. Moise s-a m\u00e2niat pe oamenii aceia."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:21",
            "number": 21,
            "text": "Astfel, \u00een toate dimine\u0163ile, fiecare str\u00e2ngea c\u00e2t \u00eei trebuia pentru hran\u0103 \u015fi, c\u00e2nd venea c\u0103ldura soarelui, se topea."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:22",
            "number": 22,
            "text": "\u00cen ziua a \u015fasea, au str\u00e2ns hran\u0103 \u00eendoit, \u015fi anume doi omeri de fiecare. To\u0163i frunta\u015fii adun\u0103rii au venit \u015fi au spus lui Moise lucrul acesta."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:23",
            "number": 23,
            "text": "\u015ei Moise le-a zis: \u201eDomnul a poruncit a\u015fa. M\u00e2ine este ziua de odihn\u0103, Sabatul \u00eenchinat Domnului; coace\u0163i ce ave\u0163i de copt, fierbe\u0163i ce ave\u0163i de fiert \u015fi p\u0103stra\u0163i p\u00e2n\u0103 a doua zi diminea\u0163a tot ce va r\u0103m\u00e2ne!\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:24",
            "number": 24,
            "text": "Au l\u0103sat-o p\u00e2n\u0103 a doua zi diminea\u0163a, cum poruncise Moise, \u015fi nu s-a \u00eempu\u0163it \u015fi n-a f\u0103cut viermi."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:25",
            "number": 25,
            "text": "Moise a zis: \u201eM\u00e2nca\u0163i-o azi, c\u0103ci este ziua Sabatului; azi nu ve\u0163i g\u0103si man\u0103 pe c\u00e2mp."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:26",
            "number": 26,
            "text": "Ve\u0163i str\u00e2nge timp de \u015fase zile, dar \u00een ziua a \u015faptea, care este Sabatul, nu va fi.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:27",
            "number": 27,
            "text": "\u00cen ziua a \u015faptea, unii din popor au ie\u015fit s\u0103 str\u00e2ng\u0103 man\u0103, \u015fi n-au g\u0103sit."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:28",
            "number": 28,
            "text": "Atunci, Domnul a zis lui Moise: \u201eP\u00e2n\u0103 c\u00e2nd ave\u0163i de g\u00e2nd s\u0103 nu p\u0103zi\u0163i poruncile \u015fi legile Mele?"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:29",
            "number": 29,
            "text": "Vede\u0163i c\u0103 Domnul v-a dat Sabatul; de aceea v\u0103 d\u0103 \u00een ziua a \u015fasea hran\u0103 pentru dou\u0103 zile. Fiecare s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 la locul lui \u015fi, \u00een ziua a \u015faptea, nimeni s\u0103 nu ias\u0103 din locul \u00een care se g\u0103se\u015fte.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:30",
            "number": 30,
            "text": "\u015ei poporul s-a odihnit \u00een ziua a \u015faptea."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:31",
            "number": 31,
            "text": "Casa lui Israel a numit hrana aceasta \u201eman\u0103\u201d. Ea sem\u0103na cu bobul de coriandru; era alb\u0103 \u015fi avea un gust de turt\u0103 cu miere."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:32",
            "number": 32,
            "text": "Moise a zis: \u201eIat\u0103 ce a poruncit Domnul: \u2018S\u0103 se p\u0103streze un omer plin cu man\u0103 pentru urma\u015fii vo\u015ftri, ca s\u0103 vad\u0103 \u015fi ei p\u00e2inea pe care v-am dat-o s-o m\u00e2nca\u0163i \u00een pustie, dup\u0103 ce v-am scos din \u0163ara Egiptului.\u2019\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:33",
            "number": 33,
            "text": "\u015ei Moise a zis lui Aaron: \u201eIa un vas, pune \u00een el un omer plin cu man\u0103 \u015fi a\u015faz\u0103-l \u00eenaintea Domnului, ca s\u0103 fie p\u0103strat pentru urma\u015fii vo\u015ftri.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:34",
            "number": 34,
            "text": "Dup\u0103 porunca dat\u0103 de Domnul lui Moise, Aaron l-a pus \u00eenaintea chivotului m\u0103rturiei, ca s\u0103 fie p\u0103strat."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:35",
            "number": 35,
            "text": "Copiii lui Israel au m\u00e2ncat man\u0103 patruzeci de ani, p\u00e2n\u0103 la sosirea lor \u00eentr-o \u0163ar\u0103 locuit\u0103; au m\u00e2ncat man\u0103 p\u00e2n\u0103 la sosirea lor la hotarele \u0163\u0103rii Canaanului."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:36",
            "number": 36,
            "text": "Omerul este a zecea parte dintr-o ef\u0103."
          }
        ]
      },
      "Ioan 6:48-51": {
        "book": "Ioan",
        "name": "Ioan 6",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ioan/6",
        "chapter": 6,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Ioan 6:48",
            "number": 48,
            "text": "Eu sunt P\u00e2inea vie\u0163ii."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Ioan 6:49",
            "number": 49,
            "text": "P\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri au m\u00e2ncat man\u0103 \u00een pustie \u015fi au murit."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Ioan 6:50",
            "number": 50,
            "text": "P\u00e2inea care se coboar\u0103 din cer este de a\u015fa fel ca cineva s\u0103 m\u0103n\u00e2nce din ea \u015fi s\u0103 nu moar\u0103."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Ioan 6:51",
            "number": 51,
            "text": "Eu sunt P\u00e2inea vie, care s-a cobor\u00e2t din cer. Dac\u0103 m\u0103n\u00e2nc\u0103 cineva din p\u00e2inea aceasta, va tr\u0103i \u00een veac; \u015fi p\u00e2inea pe care o voi da Eu este trupul Meu, pe care \u00eel voi da pentru via\u0163a lumii.\u201d"
          }
        ]
      }
    }
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Mana din pustie",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Mana din pustie era chipul \u015fi icoana Domnului \u015fi M\u00e2ntuitorului nostru Isus Hristos. El \u00censu\u015fi a spus acest lucru: Eu sunt p\u00e2inea cea vie care s-a pogor\u00e2t din cer ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Ioan 6:48-50",
          "text": "Ioan 6, 48-50"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Sunt 7 puncte care arat\u0103 aceast\u0103 icoan\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "1 - Mana a venit de sus, din cer, ca un dar de la Dumnezeu "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 16:4",
          "text": "Exod 16, 4"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). De sus din cer a venit \u015fi M\u00e2ntuitorul ca un dar trimis nou\u0103 de la Dumnezeu. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "2 - La \u00eenceput, israelienii nu \u015ftiau ce este mana ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 16:15",
          "text": "Exod 16, 15"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Tot a\u015fa, nici pe M\u00e2ntuitorul nu-L cuno\u015fteau c\u00e2nd S-a pogor\u00e2t \u00eentre ei. \u015etim c\u0103 Dumnezeu a vorbit lui Moise - ziceau fariseii c\u00e2nd Isus a vindecat pe orbul din na\u015ftere - dar pe Acesta (pe Isus) nu-L \u015ftim de unde este ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Ioan 9:29",
          "text": "Ioan 9, 29"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "3 - Mana era dulce, ca mierea. O, ce man\u0103 dulce este \u015fi M\u00e2ntuitorul! Este cea mai dulce \u015fi mai scump\u0103 m\u00e2ncare duhovniceasc\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "4 - Mana era trimis\u0103 pentru to\u0163i; fiecare \u00ee\u015fi str\u00e2ngea c\u00e2t \u00eei trebuia pentru hran\u0103 ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 16:16",
          "text": "Exod 16, 16"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Un popor de 2 milioane \u015fi jum\u0103tate se hr\u0103nea cu mana aceasta \u015fi nimenea nu ducea lips\u0103. Mana prisosea tuturor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u015ei Isus M\u00e2ntuitorul este o man\u0103 ce se d\u0103 tuturor. Milioane \u015fi milioane de oameni se pot hr\u0103ni cu aceast\u0103 man\u0103; ea nu se gat\u0103 niciodat\u0103; ea prisose\u015fte tuturor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "5 - Fiecare israelian era dator s\u0103-\u015fi str\u00e2ng\u0103 man\u0103. \u015ei Isus M\u00e2ntuitorul este o man\u0103 cereasc\u0103 cu care trebuie s\u0103 ne hr\u0103nim to\u0163i cre\u015ftinii. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "6 - Un omer cu man\u0103 a fost ridicat \u015fi p\u0103strat \u00een cortul m\u0103rturiei. Asta \u00eensemna \u00een\u0103l\u0163area M\u00e2ntuitorului \u015fi \u015federea Lui pe scaun, \u00eempreun\u0103 cu drep\u0163ii lui Dumnezeu. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "7 - Mai t\u00e2rziu israelienii au strigat dup\u0103 man\u0103 c\u0103-i o m\u00e2ncare proast\u0103 \u015fi se doreau dup\u0103 carnea din Egipt. A\u015fa au f\u0103cut mai t\u00e2rziu \u015fi cu M\u00e2ntuitorul, lep\u0103d\u00e2ndu-se de El \u015fi Evanghelia Lui. Prin aceste 7 puncte, mana din pustie se aseam\u0103n\u0103 cu M\u00e2ntuitorul. Se deosebea \u00eens\u0103 \u00een 2 puncte: "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Mana din pustie \u00eenchipuie pe Isus M\u00e2ntuitorul \u015fi Jertfa Lui cea sf\u00e2nt\u0103. Mana aceasta este o m\u00e2ncare zilnic\u0103: nu este numai \u00eemp\u0103rt\u0103\u015firea noastr\u0103 \u00een anumite posturi (cei mai mul\u0163i nici m\u0103car at\u00e2t nu fac), ci este leg\u0103tura noastr\u0103 zilnic\u0103 cu M\u00e2ntuitorul, este tr\u0103irea noastr\u0103 clip\u0103 de clip\u0103 cu El, este hr\u0103nirea noastr\u0103 clip\u0103 de clip\u0103 cu Evanghelia Lui. Isus M\u00e2ntuitorul este o man\u0103 dulce cu care trebuie s\u0103 ne hr\u0103nim \u00een fiecare zi, \u00een fiecare clip\u0103. Isus Hristos este p\u00e2inea cea vie care s-a pogor\u00e2t din cer... este hrana cu care trebuie s\u0103 ne hr\u0103nim zi de zi. Este singura noastr\u0103 hran\u0103 pe care o avem \u00een pustia acestei lumi. Noi suntem str\u0103ini \u015fi c\u0103l\u0103tori pe acest p\u0103m\u00e2nt "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Evrei 13:14",
          "text": "Evrei 13, 14"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "); \u00een c\u0103l\u0103toria aceasta avem lips\u0103 de man\u0103, iar mana noastr\u0103 este Hristos. F\u0103r\u0103 El nici un pas nu putem face \u00een c\u0103l\u0103toria spre Canaanul cel ceresc. Un israelian care nu \u015fi-ar fi str\u00e2ns por\u0163ia lui de man\u0103 \u015fi n-ar fi m\u00e2ncat-o, desigur ar fi r\u0103mas \u00een drum \u015fi ar fi pierit. Hristos este p\u00e2inea noastr\u0103 cea cereasc\u0103 cu care trebuie s\u0103 ne hr\u0103nim \u00een fiecare zi, \u00een fiecare clip\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Trebuie s\u0103 ne d\u0103m seama de un lucru: mana era m\u00e2ncarea celor ie\u015fi\u0163i din Egipt \u015fi trecu\u0163i prin Marea Ro\u015fie. Era m\u00e2ncarea celor trecu\u0163i prin nor \u015fi prin mare ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "1 Cor. 10:2",
          "text": "1 Cor. 10, 2"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Desigur, egiptenilor li s-ar fi p\u0103rut aceast\u0103 man\u0103 o m\u00e2ncare foarte ciudat\u0103. S\u0103 o fi v\u0103zut, n-ar fi avut nici o \u00een\u0163elegere pentru ea \u015fi nici nu s-ar fi putut hr\u0103ni cu ea. Ba \u00eenc\u0103 ar fi \u015fi r\u00e2s de ea. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "A\u015fa e \u015fi cu mana cea cereasc\u0103. Ea e o m\u00e2ncare duhovniceasc\u0103; e m\u00e2ncarea celor care au rupt-o cu Egiptul \u015fi prin darul \u015fi suflarea Duhului Sf\u00e2nt, au devenit oameni duhovnice\u015fti, oameni noi, f\u0103pturi noi. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Mana este o m\u00e2ncare duhovniceasc\u0103 pe care numai oamenii cei duhovnice\u015fti o pot \u00een\u0163elege \u015fi o pot folosi. Hristos este o man\u0103 cereasc\u0103 pe care o pot gusta \u015fi folosi numai cei care mai \u00eent\u00e2i L-au aflat pe El. Mana din Biblie era a\u015fa de curat\u0103 c\u0103 nu suferea nici o atingere cu p\u0103m\u00e2ntul ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 16:13",
          "text": "Exod 16, 13"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). O inim\u0103 lumeasc\u0103, un om lumesc, un om dedat cu desf\u0103t\u0103rile \u015fi p\u0103catele lumii, nici o atingere nu poate avea cu mana cea cereasc\u0103. Un om lumesc nu va \u00een\u0163elege niciodat\u0103 mana cea cereasc\u0103 \u015fi nici nu poate s\u0103 o \u00een\u0163eleag\u0103 ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "1 Cor. 2:14",
          "text": "1 Cor. 2, 14"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Cei ce petrec l\u00e2ng\u0103 cuptoarele lui Faraon \u015fi se hr\u0103nesc cu carnea Egiptului, n-au nici o \u00een\u0163elegere \u015fi nici o pl\u0103cere pentru mana cea cereasc\u0103. Du-te cu Biblia \u00eentre oamenii cei lume\u015fti, \u00eentre cei ce se hr\u0103nesc cu alcool \u015fi desf\u0103t\u0103ri lume\u015fti - desigur se vor sc\u00e2rbi de mana aceasta. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Voi din lume sunte\u0163i - zicea Isus - dar nu sunte\u0163i \u00een lume "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Ioan 15:10",
          "text": "Ioan 15, 10"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Noi trebuie s\u0103 tr\u0103im o via\u0163\u0103 duhovniceasc\u0103, o via\u0163\u0103 \u00een Duh, o via\u0163\u0103 retras\u0103 cu totul din duhul acestei lumi ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Efes. 2:2",
          "text": "Efes. 2, 2"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "), iar via\u0163a aceasta nu poate fi hr\u0103nit\u0103 dec\u00e2t cu man\u0103 cereasc\u0103 \u015fi lucruri cere\u015fti. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "To\u0163i c\u00e2\u0163i voi\u0163i s\u0103 gusta\u0163i \u015fi s\u0103 v\u0103 hr\u0103ni\u0163i cu man\u0103 din cer, rupe\u0163i-o cu Egiptul p\u0103catelor \u015fi primi\u0163i-L pe Domnul - \u015fi El \u00eendat\u0103 Se va face o man\u0103 dulce sufletului vostru. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "1 - Mana li s-a dat israelienilor numai p\u00een\u0103 la intrarea \u00een Canaan. Noi ne\nvom hr\u0103ni cu ea \u015fi dup\u0103 \u00eentoarcerea \u00een Canaanul cel ceresc.  - 2 - To\u0163i cei care au m\u00eencat man\u0103 \u00een pustie, au murit, dar noi vom tr\u0103i.\nP\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri au m\u00eencat man\u0103 \u00een pustie \u015fi au murit... Eu s\u00eent p\u00eeinea cea\nvie care s-a pogor\u00eet din cer, de va m\u00eenca cineva din p\u00eeinea aceasta viu\nva fi \u00een veci... cel ce m\u0103n\u00eenc\u0103 trupul Meu \u015fi bea s\u00eengele Meu, are via\u0163\u0103\nve\u015fnic\u0103 (Ioan 6, 48-51).",
    "bible-refs": {
      "Ioan 6:48-50": {
        "book": "Ioan",
        "name": "Ioan 6",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ioan/6",
        "chapter": 6,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Ioan 6:48",
            "number": 48,
            "text": "Eu sunt P\u00e2inea vie\u0163ii."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Ioan 6:49",
            "number": 49,
            "text": "P\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri au m\u00e2ncat man\u0103 \u00een pustie \u015fi au murit."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Ioan 6:50",
            "number": 50,
            "text": "P\u00e2inea care se coboar\u0103 din cer este de a\u015fa fel ca cineva s\u0103 m\u0103n\u00e2nce din ea \u015fi s\u0103 nu moar\u0103."
          }
        ]
      },
      "Exod 16:4": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 16",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/16",
        "chapter": 16,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:4",
            "number": 4,
            "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201eIat\u0103 c\u0103 voi face s\u0103 v\u0103 plou\u0103 p\u00e2ine din ceruri. Poporul va ie\u015fi afar\u0103 \u015fi va str\u00e2nge c\u00e2t \u00eei trebuie pentru fiecare zi, ca s\u0103-l pun la \u00eencercare \u015fi s\u0103 v\u0103d dac\u0103 va umbla sau nu dup\u0103 Legea Mea."
          }
        ]
      },
      "Exod 16:15": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 16",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/16",
        "chapter": 16,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:15",
            "number": 15,
            "text": "Copiii lui Israel s-au uitat la ea \u015fi au zis unul c\u0103tre altul: \u201eCe este aceasta?\u201d c\u0103ci nu \u015ftiau ce este. Moise le-a zis: \u201eEste p\u00e2inea pe care v-o d\u0103 Domnul ca hran\u0103.\u201d"
          }
        ]
      },
      "Ioan 9:29": {
        "book": "Ioan",
        "name": "Ioan 9",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ioan/9",
        "chapter": 9,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Ioan 9:29",
            "number": 29,
            "text": "\u015etim c\u0103 Dumnezeu a vorbit lui Moise, dar acesta nu \u015ftim de unde este.\u201d"
          }
        ]
      },
      "Exod 16:16": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 16",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/16",
        "chapter": 16,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:16",
            "number": 16,
            "text": "Iat\u0103 ce a poruncit Domnul: \u201eFiecare dintre voi s\u0103 str\u00e2ng\u0103 c\u00e2t \u00eei trebuie pentru hran\u0103, \u015fi anume un omer de cap, dup\u0103 num\u0103rul sufletelor voastre; fiecare s\u0103 ia din ea pentru cei din cortul lui.\u201d"
          }
        ]
      },
      "Evrei 13:14": {
        "book": "Evrei",
        "name": "Evrei 13",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/evrei/13",
        "chapter": 13,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Evrei 13:14",
            "number": 14,
            "text": "C\u0103ci noi n-avem aici o cetate st\u0103t\u0103toare, ci suntem \u00een c\u0103utarea celei viitoare."
          }
        ]
      },
      "1 Cor. 10:2": {
        "book": "1 Corinteni",
        "name": "1 Corinteni 10",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-corinteni/10",
        "chapter": 10,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "1 Corinteni 10:2",
            "number": 2,
            "text": "to\u0163i au fost boteza\u0163i \u00een nor \u015fi \u00een mare, pentru Moise;"
          }
        ]
      },
      "Exod 16:13": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 16",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/16",
        "chapter": 16,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:13",
            "number": 13,
            "text": "Seara au venit ni\u015fte prepeli\u0163e \u015fi au acoperit tab\u0103ra, \u015fi diminea\u0163a s-a a\u015fezat un strat gros de rou\u0103 \u00een jurul taberei."
          }
        ]
      },
      "1 Cor. 2:14": {
        "book": "1 Corinteni",
        "name": "1 Corinteni 2",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-corinteni/2",
        "chapter": 2,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "1 Corinteni 2:14",
            "number": 14,
            "text": "Dar omul firesc nu prime\u015fte lucrurile Duhului lui Dumnezeu, c\u0103ci pentru el sunt o nebunie, \u015fi nici nu le poate \u00een\u0163elege, pentru c\u0103 trebuie judecate duhovnice\u015fte."
          }
        ]
      },
      "Ioan 15:10": {
        "book": "Ioan",
        "name": "Ioan 15",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ioan/15",
        "chapter": 15,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Ioan 15:10",
            "number": 10,
            "text": "Dac\u0103 p\u0103zi\u0163i poruncile Mele, ve\u0163i r\u0103m\u00e2ne \u00een dragostea Mea, dup\u0103 cum \u015fi Eu am p\u0103zit poruncile Tat\u0103lui Meu \u015fi r\u0103m\u00e2n \u00een dragostea Lui."
          }
        ]
      },
      "Efes. 2:2": {
        "book": "Efeseni",
        "name": "Efeseni 2",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/efeseni/2",
        "chapter": 2,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Efeseni 2:2",
            "number": 2,
            "text": "\u00een care tr\u0103ia\u0163i odinioar\u0103 dup\u0103 mersul lumii acesteia, dup\u0103 domnul puterii v\u0103zduhului, a duhului care lucreaz\u0103 acum \u00een fiii neascult\u0103rii."
          }
        ]
      }
    }
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Mana cea din cer",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "Astfel, te-a smerit, te-a l\u0103sat s\u0103 suferi de foame, \u015fi te-a hr\u0103nit cu man\u0103, pe care nici tu n-o cuno\u015fteai, nici p\u0103rin\u0163ii t\u0103i n-o cunoscuser\u0103, ca s\u0103 te \u00eenve\u0163e c\u0103 omul nu tr\u0103ie\u015fte numai cu p\u00e2ine, ci cu orice lucru care iese din gura Domnului tr\u0103ie\u015fte omul"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": " ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Deut. 8:3",
          "text": "Deut. 8, 3"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": ")."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Mana din Biblie li s-a dat israelienilor ca un fel de \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103. Aceast\u0103 man\u0103 le spunea despre leg\u0103tura lor cu cerul, cu Dumnezeu. Aceast\u0103 man\u0103 le ar\u0103ta c\u0103 ei sunt ni\u015fte copii ai lui Dumnezeu, pe care Dumnezeu \u00eei hr\u0103ne\u015fte cu p\u00e2ine cereasc\u0103. Aceast\u0103 man\u0103 le ar\u0103ta \u00een chip v\u0103zut c\u0103 nu numai cu p\u00e2ine poate tr\u0103i omul, ci \u015fi cu ceea ce vine de sus, de la Dumnezeu. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dar mana cea din Biblie nu s-a dat numai spre \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura israelienilor, ci \u015fi a noastr\u0103. Mana din Biblie st\u0103 \u00een fa\u0163a noastr\u0103 ca o icoan\u0103 despre hrana \u015fi m\u00e2ncarea noastr\u0103 cea sufleteasc\u0103, duhovniceasc\u0103. Ea strig\u0103 \u015fi pe noi: Nu numai cu p\u00e2ine va tr\u0103i omul, ci \u015fi cu Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu. Ea strig\u0103 pe noi c\u0103 suntem str\u0103ini \u015fi c\u0103l\u0103tori pe acest p\u0103m\u00e2nt ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Evrei 11:13",
          "text": "Evrei 11, 13"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "); \u00een c\u0103l\u0103toria \u015fi pustia acestei vie\u0163i avem \u015fi noi lips\u0103 de man\u0103, de m\u00e2ncare duhovniceasc\u0103. Noi trebuie s\u0103 ne hr\u0103nim zilnic \u015fi ne\u00eencetat cu aceast\u0103 m\u00e2ncare. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Merge\u0163i \u00een casa cre\u015ftinului de azi \u015fi face\u0163i o cump\u0103n\u0103 de cheltuieli: pentru asta a cheltuit at\u00e2t \u015fi at\u00e2t... pentru d\u0103ri at\u00e2t \u015fi at\u00e2t... pentru \u00eenc\u0103l\u0163\u0103minte \u015fi haine at\u00e2t \u015fi at\u00e2t... pentru tutun at\u00e2t \u015fi at\u00e2t... pentru avocat at\u00e2t \u015fi at\u00e2t... pentru b\u0103utur\u0103 at\u00e2t \u015fi at\u00e2t dar pentru sufletul lui n-a cheltuit nici un ban... pentru mana, hrana cea sufleteasc\u0103, nimic... mii de lei pentru cele trebuitoare... mii de lei pentru cele netrebuitoare, dar pentru o Biblie, sau o psaltire, sau o foaie religioas\u0103, nimic! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Merge\u0163i diminea\u0163a c\u00e2nd se scoal\u0103 cre\u015ftinul \u015fi uita\u0163i-v\u0103 la el cum se scap\u0103 de man\u0103 cu c\u00e2teva cruci f\u0103cute la repezeal\u0103. Al\u0163ii nici at\u00e2t, ci alearg\u0103 direct la mana diavolului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "- Ce zice tat\u0103l t\u0103u c\u00e2nd se scoal\u0103 de diminea\u0163\u0103? - \u00eentreb\u0103 odat\u0103 un \u00eenv\u0103\u0163\u0103tor pe un elev din clasa prim\u0103, voind s\u0103-i vorbeasc\u0103 despre rug\u0103ciune. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "- Zice - r\u0103spunse elevul - s\u0103 fie al dracului cine a scumpit tutunul! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Israelienii trebuiau s\u0103 m\u0103n\u00e2nce \u00een ziua aceea toat\u0103 mana ce o str\u00e2ngeau diminea\u0163a ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 16:19",
          "text": "Exod 16, 19"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Via\u0163a noastr\u0103 cea sufleteasc\u0103 \u00ee\u015fi are \u015fi ea por\u0163ia ei de man\u0103, de hran\u0103 duhovniceasc\u0103, f\u0103r\u0103 de care nu poate tr\u0103i. Cre\u015ftinul cel adev\u0103rat, omul cel duhovnicesc, \u00ee\u015fi are mana lui, m\u00e2ncarea lui zilnic\u0103. Mie parc\u0103 mi-ar lipsi ceva \u015fi m-a\u015f sim\u0163i foarte slab dac\u0103 n-a\u015f apleca mereu genunchii \u00een fa\u0163a Celui r\u0103stignit pe Cruce \u015fi n-a\u015f vorbi cu El ne\u00eencetat prin rug\u0103ciune \u015fi nu m-a\u015f hr\u0103ni ne\u00eencetat cu cuvintele Lui din Biblie. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Cu bucurie \u015fi cu mul\u0163umit\u0103 lui Dumnezeu constat c\u0103 prin mi\u015fcarea Oastea Domnului s-au trezit \u00een multe suflete gustul \u015fi foametea dup\u0103 mana cea cereasc\u0103. Mii \u015fi mii de suflete din Oastea Domnului se hr\u0103nesc azi cu man\u0103. Totu\u015fi num\u0103rul lor este a\u015fa de mic fa\u0163\u0103 de gloata cea mare a celor ce se hr\u0103nesc cu mana diavolului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Ce mi\u015fel mare-i diavolul! El totdeauna imit\u0103 pe Domnul. Nu numai cu p\u00e2ine va tr\u0103i omul - zice Domnul. Nu numai cu p\u00e2ine va tr\u0103i omul - zice diavolul, ci \u015fi cu alcool \u015fi cu tutun \u015fi alte patimi \u015fi pl\u0103ceri lume\u015fti. \u015ei omul, nepriceputul, ascult\u0103 sfatul acesta. Sfatul lui Dumnezeu nu vrea s\u0103-l asculte, dar pe al diavolului \u00eel ascult\u0103 cu toat\u0103 puterea. Pe toate drumurile po\u0163i auzi vorbe ca acestea: mai bine nu m\u0103n\u00e2nc dec\u00e2t s\u0103 m\u0103 las de fumat!... mai bine rabd de foame de p\u00e2ine dec\u00e2t de tutun! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dar a\u0163i auzit dv. pe cineva zic\u00e2nd: Mai bine nu m\u0103n\u00e2nc dec\u00e2t s\u0103 m\u0103 lipsesc de o carte sau de o foaie religioas\u0103? Ah, ce mi\u015fel mare-i diavolul \u015fi c\u00e2t de bine \u00eel ascult\u0103 cre\u015ftinii de azi! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Se bea \u015fi se fumeaz\u0103 \u00een \u0163ara noastr\u0103 anual c\u00e2teva miliarde de lei. Cele ce se cheltuiesc pentru cele suflete\u015fti sunt ni\u015fte biete f\u0103r\u00e2me c\u0103zute din masa cea \u00eenc\u0103rcat\u0103 a diavolului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Unii zic: Da\u2019 ce p\u0103cat a\u015fa mare o fi, spre pild\u0103, fumatul? P\u0103i cum s\u0103 nu fie p\u0103cat c\u00e2nd \u0163i-ai f\u0103cut din el o dulcea\u0163\u0103 pe care o pre\u0163uie\u015fti mai mult \u015fi \u00ee\u0163i place mai mult dec\u00e2t mana cea cereasc\u0103? Cum s\u0103 nu fie p\u0103cat c\u00e2nd pentru o Biblie, o carte sau o foaie religioas\u0103, sau pentru atare s\u0103rac, ce reprezint\u0103 pe Hristos, n-ai parale, dar pentru tutun ai? S\u0103 nu-mi spui c\u0103 fumatul n-ar fi un p\u0103cat. Spune-i diavolului acest lucru c\u0103ci el te-a \u00eenv\u0103\u0163at s\u0103 zici a\u015fa! "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "\u015fi mana cea din lume",
    "bible-refs": {
      "Deut. 8:3": {
        "book": "Deuteronomul",
        "name": "Deuteronomul 8",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/deuteronomul/8",
        "chapter": 8,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 8:3",
            "number": 3,
            "text": "Astfel, te-a smerit, te-a l\u0103sat s\u0103 suferi de foame \u015fi te-a hr\u0103nit cu man\u0103, pe care nici tu n-o cuno\u015fteai \u015fi nici p\u0103rin\u0163ii t\u0103i n-o cunoscuser\u0103, ca s\u0103 te \u00eenve\u0163e c\u0103 omul nu tr\u0103ie\u015fte numai cu p\u00e2ine, ci cu orice lucru care iese din gura Domnului tr\u0103ie\u015fte omul."
          }
        ]
      },
      "Evrei 11:13": {
        "book": "Evrei",
        "name": "Evrei 11",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/evrei/11",
        "chapter": 11,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Evrei 11:13",
            "number": 13,
            "text": "\u00cen credin\u0163\u0103 au murit to\u0163i ace\u015ftia, f\u0103r\u0103 s\u0103 fi c\u0103p\u0103tat lucrurile f\u0103g\u0103duite, ci doar le-au v\u0103zut \u015fi le-au urat de bine de departe, m\u0103rturisind c\u0103 sunt str\u0103ini \u015fi c\u0103l\u0103tori pe p\u0103m\u00e2nt."
          }
        ]
      },
      "Exod 16:19": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 16",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/16",
        "chapter": 16,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:19",
            "number": 19,
            "text": "Moise le-a zis: \u201eNimeni s\u0103 nu lase ceva din ea p\u00e2n\u0103 a doua zi diminea\u0163a.\u201d"
          }
        ]
      }
    }
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "\u00cen drum spre Canaan",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "Ne aducem aminte de pe\u015ftii pe care-i m\u00e2ncam \u00een Egipt, \u015fi care nu ne costau nimic, de castrave\u0163i, de pepeni, de praji, de ceap\u0103 \u015fi de usturoi. Acum ni s-a uscat sufletul: nu mai este nimic! Ochii no\u015ftri nu v\u0103d dec\u00e2t mana aceasta"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": " ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Numeri 11",
          "text": "Numeri cap. 11"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": ")."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Mana ce li se d\u0103duse israelienilor era un dar ceresc, era o m\u00e2ncare cereasc\u0103. Israelienii ar fi trebuit s\u0103 m\u0103n\u00e2nce aceast\u0103 man\u0103 st\u00e2nd totdeauna \u00een genunchi cu rug\u0103ciune \u015fi slav\u0103 de mul\u0163umit\u0103 lui Dumnezeu. \u00cens\u0103 vai, ce lucru dureros se arat\u0103 \u015fi aici. S\u0103 ascult\u0103m ce spune Biblia. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Poporul a c\u00e2rtit \u00eempotriva Domnului zic\u00e2nd c\u0103-i merge r\u0103u... \u015fi amestec\u0103tura cea dintre ei s-a aprins de poft\u0103; ba chiar \u015fi fiii lui Israel \u015fez\u00e2nd pl\u00e2ngeau \u015fi ziceau: cine ne va da nou\u0103 carne s\u0103 m\u00e2nc\u0103m? Ne-am adus aminte de pe\u015ftii ce-i m\u00e2ncam \u00een Egipt, de castrave\u0163i, pepeni, de ceap\u0103 \u015fi usturoi. Iar acum, sufletul nostru s-a uscat de tot: nimica, afar\u0103 de man\u0103 nu v\u0103d ochii no\u015ftri... ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Numeri 11:4-6",
          "text": "Numeri 11, 4-6"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). \u015ei c\u00e2rtea poporul asupra lui Dumnezeu \u015fi asupra lui Moise zic\u00e2nd: Pentru ce ne-a\u0163i scos din Egipt, ca s\u0103 murim \u00een pustie? C\u0103ci nu este nici p\u00e2ine, nici ap\u0103 \u015fi sufletul nostru s-a sc\u00e2rbit de aceast\u0103 m\u00e2ncare (man\u0103) proast\u0103... ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Numeri 21:8",
          "text": "Numeri 21, 8"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "); da\u0163i-ne carne s\u0103 m\u00e2nc\u0103m... ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Numeri 11:13",
          "text": "Numeri 11, 13"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). \u015ei a zis Domnul c\u0103tre Moise: Spune poporului: Ave\u0163i s\u0103 m\u00e2nca\u0163i carne o lun\u0103 \u00eentreag\u0103. \u015ei Domnul a f\u0103cut s\u0103 sufle dinspre mare un v\u00e2nt care a adus prepeli\u0163e. \u015ei \u00eenc\u0103 fiind carnea \u00eentre din\u0163ii lor, f\u0103r\u0103 s\u0103 fie mestecat\u0103, S-a m\u00e2niat Domnul pe popor \u015fi l-a lovit cu o urgie mare. \u015ei s-a chemat locul acela Chibrot - Hataawa, mormintele l\u0103comiei ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Numeri 11:18-35",
          "text": "Numeri 11, 18-35"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Ce lucru dureros se vede \u015fi aici. Israelienii se s\u0103turaser\u0103 de m\u00e2ncarea cea cereasc\u0103. Le-a venit poft\u0103 dup\u0103 carnea din Egipt. Le-a venit dor chiar dup\u0103 Egipt. Din ce robie \u00eenfrico\u015fat\u0103 sc\u0103paser\u0103, \u015fi auzi\u0163i-i cum zic: De ce ne-a\u0163i scos din Egipt?... c\u0103 bine ne era nou\u0103 \u00een Egipt... ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Numeri 11:18",
          "text": "Numeri 11, 18"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": ")... acolo erau pe\u015fti, erau castrave\u0163i, dar aici ni se usuc\u0103 sufletul cu aceast\u0103 man\u0103 proast\u0103... "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Era aceasta o nebunie pe care cerul de sus n-o putea suferi nepedepsit\u0103. Pofta le-a fost ascultat\u0103. Li s-a dat carne, dar au pierit cu ea \u00een din\u0163i. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dar aceast\u0103 \u00eent\u00e2mplare nu e pus\u0103 \u00een Biblie numai pentru israelieni, ci \u015fi pentru noi. \u015ei aceste lucruri s-au \u00eent\u00e2mplat, s\u0103 slujeasc\u0103 drept pilde pentru ca s\u0103 nu poftim dup\u0103 lucrurile rele cum au poftit ei... \u015fi au fost scrise pentru \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura noastr\u0103 ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "1 Cor. 10:11-12",
          "text": "1 Cor. 10, 11-12"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). S\u0103 cercet\u0103m deci \u00eenv\u0103\u0163\u0103turile din aceast\u0103 istorie. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u00cent\u00e2i, ne spune Biblia c\u0103 pofta i-a venit amestec\u0103turii de oameni ce era \u00eentre fiii lui Israel \u015fi de la ei s-au \u00eendemnat \u015fi copiii lui Israel. La plecarea \u00een Egipt s-a f\u0103cut o gre\u015feal\u0103. Odat\u0103 cu fiii lui Israel, a plecat \u015fi o amestec\u0103tur\u0103 de tot soiul de oameni ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 12:38",
          "text": "Exod 12, 38"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Probabil, se vor fi \u00eensufle\u0163it \u015fi ei auzind despre Canaan, despre libertate, despre Dumnezeu. Dar nu erau dospi\u0163i pentru lucrul acesta. Aceast\u0103 amestec\u0103tur\u0103 le-a fost israelienilor de mare necaz \u015fi greutate. Desigur, ace\u015ftia vor fi c\u00e2rtit mai \u00eent\u00e2i. Desigur, vor fi fost \u00een fruntea c\u00e2rtitorilor. Ace\u015ftia vor fi strigat \u00eent\u00e2i dup\u0103 carne. \u015ei dup\u0103 ei, s-au aplecat \u015fi fiii lui Israel pentru c\u0103 cei r\u0103i, de regul\u0103, totdeauna stric\u0103 \u015fi pe cei buni. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u00cen mi\u015fc\u0103rile religioase este aceasta o mare gre\u015feal\u0103. Unii spun c\u0103 o astfel de mare gre\u015feal\u0103 s-a \u00eent\u00e2mplat \u015fi pe timpul \u00eemp\u0103ratului Constantin cel Mare, c\u00e2nd cre\u015ftinismul s-a declarat religie de stat. Atunci a dat n\u0103val\u0103 \u00een biseric\u0103 - \u00een ceata celor ce c\u0103l\u0103toreau spre Canaan - amestec\u0103tura celor nedospi\u0163i. Din interese materiale, desigur atunci au intrat \u00een cre\u015ftinism tot felul de slujba\u015fi de stat \u015fi al\u0163i oameni care nu erau dospi\u0163i pentru lucrul acesta. Amestec\u0103tura aceasta a fost un balast, o greutate, pe urma c\u0103reia se resimte p\u00e2n\u0103 azi biserica lui Hristos. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "S\u0103 b\u0103g\u0103m bine de seam\u0103 \u00een punctul acesta \u015fi cu Oastea Domnului. Repet ceea ce am spus de at\u00e2tea ori: Mai bine pu\u0163ini \u015fi bine dospi\u0163i, dec\u00e2t mul\u0163i nedospi\u0163i, care la prima \u00eencercare, s\u0103 ne strige: De ce ne-a\u0163i scos din Egipt?... mai bine ne era nou\u0103 acolo... da\u0163i-ne carne!... "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dar istoria israelienilor se repet\u0103 \u015fi \u00een via\u0163a noastr\u0103 personal\u0103, particular\u0103. C\u0103l\u0103toria israelienilor \u00eenchipuie mersul vie\u0163ii noastre celei duhovnice\u015fti. Dup\u0103 ce ne-am rupt de Egiptul p\u0103catelor, trebuie s\u0103 ne hr\u0103nim o via\u0163\u0103 \u00eentreag\u0103 cu man\u0103. Trebuie s\u0103 murim fa\u0163\u0103 de lume \u015fi pl\u0103cerile ei ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Rom. 3",
          "text": "Rom. 3"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Ei, dar de at\u00e2tea \u015fi at\u00e2tea ori ajungem \u015fi noi la punctul israelienilor cu carnea. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u00cent\u00e2i ajung la acest punct critic, cei nedospi\u0163i, amestec\u0103turile. Sunt oameni care pleac\u0103 cu \u00eensufle\u0163ire mare spre Canaan... se hot\u0103r\u0103sc contra r\u0103ut\u0103\u0163ilor cu av\u00e2nt mare... se despart cu sc\u00e2rb\u0103 mare de c\u0103ld\u0103rile lui Faraon din Egipt, de patimi \u015fi p\u0103cate... pleac\u0103 c\u00e2nt\u00e2nd cu Oastea Domnului \u015fi au o poft\u0103 extraordinar\u0103 de man\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dar, vai, aceast\u0103 bun\u0103 plecare nu e statornic\u0103. De ce? Pentru c\u0103 u\u015fiorii casei lui suflete\u015fti n-au fost mai \u00eent\u00e2i stropi\u0163i cu S\u00e2ngele Mielului \u015fi n-au trecut prin ceea ce se cheam\u0103 rena\u015ftere sufleteasc\u0103, adic\u0103 prin c\u0103in\u0163\u0103 \u015fi prin aflarea cu adev\u0103rat a M\u00e2ntuitorului. De aceea, \u00eentr-o bun\u0103 diminea\u0163\u0103 \u00eei vezi deodat\u0103 c\u0103 \u00eencep a se r\u0103ci, nu mai m\u0103n\u00e2nc\u0103 nici mana cu pl\u0103cere... iar \u00eentr-o bun\u0103 zi \u00eei auzi strig\u00e2nd: Ne-am s\u0103turat de aceast\u0103 m\u00e2ncare proast\u0103... ne-am adus aminte de carnea \u015fi pe\u015ftii din Egipt... ne-am adus aminte de petrecerile \u015fi desf\u0103t\u0103rile lumii \u015fi ne \u00eentoarcem la ele!... "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u00cen icoana asta sunt \u015fi dezertorii din Oastea Domnului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dar nu numai cei nedospi\u0163i, ci chiar \u015fi cei dospi\u0163i sunt adesea ispiti\u0163i de carnea Egiptului. Repet ceea ce am mai spus: anevoie moare firea cea veche din noi. A omor\u00ee cu totul pe omul cel vechi din noi este un punct de des\u0103v\u00e2r\u015fire pe care pu\u0163ini p\u0103m\u00e2nteni \u00eel pot atinge. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Suntem tot mereu \u00een primejdia de a sim\u0163i cum se treze\u015fte \u00een noi firea cea veche, gustul dup\u0103 carnea din Egipt. C\u00e2inele din noi n-a murit (poftele lume\u015fti), nici vulpea (viclenia), nici tigrul (m\u00e2nia), nici porcul (be\u0163ia), nici p\u0103unul (trufia), nici \u015farpele (pizma), etc, dar de c\u00e2te ori le sim\u0163im c\u0103 se trezesc, trebuie s\u0103 le punem pe foame, trebuie s\u0103 le retragem \u015fi mai mult m\u00e2ncarea, sporindu-ne mana, m\u00e2ncarea cea duhovniceasc\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Eu de c\u00e2te ori sim\u0163esc ispita Egiptului apropiindu-se de mine, zic: Ce-i Faraoane, \u0163i se stric\u0103 carnea?... m-ai pofti iar s\u0103 m\u0103 \u00eentorc la usturoiul \u015fi carnea ta? m\u0103n\u00e2nc\u0103-\u0163i-le s\u0103n\u0103tos... eu am o sc\u00e2rb\u0103 ve\u015fnic\u0103 pentru aceast\u0103 m\u00e2ncare tic\u0103loas\u0103... drept r\u0103spuns la ispita ta, uite eu \u00eemi sporesc la dublu por\u0163ia mea de man\u0103, de m\u00e2ncare cereasc\u0103... \u015fi uite c\u0103 o m\u0103n\u00e2nc cu poft\u0103 mare \u00een fa\u0163a ta ca s\u0103 crapi de ciud\u0103, mi\u015felule! "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "Firea cea veche cere din nou carne",
    "bible-refs": {
      "Numeri 11": {
        "book": "Numeri",
        "name": "Numeri 11",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/11",
        "chapter": 11,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:1",
            "number": 1,
            "text": "Poporul a c\u00e2rtit \u00een gura mare \u00eempotriva Domnului, zic\u00e2nd c\u0103-i merge r\u0103u. C\u00e2nd a auzit, Domnul S-a m\u00e2niat. S-a aprins \u00eentre ei focul Domnului \u015fi a mistuit o parte din marginea taberei."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:2",
            "number": 2,
            "text": "Poporul a strigat c\u0103tre Moise. Moise s-a rugat Domnului, \u015fi focul s-a stins."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:3",
            "number": 3,
            "text": "Locului aceluia i-au pus numele Tabeera (Ardere), pentru c\u0103 se aprinsese focul Domnului printre ei."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:4",
            "number": 4,
            "text": "Adun\u0103turii de oameni care se aflau \u00een mijlocul lui Israel i-a venit poft\u0103, ba chiar \u015fi copiii lui Israel au \u00eenceput s\u0103 pl\u00e2ng\u0103 \u015fi s\u0103 zic\u0103: \u201eCine ne va da carne s\u0103 m\u00e2nc\u0103m?"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:5",
            "number": 5,
            "text": "Ne aducem aminte de pe\u015ftii pe care-i m\u00e2ncam \u00een Egipt \u015fi care nu ne costau nimic, de castrave\u0163i, de pepeni, de praji, de ceap\u0103 \u015fi de usturoi."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:6",
            "number": 6,
            "text": "Acum ni s-a uscat sufletul: nu mai este nimic! Ochii no\u015ftri nu v\u0103d dec\u00e2t mana aceasta.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:7",
            "number": 7,
            "text": "Mana sem\u0103na cu gr\u0103untele de coriandru \u015fi la vedere era ca bedelionul."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:8",
            "number": 8,
            "text": "Poporul se risipea \u015fi o str\u00e2ngea, o m\u0103cina la r\u00e2\u015fni\u0163\u0103 sau o pisa \u00eentr-o piu\u0103; o fierbea \u00een oal\u0103 \u015fi f\u0103cea turte din ea. Mana avea gustul unei turte f\u0103cute cu untdelemn."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:9",
            "number": 9,
            "text": "C\u00e2nd c\u0103dea roua noaptea \u00een tab\u0103r\u0103, c\u0103dea \u015fi mana."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:10",
            "number": 10,
            "text": "Moise a auzit pe popor pl\u00e2ng\u00e2nd, fiecare \u00een familia lui \u015fi la u\u015fa cortului lui. M\u00e2nia Domnului s-a aprins cu t\u0103rie. Moise s-a \u00eentristat"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:11",
            "number": 11,
            "text": "\u015fi a zis Domnului: \u201ePentru ce m\u00e2hne\u015fti Tu pe robul T\u0103u \u015fi pentru ce n-am c\u0103p\u0103tat eu trecere \u00eenaintea Ta, de ai pus peste mine sarcina acestui popor \u00eentreg?"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:12",
            "number": 12,
            "text": "Oare eu am z\u0103mislit pe poporul acesta? Oare eu l-am n\u0103scut, ca s\u0103-mi zici: \u2018Poart\u0103-l la s\u00e2nul t\u0103u, cum poart\u0103 doica pe copil, p\u00e2n\u0103 \u00een \u0163ara pe care ai jurat p\u0103rin\u0163ilor lui c\u0103 i-o vei da\u2019?"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:13",
            "number": 13,
            "text": "De unde s\u0103 iau carne, ca s\u0103 dau la tot poporul acesta? C\u0103ci ei pl\u00e2ng la mine, zic\u00e2nd: \u2018D\u0103-ne carne ca s\u0103 m\u00e2nc\u0103m!\u2019"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:14",
            "number": 14,
            "text": "Eu singur nu pot s\u0103 port pe tot poporul acesta, c\u0103ci este prea greu pentru mine."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:15",
            "number": 15,
            "text": "Dec\u00e2t s\u0103 Te por\u0163i a\u015fa cu mine, mai bine omoar\u0103-m\u0103, Te rog, dac\u0103 mai am vreo trecere \u00eenaintea Ta, ca s\u0103 nu-mi mai v\u0103d nenorocirea.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:16",
            "number": 16,
            "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201eAdun\u0103 la Mine \u015faptezeci de b\u0103rba\u0163i, dintre b\u0103tr\u00e2nii lui Israel, din cei pe care-i cuno\u015fti ca b\u0103tr\u00e2ni ai poporului \u015fi cu putere asupra lor; adu-i la cortul \u00eent\u00e2lnirii \u015fi s\u0103 se \u00eenf\u0103\u0163i\u015feze acolo \u00eempreun\u0103 cu tine."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:17",
            "number": 17,
            "text": "Eu M\u0103 voi cobor\u00ee \u015fi \u00ee\u0163i voi vorbi acolo; voi lua din duhul care este peste tine \u015fi-l voi pune peste ei, ca s\u0103 poarte \u00eempreun\u0103 cu tine sarcina poporului \u015fi s\u0103 n-o por\u0163i tu singur."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:18",
            "number": 18,
            "text": "S\u0103 spui poporului: \u2018Sfin\u0163i\u0163i-v\u0103 pentru m\u00e2ine \u015fi ave\u0163i s\u0103 m\u00e2nca\u0163i carne, fiindc\u0103 a\u0163i pl\u00e2ns \u00een auzul Domnului \u015fi a\u0163i zis: \u00abCine ne va da carne s\u0103 m\u00e2nc\u0103m? C\u0103ci noi o duceam bine \u00een Egipt!\u00bb Domnul v\u0103 va da carne \u015fi ve\u0163i m\u00e2nca."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:19",
            "number": 19,
            "text": "Ave\u0163i s\u0103 m\u00e2nca\u0163i carne nu o zi, nici dou\u0103 zile, nici cinci zile, nici zece zile, nici dou\u0103zeci de zile,"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:20",
            "number": 20,
            "text": "ci o lun\u0103 \u00eentreag\u0103, p\u00e2n\u0103 v\u0103 va ie\u015fi pe n\u0103ri \u015fi v\u0103 ve\u0163i sc\u00e2rbi de ea, pentru c\u0103 n-a\u0163i ascultat de Domnul care este \u00een mijlocul vostru \u015fi pentru c\u0103 a\u0163i pl\u00e2ns \u00eenaintea Lui, zic\u00e2nd: \u00abPentru ce am ie\u015fit noi oare din Egipt?\u00bb\u2019\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:21",
            "number": 21,
            "text": "Moise a zis: \u201e\u015ease sute de mii de oameni care merg pe jos alc\u0103tuiesc poporul \u00een mijlocul c\u0103ruia sunt eu, \u015fi Tu zici: \u2018Le voi da carne \u015fi vor m\u00e2nca o lun\u0103 \u00eentreag\u0103!\u2019"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:22",
            "number": 22,
            "text": "Putem t\u0103ia oare at\u00e2tea oi \u015fi at\u00e2\u0163ia boi, ca s\u0103 ajung\u0103? Sau nu cumva avem s\u0103 prindem to\u0163i pe\u015ftii m\u0103rii, ca s\u0103 le ajung\u0103?\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:23",
            "number": 23,
            "text": "Domnul a r\u0103spuns lui Moise: \u201eNu cumva s-a scurtat oare m\u00e2na Domnului? Vei vedea acum dac\u0103 ceea ce \u0163i-am spus se va \u00eent\u00e2mpla sau nu.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:24",
            "number": 24,
            "text": "Moise a ie\u015fit \u015fi a spus poporului cuvintele Domnului. A adunat \u015faptezeci de b\u0103rba\u0163i din b\u0103tr\u00e2nii poporului \u015fi i-a pus \u00een jurul cortului."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:25",
            "number": 25,
            "text": "Domnul S-a cobor\u00e2t \u00een nor \u015fi a vorbit lui Moise; a luat din duhul care era peste el \u015fi l-a pus peste cei \u015faptezeci de b\u0103tr\u00e2ni. \u015ei de \u00eendat\u0103 ce duhul s-a a\u015fezat peste ei, au \u00eenceput s\u0103 proroceasc\u0103, dar dup\u0103 aceea n-au mai prorocit."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:26",
            "number": 26,
            "text": "Doi oameni, unul numit Eldad \u015fi altul Medad, r\u0103m\u0103seser\u0103 \u00een tab\u0103r\u0103, \u015fi duhul s-a a\u015fezat \u015fi peste ei, c\u0103ci erau dintre cei scri\u015fi, m\u0103car c\u0103 nu se duseser\u0103 la cort. \u015ei au \u00eenceput s\u0103 proroceasc\u0103 \u015fi ei \u00een tab\u0103r\u0103."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:27",
            "number": 27,
            "text": "Un t\u00e2n\u0103r a alergat \u015fi a dat de \u015ftire lui Moise, zic\u00e2nd: \u201eEldad \u015fi Medad prorocesc \u00een tab\u0103r\u0103.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:28",
            "number": 28,
            "text": "\u015ei Iosua, fiul lui Nun, care slujea lui Moise din tinere\u0163ea lui, a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis: \u201eDomnule Moise, opre\u015fte-i.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:29",
            "number": 29,
            "text": "Moise i-a r\u0103spuns: \u201eE\u015fti gelos pentru mine? S\u0103 dea Dumnezeu ca tot poporul Domnului s\u0103 fie alc\u0103tuit din proroci \u015fi Domnul s\u0103-\u015ei pun\u0103 Duhul Lui peste ei!\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:30",
            "number": 30,
            "text": "Apoi Moise s-a \u00eentors \u00een tab\u0103r\u0103, el \u015fi b\u0103tr\u00e2nii lui Israel."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:31",
            "number": 31,
            "text": "Domnul a f\u0103cut s\u0103 sufle de peste mare un v\u00e2nt, care a adus prepeli\u0163e \u015fi le-a r\u0103sp\u00e2ndit peste tab\u0103r\u0103 cale cam de o zi \u00eentr-o parte \u015fi cale cam de o zi de cealalt\u0103 parte \u00een jurul taberei. Aveau o \u00een\u0103l\u0163ime de aproape doi co\u0163i de la fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:32",
            "number": 32,
            "text": "\u00cen tot timpul zilei aceleia \u015fi toat\u0103 noaptea \u015fi toat\u0103 ziua urm\u0103toare, poporul s-a sculat \u015fi a str\u00e2ns prepeli\u0163e; cel ce str\u00e2nsese cel mai pu\u0163in avea zece omeri. Ei \u015fi le-au \u00eentins \u00een jurul taberei."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:33",
            "number": 33,
            "text": "Pe c\u00e2nd carnea era \u00eenc\u0103 \u00een din\u0163ii lor, f\u0103r\u0103 s\u0103 fie mestecat\u0103, Domnul S-a aprins de m\u00e2nie \u00eempotriva poporului \u015fi Domnul a lovit poporul cu o urgie foarte mare."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:34",
            "number": 34,
            "text": "Au pus locului aceluia numele Chibrot-Hataava (Mormintele l\u0103comiei), pentru c\u0103 acolo au \u00eengropat pe poporul apucat de poft\u0103."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:35",
            "number": 35,
            "text": "De la Chibrot-Hataava, poporul a plecat la Ha\u0163erot \u015fi s-a oprit la Ha\u0163erot."
          }
        ]
      },
      "Numeri 11:4-6": {
        "book": "Numeri",
        "name": "Numeri 11",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/11",
        "chapter": 11,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:4",
            "number": 4,
            "text": "Adun\u0103turii de oameni care se aflau \u00een mijlocul lui Israel i-a venit poft\u0103, ba chiar \u015fi copiii lui Israel au \u00eenceput s\u0103 pl\u00e2ng\u0103 \u015fi s\u0103 zic\u0103: \u201eCine ne va da carne s\u0103 m\u00e2nc\u0103m?"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:5",
            "number": 5,
            "text": "Ne aducem aminte de pe\u015ftii pe care-i m\u00e2ncam \u00een Egipt \u015fi care nu ne costau nimic, de castrave\u0163i, de pepeni, de praji, de ceap\u0103 \u015fi de usturoi."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:6",
            "number": 6,
            "text": "Acum ni s-a uscat sufletul: nu mai este nimic! Ochii no\u015ftri nu v\u0103d dec\u00e2t mana aceasta.\u201d"
          }
        ]
      },
      "Numeri 21:8": {
        "book": "Numeri",
        "name": "Numeri 21",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/21",
        "chapter": 21,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 21:8",
            "number": 8,
            "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201eF\u0103-\u0163i un \u015farpe \u00eenfocat \u015fi sp\u00e2nzur\u0103-l de o pr\u0103jin\u0103; oricine este mu\u015fcat \u015fi va privi spre el va tr\u0103i.\u201d"
          }
        ]
      },
      "Numeri 11:13": {
        "book": "Numeri",
        "name": "Numeri 11",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/11",
        "chapter": 11,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:13",
            "number": 13,
            "text": "De unde s\u0103 iau carne, ca s\u0103 dau la tot poporul acesta? C\u0103ci ei pl\u00e2ng la mine, zic\u00e2nd: \u2018D\u0103-ne carne ca s\u0103 m\u00e2nc\u0103m!\u2019"
          }
        ]
      },
      "Numeri 11:18-35": {
        "book": "Numeri",
        "name": "Numeri 11",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/11",
        "chapter": 11,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:18",
            "number": 18,
            "text": "S\u0103 spui poporului: \u2018Sfin\u0163i\u0163i-v\u0103 pentru m\u00e2ine \u015fi ave\u0163i s\u0103 m\u00e2nca\u0163i carne, fiindc\u0103 a\u0163i pl\u00e2ns \u00een auzul Domnului \u015fi a\u0163i zis: \u00abCine ne va da carne s\u0103 m\u00e2nc\u0103m? C\u0103ci noi o duceam bine \u00een Egipt!\u00bb Domnul v\u0103 va da carne \u015fi ve\u0163i m\u00e2nca."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:19",
            "number": 19,
            "text": "Ave\u0163i s\u0103 m\u00e2nca\u0163i carne nu o zi, nici dou\u0103 zile, nici cinci zile, nici zece zile, nici dou\u0103zeci de zile,"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:20",
            "number": 20,
            "text": "ci o lun\u0103 \u00eentreag\u0103, p\u00e2n\u0103 v\u0103 va ie\u015fi pe n\u0103ri \u015fi v\u0103 ve\u0163i sc\u00e2rbi de ea, pentru c\u0103 n-a\u0163i ascultat de Domnul care este \u00een mijlocul vostru \u015fi pentru c\u0103 a\u0163i pl\u00e2ns \u00eenaintea Lui, zic\u00e2nd: \u00abPentru ce am ie\u015fit noi oare din Egipt?\u00bb\u2019\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:21",
            "number": 21,
            "text": "Moise a zis: \u201e\u015ease sute de mii de oameni care merg pe jos alc\u0103tuiesc poporul \u00een mijlocul c\u0103ruia sunt eu, \u015fi Tu zici: \u2018Le voi da carne \u015fi vor m\u00e2nca o lun\u0103 \u00eentreag\u0103!\u2019"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:22",
            "number": 22,
            "text": "Putem t\u0103ia oare at\u00e2tea oi \u015fi at\u00e2\u0163ia boi, ca s\u0103 ajung\u0103? Sau nu cumva avem s\u0103 prindem to\u0163i pe\u015ftii m\u0103rii, ca s\u0103 le ajung\u0103?\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:23",
            "number": 23,
            "text": "Domnul a r\u0103spuns lui Moise: \u201eNu cumva s-a scurtat oare m\u00e2na Domnului? Vei vedea acum dac\u0103 ceea ce \u0163i-am spus se va \u00eent\u00e2mpla sau nu.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:24",
            "number": 24,
            "text": "Moise a ie\u015fit \u015fi a spus poporului cuvintele Domnului. A adunat \u015faptezeci de b\u0103rba\u0163i din b\u0103tr\u00e2nii poporului \u015fi i-a pus \u00een jurul cortului."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:25",
            "number": 25,
            "text": "Domnul S-a cobor\u00e2t \u00een nor \u015fi a vorbit lui Moise; a luat din duhul care era peste el \u015fi l-a pus peste cei \u015faptezeci de b\u0103tr\u00e2ni. \u015ei de \u00eendat\u0103 ce duhul s-a a\u015fezat peste ei, au \u00eenceput s\u0103 proroceasc\u0103, dar dup\u0103 aceea n-au mai prorocit."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:26",
            "number": 26,
            "text": "Doi oameni, unul numit Eldad \u015fi altul Medad, r\u0103m\u0103seser\u0103 \u00een tab\u0103r\u0103, \u015fi duhul s-a a\u015fezat \u015fi peste ei, c\u0103ci erau dintre cei scri\u015fi, m\u0103car c\u0103 nu se duseser\u0103 la cort. \u015ei au \u00eenceput s\u0103 proroceasc\u0103 \u015fi ei \u00een tab\u0103r\u0103."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:27",
            "number": 27,
            "text": "Un t\u00e2n\u0103r a alergat \u015fi a dat de \u015ftire lui Moise, zic\u00e2nd: \u201eEldad \u015fi Medad prorocesc \u00een tab\u0103r\u0103.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:28",
            "number": 28,
            "text": "\u015ei Iosua, fiul lui Nun, care slujea lui Moise din tinere\u0163ea lui, a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis: \u201eDomnule Moise, opre\u015fte-i.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:29",
            "number": 29,
            "text": "Moise i-a r\u0103spuns: \u201eE\u015fti gelos pentru mine? S\u0103 dea Dumnezeu ca tot poporul Domnului s\u0103 fie alc\u0103tuit din proroci \u015fi Domnul s\u0103-\u015ei pun\u0103 Duhul Lui peste ei!\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:30",
            "number": 30,
            "text": "Apoi Moise s-a \u00eentors \u00een tab\u0103r\u0103, el \u015fi b\u0103tr\u00e2nii lui Israel."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:31",
            "number": 31,
            "text": "Domnul a f\u0103cut s\u0103 sufle de peste mare un v\u00e2nt, care a adus prepeli\u0163e \u015fi le-a r\u0103sp\u00e2ndit peste tab\u0103r\u0103 cale cam de o zi \u00eentr-o parte \u015fi cale cam de o zi de cealalt\u0103 parte \u00een jurul taberei. Aveau o \u00een\u0103l\u0163ime de aproape doi co\u0163i de la fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:32",
            "number": 32,
            "text": "\u00cen tot timpul zilei aceleia \u015fi toat\u0103 noaptea \u015fi toat\u0103 ziua urm\u0103toare, poporul s-a sculat \u015fi a str\u00e2ns prepeli\u0163e; cel ce str\u00e2nsese cel mai pu\u0163in avea zece omeri. Ei \u015fi le-au \u00eentins \u00een jurul taberei."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:33",
            "number": 33,
            "text": "Pe c\u00e2nd carnea era \u00eenc\u0103 \u00een din\u0163ii lor, f\u0103r\u0103 s\u0103 fie mestecat\u0103, Domnul S-a aprins de m\u00e2nie \u00eempotriva poporului \u015fi Domnul a lovit poporul cu o urgie foarte mare."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:34",
            "number": 34,
            "text": "Au pus locului aceluia numele Chibrot-Hataava (Mormintele l\u0103comiei), pentru c\u0103 acolo au \u00eengropat pe poporul apucat de poft\u0103."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:35",
            "number": 35,
            "text": "De la Chibrot-Hataava, poporul a plecat la Ha\u0163erot \u015fi s-a oprit la Ha\u0163erot."
          }
        ]
      },
      "Numeri 11:18": {
        "book": "Numeri",
        "name": "Numeri 11",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/11",
        "chapter": 11,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 11:18",
            "number": 18,
            "text": "S\u0103 spui poporului: \u2018Sfin\u0163i\u0163i-v\u0103 pentru m\u00e2ine \u015fi ave\u0163i s\u0103 m\u00e2nca\u0163i carne, fiindc\u0103 a\u0163i pl\u00e2ns \u00een auzul Domnului \u015fi a\u0163i zis: \u00abCine ne va da carne s\u0103 m\u00e2nc\u0103m? C\u0103ci noi o duceam bine \u00een Egipt!\u00bb Domnul v\u0103 va da carne \u015fi ve\u0163i m\u00e2nca."
          }
        ]
      },
      "1 Cor. 10:11-12": {
        "book": "1 Corinteni",
        "name": "1 Corinteni 10",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-corinteni/10",
        "chapter": 10,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "1 Corinteni 10:11",
            "number": 11,
            "text": "Aceste lucruri li s-au \u00eent\u00e2mplat ca s\u0103 ne slujeasc\u0103 drept pilde \u015fi au fost scrise pentru \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura noastr\u0103, peste care au venit sf\u00e2r\u015fiturile veacurilor."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "1 Corinteni 10:12",
            "number": 12,
            "text": "Astfel dar, cine crede c\u0103 st\u0103 \u00een picioare s\u0103 ia seama s\u0103 nu cad\u0103."
          }
        ]
      },
      "Exod 12:38": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 12",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/12",
        "chapter": 12,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:38",
            "number": 38,
            "text": "O mul\u0163ime de oameni de tot soiul s-au suit \u00eempreun\u0103 cu ei; aveau \u015fi turme \u00eensemnate de oi \u015fi boi."
          }
        ]
      },
      "Rom. 3": {
        "book": "Romani",
        "name": "Romani 3",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/romani/3",
        "chapter": 3,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 3:1",
            "number": 1,
            "text": "Care este deci \u00eent\u00e2ietatea iudeului sau care este folosul t\u0103ierii \u00eemprejur?"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 3:2",
            "number": 2,
            "text": "Oricum, sunt mari. \u015ei mai \u00eent\u00e2i de toate, prin faptul c\u0103 lor le-au fost \u00eencredin\u0163ate cuvintele lui Dumnezeu."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 3:3",
            "number": 3,
            "text": "\u015ei ce are a face dac\u0103 unii n-au crezut? Necredin\u0163a lor va nimici ea credincio\u015fia lui Dumnezeu?"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 3:4",
            "number": 4,
            "text": "Nicidecum! Dimpotriv\u0103, Dumnezeu s\u0103 fie g\u0103sit adev\u0103rat \u015fi to\u0163i oamenii s\u0103 fie g\u0103si\u0163i mincino\u015fi, dup\u0103 cum este scris: \u201eCa s\u0103 fii g\u0103sit neprih\u0103nit \u00een cuvintele Tale \u015fi s\u0103 ie\u015fi biruitor c\u00e2nd vei fi judecat.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 3:5",
            "number": 5,
            "text": "Dar, dac\u0103 nelegiuirea noastr\u0103 pune \u00een lumin\u0103 neprih\u0103nirea lui Dumnezeu, ce vom zice? Nu cumva Dumnezeu este nedrept c\u00e2nd \u00ce\u015fi dezl\u0103n\u0163uie m\u00e2nia? (Vorbesc \u00een felul oamenilor.)"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 3:6",
            "number": 6,
            "text": "Nicidecum! Pentru c\u0103, altfel, cum va judeca Dumnezeu lumea?"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 3:7",
            "number": 7,
            "text": "\u015ei dac\u0103, prin minciuna mea, adev\u0103rul lui Dumnezeu str\u0103luce\u015fte \u015fi mai mult spre slava Lui, de ce mai sunt eu \u00eensumi judecat ca p\u0103c\u0103tos?"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 3:8",
            "number": 8,
            "text": "\u015ei de ce s\u0103 nu facem r\u0103ul ca s\u0103 vin\u0103 bine din el, cum pretind unii, care ne vorbesc de r\u0103u, c\u0103 spunem noi? Os\u00e2nda acestor oameni este dreapt\u0103."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 3:9",
            "number": 9,
            "text": "Ce urmeaz\u0103 atunci? Suntem noi mai buni dec\u00e2t ei? Nicidecum. Fiindc\u0103 am dovedit c\u0103 to\u0163i, fie iudei, fie greci, sunt sub p\u0103cat,"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 3:10",
            "number": 10,
            "text": "dup\u0103 cum este scris: \u201eNu este niciun om neprih\u0103nit, niciunul m\u0103car."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 3:11",
            "number": 11,
            "text": "Nu este niciunul care s\u0103 aib\u0103 pricepere. Nu este niciunul care s\u0103 caute cu tot dinadinsul pe Dumnezeu."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 3:12",
            "number": 12,
            "text": "To\u0163i s-au ab\u0103tut \u015fi au ajuns ni\u015fte netrebnici. Nu este niciunul care s\u0103 fac\u0103 binele, niciunul m\u0103car."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 3:13",
            "number": 13,
            "text": "G\u00e2tlejul lor este un morm\u00e2nt deschis; se slujesc de limbile lor ca s\u0103 \u00een\u015fele; sub buze au venin de aspid\u0103;"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 3:14",
            "number": 14,
            "text": "gura le este plin\u0103 de blestem \u015fi de am\u0103r\u0103ciune;"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 3:15",
            "number": 15,
            "text": "au picioarele grabnice s\u0103 verse s\u00e2nge;"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 3:16",
            "number": 16,
            "text": "pr\u0103p\u0103dul \u015fi pustiirea sunt pe drumul lor;"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 3:17",
            "number": 17,
            "text": "nu cunosc calea p\u0103cii;"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 3:18",
            "number": 18,
            "text": "frica de Dumnezeu nu este \u00eenaintea ochilor lor.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 3:19",
            "number": 19,
            "text": "\u015etim \u00eens\u0103 c\u0103 tot ce spune Legea, spune celor ce sunt sub Lege, pentru ca orice gur\u0103 s\u0103 fie astupat\u0103 \u015fi toat\u0103 lumea s\u0103 fie g\u0103sit\u0103 vinovat\u0103 \u00eenaintea lui Dumnezeu."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 3:20",
            "number": 20,
            "text": "C\u0103ci nimeni nu va fi socotit neprih\u0103nit \u00eenaintea Lui prin faptele Legii, deoarece prin Lege vine cuno\u015ftin\u0163a deplin\u0103 a p\u0103catului."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 3:21",
            "number": 21,
            "text": "Dar acum s-a ar\u0103tat o neprih\u0103nire pe care o d\u0103 Dumnezeu, f\u0103r\u0103 lege \u2013 despre ea m\u0103rturisesc Legea \u015fi Prorocii \u2013"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 3:22",
            "number": 22,
            "text": "\u015fi anume neprih\u0103nirea dat\u0103 de Dumnezeu, care vine prin credin\u0163a \u00een Isus Hristos, pentru to\u0163i \u015fi peste to\u0163i cei ce cred \u00een El. Nu este nicio deosebire."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 3:23",
            "number": 23,
            "text": "C\u0103ci to\u0163i au p\u0103c\u0103tuit \u015fi sunt lipsi\u0163i de slava lui Dumnezeu."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 3:24",
            "number": 24,
            "text": "\u015ei sunt socoti\u0163i neprih\u0103ni\u0163i, f\u0103r\u0103 plat\u0103, prin harul S\u0103u, prin r\u0103scump\u0103rarea care este \u00een Hristos Isus."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 3:25",
            "number": 25,
            "text": "Pe El, Dumnezeu L-a r\u00e2nduit mai dinainte s\u0103 fie, prin credin\u0163a \u00een s\u00e2ngele Lui, o jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire, ca s\u0103-\u015ei arate neprih\u0103nirea Lui, c\u0103ci trecuse cu vederea p\u0103catele dinainte, \u00een vremea \u00eendelungii r\u0103bd\u0103ri a lui Dumnezeu,"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 3:26",
            "number": 26,
            "text": "pentru ca, \u00een vremea de acum, s\u0103-\u015ei arate neprih\u0103nirea Lui \u00een a\u015fa fel \u00eenc\u00e2t s\u0103 fie neprih\u0103nit, \u015fi totu\u015fi s\u0103 socoteasc\u0103 neprih\u0103nit pe cel ce crede \u00een Isus."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 3:27",
            "number": 27,
            "text": "Unde este dar pricina de laud\u0103? S-a dus. Prin ce fel de lege? A faptelor? Nu, ci prin legea credin\u0163ei."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 3:28",
            "number": 28,
            "text": "Pentru c\u0103 noi credem c\u0103 omul este socotit neprih\u0103nit prin credin\u0163\u0103, f\u0103r\u0103 faptele Legii."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 3:29",
            "number": 29,
            "text": "Sau, poate, Dumnezeu este numai Dumnezeul iudeilor? Nu este \u015fi al neamurilor? Da, este \u015fi al neamurilor,"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 3:30",
            "number": 30,
            "text": "deoarece Dumnezeu este unul singur \u015fi El va socoti neprih\u0103ni\u0163i prin credin\u0163\u0103 pe cei t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur \u015fi tot prin credin\u0163\u0103 \u015fi pe cei net\u0103ia\u0163i \u00eemprejur."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 3:31",
            "number": 31,
            "text": "Deci, prin credin\u0163\u0103 desfiin\u0163\u0103m noi Legea? Nicidecum. Dimpotriv\u0103, noi \u00eent\u0103rim Legea."
          }
        ]
      }
    }
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Mana din ziua a 7-a;",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Moise d\u0103duse poporului porunc\u0103, \u00een ziua a 6-a s\u0103-\u015fi str\u00e2ng\u0103 mana pe dou\u0103 zile, pentru c\u0103 a 7-a este zi de odihn\u0103 \u015fi de \u00eenchinare Domnului "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 16:23",
          "text": "Exod 16, 23"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dar p\u0103catul l\u0103comiei i-a scos pe unii s\u0103 str\u00e2ng\u0103 man\u0103 \u015fi \u00een ziua Domnului. N-au aflat \u00eens\u0103 nimic. \u015ei au ie\u015fit unii s\u0103 str\u00e2ng\u0103 man\u0103 \u015fi \u00een ziua a 7-a \u015fi n-au g\u0103sit. Dumnezeu tr\u0103sese darul din calea lacomilor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Exact \u00een chipul acesta sunt \u015fi lacomii de azi care nu cru\u0163\u0103 de lucr\u0103ri \u015fi alerg\u0103ri trec\u0103toare nici ziua Domnului, ziua duminicii. Duminica este zi de odihn\u0103 \u015fi de \u00eenchinare Domnului, dar p\u0103catul l\u0103comiei \u00eel pleac\u0103 pe om la lucru, la hotar, la drumul la t\u00e2rg, la daraverile vie\u0163ii cea trec\u0103toare. Dar exact a\u015fa p\u0103\u0163esc \u015fi ace\u015ftia ca \u015fi lacomii cei din Biblie. Dumnezeu \u00ce\u015fi trage darul \u015fi binecuv\u00e2ntarea Sa din toate alerg\u0103rile \u015fi lucr\u0103rile ce se fac \u00een praznicele Lui. Vai de sporul ce-l face omul cu lucrul din ziua Domnului \u015fi din praznicele Domnului! \u00ce\u015fi \u00eenchipuie omul c\u0103 d\u0103 \u00eenainte cu acest lucru. Ce \u00een\u015fel\u0103ciune! Ce nebunie! Cum oare ar putea da omul \u00eenainte cu un lucru din care lipse\u015fte binecuv\u00e2ntarea lui Dumnezeu? Cum ar putea da \u00eenainte cu un lucru despre care toate Scripturile spun c\u0103 nu place lui Dumnezeu \u015fi \u00cel sup\u0103r\u0103 pe Dumnezeu? "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Cu lucrul ce se face \u00een praznicele Domnului nu numai c\u0103 nu poate da omul \u00eenainte, ci - mai cur\u00e2nd ori mai t\u00e2rziu - atrage la sigur asupra lui \u015fi asupra muncii sale pedeapsa lui Dumnezeu. Lucrul din ziua Domnului, stric\u0103 \u015fi trupul omului din celelalte 6 zile. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "La \u0163ar\u0103 am cunoscut un om \u00een stare foarte bun\u0103, care - \u00eendemnat de ispita l\u0103comiei - a furat din avutul vecinului s\u0103u. Prins fiind cu fapta, a pl\u0103tit un mic furt, cu truda muncii sale de pe ani de zile. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "A\u015fa p\u0103\u0163e\u015fte \u015fi cel ce umbl\u0103 s\u0103 fure pentru daraverile lor \u00een ziua Domnului, ziua sufletului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dar \u015fi mai mult dec\u00e2t ace\u015ftia p\u0103c\u0103tuiesc al\u0163ii, despre care scriem mai jos. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Moise a oprit str\u00e2ngerea manei \u00een ziua a 7-a, fiind vorba despre o m\u00e2ncare trupeasc\u0103 \u015fi un lucru omenesc. \u00cens\u0103 cu mana noastr\u0103 cea sufleteasc\u0103, lucrurile se petrec tocmai contra. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Nou\u0103 ni s-a dat o porunc\u0103 s\u0103 ne str\u00e2ngem man\u0103, hran\u0103 duhovniceasc\u0103, tocmai \u00een ziua Domnului. \u00cen aceast\u0103 zi se aude porunca Domnului: Ie\u015fi\u0163i s\u0103 v\u0103 str\u00e2nge\u0163i man\u0103... aceasta este ziua \u00een care cu mic cu mare trebuie s\u0103 ie\u015fi\u0163i s\u0103 v\u0103 str\u00e2nge\u0163i man\u0103, hran\u0103 pentru suflet. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Ziua Domnului - duminica - este o zi pentru str\u00e2ngerea de man\u0103 sufleteasc\u0103. Duminica ar trebui s\u0103-l vezi pe tot cre\u015ftinul \u00een biseric\u0103, \u00een adun\u0103ri duhovnice\u015fti, \u00een \u015fcoala de duminic\u0103, \u00een citirea Bibliei, \u00een citire de c\u0103r\u0163i \u015fi foi religioase, \u00een rug\u0103ciuni \u015fi c\u00e2nt\u0103ri duhovnice\u015fti. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Ei, dar ce s-a \u00eent\u00e2mplat? Diavolul, mi\u015felul, a alergat \u015fi aici tot \u00een galop \u015fi a schimbat mana cre\u015ftinilor. \u00cen loc de man\u0103 cereasc\u0103, diavolul a pus duminica \u00een fa\u0163a cre\u015ftinilor, mana lui cea blestemat\u0103. Diavolul a imitat \u015fi aici pe Dumnezeu. A pus Dumnezeu oamenilor o zi de cules man\u0103 cereasc\u0103 - diavolul \u015fi-a zis: hai s\u0103 pun \u015fi eu mana mea la cules tot \u00een aceea\u015fi zi! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u015ei vai, cre\u015ftinii au primit aceast\u0103 ispit\u0103. \u00cen ziua duminicii alearg\u0103 oamenii cu mic cu mare la mana diavolului. Duminica se fac toate desf\u0103t\u0103rile, toate adun\u0103rile lume\u015fti, toate petrecerile, jocurile, chefurile, be\u0163iile, minciunile, etc. Adic\u0103 tocmai duminica ies oamenii s\u0103 str\u00e2ng\u0103 mana diavolului. Ah, ce lucru grozav s-a \u00eent\u00e2mplat \u015fi aici. Diavolul, mi\u015felul! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u00cen praznicele Domnului, tot cre\u015ftinul ar trebui s\u0103 str\u00e2ng\u0103 man\u0103 sufleteasc\u0103, dar tocmai \u00een aceast\u0103 zi \u00eei vezi pe oameni str\u00e2ng\u00e2nd cu zor la mana diavolului \u015fi hr\u0103nindu-se cu ea duminica. Ziua Domnului, ziua sufletului, a devenit o zi de alergare dup\u0103 mana diavolului. Vai, ce p\u0103g\u00e2n\u0103tate! "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "l\u0103comia celor ce lucr\u0103 \u00een ziua Domnului",
    "bible-refs": {
      "Exod 16:23": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 16",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/16",
        "chapter": 16,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 16:23",
            "number": 23,
            "text": "\u015ei Moise le-a zis: \u201eDomnul a poruncit a\u015fa. M\u00e2ine este ziua de odihn\u0103, Sabatul \u00eenchinat Domnului; coace\u0163i ce ave\u0163i de copt, fierbe\u0163i ce ave\u0163i de fiert \u015fi p\u0103stra\u0163i p\u00e2n\u0103 a doua zi diminea\u0163a tot ce va r\u0103m\u00e2ne!\u201d"
          }
        ]
      }
    }
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Apa din st\u00e2nc\u0103",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Israelienii au avut necaz mare \u00een pustie nu numai cu foamea, ci \u015fi cu setea. Iar acest necaz l-a rezolvat tot Dumnezeu, \u00een semnul \u015fi ar\u0103tarea c\u0103 El este p\u00e2inea \u015fi apa copiilor Lui. S\u0103 ascult\u0103m ce spune Biblia. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Toat\u0103 adunarea copiilor lui Israel a plecat din pustia Sin, dup\u0103 c\u0103l\u0103toriile zilnice, pe care poruncise Domnul s\u0103 le fac\u0103 \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t la Refidim. Acolo poporul n-a g\u0103sit ap\u0103 de b\u0103ut. Atunci poporul a c\u0103utat ceart\u0103 cu Moise. Ei au zis: D\u0103-ne ap\u0103 s\u0103 bem! Moise le-a r\u0103spuns: Pentru ce c\u0103uta\u0163i ceart\u0103 cu mine? Pentru ce ispiti\u0163i pe Domnul? Poporul st\u0103tea acolo, chinuit de sete, \u015fi c\u00e2rtea \u00eempotriva lui Moise. El zicea: Pentru ce ne-ai scos din Egipt, ca s\u0103 ne faci s\u0103 murim de sete aici cu copiii \u015fi turmele noastre? Moise a strigat c\u0103tre Domnul, \u015fi a zis: Ce s\u0103 fac cu poporul acesta? \u00cenc\u0103 pu\u0163in, \u015fi au s\u0103 m\u0103 ucid\u0103 cu pietre. Domnul a zis lui Moise: Treci \u00eenaintea poporului, \u015fi ia cu tine vreo c\u00e2\u0163iva din b\u0103tr\u00e2nii lui Israel; ia-\u0163i \u00een m\u00e2n\u0103 \u015fi toiagul cu care ai lovit r\u00e2ul, \u015fi porne\u015fte. Iat\u0103, Eu voi sta \u00eenaintea ta pe st\u00e2nca Horebului; vei lovi st\u00e2nca, \u015fi va \u0163\u00e2\u015fni ap\u0103 din ea, \u015fi poporul va bea. Moise a f\u0103cut a\u015fa, \u00een fa\u0163a b\u0103tr\u00e2nilor lui Israel. El a numit locul acela Masa \u015fi Meriba (Ispit\u0103 \u015fi ceart\u0103), c\u0103ci copiii lui Israel se certaser\u0103, \u015fi ispitiser\u0103 pe Domnul, zic\u00e2nd: Este oare Domnul \u00een mijlocul nostru, sau nu este? ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 17:1-7",
          "text": "Exod 17, 1-7"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Apoi Moise a ridicat m\u00e2na, \u015fi a lovit st\u00e2nca de dou\u0103 ori cu toiagul. \u015ei a ie\u015fit ap\u0103 din bel\u015fug, a\u015fa \u00eenc\u00e2t a b\u0103ut \u015fi adunarea, \u015fi au b\u0103ut \u015fi vitele ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Numeri 20:11",
          "text": "Numeri 20, 11"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Ce lucru dureros se arat\u0103 \u015fi aici din partea israelienilor! Dup\u0103 ce Dumnezeu \u00eei hr\u0103nise - \u015fi hr\u0103nea - \u00eentr-un chip at\u00e2t de minunat cu mana cea cereasc\u0103, iat\u0103-i din nou pu\u015fi pe c\u00e2rtire. \u00cen loc s\u0103-L roage pe Cel ce le d\u0103duse p\u00e2inea cea cereasc\u0103, s\u0103 le dea \u015fi ap\u0103 din cer - ei amenin\u0163\u0103 pe Moise cu uciderea \u015fi \u00eel mustr\u0103 din nou c\u0103 i-a scos din Egipt. Vai, ce lucru grozav! Vai, ce slab\u0103 era credin\u0163a israelienilor \u015fi vai ce slab\u0103 este \u015fi credin\u0163a noastr\u0103! Pe toate drumurile \u00eei vezi pe oameni alerg\u00e2nd cu \u00eentrebarea: Ce vom m\u00e2nca, sau ce vom bea? ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Matei 5:31",
          "text": "Matei 5, 31"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "), de parc\u0103 am avea sus \u00een cer un Tat\u0103 ce-I place s\u0103 Se desf\u0103teze \u00een foamea \u015fi setea copiilor S\u0103i. Noi \u00eens\u0103 nu suntem cu adev\u0103rat copiii Lui; n-avem credin\u0163\u0103 \u015fi \u00eencredere deplin\u0103 \u00een El, de aceea tr\u0103im a\u015fa cum tr\u0103im. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u00cencercarea este un apel al Dumnezeirii la credin\u0163a noastr\u0103. Dar vai, r\u0103spunsul nostru la acest apel este aproape totdeauna ca cel al israelienilor din pustie. Dac\u0103 Dumnezeu ne-ar judeca dup\u0103 r\u0103spunsul nostru, am fi pierdu\u0163i. El este \u00eens\u0103 \u00eendur\u0103tor \u015fi milostiv. La c\u00e2rtirea israelienilor, Domnul Dumnezeu le r\u0103spunde cu ap\u0103 din st\u00e2nc\u0103. St\u00e2nca din Horeb \u00eenchipuie pe Domnul nostru Isus Hristos \u015fi Jertfa Lui cea sf\u00e2nt\u0103. A spus acest lucru ap. Pavel: Fra\u0163ilor, nu vreau s\u0103 nu \u015fti\u0163i c\u0103 p\u0103rin\u0163ii no\u015ftri to\u0163i au m\u00e2ncat aceea\u015fi m\u00e2ncare duhovniceasc\u0103 \u015fi to\u0163i au b\u0103ut aceea\u015fi b\u0103utur\u0103 duhovniceasc\u0103 pentru c\u0103 beau dintr-o st\u00e2nc\u0103 duhovniceasc\u0103 ce venea dup\u0103 ei, iar\u0103 st\u00e2nca era Hristos ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "1 Cor. 10:3-4",
          "text": "1 Cor. 10, 3-4"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "O, Preadulcele nostru M\u00e2ntuitor, iat\u0103 iar\u0103\u015fi e\u015fti aici. Abia f\u0103cur\u0103m c\u00e2\u0163iva pa\u015fi \u00een drumul spre Canaan \u015fi iat\u0103 iar\u0103\u015fi ne \u00eent\u00e2lnim cu Tine, Preascumpul nostru M\u00e2ntuitor. \u00cen drumul nostru spre Canaan, la tot pasul Te afl\u0103m pe Tine \u015fi darurile Tale. F\u0103r\u0103 de Tine nici un pas nu putem face \u00een drumul m\u00e2ntuirii noastre suflete\u015fti. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "St\u00e2nca din Horeb \u00eenchipuia St\u00e2nca Golgotei, Jertfa Crucii. St\u00e2nca aceasta era r\u00e2nduit\u0103 din veac \u00een planul r\u0103scump\u0103r\u0103rii. Dar apele ei erau \u00eencuiate \u015fi au stat \u00eencuiate p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd Domnul Dumnezeu S-a \u00eendurat s\u0103 loveasc\u0103 st\u00e2nca cu toiagul S\u0103u, adic\u0103, p\u00e2n\u0103 \u00een clipa ce Isus, Fiul lui Dumnezeu a fost jertfit \u015fi S-a jertfit pentru noi \u015fi m\u00e2ntuirea noastr\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "St\u00e2nca din Horeb \u00eenchipuia St\u00e2nca Golgotei, Jertfa Crucii. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u00cen clipa c\u00e2nd sus pe Golgota, a r\u0103sunat cuv\u00e2ntul: "
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "S-a sf\u00e2r\u015fit!"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": ", din st\u00e2nca Golgotei au \u0163\u00e2\u015fnit apele vie\u0163ii. Din clipa aceea au \u00eenceput a curge din Crucea lui Isus valuri nesf\u00e2r\u015fite de \u00eendurare, de iertare, de via\u0163\u0103, de m\u00e2ntuire \u015fi ele vor curge mereu p\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u015fitul veacurilor."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u00cen clipa c\u00e2nd a fost lovit\u0103 St\u00e2nca Golgotei, \u00eentr-o lume pustie \u015fi f\u0103r\u0103 ap\u0103, s-au rev\u0103rsat apele vie\u0163ii \u015fi s-a auzit strigarea: Dac\u0103 \u00eenseteaz\u0103 cineva s\u0103 vin\u0103 la Mine \u015fi s\u0103 bea ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Ioan 7:36",
          "text": "Ioan 7, 36"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": ") cei \u00eenseta\u0163i veni\u0163i la ape "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Isaia 55:1",
          "text": "Isaia 55, 1"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u015ei de atunci apele vie\u0163ii curg mereu prin lume. Ele curg \u015fi vor curge mereu p\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u015fitul veacurilor d\u00e2nd tuturor celor ce se adap\u0103 cu ele: iertare de p\u0103cate, s\u0103n\u0103tate, via\u0163\u0103, fericire, m\u00e2ntuire. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "O, ce valuri de \u00eendurare curg din Crucea lui Isus \u015fi vor curge mereu p\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u015fitul veacurilor! Ferice de cei ce se adap\u0103 din ele. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "St\u00e2nca de la Horeb cu \u0163\u00e2\u015fnirea apelor din ea \u00eenchipuia \u015fi rev\u0103rsarea \u00een lume a darurilor Duhului Sf\u00e2nt. Apa cea vie despre care vorbea Hristos ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Ioan 7:38",
          "text": "Ioan 7, 38"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "), sunt darurile Duhului Sf\u00e2nt, iar aceste daruri nu puteau veni \u00een lume dec\u00e2t dup\u0103 ce st\u00e2nca a fost lovit\u0103 cu toiagul, adic\u0103 dup\u0103 Jertfa cea mare a Crucii. Mielul lui Dumnezeu trebuia jertfit pentru ca din scaunul de domnie al Mielului s\u0103 se reverse \u00een lume r\u00e2ul cel limpede al harului \u015fi darului Duhului Sf\u00e2nt ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Apoc. 22:2",
          "text": "Apoc. 22, 2"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Iar \u00een ziua cea de pe urm\u0103, care era ziua cea mare a praznicului, Isus a stat \u00een picioare \u015fi a strigat: Dac\u0103 \u00eenseteaz\u0103 cineva, s\u0103 vin\u0103 la Mine \u015fi s\u0103 bea. Cine crede \u00een Mine, din inima lui vor curge r\u00e2uri de ap\u0103 vie, cum zice Scriptura. Spunea cuvintele acestea despre Duhul, c\u0103ci Duhul \u00eenc\u0103 nu fusese dat, fiindc\u0103 Isus nu fusese \u00eenc\u0103 prosl\u0103vit ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Ioan 7:37-39",
          "text": "Ioan 7, 37-39"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "; "
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Fap. Ap. 19:2",
          "text": "Fap. Ap. 19, 2"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Sl\u0103vit s\u0103 fii Doamne, amin \u015fi de-a pururi s\u0103 fii sl\u0103vit, c\u0103ci ai venit \u00een lume \u015fi Te-ai jertfit pentru noi \u015fi m\u00e2ntuirea noastr\u0103. Dac\u0103 n-ai fi venit, apele cele vii ar fi \u015fi azi \u00eencuiate \u00een st\u00e2nc\u0103 \u015fi noi am pieri \u00een pustiul acestei lumi. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Sl\u0103vit s\u0103 fii Doamne c\u0103ci ai venit \u00een lume \u015fi prin Jertfa Ta cea sf\u00e2nt\u0103 ai slobozit izvoarele apelor vii. O, ce valuri de \u00eendurare, de via\u0163\u0103 \u015fi de m\u00e2ntuire curg \u015fi vor curge mereu p\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u015fitul veacurilor din Crucea \u015fi Jertfa Ta cea sf\u00e2nt\u0103! Acestea sunt valurile pe care Ezechiel prorocul le-a v\u0103zut pref\u0103c\u00e2ndu-se \u00eentr-un r\u00e2u mare. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "C\u0103ci oriunde va ajunge r\u00e2ul acesta, apele se vor face s\u0103n\u0103toase... \u015fi se va v\u0103rsa \u00een mare \u015fi apele m\u0103rii se vor vindeca... \u015fi pretutindeni pe unde va ajunge r\u00e2ul acesta va fi via\u0163\u0103... iar pe malurile lui vor cre\u015fte de am\u00e2ndou\u0103 p\u0103r\u0163ile tot felul de pomi roditori. Frunza lor nu se va ve\u015fteji... \u00een fiecare lun\u0103 vor face roade noi pentru c\u0103 apele din cele sfinte ies "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Ezec. 22:2",
          "text": "Ezec. 22, 2"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "; "
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Apoc. 22:2",
          "text": "Apoc. 22, 2"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Acestea sunt Doamne, roadele binecuv\u00e2ntate ce r\u0103sar pe urma apelor Tale celei vii. Ele vindec\u0103 apele vie\u0163ii noastre. Pretutindeni unde ajung aceste valuri este via\u0163\u0103... pretutindeni pomii \u00eenfloresc \u015fi rodesc roade cu fapte bune. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Iar dac\u0103 aceste roduri nu se arat\u0103 \u00eentre oameni, nu sunt de vin\u0103 apele Tale Doamne cele vii, ci suntem de vin\u0103 noi, tic\u0103lo\u015fii, c\u0103 nu le l\u0103s\u0103m s\u0103 curg\u0103 \u00een noi. Ele curg numai pe l\u00e2ng\u0103 noi, dar nu prin via\u0163a noastr\u0103. Cre\u015ftin\u0103tatea de azi este o matc\u0103 goal\u0103, este o mare moart\u0103 \u015fi plin\u0103 de stric\u0103ciuni, pentru c\u0103 r\u00e2ul cel mare al Evangheliei, al apelor vii, nu curge prin ea ci numai pe l\u00e2ng\u0103 ea. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Sufletul nostru e lipsit de apa cea vie. Sufletul nostru \u00eenseto\u015feaz\u0103 - trebuie s\u0103 \u00eenseto\u015feze - dup\u0103 apa aceasta ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Psalm 42",
          "text": "Psalm 42"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Sufletul nostru \u00ee\u015fi are \u015fi el setea lui. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Lumea nu poate ast\u00e2mp\u0103ra \u015fi s\u0103tura aceast\u0103 sete. \u00cen drumul nostru spre Canaan, spre patria cereasc\u0103, lumea n-are nici un picur de ap\u0103 pentru aceast\u0103 sete. Foarte potrivit e pus acest adev\u0103r \u00een chipul de al\u0103turi. Lumea aceasta este un pustiu al p\u0103catului. Este un p\u0103m\u00e2nt pustiu \u015fi f\u0103r\u0103 ap\u0103 sufleteasc\u0103. Sufletul piere de sete \u00een aceast\u0103 pustietate. Nici un izvor, nici un picur de ap\u0103 n-are lumea aceasta pentru setea sufletului. \u00censetat-a de Tine sufletul meu... \u00eentr-un p\u0103m\u00e2nt pustiu, neumblat \u015fi f\u0103r\u0103 ap\u0103 "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Psalm 65",
          "text": "Psalm 65"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Nici bog\u0103\u0163ia, nici averile, nici banii, nici desf\u0103t\u0103rile, nici \u015ftiin\u0163a, nici filozofia nu pot ast\u00e2mp\u0103ra setea sufletului. Ca norii \u015fi v\u00e2ntul f\u0103r\u0103 ploaie ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Prov. 25:14",
          "text": "Prov. 25, 14"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "), a\u015fa este \u015fi lumea cu duhul ei fa\u0163\u0103 de setea sufletului. Toate bog\u0103\u0163iile, toate desf\u0103t\u0103rile \u015fi bucuriile lumii sunt ni\u015fte nori f\u0103r\u0103 ap\u0103 ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Iuda 12",
          "text": "Iuda 12"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Din norii ace\u015ftia nu picur\u0103 nimic pentru suflet. Sufletul moare de sete sub ace\u015fti nori. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Setea sufletului se poate ad\u0103pa numai cu apa cea vie pe care a rev\u0103rsat-o \u00een lume Isus M\u00e2ntuitorul. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Setea cea sufleteasc\u0103 poate fi ad\u0103pat\u0103 numai cu izvorul apelor vii ce \u0163\u00e2\u015fnesc din st\u00e2nca Golgotei, cu darurile pe care ni le d\u0103 Jertfa Crucii. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Eu sunt Alfa \u015fi Omega, \u00cenceputul \u015fi Sf\u00e2r\u015fitul. Celui ce \u00eei este sete \u00eei voi da s\u0103 bea f\u0103r\u0103 plat\u0103 din izvorul vie\u0163ii ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Apoc. 21:6",
          "text": "Apoc. 21, 6"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Ferice de cel ce are aceast\u0103 sete \u015fi se adap\u0103 din izvorul apei vie\u0163ii! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u00cen psalmii lui David este folosit ici \u015fi colo cuv\u00e2ntul "
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "Sela"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": ", care \u00eenseamn\u0103 oprire. \u00cen traducerile Psaltirii acest Sela a fost l\u0103sat afar\u0103 \u015fi r\u0103u s-a f\u0103cut pentru c\u0103 el \u00ee\u015fi are locul \u015fi \u00eensemn\u0103tatea lui. Acest cuv\u00e2nt e pus acolo unde cititorul trebuie s\u0103 se opreasc\u0103 ca \u015fi c\u00e2nd ar zice: Fii atent, aici urmeaz\u0103 o \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 de mare pre\u0163... \u00eenal\u0163\u0103 glasul c\u00e2nt\u0103rii... preg\u0103te\u015fte-te pentru o \u00een\u0103l\u0163are sufleteasc\u0103! \u00cen c\u00e2ntarea psalmilor, harfele se descordau u\u015for."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "De o oprire era lips\u0103 \u015fi pentru acordarea lor. \u015ei coardele inimii noastre se dezacordeaz\u0103 foarte u\u015for. \u00cen acest \u00een\u0163eles, "
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "Sela"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": " \u00eenseamn\u0103: acorda\u0163i-v\u0103 coardele inimilor c\u0103ci suntem la un loc \u00een\u0103l\u0163\u0103tor."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u00cen acest \u00een\u0163eles, vom zice \u015fi noi la c\u0103l\u0103toria noastr\u0103 spre Canaan: "
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "Sela!"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "... opri\u0163i-v\u0103 pu\u0163in \u00een loc!... Am ajuns la un loc de \u00een\u0103l\u0163are sufleteasc\u0103. Acorda\u0163i strunele inimii voastre pentru aceast\u0103 \u00een\u0103l\u0163are."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Am t\u00e2lcuit pe larg \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura cu mana cea din cer \u015fi apa din st\u00e2nc\u0103. \u00cenainte de a pleca mai departe \u00een drum spre Canaan, spre patria f\u0103g\u0103duin\u0163ei, vom face un mic popas de rug\u0103ciune. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "Iar\u0103 St\u00eenca era Hristos (1 Cor. 10, 4) - Setea \u015fi apa celor ce c\u0103l\u0103toresc spre Canaan",
    "bible-refs": {
      "Exod 17:1-7": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 17",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/17",
        "chapter": 17,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 17:1",
            "number": 1,
            "text": "Toat\u0103 adunarea copiilor lui Israel a plecat din pustia Sin, dup\u0103 c\u0103l\u0103toriile zilnice pe care poruncise Domnul s\u0103 le fac\u0103, \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t la Refidim. Acolo poporul n-a g\u0103sit ap\u0103 de b\u0103ut."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 17:2",
            "number": 2,
            "text": "Atunci, poporul a c\u0103utat ceart\u0103 cu Moise. Ei au zis: \u201eD\u0103-ne ap\u0103 s\u0103 bem!\u201d Moise le-a r\u0103spuns: \u201ePentru ce c\u0103uta\u0163i ceart\u0103 cu mine? Pentru ce ispiti\u0163i pe Domnul?\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 17:3",
            "number": 3,
            "text": "Poporul st\u0103tea acolo, chinuit de sete, \u015fi c\u00e2rtea \u00eempotriva lui Moise. El zicea: \u201ePentru ce ne-ai scos din Egipt, ca s\u0103 ne faci s\u0103 murim de sete aici, cu copiii \u015fi turmele noastre?\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 17:4",
            "number": 4,
            "text": "Moise a strigat c\u0103tre Domnul \u015fi a zis: \u201eCe s\u0103 fac cu poporul acesta? \u00cenc\u0103 pu\u0163in, \u015fi au s\u0103 m\u0103 ucid\u0103 cu pietre.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 17:5",
            "number": 5,
            "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201eTreci \u00eenaintea poporului \u015fi ia cu tine vreo c\u00e2\u0163iva din b\u0103tr\u00e2nii lui Israel; ia-\u0163i \u00een m\u00e2n\u0103 \u015fi toiagul cu care ai lovit r\u00e2ul \u015fi porne\u015fte!"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 17:6",
            "number": 6,
            "text": "Iat\u0103, Eu voi sta \u00eenaintea ta pe st\u00e2nca Horebului; vei lovi st\u00e2nca \u015fi va \u0163\u00e2\u015fni ap\u0103 din ea, \u015fi poporul va bea.\u201d Moise a f\u0103cut a\u015fa \u00een fa\u0163a b\u0103tr\u00e2nilor lui Israel."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 17:7",
            "number": 7,
            "text": "El a numit locul acela Masa \u015fi Meriba (Ispit\u0103 \u015fi ceart\u0103), c\u0103ci copiii lui Israel se certaser\u0103 \u015fi ispitiser\u0103 pe Domnul, zic\u00e2nd: \u201eEste oare Domnul \u00een mijlocul nostru sau nu este?\u201d"
          }
        ]
      },
      "Numeri 20:11": {
        "book": "Numeri",
        "name": "Numeri 20",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/20",
        "chapter": 20,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 20:11",
            "number": 11,
            "text": "Apoi Moise a ridicat m\u00e2na \u015fi a lovit st\u00e2nca de dou\u0103 ori cu toiagul. \u015ei a ie\u015fit ap\u0103 din bel\u015fug, a\u015fa \u00eenc\u00e2t a b\u0103ut \u015fi adunarea \u015fi au b\u0103ut \u015fi vitele."
          }
        ]
      },
      "Matei 5:31": {
        "book": "Matei",
        "name": "Matei 5",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/matei/5",
        "chapter": 5,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Matei 5:31",
            "number": 31,
            "text": "S-a zis iar\u0103\u015fi: \u2018Oricine \u00ee\u015fi va l\u0103sa nevasta s\u0103-i dea o carte de desp\u0103r\u0163ire.\u2019"
          }
        ]
      },
      "1 Cor. 10:3-4": {
        "book": "1 Corinteni",
        "name": "1 Corinteni 10",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-corinteni/10",
        "chapter": 10,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "1 Corinteni 10:3",
            "number": 3,
            "text": "to\u0163i au m\u00e2ncat aceea\u015fi m\u00e2ncare duhovniceasc\u0103"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "1 Corinteni 10:4",
            "number": 4,
            "text": "\u015fi to\u0163i au b\u0103ut aceea\u015fi b\u0103utur\u0103 duhovniceasc\u0103, pentru c\u0103 beau dintr-o st\u00e2nc\u0103 duhovniceasc\u0103 ce venea dup\u0103 ei, \u015fi st\u00e2nca era Hristos."
          }
        ]
      },
      "Ioan 7:36": {
        "book": "Ioan",
        "name": "Ioan 7",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ioan/7",
        "chapter": 7,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Ioan 7:36",
            "number": 36,
            "text": "Ce \u00eenseamn\u0103 cuvintele acestea pe care le-a spus: \u2018M\u0103 ve\u0163i c\u0103uta, \u015fi nu M\u0103 ve\u0163i g\u0103si; \u015fi unde voi fi Eu, voi nu pute\u0163i veni\u2019?\u201d"
          }
        ]
      },
      "Isaia 55:1": {
        "book": "Isaia",
        "name": "Isaia 55",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/isaia/55",
        "chapter": 55,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Isaia 55:1",
            "number": 1,
            "text": "\u201eVoi, to\u0163i cei \u00eenseta\u0163i, veni\u0163i la ape, chiar \u015fi cel ce n-are bani! Veni\u0163i \u015fi cump\u0103ra\u0163i bucate, veni\u0163i \u015fi cump\u0103ra\u0163i vin \u015fi lapte, f\u0103r\u0103 bani \u015fi f\u0103r\u0103 plat\u0103!"
          }
        ]
      },
      "Ioan 7:38": {
        "book": "Ioan",
        "name": "Ioan 7",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ioan/7",
        "chapter": 7,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Ioan 7:38",
            "number": 38,
            "text": "Cine crede \u00een Mine, din inima lui vor curge r\u00e2uri de ap\u0103 vie, cum zice Scriptura.\u201d"
          }
        ]
      },
      "Apoc. 22:2": {
        "book": "Apocalipsa",
        "name": "Apocalipsa 22",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/apocalipsa/22",
        "chapter": 22,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 22:2",
            "number": 2,
            "text": "\u00cen mijlocul pie\u0163ei cet\u0103\u0163ii \u015fi pe cele dou\u0103 maluri ale r\u00e2ului, era pomul vie\u0163ii, rodind dou\u0103sprezece feluri de rod \u015fi d\u00e2nd rod \u00een fiecare lun\u0103; \u015fi frunzele pomului slujesc la vindecarea neamurilor."
          }
        ]
      },
      "Ioan 7:37-39": {
        "book": "Ioan",
        "name": "Ioan 7",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ioan/7",
        "chapter": 7,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Ioan 7:37",
            "number": 37,
            "text": "\u00cen ziua de pe urm\u0103, care era ziua cea mare a praznicului, Isus a stat \u00een picioare \u015fi a strigat: \u201eDac\u0103 \u00eenseteaz\u0103 cineva, s\u0103 vin\u0103 la Mine \u015fi s\u0103 bea."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Ioan 7:38",
            "number": 38,
            "text": "Cine crede \u00een Mine, din inima lui vor curge r\u00e2uri de ap\u0103 vie, cum zice Scriptura.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Ioan 7:39",
            "number": 39,
            "text": "Spunea cuvintele acestea despre Duhul, pe care aveau s\u0103-L primeasc\u0103 cei ce vor crede \u00een El. C\u0103ci Duhul Sf\u00e2nt \u00eenc\u0103 nu fusese dat, fiindc\u0103 Isus nu fusese \u00eenc\u0103 prosl\u0103vit."
          }
        ]
      },
      "Fap. Ap. 19:2": {
        "book": "Faptele Apostolilor",
        "name": "Faptele Apostolilor 19",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/faptele-apostolilor/19",
        "chapter": 19,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Faptele Apostolilor 19:2",
            "number": 2,
            "text": "\u015fi le-a zis: \u201eA\u0163i primit voi Duhul Sf\u00e2nt c\u00e2nd a\u0163i crezut?\u201d Ei i-au r\u0103spuns: \u201eNici n-am auzit m\u0103car c\u0103 a fost dat un Duh Sf\u00e2nt.\u201d"
          }
        ]
      },
      "Ezec. 22:2": {
        "book": "Ezechiel",
        "name": "Ezechiel 22",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ezechiel/22",
        "chapter": 22,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Ezechiel 22:2",
            "number": 2,
            "text": "\u201e\u015ei tu, fiul omului, vrei s\u0103 judeci? Vrei s\u0103 judeci cetatea setoas\u0103 de s\u00e2nge? Pune-i \u00eenainte toate ur\u00e2ciunile ei!"
          }
        ]
      },
      "Psalm 42": {
        "book": "Psalmii",
        "name": "Psalmii 42",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/psalmii/42",
        "chapter": 42,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Psalmii 42:1",
            "number": 1,
            "text": "Cum dore\u015fte un cerb izvoarele de ap\u0103, a\u015fa Te dore\u015fte sufletul meu pe Tine, Dumnezeule! "
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Psalmii 42:2",
            "number": 2,
            "text": "Sufletul meu \u00eenseteaz\u0103 dup\u0103 Dumnezeu, dup\u0103 Dumnezeul cel viu; c\u00e2nd m\u0103 voi duce \u015fi m\u0103 voi ar\u0103ta \u00eenaintea lui Dumnezeu? "
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Psalmii 42:3",
            "number": 3,
            "text": "Cu lacrimi m\u0103 hr\u0103nesc zi \u015fi noapte, c\u00e2nd mi se zice f\u0103r\u0103 \u00eencetare: \u201eUnde este Dumnezeul t\u0103u?\u201d "
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Psalmii 42:4",
            "number": 4,
            "text": "Mi-aduc aminte \u015fi-mi v\u0103rs tot focul inimii \u00een mine c\u00e2nd m\u0103 g\u00e2ndesc cum mergeam \u00eenconjurat de mul\u0163ime \u015fi cum \u00eenaintam \u00een fruntea ei spre Casa lui Dumnezeu, \u00een mijlocul strig\u0103telor de bucurie \u015fi mul\u0163umire ale unei mul\u0163imi \u00een s\u0103rb\u0103toare. "
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Psalmii 42:5",
            "number": 5,
            "text": "Pentru ce te m\u00e2hne\u015fti, suflete, \u015fi gemi \u00een\u0103untrul meu? N\u0103d\u0103jduie\u015fte \u00een Dumnezeu, c\u0103ci iar\u0103\u015fi \u00cel voi l\u0103uda; El este m\u00e2ntuirea mea \u015fi Dumnezeul meu. "
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Psalmii 42:6",
            "number": 6,
            "text": "\u00cemi este m\u00e2hnit sufletul \u00een mine, Dumnezeule, de aceea la Tine m\u0103 g\u00e2ndesc din \u0163ara Iordanului, din Hermon \u015fi din muntele Mi\u0163ear. "
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Psalmii 42:7",
            "number": 7,
            "text": "Un val cheam\u0103 un alt val la vuietul c\u0103derii apelor Tale; toate talazurile \u015fi valurile Tale trec peste mine. "
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Psalmii 42:8",
            "number": 8,
            "text": "Ziua, Domnul \u00eemi d\u0103dea \u00eendurarea Lui, iar noaptea, c\u00e2ntam laudele Lui \u015fi \u00een\u0103l\u0163am o rug\u0103ciune Dumnezeului vie\u0163ii mele. "
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Psalmii 42:9",
            "number": 9,
            "text": "De aceea zic lui Dumnezeu, St\u00e2nca mea: \u201ePentru ce m\u0103 ui\u0163i? Pentru ce trebuie s\u0103 umblu plin de \u00eentristare sub ap\u0103sarea vr\u0103jma\u015fului?\u201d "
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Psalmii 42:10",
            "number": 10,
            "text": "Parc\u0103 mi se sf\u0103r\u00e2m\u0103 oasele cu sabia c\u00e2nd m\u0103 batjocoresc vr\u0103jma\u015fii mei \u015fi-mi zic ne\u00eencetat: \u201eUnde este Dumnezeul t\u0103u?\u201d "
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Psalmii 42:11",
            "number": 11,
            "text": "Pentru ce te m\u00e2hne\u015fti, suflete, \u015fi gemi \u00een\u0103untrul meu? N\u0103d\u0103jduie\u015fte \u00een Dumnezeu, c\u0103ci iar\u0103\u015fi \u00cel voi l\u0103uda; El este m\u00e2ntuirea mea \u015fi Dumnezeul meu. "
          }
        ]
      },
      "Psalm 65": {
        "book": "Psalmii",
        "name": "Psalmii 65",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/psalmii/65",
        "chapter": 65,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Psalmii 65:1",
            "number": 1,
            "text": "Cu \u00eencredere, Dumnezeule, vei fi l\u0103udat \u00een Sion \u015fi \u00eemplinite vor fi juruin\u0163ele care \u0162i-au fost f\u0103cute. "
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Psalmii 65:2",
            "number": 2,
            "text": "Tu ascul\u0163i rug\u0103ciunea, de aceea to\u0163i oamenii vor veni la Tine. "
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Psalmii 65:3",
            "number": 3,
            "text": "M\u0103 cople\u015fesc nelegiuirile, dar Tu vei ierta f\u0103r\u0103delegile noastre. "
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Psalmii 65:4",
            "number": 4,
            "text": "Ferice de cel pe care-l alegi Tu \u015fi pe care-l prime\u015fti \u00eenaintea Ta, ca s\u0103 locuiasc\u0103 \u00een cur\u0163ile Tale! Ne vom s\u0103tura de binecuv\u00e2ntarea Casei Tale, de sfin\u0163enia Templului T\u0103u. "
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Psalmii 65:5",
            "number": 5,
            "text": "\u00cen bun\u0103tatea Ta, Tu ne ascul\u0163i prin minuni, Dumnezeul m\u00e2ntuirii noastre, n\u0103dejdea tuturor marginilor \u00eendep\u0103rtate ale p\u0103m\u00e2ntului \u015fi m\u0103rii! "
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Psalmii 65:6",
            "number": 6,
            "text": "El \u00eent\u0103re\u015fte mun\u0163ii prin t\u0103ria Lui \u015fi este \u00eencins cu putere. "
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Psalmii 65:7",
            "number": 7,
            "text": "El potole\u015fte urletul m\u0103rilor, urletul valurilor lor \u015fi zarva popoarelor. "
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Psalmii 65:8",
            "number": 8,
            "text": "Cei ce locuiesc la marginile lumii se \u00eensp\u0103im\u00e2nt\u0103 de minunile Tale. Tu umpli de veselie r\u0103s\u0103ritul \u015fi apusul \u00eendep\u0103rtat. "
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Psalmii 65:9",
            "number": 9,
            "text": "Tu cercetezi p\u0103m\u00e2ntul \u015fi-i dai bel\u015fug, \u00eel umpli de bog\u0103\u0163ii \u015fi de r\u00e2uri dumnezeie\u015fti pline cu ap\u0103. Tu le dai gr\u00e2u, pe care iat\u0103 cum \u00eel faci s\u0103 rodeasc\u0103: "
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Psalmii 65:10",
            "number": 10,
            "text": "\u00eei uzi brazdele, \u00eei sf\u0103r\u00e2mi bulg\u0103rii, \u00eel \u00eenmoi cu ploaia \u015fi-i binecuv\u00e2ntezi r\u0103sadul. "
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Psalmii 65:11",
            "number": 11,
            "text": "\u00cencununezi anul cu bun\u0103t\u0103\u0163ile Tale \u015fi pa\u015fii T\u0103i vars\u0103 bel\u015fugul. "
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Psalmii 65:12",
            "number": 12,
            "text": "C\u00e2mpiile pustiei sunt ad\u0103pate \u015fi dealurile sunt \u00eencinse cu veselie. "
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Psalmii 65:13",
            "number": 13,
            "text": "P\u0103\u015funile se acoper\u0103 de oi \u015fi v\u0103ile se \u00eembrac\u0103 cu gr\u00e2u: toate strig\u0103 de bucurie \u015fi c\u00e2nt\u0103. "
          }
        ]
      },
      "Prov. 25:14": {
        "book": "Proverbele",
        "name": "Proverbele 25",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/proverbele/25",
        "chapter": 25,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Proverbele 25:14",
            "number": 14,
            "text": "Ca norii \u015fi v\u00e2ntul f\u0103r\u0103 ploaie, a\u015fa este un om care se laud\u0103 pe nedrept cu d\u0103rniciile lui. "
          }
        ]
      },
      "Iuda 12": {
        "book": "Iuda",
        "name": "Iuda 1",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iuda",
        "chapter": 1,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Iuda 1:12",
            "number": 12,
            "text": "Sunt ni\u015fte st\u00e2nci ascunse la mesele voastre de dragoste, unde se osp\u0103teaz\u0103 f\u0103r\u0103 ru\u015fine \u00eempreun\u0103 cu voi \u015fi se \u00eendoap\u0103 de-a binelea; ni\u015fte nori f\u0103r\u0103 ap\u0103, m\u00e2na\u0163i \u00eencoace \u015fi \u00eencolo de v\u00e2nturi, ni\u015fte pomi tomnatici f\u0103r\u0103 rod, de dou\u0103 ori mor\u0163i, dezr\u0103d\u0103cina\u0163i;"
          }
        ]
      },
      "Apoc. 21:6": {
        "book": "Apocalipsa",
        "name": "Apocalipsa 21",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/apocalipsa/21",
        "chapter": 21,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 21:6",
            "number": 6,
            "text": "Apoi mi-a zis: \u201eS-a ispr\u0103vit! Eu sunt Alfa \u015fi Omega, \u00cenceputul \u015fi Sf\u00e2r\u015fitul. Celui ce \u00eei este sete \u00eei voi da s\u0103 bea f\u0103r\u0103 plat\u0103 din izvorul apei vie\u0163ii."
          }
        ]
      }
    }
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Rug\u0103ciune",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Preamilostive Doamne Dumnezeule! Ne g\u00e2ndim la mana cu care ai hr\u0103nit pe poporul T\u0103u \u00een pustie \u015fi la apa din st\u00e2nc\u0103 cu care l-ai ad\u0103pat. F\u0103r\u0103 mana \u015fi apa din st\u00e2nc\u0103 cu care l-ai ad\u0103pat, f\u0103r\u0103 mana \u015fi apa aceasta, israelienii ar fi pierit cu to\u0163ii \u00een pustie. C\u00e2t de bun \u015fi de milostiv ai fost Tu Doamne fa\u0163\u0103 de ei, ni\u015fte c\u00e2rtitori \u015fi netrebnici. \u015ei Tu Doamne e\u015fti tot at\u00e2t de bun \u015fi milostiv \u015fi fa\u0163\u0103 de noi, netrebnicii \u015fi p\u0103c\u0103to\u015fii. \u015ei noi suntem ni\u015fte str\u0103ini \u015fi c\u0103l\u0103tori prin pustia acestei lumi. Nici o bucat\u0103 de p\u00e2ine \u015fi nici un picur de ap\u0103 n-are lumea aceasta pentru sufletul nostru. Toat\u0103 m\u00e2ncarea \u015fi toat\u0103 b\u0103utura noastr\u0103 cea duhovniceasc\u0103 vine de sus de la Tine, Dumnezeul bun\u0103t\u0103\u0163ilor. Suflete\u015fte, omenirea ar fi pierit demult \u015fi am fi pierit \u015fi noi dac\u0103 Tu Doamne, nu ne-ai fi trimis la man\u0103 din cer \u015fi ap\u0103 din st\u00e2nc\u0103, iar aceast\u0103 man\u0103 \u015fi ap\u0103 este Jertfa cea scump\u0103 a Scump Fiului T\u0103u. Pe \u00censu\u0163i Fiul T\u0103u L-ai f\u0103cut m\u00e2ncare \u015fi b\u0103utur\u0103 duhovniceasc\u0103 pentru m\u00e2ntuirea noastr\u0103 a p\u0103c\u0103to\u015filor \u015fi netrebnicilor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Sl\u0103vit s\u0103 fii Dumnezeule! Amin \u015fi de-a pururi s\u0103 fii sl\u0103vit pentru acest dar dulce \u015fi scump f\u0103r\u0103 de care cu to\u0163ii am fi pierit \u00een pustiul acestei lumi. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "O, Preascumpul nostru M\u00e2ntuitor, iat\u0103 pe tot locul Te afl\u0103m pe Tine, dragostea Ta \u015fi darurile Tale. \u00cen Egipt te-ai \u00eenjunghiat pentru noi... nu putur\u0103m sc\u0103pa din robia lui Faraon p\u00e2n\u0103 ce n-am stropit cu S\u00e2ngele T\u0103u - cu s\u00e2ngele Mielului - u\u015fiorii caselor noastre. La Meriba ne-ai \u00eendulcit apele cu lemnul Crucii Tale... \u00een pustie Te-ai cobor\u00e2t ca o p\u00e2ine vie din cer, iar c\u00e2nd era s\u0103 pierim de sete, ai lovit cu Crucea Ta St\u00e2nca Golgotei \u015fi ne-ai scos ap\u0103 vie din bel\u015fug. Sl\u0103vit s\u0103 fii Doamne, amin \u015fi de-a pururi s\u0103 fii sl\u0103vit c\u0103ci ai venit \u00een lume \u015fi Te-ai f\u0103cut m\u00e2ncare \u015fi b\u0103utur\u0103 duhovniceasc\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Sl\u0103vit s\u0103 fii Doamne c\u0103 Te-ai \u00eendurat s\u0103 m\u0103 faci p\u0103rta\u015f acestor daruri \u015fi pe mine, tic\u0103losul. Eu Te-am aflat \u00eentr-un p\u0103m\u00e2nt pustiu \u015fi f\u0103r\u0103 de ap\u0103 ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Psalm 107:35",
          "text": "Psalm 107, 35"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). C\u00e2nd era s\u0103 m\u0103 pr\u0103p\u0103desc de foame \u015fi sete, m-ai ajutat s\u0103 Te aflu pe Tine Doamne, mana cea cereasc\u0103 \u015fi apa cea vie. C\u00e2nd era s\u0103 mor de sete \u00eentr-un p\u0103m\u00e2nt pustiu \u015fi f\u0103r\u0103 de ap\u0103, am auzit glasul T\u0103u cel dulce: Dac\u0103 \u00eenseteaz\u0103 cineva s\u0103 vin\u0103 la Mine \u015fi s\u0103 bea! ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Ioan 7:38",
          "text": "Ioan 7, 38"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Voi to\u0163i cei \u00eenseta\u0163i, veni\u0163i la ape, chiar \u015fi cel ce n-are bani! Veni\u0163i \u015fi cump\u0103ra\u0163i bucate, veni\u0163i \u015fi cump\u0103ra\u0163i vin \u015fi lapte, f\u0103r\u0103 bani \u015fi f\u0103r\u0103 plat\u0103! "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Isaia 55:1",
          "text": "Isaia 55, 1"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "O, ajut\u0103-m\u0103 Doamne, ca p\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u015fitul vie\u0163ii mele s\u0103 simt o sete tot mai mare dup\u0103 apele vie\u0163ii. Amin. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "bible-refs": {
      "Psalm 107:35": {
        "book": "Psalmii",
        "name": "Psalmii 107",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/psalmii/107",
        "chapter": 107,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Psalmii 107:35",
            "number": 35,
            "text": "Tot El preface pustiul \u00een iaz \u015fi p\u0103m\u00e2ntul uscat, \u00een izvoare de ape. "
          }
        ]
      },
      "Ioan 7:38": {
        "book": "Ioan",
        "name": "Ioan 7",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ioan/7",
        "chapter": 7,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Ioan 7:38",
            "number": 38,
            "text": "Cine crede \u00een Mine, din inima lui vor curge r\u00e2uri de ap\u0103 vie, cum zice Scriptura.\u201d"
          }
        ]
      },
      "Isaia 55:1": {
        "book": "Isaia",
        "name": "Isaia 55",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/isaia/55",
        "chapter": 55,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Isaia 55:1",
            "number": 1,
            "text": "\u201eVoi, to\u0163i cei \u00eenseta\u0163i, veni\u0163i la ape, chiar \u015fi cel ce n-are bani! Veni\u0163i \u015fi cump\u0103ra\u0163i bucate, veni\u0163i \u015fi cump\u0103ra\u0163i vin \u015fi lapte, f\u0103r\u0103 bani \u015fi f\u0103r\u0103 plat\u0103!"
          }
        ]
      }
    }
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "\u00cencep luptele Canaanului",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Pentru cucerirea Canaanului, israelienii trebuiau s\u0103 poarte r\u0103zboi. Ei, de altcum, erau \u015fi preg\u0103ti\u0163i pentru acest lucru. Fiii lui Israel au ie\u015fit \u00eenarma\u0163i din \u0163ara Egiptului ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 13:18",
          "text": "Exod 13, 18"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Acum, iat\u0103 am ajuns \u015fi la punctul acesta. Israelienii stau \u00een fa\u0163a r\u0103zboiului. Amalec a venit s\u0103 bat\u0103 pe Israel la Refidim. Atunci Moise a zis lui Iosua: Alege ni\u015fte b\u0103rba\u0163i, \u015fi ie\u015fi de lupt\u0103 \u00eempotriva lui Amalec. Iar eu voi sta m\u00e2ine pe v\u00e2rful dealului cu toiagul lui Dumnezeu \u00een m\u00e2n\u0103 "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 17:8-9",
          "text": "Exod 17, 8-9"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dou\u0103 \u00eenv\u0103\u0163\u0103minte se prezint\u0103 aici. \u00cen c\u0103l\u0103toria de p\u00e2n\u0103 aici, Dumnezeu S-a luptat \u00een locul israelienilor. Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu era: Domnul Se va lupta pentru voi, dar voi sta\u0163i lini\u015fti\u0163i ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 14:14",
          "text": "Exod 14, 14"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Acum \u00eens\u0103 vedem c\u0103 Dumnezeu \u00eei pune \u00een fa\u0163a unui vr\u0103jma\u015f din afar\u0103 \u015fi \u00eei bag\u0103 \u00een lupt\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u00cen 3 locuri din Biblie se spune c\u0103 Dumnezeu S-a luptat \u00een locul poporului S\u0103u ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 14:13-14",
          "text": "Exod 14, 13-14"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "; "
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Deut. 1:26-30",
          "text": "Deut. 1, 26-30"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "; "
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "2 Cronici 20:15",
          "text": "2 Cronici 20, 15"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). O contrazicere s-ar p\u0103rea aici. De-o parte, Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu zice: Sta\u0163i lini\u015fti\u0163i! Dumnezeu Se va lupta pentru voi ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 14:14",
          "text": "Exod 14, 14"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Iar de alt\u0103 parte, Biblia e plin\u0103 de chem\u0103ri \u015fi de \u00eendemnuri la lupt\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Un ad\u00e2nc \u00een\u0163eles este aici. Aici este icoana celor dou\u0103 feluri de lupte care se dau pentru noi \u015fi m\u00e2ntuirea noastr\u0103. \u00cent\u00e2ia, e lupta pe care o d\u0103 Dumnezeu. E lupta cea mare pe care a purtat-o Isus M\u00e2ntuitorul cu vr\u0103jma\u015ful diavol. E lupta ce s-a g\u0103tat cu biruin\u0163a de pe Golgota. \u00cen lupta aceasta noi nu lu\u0103m parte. E o lupt\u0103 a lui Dumnezeu pentru noi. Aceasta e lupta eliber\u0103rii noastre din Egiptul diavolului Faraon. Aceasta e lupta ce ne-a trecut prin Marea Ro\u015fie (prin taina botezului). Aceasta este o lupt\u0103 \u00eencheiat\u0103 cu biruin\u0163\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Participarea noastr\u0103 la lupta aceasta e numai at\u00e2t: s\u0103 primim biruin\u0163a ce ne-a c\u00e2\u015ftigat-o Domnul. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dar dup\u0103 aceasta vine lupta cu "
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "Amalec"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": ". Lupta cu Amalec este o icoan\u0103 ce \u00eenchipuie lupta ce se d\u0103 \u00eentre firea cea duhovniceasc\u0103 \u015fi cea lumeasc\u0103."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Amalec era fiul lui Isaac, cel care \u015fi-a v\u00e2ndut mo\u015ftenirea pentru un blid de linte ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Geneza 36:12",
          "text": "Geneza 36, 12"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). El era deci icoana firii celei p\u0103m\u00e2nte\u015fti. Pe tot locul \u00een Biblie, Amalec este ar\u0103tat ca un vr\u0103jma\u015f al lui Dumnezeu. \u00centr-un loc, Dumnezeu face de cunoscut c\u0103 va purta totdeauna r\u0103zboi \u00eempotriva lui Amalec ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Deut. 25:17-18",
          "text": "Deut. 25, 17-18"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Aici, \u00een icoana aceasta, se arat\u0103 lupta permanent\u0103 \u00eentre omul nostru cel nou \u015fi cel vechi, \u00eentre firea cea duhovniceasc\u0103 \u015fi cea lumeasc\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Aceasta este o lupt\u0103 pe care trebuie s\u0103 o poarte orice cre\u015ftin adev\u0103rat. Aceasta e lupta pe care o poart\u0103 omul cel nou, omul cel duhovnicesc. C\u0103ci s\u0103 b\u0103g\u0103m bine de seam\u0103 un lucru: Israelienilor le-a ie\u015fit r\u0103zboiul \u00een drum numai dup\u0103 ce gustaser\u0103 din man\u0103 \u015fi b\u0103user\u0103 ap\u0103 din st\u00e2nc\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dumnezeu le-a zis israelienilor numai p\u00e2n\u0103 la un loc: M\u0103 voi lupta pentru voi, sta\u0163i lini\u015fti\u0163i! - dar dup\u0103 ce au gustat din ap\u0103 \u015fi din man\u0103, i-a trimis la lupt\u0103 contra lui Amalec ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 17:8-9",
          "text": "Exod 17, 8-9"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Din clipa \u00een care te-ai hot\u0103r\u00e2t la o via\u0163\u0103 nou\u0103, din clipa \u00een care te-ai hot\u0103r\u00e2t s\u0103 ie\u015fi din lume, din clipa \u00een care ai gustat din p\u00e2inea \u015fi apa na\u015fterii din nou - ai intrat \u00een r\u0103zboi cu Amalec, cu firea cea veche \u015fi \u00een acest r\u0103zboi vei sta p\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u015fitul vie\u0163ii. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Din clipa \u00een care ai gustat din man\u0103 \u015fi ai b\u0103ut ap\u0103 din st\u00e2nc\u0103, s\u0103 \u015ftii drag\u0103 cititorule, c\u0103 e\u015fti \u00een r\u0103zboi cu Amalec! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Cei ce petrec \u00een Egipt, l\u00e2ng\u0103 c\u0103ld\u0103rile lui Faraon... cei ce petrec cu lumea \u015fi p\u0103catele, n-au acest r\u0103zboi. Ei petrec "
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "lini\u015fti\u0163i"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Aici vom spune c\u0103 \u015fi noi cei din Oastea Domnului trebuie negre\u015fit s\u0103 ne r\u0103zboim cu Amalec. De altcum \u015fi numele nostru ne arat\u0103 acest lucru. Ne numim o Oaste \u015fi unde s-a mai pomenit o oaste f\u0103r\u0103 de lupt\u0103 \u015fi r\u0103zboi? "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "Trebuie s\u0103 purt\u0103m \u015fi lupte - - R\u0103zboiul cu Amalec -",
    "bible-refs": {
      "Exod 13:18": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 13",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/13",
        "chapter": 13,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 13:18",
            "number": 18,
            "text": "Ci Dumnezeu a pus pe popor s\u0103 fac\u0103 un ocol pe drumul care duce spre pustie, spre Marea Ro\u015fie. Copiii lui Israel au ie\u015fit \u00eenarma\u0163i din \u0163ara Egiptului."
          }
        ]
      },
      "Exod 17:8-9": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 17",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/17",
        "chapter": 17,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 17:8",
            "number": 8,
            "text": "Amalec a venit s\u0103 bat\u0103 pe Israel la Refidim."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 17:9",
            "number": 9,
            "text": "Atunci, Moise a zis lui Iosua: \u201eAlege ni\u015fte b\u0103rba\u0163i \u015fi ie\u015fi de lupt\u0103 \u00eempotriva lui Amalec. Iar eu voi sta m\u00e2ine pe v\u00e2rful dealului cu toiagul lui Dumnezeu \u00een m\u00e2n\u0103.\u201d"
          }
        ]
      },
      "Exod 14:14": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 14",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/14",
        "chapter": 14,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 14:14",
            "number": 14,
            "text": "Domnul Se va lupta pentru voi, dar voi sta\u0163i lini\u015fti\u0163i.\u201d"
          }
        ]
      },
      "Exod 14:13-14": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 14",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/14",
        "chapter": 14,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 14:13",
            "number": 13,
            "text": "Moise a r\u0103spuns poporului: \u201eNu v\u0103 teme\u0163i de nimic, sta\u0163i pe loc \u015fi ve\u0163i vedea izb\u0103virea pe care v-o va da Domnul \u00een ziua aceasta, c\u0103ci pe egiptenii ace\u015ftia pe care-i vede\u0163i azi, nu-i ve\u0163i mai vedea niciodat\u0103."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 14:14",
            "number": 14,
            "text": "Domnul Se va lupta pentru voi, dar voi sta\u0163i lini\u015fti\u0163i.\u201d"
          }
        ]
      },
      "Deut. 1:26-30": {
        "book": "Deuteronomul",
        "name": "Deuteronomul 1",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/deuteronomul",
        "chapter": 1,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 1:26",
            "number": 26,
            "text": "Dar voi n-a\u0163i vrut s\u0103 v\u0103 sui\u0163i \u00een ea \u015fi v-a\u0163i r\u0103zvr\u0103tit \u00eempotriva poruncii Domnului Dumnezeului vostru."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 1:27",
            "number": 27,
            "text": "A\u0163i c\u00e2rtit \u00een corturile voastre \u015fi a\u0163i zis: \u2018Pentru c\u0103 ne ur\u0103\u015fte, de aceea ne-a scos Domnul din \u0163ara Egiptului, ca s\u0103 ne dea \u00een m\u00e2inile amori\u0163ilor \u015fi s\u0103 ne nimiceasc\u0103."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 1:28",
            "number": 28,
            "text": "Unde s\u0103 ne suim? Fra\u0163ii no\u015ftri ne-au \u00eenmuiat inima, zic\u00e2nd: \u00abPoporul acela este un popor mai mare \u015fi mai \u00eenalt la statur\u0103 dec\u00e2t noi; cet\u0103\u0163ile sunt mari \u015fi \u00eent\u0103rite p\u00e2n\u0103 la cer; ba \u00eenc\u0103, am v\u0103zut acolo \u015fi copii de-ai lui Anac.\u00bb\u2019"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 1:29",
            "number": 29,
            "text": "Eu v-am zis: \u2018Nu v\u0103 \u00eensp\u0103im\u00e2nta\u0163i \u015fi nu v\u0103 fie fric\u0103 de ei."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 1:30",
            "number": 30,
            "text": "Domnul Dumnezeul vostru, care merge \u00eenaintea voastr\u0103, Se va lupta El \u00censu\u015fi pentru voi, potrivit cu tot ce a f\u0103cut pentru voi sub ochii vo\u015ftri \u00een Egipt.\u2019"
          }
        ]
      },
      "2 Cronici 20:15": {
        "book": "2 Cronici",
        "name": "2 Cronici 20",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-cronici/20",
        "chapter": 20,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "2 Cronici 20:15",
            "number": 15,
            "text": "\u015ei Iahaziel a zis: \u201eAsculta\u0163i, tot Iuda \u015fi locuitorii din Ierusalim, \u015fi tu, \u00eemp\u0103rate Iosafat! A\u015fa v\u0103 vorbe\u015fte Domnul: \u2018Nu v\u0103 teme\u0163i \u015fi nu v\u0103 \u00eensp\u0103im\u00e2nta\u0163i dinaintea acestei mari mul\u0163imi, c\u0103ci nu voi ve\u0163i lupta, ci Dumnezeu."
          }
        ]
      },
      "Geneza 36:12": {
        "book": "Geneza",
        "name": "Geneza 36",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/geneza/36",
        "chapter": 36,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Geneza 36:12",
            "number": 12,
            "text": "\u015ei Timna era \u0163iitoarea lui Elifaz, fiul lui Esau; ea a n\u0103scut lui Elifaz pe Amalec. Ace\u015ftia sunt fiii Adei, nevasta lui Esau."
          }
        ]
      },
      "Deut. 25:17-18": {
        "book": "Deuteronomul",
        "name": "Deuteronomul 25",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/deuteronomul/25",
        "chapter": 25,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 25:17",
            "number": 17,
            "text": "Adu-\u0163i aminte ce \u0163i-a f\u0103cut Amalec pe drum, la ie\u015firea voastr\u0103 din Egipt:"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 25:18",
            "number": 18,
            "text": "cum te-a \u00eent\u00e2lnit pe drum \u015fi, f\u0103r\u0103 nicio team\u0103 de Dumnezeu, s-a aruncat asupra ta pe dinapoi, asupra tuturor celor ce se t\u00e2rau la coad\u0103, c\u00e2nd erai obosit \u015fi sleit de puteri."
          }
        ]
      }
    }
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Mijlocirea lui Moise",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Biblia ne spune c\u0103 israelienii l-au biruit pe Amalec prin mijlocirea lui Moise. "
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "Atunci Moise a zis lui Iosua: Alege ni\u015fte b\u0103rba\u0163i, \u015fi ie\u015fi de lupt\u0103 \u00eempotriva lui Amalec. Iar eu voi sta m\u00e2ine pe v\u00e2rful dealului cu toiagul lui Dumnezeu \u00een m\u00e2n\u0103. Iosua a f\u0103cut ce-i spusese Moise, \u015fi a ie\u015fit s\u0103 lupte \u00eempotriva lui Amalec. Iar Moise, Aaron \u015fi Hur s-au suit pe v\u00e2rful dealului. C\u00e2nd \u00ee\u015fi ridica Moise m\u00e2na, era mai tare Israel, \u015fi c\u00e2nd \u00ee\u015fi l\u0103sa m\u00e2na \u00een jos, era mai tare Amalec. M\u00e2inile lui Moise fiind trudite, ei au luat o piatr\u0103, au pus-o sub el, \u015fi el a \u015fezut pe ea. Aaron \u015fi Hur \u00eei sprijineau m\u00e2inile, unul deoparte, iar altul de alta, \u015fi m\u00e2inile lui au r\u0103mas \u00eentinse p\u00e2n\u0103 la asfin\u0163itul soarelui"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": " ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 17:9-13",
          "text": "Exod 17, 9-13"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": ")."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Adic\u0103 Biblia ne spune l\u0103murit: israelienii biruiau numai p\u00e2n\u0103 ce aveau mijlocirea la cer a lui Moise. Au biruit numai prin mijlocirea aceasta. Moise avea cu el \u015fi toiagul lui Dumnezeu, icoana puterii lui Dumnezeu. \u015ei desigur, pe l\u00e2ng\u0103 m\u00e2inile ridicate, Moise avea \u015fi rug\u0103ciunea sa pentru biruin\u0163a poporului s\u0103u. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Ce \u00een\u0163eles ad\u00e2nc este \u015fi aici pentru noi \u015fi m\u00e2ntuirea noastr\u0103! Aici vom spune un lucru pe care nu l-am spus p\u00e2n\u0103 acum. Moise este \u015fi o icoan\u0103 a M\u00e2ntuitorului. Sfin\u0163ii P\u0103rin\u0163i au ar\u0103tat tot anume aceast\u0103 icoan\u0103. Moise era un mijlocitor \u00eentre Dumnezeu \u015fi poporul s\u0103u. El era icoana Marelui nostru Mijlocitor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Israelienii au putut birui pe Amalec numai prin mijlocirea lui Moise. Tot a\u015fa e \u015fi cu r\u0103zboiul nostru cel duhovnicesc. La lupta noastr\u0103 cu Amalec - cu lumea, cu vr\u0103jma\u015ful diavol \u015fi ispitele lui - noi suntem mai slabi ca el. Dar \u00eendat\u0103 ce intervine mijlocirea Scumpului nostru Mijlocitor, \u00eel biruim pe Amalec \u015fi zdrobim gloatele lui. F\u0103r\u0103 aceast\u0103 mijlocire nu se poate c\u00e2\u015ftiga nici o biruin\u0163\u0103 \u015fi nici o m\u00e2ntuire sufleteasc\u0103. C\u0103ci Unul este Dumnezeu, Unul \u015fi Mijlocitor \u00eentre Dumnezeu \u015fi \u00eentre oameni, Omul Isus Hristos, care pe Sine \u00censu\u015fi S-a dat pre\u0163 de r\u0103scump\u0103rare pentru to\u0163i "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "Mijlocirea Scumpului nostru M\u00eentuitor",
    "bible-refs": {
      "Exod 17:9-13": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 17",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/17",
        "chapter": 17,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 17:9",
            "number": 9,
            "text": "Atunci, Moise a zis lui Iosua: \u201eAlege ni\u015fte b\u0103rba\u0163i \u015fi ie\u015fi de lupt\u0103 \u00eempotriva lui Amalec. Iar eu voi sta m\u00e2ine pe v\u00e2rful dealului cu toiagul lui Dumnezeu \u00een m\u00e2n\u0103.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 17:10",
            "number": 10,
            "text": "Iosua a f\u0103cut ce-i spusese Moise \u015fi a ie\u015fit s\u0103 lupte \u00eempotriva lui Amalec. Iar Moise, Aaron \u015fi Hur s-au suit pe v\u00e2rful dealului."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 17:11",
            "number": 11,
            "text": "C\u00e2nd \u00ee\u015fi ridica Moise m\u00e2na, era mai tare Israel \u015fi c\u00e2nd \u00ee\u015fi l\u0103sa m\u00e2na \u00een jos, era mai tare Amalec."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 17:12",
            "number": 12,
            "text": "M\u00e2inile lui Moise fiind trudite, ei au luat o piatr\u0103, au pus-o sub el, \u015fi el a \u015fezut pe ea. Aaron \u015fi Hur \u00eei sprijineau m\u00e2inile, unul de o parte, iar altul de alta, \u015fi m\u00e2inile lui au r\u0103mas \u00eentinse p\u00e2n\u0103 la asfin\u0163itul soarelui."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 17:13",
            "number": 13,
            "text": "\u015ei Iosua a biruit pe Amalec \u015fi poporul lui cu t\u0103i\u015ful sabiei."
          }
        ]
      }
    }
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Sub Muntele Sinai",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Cu c\u0103l\u0103toria spre Canaan ne apropiem de un loc foarte \u00eensemnat: ne apropiem de Muntele Sinai ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 19:1-2",
          "text": "Exod 19, 1-2"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Ajung\u00e2nd la acest loc, vom zice \u015fi aici: Sela! (oprire). Am ajuns la un loc de mare \u00eensemn\u0103tate; s\u0103 ne preg\u0103tim cu sufletul pentru intrarea \u00een el. Am ajuns la locul unde Dumnezeirea S-a ar\u0103tat omului c\u0103zut \u015fi a f\u0103cut cu el din nou un leg\u0103m\u00e2nt d\u00e2ndu-i lui Moise cele 10 porunci. Am ajuns la locul sf\u00e2nt unde m\u0103re\u0163ia \u015fi str\u0103lucirea lui Dumnezeu s-a ar\u0103tat cu at\u00e2ta putere \u00eenc\u00e2t \u00eensu\u015fi Moise, alesul Domnului, zicea: Sunt \u00eengrozit \u015fi tremur ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 12:21",
          "text": "Exod 12, 21"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Cu fric\u0103 \u015fi cutremur vom intra deci \u015fi noi \u00eentre tunetele \u015fi fulgerele de sub Muntele Sinai, s\u0103 vedem \u00een lumina Evangheliei leg\u0103m\u00e2ntul ce l-a f\u0103cut Domnul cu poporul S\u0103u. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Aici ni se d\u0103 prilej s\u0103 vorbim despre leg\u0103tura dintre Vechiul \u015fi Noul Testament, dintre Lege \u015fi Har. Pe scurt, voi spune aici numai at\u00e2t: Vechiul Testament cu toate prorocirile \u015fi fr\u0103m\u00e2nt\u0103rile lui a fost o preg\u0103tire pentru sosirea \u015fi plinirea Evangheliei. Vechiul Testament - cum spun Sf. P\u0103rin\u0163i - a fost \u015fi el un pedagog spre Hristos, un mare dasc\u0103l ceresc care a preg\u0103tit omenirea pentru primirea M\u00e2ntuitorului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Vechiul Testament a fost numai o umbr\u0103 a celor viitoare. De aceea e mare deosebirea \u00eentre Vechiul \u015fi Noul Testament. Vechiul Testament ni-l arat\u0103 pe om a\u015fa cum este. Noul Testament ni-l arat\u0103 a\u015fa cum trebuie s\u0103 fie. Biblia Vechiului Testament ni-l arat\u0103 pe omul stricat \u00een Gr\u0103dina Edenului. Noul Testament ni-l arat\u0103 pe omul cel n\u0103scut a doua oar\u0103 prin S\u00e2ngele Crucii de pe Golgota. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "Leg\u0103tura dintre Vechiul \u015fi Noul Testament - - Dintre Lege \u015fi Har -",
    "bible-refs": {
      "Exod 19:1-2": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 19",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/19",
        "chapter": 19,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 19:1",
            "number": 1,
            "text": "\u00cen luna a treia dup\u0103 ie\u015firea lor din \u0163ara Egiptului, copiii lui Israel au ajuns \u00een ziua aceea \u00een pustia Sinai."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 19:2",
            "number": 2,
            "text": "Dup\u0103 ce au plecat de la Refidim, au ajuns \u00een pustia Sinai \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t \u00een pustie. Israel a t\u0103b\u0103r\u00e2t acolo, \u00een fa\u0163a muntelui."
          }
        ]
      },
      "Exod 12:21": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 12",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/12",
        "chapter": 12,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 12:21",
            "number": 21,
            "text": "Moise a chemat pe to\u0163i b\u0103tr\u00e2nii lui Israel \u015fi le-a zis: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 de lua\u0163i un miel pentru familiile voastre \u015fi \u00eenjunghia\u0163i Pa\u015ftele."
          }
        ]
      }
    }
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Legea \u015fi Harul",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u015ei tot a\u015fa e \u015fi cu deosebirea dintre Lege \u015fi Har. Vechiul Testament ne arat\u0103 Legea \u015fi pedeapsa. Noul Testament ne arat\u0103 harul \u015fi dragostea. Pentru c\u0103 legea avea umbra bun\u0103t\u0103\u0163ilor celor viitoare, iar nu \u00eensu\u015fi chipul lucrurilor ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Evrei 10:1",
          "text": "Evrei 10, 1"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Vom aminti \u00een direc\u0163ia aceasta c\u00e2teva pilde din cele multe: "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Legea s-a dat prin Moise, iar adev\u0103rul prin Isus Hristos ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Ioan 1:17",
          "text": "Ioan 1, 17"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Legea era s\u0103pat\u0103 pe piatr\u0103 ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "2 Cor. 3:3",
          "text": "2 Cor. 3, 3"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Harul e s\u0103pat \u00een inim\u0103 "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "2 Cor. 8:3",
          "text": "2 Cor. 8, 3"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Legea cuprinde litera care omoar\u0103 ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "2 Cor. 3:7",
          "text": "2 Cor. 3, 7"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Harul cuprinde Duhul care d\u0103 via\u0163\u0103 ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "2 Cor. 3:6",
          "text": "2 Cor. 3, 6"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Moise \u015fi-a \u00eenceput lucrarea omor\u00e2nd un om ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 2:12",
          "text": "Exod 2, 12"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Isus \u015ei-a \u00eenceput lucrarea vindec\u00e2nd un om ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Marcu 1:25",
          "text": "Marcu 1, 25"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u00cen fa\u0163a lui Dumnezeu, Moise sta cu fa\u0163a acoperit\u0103 ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "2 Cor. 3:13",
          "text": "2 Cor. 3, 13"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Moise n-a putut vedea Fa\u0163a lui Dumnezeu ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 33:23",
          "text": "Exod 33, 23"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": ") - noi o vedem \u00een Fa\u0163a Domnului Isus ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "2 Cor. 4:6",
          "text": "2 Cor. 4, 6"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Trei mii de oameni a omor\u00e2t Moise pentru neascultare ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 32:28",
          "text": "Exod 32, 28"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Trei mii s-au m\u00e2ntuit \u00een Ziua Cincizecimii ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Fap. Ap. 2:41",
          "text": "Fap. Ap. 2, 41"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Ochi pentru ochi, zicea Legea ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 21:24",
          "text": "Exod 21, 24"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Iart\u0103-le - zicea harul ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Luca 23:34",
          "text": "Luca 23, 34"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Nu v\u0103 atinge\u0163i de munte c\u0103 ve\u0163i muri, zice Legea ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 19:12",
          "text": "Exod 19, 12"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": ") - atinge\u0163i-v\u0103 \u015fi v\u0103 ve\u0163i vindeca, zice Evanghelia ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Matei 14:36",
          "text": "Matei 14, 36"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Face\u0163i aceasta \u015fi ve\u0163i tr\u0103i - zicea Legea ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 19:8",
          "text": "Exod 19, 8"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Totul s-a \u00eemplinit - zicea harul ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Ioan 19:30",
          "text": "Ioan 19, 30"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Legea pune blestem ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Gal. 3:10",
          "text": "Gal. 3, 10"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Harul r\u0103scump\u0103r\u0103 de blestem "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Gal. 3:13",
          "text": "Gal. 3, 13"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Legea d\u0103 cuno\u015ftin\u0163a p\u0103catului ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Rom. 3:20",
          "text": "Rom. 3, 20"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Harul d\u0103 cuno\u015ftin\u0163a Domnului ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Ioan 17:3",
          "text": "Ioan 17, 3"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Legea ne aduce aminte de p\u0103cat ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Evrei 10:1",
          "text": "Evrei 10, 1"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Harul nu-\u015fi mai aduce aminte de p\u0103cat ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Evrei 10:17",
          "text": "Evrei 10, 17"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Legea cere sfin\u0163enie ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Levitic 11:44",
          "text": "Levitic 11, 44"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Harul d\u0103 sfin\u0163enie "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "1 Cor. 1:30",
          "text": "1 Cor. 1, 30"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u00cen epistolele sale, ap. Pavel explic\u0103 pe larg deosebirea dintre Lege \u015fi Har. Astfel de l\u0103muriri se pot citi la "
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Romani 2",
          "text": "Romani cap. 2"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": " \u015fi 3, cap. 5, cap. 6, cap. 7, cap. 10, la "
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "2 Cor. 3",
          "text": "2 Cor. cap. 3"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": ", "
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Galateni 2",
          "text": "Galateni cap. 2"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": " \u015fi "
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Galateni 3",
          "text": "3"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": " \u015fi 4, "
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Efeseni 2",
          "text": "Efeseni cap. 2"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": " \u015fi la epistola c\u0103tre Evrei. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "bible-refs": {
      "Evrei 10:1": {
        "book": "Evrei",
        "name": "Evrei 10",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/evrei/10",
        "chapter": 10,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Evrei 10:1",
            "number": 1,
            "text": "\u00cen adev\u0103r, Legea, care are umbra bunurilor viitoare, nu \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea adev\u0103rat\u0103 a lucrurilor, nu poate niciodat\u0103, prin acelea\u015fi jertfe care se aduc ne\u00eencetat \u00een fiecare an, s\u0103 fac\u0103 des\u0103v\u00e2r\u015fi\u0163i pe cei ce se apropie."
          }
        ]
      },
      "Ioan 1:17": {
        "book": "Ioan",
        "name": "Ioan 1",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ioan",
        "chapter": 1,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Ioan 1:17",
            "number": 17,
            "text": "c\u0103ci Legea a fost dat\u0103 prin Moise, dar harul \u015fi adev\u0103rul au venit prin Isus Hristos."
          }
        ]
      },
      "2 Cor. 3:3": {
        "book": "2 Corinteni",
        "name": "2 Corinteni 3",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-corinteni/3",
        "chapter": 3,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "2 Corinteni 3:3",
            "number": 3,
            "text": "Voi sunte\u0163i ar\u0103ta\u0163i ca fiind epistola lui Hristos, scris\u0103 de noi, ca slujitori ai Lui, nu cu cerneal\u0103, ci cu Duhul Dumnezeului celui viu; nu pe ni\u015fte table de piatr\u0103, ci pe ni\u015fte table care sunt inimi de carne."
          }
        ]
      },
      "2 Cor. 8:3": {
        "book": "2 Corinteni",
        "name": "2 Corinteni 8",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-corinteni/8",
        "chapter": 8,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "2 Corinteni 8:3",
            "number": 3,
            "text": "V\u0103 m\u0103rturisesc c\u0103 au dat de bun\u0103voie, dup\u0103 puterea lor \u015fi chiar peste puterile lor."
          }
        ]
      },
      "2 Cor. 3:7": {
        "book": "2 Corinteni",
        "name": "2 Corinteni 3",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-corinteni/3",
        "chapter": 3,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "2 Corinteni 3:7",
            "number": 7,
            "text": "Acum, dac\u0103 slujba aduc\u0103toare de moarte, scris\u0103 \u015fi s\u0103pat\u0103 \u00een pietre, era cu at\u00e2ta slav\u0103 \u00eenc\u00e2t fiii lui Israel nu puteau s\u0103-\u015fi pironeasc\u0103 ochii asupra fe\u0163ei lui Moise din pricina str\u0103lucirii fe\u0163ei lui, m\u0103car c\u0103 str\u0103lucirea aceasta era trec\u0103toare,"
          }
        ]
      },
      "2 Cor. 3:6": {
        "book": "2 Corinteni",
        "name": "2 Corinteni 3",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-corinteni/3",
        "chapter": 3,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "2 Corinteni 3:6",
            "number": 6,
            "text": "care ne-a \u015fi f\u0103cut \u00een stare s\u0103 fim slujitori ai unui leg\u0103m\u00e2nt nou, nu al slovei, ci al Duhului, c\u0103ci slova omoar\u0103, dar Duhul d\u0103 via\u0163a."
          }
        ]
      },
      "Exod 2:12": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 2",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/2",
        "chapter": 2,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 2:12",
            "number": 12,
            "text": "S-a uitat \u00een toate p\u0103r\u0163ile \u015fi, v\u0103z\u00e2nd c\u0103 nu este nimeni, a omor\u00e2t pe egiptean \u015fi l-a ascuns \u00een nisip."
          }
        ]
      },
      "Marcu 1:25": {
        "book": "Marcu",
        "name": "Marcu 1",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/marcu",
        "chapter": 1,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Marcu 1:25",
            "number": 25,
            "text": "Isus l-a certat \u015fi i-a zis: \u201eTaci \u015fi ie\u015fi din omul acesta!\u201d"
          }
        ]
      },
      "2 Cor. 3:13": {
        "book": "2 Corinteni",
        "name": "2 Corinteni 3",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-corinteni/3",
        "chapter": 3,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "2 Corinteni 3:13",
            "number": 13,
            "text": "\u015fi nu facem ca Moise, care \u00ee\u015fi punea o maram\u0103 peste fa\u0163\u0103, pentru ca fiii lui Israel s\u0103 nu-\u015fi pironeasc\u0103 ochii asupra sf\u00e2r\u015fitului a ceea ce era trec\u0103tor."
          }
        ]
      },
      "Exod 33:23": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 33",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/33",
        "chapter": 33,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 33:23",
            "number": 23,
            "text": "Iar c\u00e2nd \u00cemi voi trage m\u00e2na la o parte de la tine, M\u0103 vei vedea pe dinapoi; dar Fa\u0163a Mea nu se poate vedea.\u201d"
          }
        ]
      },
      "2 Cor. 4:6": {
        "book": "2 Corinteni",
        "name": "2 Corinteni 4",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-corinteni/4",
        "chapter": 4,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "2 Corinteni 4:6",
            "number": 6,
            "text": "C\u0103ci Dumnezeu, care a zis: \u201eS\u0103 lumineze lumina din \u00eentuneric\u201d, ne-a luminat inimile, pentru ca s\u0103 facem s\u0103 str\u0103luceasc\u0103 lumina cuno\u015ftin\u0163ei slavei lui Dumnezeu pe fa\u0163a lui Isus Hristos."
          }
        ]
      },
      "Exod 32:28": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 32",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/32",
        "chapter": 32,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 32:28",
            "number": 28,
            "text": "Copiii lui Levi au f\u0103cut dup\u0103 porunca lui Moise \u015fi aproape trei mii de oameni au pierit \u00een ziua aceea din popor."
          }
        ]
      },
      "Fap. Ap. 2:41": {
        "book": "Faptele Apostolilor",
        "name": "Faptele Apostolilor 2",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/faptele-apostolilor/2",
        "chapter": 2,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Faptele Apostolilor 2:41",
            "number": 41,
            "text": "Cei ce au primit propov\u0103duirea lui au fost boteza\u0163i; \u015fi \u00een ziua aceea, la num\u0103rul ucenicilor s-au ad\u0103ugat aproape trei mii de suflete."
          }
        ]
      },
      "Exod 21:24": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 21",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/21",
        "chapter": 21,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 21:24",
            "number": 24,
            "text": "ochi pentru ochi, dinte pentru dinte, m\u00e2n\u0103 pentru m\u00e2n\u0103, picior pentru picior,"
          }
        ]
      },
      "Luca 23:34": {
        "book": "Luca",
        "name": "Luca 23",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/luca/23",
        "chapter": 23,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Luca 23:34",
            "number": 34,
            "text": "Isus zicea: \u201eTat\u0103, iart\u0103-i , c\u0103ci nu \u015ftiu ce fac!\u201d Ei \u015fi-au \u00eemp\u0103r\u0163it hainele Lui \u00eentre ei, tr\u0103g\u00e2nd la sor\u0163i."
          }
        ]
      },
      "Exod 19:12": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 19",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/19",
        "chapter": 19,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 19:12",
            "number": 12,
            "text": "S\u0103 hot\u0103r\u0103\u015fti poporului anumite margini de jur \u00eemprejur \u015fi s\u0103 spui: \u2018S\u0103 nu cumva s\u0103 v\u0103 sui\u0163i pe munte sau s\u0103 v\u0103 atinge\u0163i de poalele lui. Oricine se va atinge de munte va fi pedepsit cu moartea."
          }
        ]
      },
      "Matei 14:36": {
        "book": "Matei",
        "name": "Matei 14",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/matei/14",
        "chapter": 14,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Matei 14:36",
            "number": 36,
            "text": "Bolnavii \u00cel rugau s\u0103 le dea voie numai s\u0103 se ating\u0103 de poala hainei Lui. \u015ei to\u0163i c\u00e2\u0163i s-au atins s-au vindecat."
          }
        ]
      },
      "Exod 19:8": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 19",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/19",
        "chapter": 19,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 19:8",
            "number": 8,
            "text": "Tot poporul a r\u0103spuns: \u201eVom face tot ce a zis Domnul!\u201d Moise a spus Domnului cuvintele poporului."
          }
        ]
      },
      "Ioan 19:30": {
        "book": "Ioan",
        "name": "Ioan 19",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ioan/19",
        "chapter": 19,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Ioan 19:30",
            "number": 30,
            "text": "C\u00e2nd a luat Isus o\u0163etul, a zis: \u201eS-a ispr\u0103vit!\u201d Apoi \u015fi-a plecat capul \u015fi \u015ei-a dat duhul."
          }
        ]
      },
      "Gal. 3:10": {
        "book": "Galateni",
        "name": "Galateni 3",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/galateni/3",
        "chapter": 3,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 3:10",
            "number": 10,
            "text": "C\u0103ci to\u0163i cei ce se bizuiesc pe faptele Legii sunt sub blestem, pentru c\u0103 este scris: \u201eBlestemat este oricine nu st\u0103ruie\u015fte \u00een toate lucrurile scrise \u00een cartea Legii, ca s\u0103 le fac\u0103.\u201d"
          }
        ]
      },
      "Gal. 3:13": {
        "book": "Galateni",
        "name": "Galateni 3",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/galateni/3",
        "chapter": 3,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 3:13",
            "number": 13,
            "text": "Hristos ne-a r\u0103scump\u0103rat din blestemul Legii, f\u0103c\u00e2ndu-Se blestem pentru noi, fiindc\u0103 este scris: \u201eBlestemat e oricine este at\u00e2rnat pe lemn\u201d,"
          }
        ]
      },
      "Rom. 3:20": {
        "book": "Romani",
        "name": "Romani 3",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/romani/3",
        "chapter": 3,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 3:20",
            "number": 20,
            "text": "C\u0103ci nimeni nu va fi socotit neprih\u0103nit \u00eenaintea Lui prin faptele Legii, deoarece prin Lege vine cuno\u015ftin\u0163a deplin\u0103 a p\u0103catului."
          }
        ]
      },
      "Ioan 17:3": {
        "book": "Ioan",
        "name": "Ioan 17",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ioan/17",
        "chapter": 17,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Ioan 17:3",
            "number": 3,
            "text": "\u015ei via\u0163a ve\u015fnic\u0103 este aceasta: s\u0103 Te cunoasc\u0103 pe Tine, singurul Dumnezeu adev\u0103rat, \u015fi pe Isus Hristos, pe care L-ai trimis Tu."
          }
        ]
      },
      "Evrei 10:17": {
        "book": "Evrei",
        "name": "Evrei 10",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/evrei/10",
        "chapter": 10,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Evrei 10:17",
            "number": 17,
            "text": "adaug\u0103: \u201e\u015ei nu-Mi voi mai aduce aminte de p\u0103catele lor, nici de f\u0103r\u0103delegile lor.\u201d"
          }
        ]
      },
      "Levitic 11:44": {
        "book": "Leviticul",
        "name": "Leviticul 11",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/leviticul/11",
        "chapter": 11,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Leviticul 11:44",
            "number": 44,
            "text": "C\u0103ci Eu sunt Domnul Dumnezeul vostru. Voi s\u0103 v\u0103 sfin\u0163i\u0163i \u015fi fi\u0163i sfin\u0163i, c\u0103ci Eu sunt sf\u00e2nt; s\u0103 nu v\u0103 face\u0163i necura\u0163i prin toate aceste t\u00e2r\u00e2toare care se t\u00e2r\u0103sc pe p\u0103m\u00e2nt."
          }
        ]
      },
      "1 Cor. 1:30": {
        "book": "1 Corinteni",
        "name": "1 Corinteni 1",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-corinteni",
        "chapter": 1,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "1 Corinteni 1:30",
            "number": 30,
            "text": "\u015ei voi, prin El, sunte\u0163i \u00een Hristos Isus. El a fost f\u0103cut de Dumnezeu pentru noi \u00een\u0163elepciune, neprih\u0103nire, sfin\u0163ire \u015fi r\u0103scump\u0103rare,"
          }
        ]
      },
      "Romani 2": {
        "book": "Romani",
        "name": "Romani 2",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/romani/2",
        "chapter": 2,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 2:1",
            "number": 1,
            "text": "A\u015fadar, omule, oricine ai fi tu care judeci pe altul, nu te po\u0163i dezvinov\u0103\u0163i, c\u0103ci prin faptul c\u0103 judeci pe altul, te os\u00e2nde\u015fti singur, fiindc\u0103 tu, care judeci pe altul, faci acelea\u015fi lucruri."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 2:2",
            "number": 2,
            "text": "\u015etim, \u00een adev\u0103r, c\u0103 judecata lui Dumnezeu \u00eempotriva celor ce s\u0103v\u00e2r\u015fesc astfel de lucruri este potrivit\u0103 cu adev\u0103rul."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 2:3",
            "number": 3,
            "text": "\u015ei crezi tu, omule, care judeci pe cei ce s\u0103v\u00e2r\u015fesc astfel de lucruri \u015fi pe care le faci \u015fi tu, c\u0103 vei sc\u0103pa de judecata lui Dumnezeu?"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 2:4",
            "number": 4,
            "text": "Sau dispre\u0163uie\u015fti tu bog\u0103\u0163iile bun\u0103t\u0103\u0163ii, \u00eeng\u0103duin\u0163ei \u015fi \u00eendelungii Lui r\u0103bd\u0103ri? Nu vezi tu c\u0103 bun\u0103tatea lui Dumnezeu te \u00eendeamn\u0103 la poc\u0103in\u0163\u0103?"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 2:5",
            "number": 5,
            "text": "Dar, cu \u00eempietrirea inimii tale, care nu vrea s\u0103 se poc\u0103iasc\u0103, \u00ee\u0163i aduni o comoar\u0103 de m\u00e2nie pentru ziua m\u00e2niei \u015fi a ar\u0103t\u0103rii dreptei judec\u0103\u0163i a lui Dumnezeu,"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 2:6",
            "number": 6,
            "text": "care va r\u0103spl\u0103ti fiec\u0103ruia dup\u0103 faptele lui."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 2:7",
            "number": 7,
            "text": "\u015ei anume va da via\u0163a ve\u015fnic\u0103 celor ce, prin st\u0103ruin\u0163a \u00een bine, caut\u0103 slava, cinstea \u015fi nemurirea,"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 2:8",
            "number": 8,
            "text": "\u015fi va da m\u00e2nie \u015fi urgie celor ce, din duh de g\u00e2lceav\u0103, se \u00eempotrivesc adev\u0103rului \u015fi ascult\u0103 de nelegiuire."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 2:9",
            "number": 9,
            "text": "Necaz \u015fi str\u00e2mtorare vor veni peste orice suflet omenesc care face r\u0103ul: \u00eent\u00e2i peste iudeu, apoi peste grec."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 2:10",
            "number": 10,
            "text": "Slav\u0103, cinste \u015fi pace vor veni \u00eens\u0103 peste oricine face binele: \u00eent\u00e2i peste iudeu, apoi peste grec."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 2:11",
            "number": 11,
            "text": "C\u0103ci \u00eenaintea lui Dumnezeu nu se are \u00een vedere fa\u0163a omului."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 2:12",
            "number": 12,
            "text": "To\u0163i cei ce au p\u0103c\u0103tuit f\u0103r\u0103 lege vor pieri f\u0103r\u0103 lege, \u015fi to\u0163i cei ce au p\u0103c\u0103tuit av\u00e2nd lege vor fi judeca\u0163i dup\u0103 lege."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 2:13",
            "number": 13,
            "text": "Pentru c\u0103 nu cei ce aud Legea sunt neprih\u0103ni\u0163i \u00eenaintea lui Dumnezeu, ci cei ce \u00eemplinesc Legea aceasta vor fi socoti\u0163i neprih\u0103ni\u0163i."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 2:14",
            "number": 14,
            "text": "C\u00e2nd neamurile, m\u0103car c\u0103 n-au lege, fac din fire lucrurile Legii, prin aceasta ei, care n-au o lege, \u00ee\u015fi sunt singuri lege,"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 2:15",
            "number": 15,
            "text": "\u015fi ei dovedesc c\u0103 lucrarea Legii este scris\u0103 \u00een inimile lor, fiindc\u0103 despre lucrarea aceasta m\u0103rturise\u015fte cugetul lor \u015fi g\u00e2ndurile lor, care sau se \u00eenvinov\u0103\u0163esc, sau se dezvinov\u0103\u0163esc \u00eentre ele."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 2:16",
            "number": 16,
            "text": "\u015ei faptul acesta se va vedea \u00een ziua c\u00e2nd, dup\u0103 Evanghelia mea, Dumnezeu va judeca, prin Isus Hristos, lucrurile ascunse ale oamenilor."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 2:17",
            "number": 17,
            "text": "Tu, care te nume\u015fti iudeu, care te rezemi pe o Lege, care te lauzi cu Dumnezeul t\u0103u,"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 2:18",
            "number": 18,
            "text": "care cuno\u015fti voia Lui, care \u015ftii s\u0103 faci deosebire \u00eentre lucruri, pentru c\u0103 e\u015fti \u00eenv\u0103\u0163at de Lege;"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 2:19",
            "number": 19,
            "text": "tu, care te m\u0103gule\u015fti c\u0103 e\u015fti c\u0103l\u0103uza orbilor, lumina celor ce sunt \u00een \u00eentuneric,"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 2:20",
            "number": 20,
            "text": "pov\u0103\u0163uitorul celor f\u0103r\u0103 minte, \u00eenv\u0103\u0163\u0103torul celor ne\u015ftiutori, pentru c\u0103 \u00een Lege ai dreptarul cuno\u015ftin\u0163ei depline \u015fi al adev\u0103rului;"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 2:21",
            "number": 21,
            "text": "tu deci, care \u00eenve\u0163i pe al\u0163ii, pe tine \u00eensu\u0163i nu te \u00eenve\u0163i? Tu, care propov\u0103duie\u015fti: \u201eS\u0103 nu furi\u201d, furi?"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 2:22",
            "number": 22,
            "text": "Tu, care zici: \u201eS\u0103 nu preacurve\u015fti\u201d, preacurve\u015fti? Tu, c\u0103ruia \u0163i-e sc\u00e2rb\u0103 de idoli, le jefuie\u015fti templele?"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 2:23",
            "number": 23,
            "text": "Tu, care te f\u0103le\u015fti cu Legea, necinste\u015fti pe Dumnezeu prin c\u0103lcarea acestei Legi?"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 2:24",
            "number": 24,
            "text": "\u201eC\u0103ci din pricina voastr\u0103 este hulit Numele lui Dumnezeu \u00eentre neamuri\u201d, dup\u0103 cum este scris."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 2:25",
            "number": 25,
            "text": "T\u0103ierea \u00eemprejur, negre\u015fit, este de folos, dac\u0103 \u00eempline\u015fti Legea, dar, dac\u0103 tu calci Legea, t\u0103ierea ta \u00eemprejur ajunge net\u0103iere \u00eemprejur."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 2:26",
            "number": 26,
            "text": "Dac\u0103 deci cel net\u0103iat \u00eemprejur p\u0103ze\u015fte poruncile Legii, net\u0103ierea lui \u00eemprejur nu i se va socoti ea ca o t\u0103iere \u00eemprejur?"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 2:27",
            "number": 27,
            "text": "Cel net\u0103iat \u00eemprejur din na\u015ftere, care \u00eempline\u015fte Legea, nu te va os\u00e2ndi el pe tine, care o calci, m\u0103car c\u0103 ai slova Legii \u015fi t\u0103ierea \u00eemprejur?"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 2:28",
            "number": 28,
            "text": "Iudeu nu este acela care se arat\u0103 pe dinafar\u0103 c\u0103 este iudeu, \u015fi t\u0103iere \u00eemprejur nu este aceea care este pe dinafar\u0103, \u00een carne."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 2:29",
            "number": 29,
            "text": "Ci iudeu este acela care este iudeu \u00een\u0103untru, \u015fi t\u0103iere \u00eemprejur este aceea a inimii, \u00een duh, nu \u00een slov\u0103; un astfel de iudeu \u00ee\u015fi scoate lauda nu de la oameni, ci de la Dumnezeu."
          }
        ]
      },
      "2 Cor. 3": {
        "book": "2 Corinteni",
        "name": "2 Corinteni 3",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-corinteni/3",
        "chapter": 3,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "2 Corinteni 3:1",
            "number": 1,
            "text": "\u00cencepem noi iar\u0103\u015fi s\u0103 ne l\u0103ud\u0103m singuri? Sau nu cumva avem trebuin\u0163\u0103, ca unii, de epistole de laud\u0103 c\u0103tre voi sau de la voi?"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "2 Corinteni 3:2",
            "number": 2,
            "text": "Voi sunte\u0163i epistola noastr\u0103, scris\u0103 \u00een inimile noastre, cunoscut\u0103 \u015fi citit\u0103 de to\u0163i oamenii."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "2 Corinteni 3:3",
            "number": 3,
            "text": "Voi sunte\u0163i ar\u0103ta\u0163i ca fiind epistola lui Hristos, scris\u0103 de noi, ca slujitori ai Lui, nu cu cerneal\u0103, ci cu Duhul Dumnezeului celui viu; nu pe ni\u015fte table de piatr\u0103, ci pe ni\u015fte table care sunt inimi de carne."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "2 Corinteni 3:4",
            "number": 4,
            "text": "Avem \u00eencrederea aceasta tare \u00een Dumnezeu, prin Hristos."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "2 Corinteni 3:5",
            "number": 5,
            "text": "Nu c\u0103 noi, prin noi \u00een\u015fine, suntem \u00een stare s\u0103 g\u00e2ndim ceva ca venind de la noi. Destoinicia noastr\u0103, dimpotriv\u0103, vine de la Dumnezeu,"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "2 Corinteni 3:6",
            "number": 6,
            "text": "care ne-a \u015fi f\u0103cut \u00een stare s\u0103 fim slujitori ai unui leg\u0103m\u00e2nt nou, nu al slovei, ci al Duhului, c\u0103ci slova omoar\u0103, dar Duhul d\u0103 via\u0163a."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "2 Corinteni 3:7",
            "number": 7,
            "text": "Acum, dac\u0103 slujba aduc\u0103toare de moarte, scris\u0103 \u015fi s\u0103pat\u0103 \u00een pietre, era cu at\u00e2ta slav\u0103 \u00eenc\u00e2t fiii lui Israel nu puteau s\u0103-\u015fi pironeasc\u0103 ochii asupra fe\u0163ei lui Moise din pricina str\u0103lucirii fe\u0163ei lui, m\u0103car c\u0103 str\u0103lucirea aceasta era trec\u0103toare,"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "2 Corinteni 3:8",
            "number": 8,
            "text": "cum n-ar fi cu slav\u0103 mai degrab\u0103 slujba Duhului?"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "2 Corinteni 3:9",
            "number": 9,
            "text": "Dac\u0103 slujba aduc\u0103toare de os\u00e2nd\u0103 a fost sl\u0103vit\u0103, cu c\u00e2t mai mult o \u00eentrece \u00een slav\u0103 slujba aduc\u0103toare de neprih\u0103nire?"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "2 Corinteni 3:10",
            "number": 10,
            "text": "\u015ei \u00een privin\u0163a aceasta, ce a fost sl\u0103vit nici n-a fost sl\u0103vit, din pricina slavei care o \u00eentrece cu mult."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "2 Corinteni 3:11",
            "number": 11,
            "text": "\u00cen adev\u0103r, dac\u0103 ce era trec\u0103tor era cu slav\u0103, cu c\u00e2t mai mult va r\u0103m\u00e2ne \u00een slav\u0103 ce este netrec\u0103tor!"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "2 Corinteni 3:12",
            "number": 12,
            "text": "Fiindc\u0103 avem dar o astfel de n\u0103dejde, noi lucr\u0103m cu mult\u0103 \u00eendr\u0103zneal\u0103"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "2 Corinteni 3:13",
            "number": 13,
            "text": "\u015fi nu facem ca Moise, care \u00ee\u015fi punea o maram\u0103 peste fa\u0163\u0103, pentru ca fiii lui Israel s\u0103 nu-\u015fi pironeasc\u0103 ochii asupra sf\u00e2r\u015fitului a ceea ce era trec\u0103tor."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "2 Corinteni 3:14",
            "number": 14,
            "text": "Dar ei au r\u0103mas greoi la minte: c\u0103ci p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de ast\u0103zi, la citirea Vechiului Testament, aceast\u0103 maram\u0103 r\u0103m\u00e2ne neridicat\u0103, fiindc\u0103 marama este dat\u0103 la o parte \u00een Hristos."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "2 Corinteni 3:15",
            "number": 15,
            "text": "Da, p\u00e2n\u0103 ast\u0103zi, c\u00e2nd se cite\u015fte Moise, r\u0103m\u00e2ne o maram\u0103 peste inimile lor."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "2 Corinteni 3:16",
            "number": 16,
            "text": "Dar ori de c\u00e2te ori vreunul se \u00eentoarce la Domnul, marama este luat\u0103."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "2 Corinteni 3:17",
            "number": 17,
            "text": "C\u0103ci Domnul este Duhul, \u015fi unde este Duhul Domnului, acolo este slobozenia."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "2 Corinteni 3:18",
            "number": 18,
            "text": "Noi to\u0163i privim cu fa\u0163a descoperit\u0103, ca \u00eentr-o oglind\u0103, slava Domnului \u015fi suntem schimba\u0163i \u00een acela\u015fi chip al Lui, din slav\u0103 \u00een slav\u0103, prin Duhul Domnului."
          }
        ]
      },
      "Galateni 2": {
        "book": "Galateni",
        "name": "Galateni 2",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/galateni/2",
        "chapter": 2,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 2:1",
            "number": 1,
            "text": "Dup\u0103 paisprezece ani, m-am suit din nou la Ierusalim \u00eempreun\u0103 cu Barnaba \u015fi am luat cu mine \u015fi pe Tit."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 2:2",
            "number": 2,
            "text": "M-am suit, \u00een urma unei descoperiri, \u015fi le-am ar\u0103tat Evanghelia pe care o propov\u0103duiesc eu \u00eentre neamuri, \u00eendeosebi celor mai cu vaz\u0103, ca nu cumva s\u0103 alerg sau s\u0103 fi alergat \u00een zadar."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 2:3",
            "number": 3,
            "text": "Nici chiar Tit, care era cu mine, m\u0103car c\u0103 era grec, n-a fost silit s\u0103 se taie \u00eemprejur"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 2:4",
            "number": 4,
            "text": "din pricina fra\u0163ilor mincino\u015fi, furi\u015fa\u0163i \u015fi strecura\u0163i printre noi ca s\u0103 p\u00e2ndeasc\u0103 slobozenia pe care o avem \u00een Hristos Isus, cu g\u00e2nd s\u0103 ne aduc\u0103 la robie;"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 2:5",
            "number": 5,
            "text": "noi nu ne-am supus \u015fi nu ne-am potrivit lor nicio clip\u0103 m\u0103car, pentru ca adev\u0103rul Evangheliei s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 cu voi."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 2:6",
            "number": 6,
            "text": "Cei ce sunt socoti\u0163i ca fiind ceva \u2013 orice ar fi fost ei, nu-mi pas\u0103: Dumnezeu nu caut\u0103 la fa\u0163a oamenilor \u2013 ace\u015ftia, zic, ei, cei cu vaz\u0103, nu mi-au ad\u0103ugat nimic."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 2:7",
            "number": 7,
            "text": "Ba dimpotriv\u0103, c\u00e2nd au v\u0103zut c\u0103 mie \u00eemi fusese \u00eencredin\u0163at\u0103 Evanghelia pentru cei net\u0103ia\u0163i \u00eemprejur, dup\u0103 cum lui Petru \u00eei fusese \u00eencredin\u0163at\u0103 Evanghelia pentru cei t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur \u2013"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 2:8",
            "number": 8,
            "text": "c\u0103ci Cel ce f\u0103cuse din Petru apostolul celor t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur f\u0103cuse \u015fi din mine apostolul neamurilor \u2013"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 2:9",
            "number": 9,
            "text": "\u015fi c\u00e2nd au cunoscut harul care-mi fusese dat, Iacov, Chifa \u015fi Ioan, care sunt privi\u0163i ca st\u00e2lpi, mi-au dat mie \u015fi lui Barnaba m\u00e2na dreapt\u0103 de \u00eenso\u0163ire, ca s\u0103 mergem s\u0103 propov\u0103duim: noi la neamuri, iar ei la cei t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 2:10",
            "number": 10,
            "text": "Ne-au spus numai s\u0103 ne aducem aminte de cei s\u0103raci, \u015fi chiar a\u015fa am \u015fi c\u0103utat s\u0103 fac."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 2:11",
            "number": 11,
            "text": "Dar c\u00e2nd a venit Chifa \u00een Antiohia, i-am stat \u00eempotriv\u0103 \u00een fa\u0163\u0103, c\u0103ci era de os\u00e2ndit."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 2:12",
            "number": 12,
            "text": "\u00cen adev\u0103r, \u00eenainte de venirea unora de la Iacov, el m\u00e2nca \u00eempreun\u0103 cu neamurile, dar c\u00e2nd au venit ei, s-a ferit \u015fi a stat deoparte de teama celor t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 2:13",
            "number": 13,
            "text": "\u00cempreun\u0103 cu el au \u00eenceput s\u0103 se prefac\u0103 \u015fi ceilal\u0163i iudei, a\u015fa c\u0103 p\u00e2n\u0103 \u015fi Barnaba a fost prins \u00een la\u0163ul f\u0103\u0163\u0103rniciei lor."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 2:14",
            "number": 14,
            "text": "C\u00e2nd i-am v\u0103zut eu c\u0103 nu umbl\u0103 drept dup\u0103 adev\u0103rul Evangheliei, am spus lui Chifa \u00een fa\u0163a tuturor: \u201eDac\u0103 tu, care e\u015fti iudeu, tr\u0103ie\u015fti ca neamurile, \u015fi nu ca iudeii, cum sile\u015fti pe neamuri s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 \u00een felul iudeilor?\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 2:15",
            "number": 15,
            "text": "Noi suntem iudei din fire, iar nu p\u0103c\u0103to\u015fi dintre neamuri."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 2:16",
            "number": 16,
            "text": "Totu\u015fi, fiindc\u0103 \u015ftim c\u0103 omul nu este socotit neprih\u0103nit prin faptele Legii, ci numai prin credin\u0163a \u00een Isus Hristos, am crezut \u015fi noi \u00een Hristos Isus, ca s\u0103 fim socoti\u0163i neprih\u0103ni\u0163i prin credin\u0163a \u00een Hristos, iar nu prin faptele Legii; pentru c\u0103 nimeni nu va fi socotit neprih\u0103nit prin faptele Legii."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 2:17",
            "number": 17,
            "text": "Dar, dac\u0103, \u00een timp ce c\u0103ut\u0103m s\u0103 fim socoti\u0163i neprih\u0103ni\u0163i \u00een Hristos, \u015fi noi \u00een\u015fine am fi g\u0103si\u0163i ca p\u0103c\u0103to\u015fi, este oare Hristos un slujitor al p\u0103catului? Nicidecum!"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 2:18",
            "number": 18,
            "text": "C\u0103ci, dac\u0103 zidesc iar\u0103\u015fi lucrurile pe care le-am stricat, m\u0103 ar\u0103t ca un c\u0103lc\u0103tor de lege."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 2:19",
            "number": 19,
            "text": "C\u0103ci eu, prin Lege, am murit fa\u0163\u0103 de Lege, ca s\u0103 tr\u0103iesc pentru Dumnezeu."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 2:20",
            "number": 20,
            "text": "Am fost r\u0103stignit \u00eempreun\u0103 cu Hristos \u015fi tr\u0103iesc\u2026, dar nu mai tr\u0103iesc eu, ci Hristos tr\u0103ie\u015fte \u00een mine. \u015ei via\u0163a pe care o tr\u0103iesc acum \u00een trup o tr\u0103iesc \u00een credin\u0163a \u00een Fiul lui Dumnezeu, care m-a iubit \u015fi S-a dat pe Sine \u00censu\u015fi pentru mine."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 2:21",
            "number": 21,
            "text": "Nu vreau s\u0103 fac zadarnic harul lui Dumnezeu; c\u0103ci dac\u0103 neprih\u0103nirea se cap\u0103t\u0103 prin Lege, degeaba a murit Hristos."
          }
        ]
      },
      "Galateni 3": {
        "book": "Galateni",
        "name": "Galateni 3",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/galateni/3",
        "chapter": 3,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 3:1",
            "number": 1,
            "text": "O, galateni nechibzui\u0163i! Cine v-a fermecat pe voi, \u00eenaintea ochilor c\u0103rora a fost zugr\u0103vit Isus Hristos ca r\u0103stignit?"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 3:2",
            "number": 2,
            "text": "Iat\u0103 numai ce voiesc s\u0103 \u015ftiu de la voi: prin faptele Legii a\u0163i primit voi Duhul ori prin auzirea credin\u0163ei?"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 3:3",
            "number": 3,
            "text": "Sunte\u0163i a\u015fa de nechibzui\u0163i? Dup\u0103 ce a\u0163i \u00eenceput prin Duhul, vre\u0163i acum s\u0103 sf\u00e2r\u015fi\u0163i prin firea p\u0103m\u00e2nteasc\u0103?"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 3:4",
            "number": 4,
            "text": "\u00cen zadar a\u0163i suferit voi at\u00e2t de mult? Dac\u0103, \u00een adev\u0103r, e \u00een zadar!"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 3:5",
            "number": 5,
            "text": "Cel ce v\u0103 d\u0103 Duhul \u015fi face minuni printre voi le face oare prin faptele Legii sau prin auzirea credin\u0163ei?"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 3:6",
            "number": 6,
            "text": "Tot a\u015fa \u015fi \u201eAvraam a crezut pe Dumnezeu, \u015fi credin\u0163a aceasta i-a fost socotit\u0103 ca neprih\u0103nire\u201d."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 3:7",
            "number": 7,
            "text": "\u00cen\u0163elege\u0163i \u015fi voi dar c\u0103 fii ai lui Avraam sunt cei ce au credin\u0163\u0103."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 3:8",
            "number": 8,
            "text": "Scriptura, de asemenea, fiindc\u0103 prevedea c\u0103 Dumnezeu va socoti neprih\u0103nite pe neamuri prin credin\u0163\u0103, a vestit mai dinainte lui Avraam aceast\u0103 veste bun\u0103: \u201eToate neamurile vor fi binecuv\u00e2ntate \u00een tine.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 3:9",
            "number": 9,
            "text": "A\u015fa c\u0103 cei ce se bizuiesc pe credin\u0163\u0103 sunt binecuv\u00e2nta\u0163i \u00eempreun\u0103 cu Avraam cel credincios."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 3:10",
            "number": 10,
            "text": "C\u0103ci to\u0163i cei ce se bizuiesc pe faptele Legii sunt sub blestem, pentru c\u0103 este scris: \u201eBlestemat este oricine nu st\u0103ruie\u015fte \u00een toate lucrurile scrise \u00een cartea Legii, ca s\u0103 le fac\u0103.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 3:11",
            "number": 11,
            "text": "\u015ei c\u0103 nimeni nu este socotit neprih\u0103nit \u00eenaintea lui Dumnezeu prin Lege este \u00eenvederat, c\u0103ci \u201ecel neprih\u0103nit prin credin\u0163\u0103 va tr\u0103i\u201d."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 3:12",
            "number": 12,
            "text": "\u00cens\u0103 Legea nu se \u00eentemeiaz\u0103 pe credin\u0163\u0103, ci ea zice: \u201eCine va face aceste lucruri va tr\u0103i prin ele.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 3:13",
            "number": 13,
            "text": "Hristos ne-a r\u0103scump\u0103rat din blestemul Legii, f\u0103c\u00e2ndu-Se blestem pentru noi, fiindc\u0103 este scris: \u201eBlestemat e oricine este at\u00e2rnat pe lemn\u201d,"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 3:14",
            "number": 14,
            "text": "pentru ca binecuv\u00e2ntarea vestit\u0103 lui Avraam s\u0103 vin\u0103 peste neamuri \u00een Hristos Isus, a\u015fa ca, prin credin\u0163\u0103, noi s\u0103 primim Duhul f\u0103g\u0103duit."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 3:15",
            "number": 15,
            "text": "Fra\u0163ilor (vorbesc \u00een felul oamenilor), un testament, chiar al unui om, odat\u0103 \u00eent\u0103rit, totu\u015fi nimeni nu-l desfiin\u0163eaz\u0103, nici nu-i mai adaug\u0103 ceva."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 3:16",
            "number": 16,
            "text": "Acum, f\u0103g\u0103duin\u0163ele au fost f\u0103cute \u201elui Avraam \u015fi semin\u0163ei lui\u201d. Nu zice: \u201e\u015ei semin\u0163elor\u201d (ca \u015fi cum ar fi vorba de mai multe), ci ca \u015fi cum ar fi vorba numai de una: \u201e\u015ei semin\u0163ei tale\u201d, adic\u0103 Hristos."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 3:17",
            "number": 17,
            "text": "Iat\u0103 ce vreau s\u0103 zic: un testament pe care l-a \u00eent\u0103rit Dumnezeu mai \u00eenainte nu poate fi desfiin\u0163at, a\u015fa ca f\u0103g\u0103duin\u0163a s\u0103 fie nimicit\u0103 de Legea venit\u0103 dup\u0103 patru sute treizeci de ani."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 3:18",
            "number": 18,
            "text": "C\u0103ci dac\u0103 mo\u015ftenirea ar veni din Lege, nu mai vine din f\u0103g\u0103duin\u0163\u0103; \u015fi Dumnezeu printr-o f\u0103g\u0103duin\u0163\u0103 a dat-o lui Avraam."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 3:19",
            "number": 19,
            "text": "Atunci pentru ce este Legea? Ea a fost ad\u0103ugat\u0103 din pricina c\u0103lc\u0103rilor de lege, p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd avea s\u0103 vin\u0103 \u201eS\u0103m\u00e2n\u0163a\u201d, c\u0103reia \u00cei fusese f\u0103cut\u0103 f\u0103g\u0103duin\u0163a; \u015fi a fost dat\u0103 prin \u00eengeri, prin m\u00e2na unui mijlocitor."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 3:20",
            "number": 20,
            "text": "Dar mijlocitorul nu este mijlocitorul unei singure p\u0103r\u0163i, pe c\u00e2nd Dumnezeu este unul singur."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 3:21",
            "number": 21,
            "text": "Atunci oare Legea este \u00eempotriva f\u0103g\u0103duin\u0163elor lui Dumnezeu? Nicidecum! Dac\u0103 s-ar fi dat o Lege care s\u0103 poat\u0103 da via\u0163a, \u00eentr-adev\u0103r, neprih\u0103nirea ar veni din Lege."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 3:22",
            "number": 22,
            "text": "Dar Scriptura a \u00eenchis totul sub p\u0103cat, pentru ca f\u0103g\u0103duin\u0163a s\u0103 fie dat\u0103 celor ce cred, prin credin\u0163a \u00een Isus Hristos."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 3:23",
            "number": 23,
            "text": "\u00cenainte de venirea credin\u0163ei, noi eram sub paza Legii, \u00eenchi\u015fi pentru credin\u0163a care trebuia s\u0103 fie descoperit\u0103."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 3:24",
            "number": 24,
            "text": "Astfel, Legea ne-a fost un \u00eendrum\u0103tor spre Hristos, ca s\u0103 fim socoti\u0163i neprih\u0103ni\u0163i prin credin\u0163\u0103."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 3:25",
            "number": 25,
            "text": "Dup\u0103 ce a venit credin\u0163a, nu mai suntem sub \u00eendrum\u0103torul acesta."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 3:26",
            "number": 26,
            "text": "C\u0103ci to\u0163i sunte\u0163i fii ai lui Dumnezeu prin credin\u0163a \u00een Hristos Isus."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 3:27",
            "number": 27,
            "text": "To\u0163i care a\u0163i fost boteza\u0163i pentru Hristos v-a\u0163i \u00eembr\u0103cat cu Hristos."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 3:28",
            "number": 28,
            "text": "Nu mai este nici iudeu, nici grec; nu mai este nici rob, nici slobod; nu mai este nici parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103, nici parte femeiasc\u0103, fiindc\u0103 to\u0163i sunte\u0163i una \u00een Hristos Isus."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 3:29",
            "number": 29,
            "text": "\u015ei dac\u0103 sunte\u0163i ai lui Hristos, sunte\u0163i \u201es\u0103m\u00e2n\u0163a\u201d lui Avraam, mo\u015ftenitori prin f\u0103g\u0103duin\u0163\u0103."
          }
        ]
      },
      "Efeseni 2": {
        "book": "Efeseni",
        "name": "Efeseni 2",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/efeseni/2",
        "chapter": 2,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Efeseni 2:1",
            "number": 1,
            "text": "Voi era\u0163i mor\u0163i \u00een gre\u015felile \u015fi \u00een p\u0103catele voastre,"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Efeseni 2:2",
            "number": 2,
            "text": "\u00een care tr\u0103ia\u0163i odinioar\u0103 dup\u0103 mersul lumii acesteia, dup\u0103 domnul puterii v\u0103zduhului, a duhului care lucreaz\u0103 acum \u00een fiii neascult\u0103rii."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Efeseni 2:3",
            "number": 3,
            "text": "\u00centre ei eram \u015fi noi to\u0163i odinioar\u0103, c\u00e2nd tr\u0103iam \u00een poftele firii noastre p\u0103m\u00e2nte\u015fti, c\u00e2nd f\u0103ceam voile firii p\u0103m\u00e2nte\u015fti \u015fi ale g\u00e2ndurilor noastre \u015fi eram din fire copii ai m\u00e2niei, ca \u015fi ceilal\u0163i."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Efeseni 2:4",
            "number": 4,
            "text": "Dar Dumnezeu, care este bogat \u00een \u00eendurare, pentru dragostea cea mare cu care ne-a iubit,"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Efeseni 2:5",
            "number": 5,
            "text": "m\u0103car c\u0103 eram mor\u0163i \u00een gre\u015felile noastre, ne-a adus la via\u0163\u0103 \u00eempreun\u0103 cu Hristos (prin har sunte\u0163i m\u00e2ntui\u0163i)."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Efeseni 2:6",
            "number": 6,
            "text": "El ne-a \u00eenviat \u00eempreun\u0103 \u015fi ne-a pus s\u0103 \u015fedem \u00eempreun\u0103 \u00een locurile cere\u015fti, \u00een Hristos Isus,"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Efeseni 2:7",
            "number": 7,
            "text": "ca s\u0103 arate \u00een veacurile viitoare nem\u0103rginita bog\u0103\u0163ie a harului S\u0103u, \u00een bun\u0103tatea Lui fa\u0163\u0103 de noi \u00een Hristos Isus."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Efeseni 2:8",
            "number": 8,
            "text": "C\u0103ci prin har a\u0163i fost m\u00e2ntui\u0163i, prin credin\u0163\u0103. \u015ei aceasta nu vine de la voi, ci este darul lui Dumnezeu."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Efeseni 2:9",
            "number": 9,
            "text": "Nu prin fapte, ca s\u0103 nu se laude nimeni."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Efeseni 2:10",
            "number": 10,
            "text": "C\u0103ci noi suntem lucrarea Lui \u015fi am fost zidi\u0163i \u00een Hristos Isus pentru faptele bune pe care le-a preg\u0103tit Dumnezeu mai dinainte ca s\u0103 umbl\u0103m \u00een ele."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Efeseni 2:11",
            "number": 11,
            "text": "De aceea, voi, care alt\u0103dat\u0103 era\u0163i neamuri din na\u015ftere, numi\u0163i net\u0103ia\u0163i \u00eemprejur de c\u0103tre aceia care se cheam\u0103 t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur \u015fi care sunt t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur \u00een trup de m\u00e2na omului,"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Efeseni 2:12",
            "number": 12,
            "text": "aduce\u0163i-v\u0103 aminte c\u0103 \u00een vremea aceea era\u0163i f\u0103r\u0103 Hristos, f\u0103r\u0103 drept de cet\u0103\u0163enie \u00een Israel, str\u0103ini de leg\u0103mintele f\u0103g\u0103duin\u0163ei, f\u0103r\u0103 n\u0103dejde \u015fi f\u0103r\u0103 Dumnezeu \u00een lume."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Efeseni 2:13",
            "number": 13,
            "text": "Dar acum, \u00een Hristos Isus, voi, care odinioar\u0103 era\u0163i dep\u0103rta\u0163i, a\u0163i fost apropia\u0163i prin s\u00e2ngele lui Hristos."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Efeseni 2:14",
            "number": 14,
            "text": "C\u0103ci El este pacea noastr\u0103, care din doi a f\u0103cut unul \u015fi a surpat zidul de la mijloc care-i desp\u0103r\u0163ea"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Efeseni 2:15",
            "number": 15,
            "text": "\u015fi, \u00een trupul Lui, a \u00eenl\u0103turat vr\u0103jm\u0103\u015fia dintre ei, Legea poruncilor, \u00een or\u00e2nduirile ei, ca s\u0103 fac\u0103 pe cei doi s\u0103 fie \u00een El \u00censu\u015fi un singur om nou, f\u0103c\u00e2nd astfel pace,"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Efeseni 2:16",
            "number": 16,
            "text": "\u015fi a \u00eemp\u0103cat pe cei doi cu Dumnezeu \u00eentr-un singur trup, prin cruce, prin care a nimicit vr\u0103jm\u0103\u015fia."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Efeseni 2:17",
            "number": 17,
            "text": "El a venit astfel s\u0103 aduc\u0103 vestea bun\u0103 a p\u0103cii vou\u0103, celor ce era\u0163i departe, \u015fi pace celor ce erau aproape."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Efeseni 2:18",
            "number": 18,
            "text": "C\u0103ci prin El \u015fi unii, \u015fi al\u0163ii avem intrare la Tat\u0103l, \u00eentr-un Duh."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Efeseni 2:19",
            "number": 19,
            "text": "A\u015fadar, voi nu mai sunte\u0163i nici str\u0103ini, nici oaspe\u0163i ai casei, ci sunte\u0163i \u00eempreun\u0103-cet\u0103\u0163eni cu sfin\u0163ii, oameni din casa lui Dumnezeu,"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Efeseni 2:20",
            "number": 20,
            "text": "fiind zidi\u0163i pe temelia apostolilor \u015fi prorocilor, piatra din capul unghiului fiind Isus Hristos."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Efeseni 2:21",
            "number": 21,
            "text": "\u00cen El toat\u0103 cl\u0103direa, bine \u00eenchegat\u0103, cre\u015fte ca s\u0103 fie un Templu sf\u00e2nt \u00een Domnul."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Efeseni 2:22",
            "number": 22,
            "text": "\u015ei prin El \u015fi voi sunte\u0163i zidi\u0163i \u00eempreun\u0103, ca s\u0103 fi\u0163i un loca\u015f al lui Dumnezeu, prin Duhul."
          }
        ]
      }
    }
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Moise un pedagog spre Hristos",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "C\u0103l\u0103toria israelienilor spre Canaan a fost un "
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "pedagog"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "; a fost o preg\u0103tire pentru c\u0103l\u0103toria cre\u015ftinismului spre Canaanul ceresc. C\u0103l\u0103toria spre Canaan a fost o \u015fcoal\u0103 preg\u0103titoare, iar Moise era dasc\u0103lul \u015fi pedagogul spre Hristos."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Ce potrivit a spus aceste lucruri sf. Ioan Gur\u0103 de Aur: C\u0103ci Dumnezeu - zice Sf. Ioan Gur\u0103 de Aur - le-a dat israelienilor pe Moise de pedagog, ca \u015fi unor copii. Moise \u00eei \u00eenv\u0103\u0163a ca pe ni\u015fte copii, dup\u0103 cum \u015fi noi \u00eenv\u0103\u0163\u0103m literele alfabetului. Pentru c\u0103 Legea avea umbra bun\u0103t\u0103\u0163ilor celor viitoare iar nu \u00eensu\u015fi chipul lucrurilor ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Evrei 10:1",
          "text": "Evrei 10, 1"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Dup\u0103 cum \u015fi noi \u00eei momim pe copii cu pl\u0103cinte \u015fi le d\u0103m \u015fi parale, cer\u00e2nd de la ei un singur lucru: ca s\u0103 se duc\u0103 la \u015fcoal\u0103; tot a\u015fa \u015fi Dumnezeu, pe l\u00e2ng\u0103 bog\u0103\u0163ie le d\u0103 \u015fi hran\u0103 cer\u00e2nd un lucru, numai de a asculta pe Moise. \u015ei prive\u015fte cum israelienii numai de Moise se sfiau, c\u0103ci nu \u00eentrebau unde este Dumnezeu, ci unde este Moise, \u015fi c\u00e2nd Dumnezeu este prezent, \u00eei apuca groaza. Poporul tremura \u015fi st\u0103tea departe \u015fi a zis lui Moise: vorbe\u015fte-ne tu \u015fi te vom asculta, dar s\u0103 nu ne vorbeasc\u0103 Dumnezeu ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 20:19",
          "text": "Exod 20, 19"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). C\u00e2nd f\u0103ceau ceva r\u0103u, prive\u015fte cum imediat \u00eei pedepsea Dumnezeu. Voia a-i pedepsi cu asprime, \u00eens\u0103 Moise nu i-a l\u0103sat. Dup\u0103 cum p\u0103rintele amenin\u0163\u0103, dar \u015fi dasc\u0103lul amenin\u0163\u0103 a demisiona din post, tot a\u015fa a f\u0103cut \u015fi Moise, amenin\u0163\u00e2nd c\u0103 \u00ee\u015fi d\u0103 abzicerea dac\u0103 nu-i va ierta, \u015fi Dumnezeul i-a iertat. \u00cen modul acesta, pustiul a devenit o \u015fcoal\u0103 pentru israelieni. \u015ei dup\u0103 cum copiii st\u00e2nd prea mult \u00een \u015fcoal\u0103, se \u00eengreuiaz\u0103 \u015fi voiesc a pleca, tot a\u015fa \u015fi ei vor \u00een continuu \u00eenapoierea \u00een Egipt... Ba \u00eenc\u0103 \u015fi tablele le-a sf\u0103r\u00e2mat, ceea ce face \u015fi dasc\u0103lul c\u00e2nd se sup\u0103r\u0103 \u015fi lu\u00e2nd din m\u00e2na elevilor caietele, le arunc\u0103 jos \u015fi le rupe... astfel c\u0103 nu ar gre\u015fi cineva dac\u0103 l-ar numi pe Moise \u015fi dasc\u0103l \u015fi hr\u0103nitor \u015fi pedagog \u00een acela\u015fi timp... "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Cu adev\u0103rat, Vechiul Testament era numai abecedarul, era numai cartea de introducere \u00een \u015fcoala cea mare a \u00cemp\u0103r\u0103\u0163iei lui Dumnezeu. Cei \u00eencep\u0103tori aveau lips\u0103 de m\u00e2ncare u\u015foar\u0103, de lapte. \u00cen \u015fcoala m\u00e2ntuirii trebuiau atra\u015fi cu pl\u0103cinte, precum a\u015fa de potrivit spunea sf. Ioan Gur\u0103 de Aur. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Cei care citi\u0163i Biblia, poate a\u0163i b\u0103gat de seam\u0103 un lucru. \u00cen Vechiul Testament nu se vorbe\u015fte aproape nic\u0103ieri despre rai, despre r\u0103splata unei vie\u0163i ve\u015fnice. De ce? Pentru c\u0103 asta era o m\u00e2ncare grea pentru \u00eencep\u0103tori. Erau prea slabi s\u0103 li se vorbeasc\u0103 despre bucuriile \u015fi comorile vie\u0163ii celei ve\u015fnice. Erau prea slabi ca s\u0103 poat\u0103 face binele de dragul r\u0103spl\u0103\u0163ii unei vie\u0163i ve\u015fnice. De aceea, Vechiul Testament f\u0103g\u0103duie r\u0103splata p\u0103m\u00e2nteasc\u0103. Ascult\u0103 de Dumnezeu ca s\u0103-\u0163i fie bine \u015fi s\u0103 tr\u0103ie\u015fti mul\u0163i ani pe p\u0103m\u00e2nt. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u015ei celor ce mergeau spre Canaan li s-a f\u0103g\u0103duit o \u0163ar\u0103 plin\u0103 de lapte \u015fi miere. Moise \u00ee\u015fi \u00eencheie c\u0103l\u0103toria pun\u00e2nd \u00een fa\u0163a poporului - \u00een loc de rai \u015fi iad - binecuv\u00e2ntare sau blestem \u00een averile lor, a\u015fa dup\u0103 cum vor p\u0103zi sau ba poruncile Domnului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dac\u0103 vei asculta de glasul Domnului Dumnezeu \u015fi vei \u00eemplini toate poruncile Lui, binecuv\u00e2ntat va fi rodul p\u0103m\u00e2ntului t\u0103u, rodul turmelor tale, f\u0103tul vacilor \u015fi oilor tale. Co\u015fni\u0163a ta \u015fi postava ta vor fi binecuv\u00e2ntate... iar de nu vei asculta glasul Domnului Dumnezeu, blestemat va fi rodul p\u0103m\u00e2ntului t\u0103u, f\u0103tul vacilor tale \u015fi f\u0103tul oilor tale. Co\u015fni\u0163a ta \u015fi postava ta vor fi blestemate. Domnul te va lovi cu friguri, cu c\u0103lduri, cu secet\u0103, cu rugin\u0103 \u00een gr\u00e2u \u015fi cu t\u0103ciune ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Deut. 28",
          "text": "Deut. cap. 28"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Abia dup\u0103 aceast\u0103 \u015fcoal\u0103 introduc\u0103toare, se ive\u015fte comoara \u00cemp\u0103r\u0103\u0163iei lui Dumnezeu. Domnul Isus vine \u00een lume cu f\u0103g\u0103duin\u0163a vie\u0163ii celei ve\u015fnice. \u00centre Vechiul Noul Testament este un hotar nou, este trecerea \u00eentr-o \u015fcoal\u0103 nou\u0103. Introducerea se f\u0103cuse. \u00cen Noul Testament nu mai \u00eent\u00e2lnim r\u0103splata cu averile. Dimpotriv\u0103, Domnul Isus arat\u0103 pre\u0163ul cel slab ce-l au averile pe care le rod moliile \u015fi le fur\u0103 ho\u0163ii \u015fi \u00eendeamn\u0103 pe oameni s\u0103-\u015fi str\u00e2ng\u0103 averi \u00een cer. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Pentru ascultarea poruncilor lui Dumnezeu, \u00een loc de bel\u015fuguri p\u0103m\u00e2nte\u015fti, Isus le spune oamenilor c\u0103 plata \u015fi r\u0103splata lor mult\u0103 va fi \u00een ceruri. Aici pe p\u0103m\u00e2nt, \u00een loc de r\u0103splat\u0103, de multe ori vor trebui s\u0103 culeag\u0103 lacrimi, necazuri \u015fi \u00eencerc\u0103ri. Cerul ne d\u0103 r\u0103splata cea adev\u0103rat\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Iat\u0103, a\u015fa a \u00eenaintat \u015fcoala cea mare pe care Domnul Dumnezeu a f\u0103cut-o cu m\u00e2ntuirea oamenilor \u015fi omenirii. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "De \u00eencheiere, voi spune \u00eenc\u0103 ceva. \u00centr-o bun\u0103 parte, poporul nostru tr\u0103ie\u015fte azi \u00een spiritul Vechiului Testament. Se teme s\u0103 fac\u0103 r\u0103ul mai mult de frica fulgerelor \u015fi face bine g\u00e2ndindu-se mai mult la sporul bunurilor sale dec\u00e2t la dragostea lui Dumnezeu \u015fi r\u0103splata vie\u0163ii celei ve\u015fnice. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dar din \u015fcoala Vechiului Testament noi avem ceva \u015fi mai mult dec\u00e2t aceasta, avem litera legii. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "Ce spune sf. Ioan Gur\u0103 de Aur",
    "bible-refs": {
      "Evrei 10:1": {
        "book": "Evrei",
        "name": "Evrei 10",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/evrei/10",
        "chapter": 10,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Evrei 10:1",
            "number": 1,
            "text": "\u00cen adev\u0103r, Legea, care are umbra bunurilor viitoare, nu \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea adev\u0103rat\u0103 a lucrurilor, nu poate niciodat\u0103, prin acelea\u015fi jertfe care se aduc ne\u00eencetat \u00een fiecare an, s\u0103 fac\u0103 des\u0103v\u00e2r\u015fi\u0163i pe cei ce se apropie."
          }
        ]
      },
      "Exod 20:19": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 20",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/20",
        "chapter": 20,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 20:19",
            "number": 19,
            "text": "Ei au zis lui Moise: \u201eVorbe\u015fte-ne tu \u00eensu\u0163i, \u015fi te vom asculta, dar s\u0103 nu ne mai vorbeasc\u0103 Dumnezeu, ca s\u0103 nu murim.\u201d"
          }
        ]
      },
      "Deut. 28": {
        "book": "Deuteronomul",
        "name": "Deuteronomul 28",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/deuteronomul/28",
        "chapter": 28,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:1",
            "number": 1,
            "text": "Dac\u0103 vei asculta de glasul Domnului Dumnezeului t\u0103u, p\u0103zind \u015fi \u00eemplinind toate poruncile Lui pe care \u0163i le dau ast\u0103zi, Domnul Dumnezeul t\u0103u \u00ee\u0163i va da \u00eent\u00e2ietate asupra tuturor neamurilor de pe p\u0103m\u00e2nt."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:2",
            "number": 2,
            "text": "Iat\u0103 toate binecuv\u00e2nt\u0103rile care vor veni peste tine \u015fi de care vei avea parte dac\u0103 vei asculta de glasul Domnului Dumnezeului t\u0103u:"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:3",
            "number": 3,
            "text": "Vei fi binecuv\u00e2ntat \u00een cetate \u015fi vei fi binecuv\u00e2ntat la c\u00e2mp."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:4",
            "number": 4,
            "text": "Rodul p\u00e2ntecelui t\u0103u, rodul p\u0103m\u00e2ntului t\u0103u, rodul turmelor tale, f\u0103tul vacilor \u015fi oilor tale, toate acestea vor fi binecuv\u00e2ntate."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:5",
            "number": 5,
            "text": "Co\u015fni\u0163a \u015fi postava ta vor fi binecuv\u00e2ntate."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:6",
            "number": 6,
            "text": "Vei fi binecuv\u00e2ntat la venirea ta \u015fi vei fi binecuv\u00e2ntat la plecarea ta."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:7",
            "number": 7,
            "text": "Domnul \u00ee\u0163i va da biruin\u0163\u0103 asupra vr\u0103jma\u015filor t\u0103i care se vor ridica \u00eempotriva ta; pe un drum vor ie\u015fi \u00eempotriva ta, dar pe \u015fapte drumuri vor fugi dinaintea ta."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:8",
            "number": 8,
            "text": "Domnul va face ca binecuv\u00e2ntarea s\u0103 fie cu tine \u00een gr\u00e2narele tale \u015fi \u00een toate lucrurile pe care vei pune m\u00e2na. Te va binecuv\u00e2nta \u00een \u0163ara pe care \u0163i-o d\u0103 Domnul Dumnezeul t\u0103u."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:9",
            "number": 9,
            "text": "Vei fi pentru Domnul un popor sf\u00e2nt, cum \u0163i-a jurat El, dac\u0103 vei p\u0103zi poruncile Domnului Dumnezeului t\u0103u \u015fi vei umbla pe c\u0103ile Lui."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:10",
            "number": 10,
            "text": "Toate popoarele vor vedea c\u0103 tu por\u0163i Numele Domnului \u015fi se vor teme de tine."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:11",
            "number": 11,
            "text": "Domnul te va cople\u015fi cu bun\u0103t\u0103\u0163i, \u00eenmul\u0163ind rodul trupului t\u0103u, rodul turmelor tale \u015fi rodul p\u0103m\u00e2ntului t\u0103u, \u00een \u0163ara pe care Domnul a jurat p\u0103rin\u0163ilor t\u0103i c\u0103 \u0163i-o va da."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:12",
            "number": 12,
            "text": "Domnul \u00ee\u0163i va deschide comoara Lui cea bun\u0103, cerul, ca s\u0103 trimit\u0103 \u0163\u0103rii tale ploaie la vreme \u015fi ca s\u0103 binecuv\u00e2nteze tot lucrul m\u00e2inilor tale: vei da cu \u00eemprumut multor neamuri, dar tu nu vei lua cu \u00eemprumut."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:13",
            "number": 13,
            "text": "Domnul te va face s\u0103 fii cap, nu coad\u0103; totdeauna vei fi sus, \u015fi niciodat\u0103 nu vei fi jos, dac\u0103 vei asculta de poruncile Domnului Dumnezeului t\u0103u, pe care \u0163i le dau ast\u0103zi, dac\u0103 le vei p\u0103zi \u015fi le vei \u00eemplini"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:14",
            "number": 14,
            "text": "\u015fi nu te vei abate nici la dreapta, nici la st\u00e2nga de la toate poruncile pe care vi le dau ast\u0103zi, ca s\u0103 v\u0103 duce\u0163i dup\u0103 al\u0163i dumnezei \u015fi s\u0103 le sluji\u0163i."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:15",
            "number": 15,
            "text": "Dar, dac\u0103 nu vei asculta de glasul Domnului Dumnezeului t\u0103u, dac\u0103 nu vei p\u0103zi \u015fi nu vei \u00eemplini toate poruncile Lui \u015fi toate legile Lui, pe care \u0163i le dau ast\u0103zi, iat\u0103 toate blestemele care vor veni peste tine \u015fi de care vei avea parte."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:16",
            "number": 16,
            "text": "Vei fi blestemat \u00een cetate \u015fi vei fi blestemat pe c\u00e2mp."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:17",
            "number": 17,
            "text": "Co\u015fni\u0163a \u015fi postava ta vor fi blestemate."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:18",
            "number": 18,
            "text": "Rodul trupului t\u0103u, rodul p\u0103m\u00e2ntului t\u0103u, f\u0103tul vacilor tale \u015fi f\u0103tul oilor tale, toate vor fi blestemate."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:19",
            "number": 19,
            "text": "Vei fi blestemat la venirea ta \u015fi vei fi blestemat la plecarea ta."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:20",
            "number": 20,
            "text": "Domnul va trimite \u00eempotriva ta blestemul, tulburarea \u015fi amenin\u0163area \u00een mijlocul tuturor lucrurilor de care te vei apuca, p\u00e2n\u0103 vei fi nimicit, p\u00e2n\u0103 vei pieri cur\u00e2nd, din pricina r\u0103ut\u0103\u0163ii faptelor tale, care te-a f\u0103cut s\u0103 M\u0103 p\u0103r\u0103se\u015fti."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:21",
            "number": 21,
            "text": "Domnul va trimite peste tine ciuma, p\u00e2n\u0103 te va nimici \u00een \u0163ara pe care o vei lua \u00een st\u0103p\u00e2nire."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:22",
            "number": 22,
            "text": "Domnul te va lovi cu lingoare, cu friguri, cu obrinteal\u0103, cu c\u0103ldur\u0103 arz\u0103toare, cu secet\u0103, cu rugin\u0103 \u00een gr\u00e2u \u015fi cu t\u0103ciune, care te vor urm\u0103ri p\u00e2n\u0103 vei pieri."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:23",
            "number": 23,
            "text": "Cerul deasupra capului t\u0103u va fi de aram\u0103 \u015fi p\u0103m\u00e2ntul sub tine va fi de fier."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:24",
            "number": 24,
            "text": "Domnul va trimite \u0163\u0103rii tale, \u00een loc de ploaie, praf \u015fi pulbere, care vor c\u0103dea din cer peste tine p\u00e2n\u0103 vei fi nimicit."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:25",
            "number": 25,
            "text": "Domnul te va face s\u0103 fii b\u0103tut de vr\u0103jma\u015fii t\u0103i; pe un drum vei ie\u015fi \u00eempotriva lor, dar pe \u015fapte drumuri vei fugi dinaintea lor \u015fi vei fi o groaz\u0103 pentru toate \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iile p\u0103m\u00e2ntului."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:26",
            "number": 26,
            "text": "Trupul t\u0103u mort va fi hrana tuturor p\u0103s\u0103rilor cerului \u015fi fiarelor p\u0103m\u00e2ntului; \u015fi nu va fi nimeni care s\u0103 le sperie."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:27",
            "number": 27,
            "text": "Domnul te va bate cu buba rea a Egiptului, cu bube rele la \u015fezut, cu r\u00e2ie \u015fi cu pecingine, de care nu vei putea s\u0103 te vindeci."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:28",
            "number": 28,
            "text": "Domnul te va lovi cu nebunie, cu orbire, cu r\u0103t\u0103cire a min\u0163ii"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:29",
            "number": 29,
            "text": "\u015fi vei b\u00e2jb\u00e2i pe \u00eentuneric ziua-n amiaza mare, ca orbul pe \u00eentuneric; nu vei avea noroc \u00een treburile tale \u015fi \u00een toate zilele vei fi ap\u0103sat, pr\u0103dat \u015fi nu va fi nimeni care s\u0103-\u0163i vin\u0103 \u00een ajutor."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:30",
            "number": 30,
            "text": "Vei avea logodnic\u0103, \u015fi altul se va culca cu ea; vei zidi cas\u0103, \u015fi n-o vei locui; vei s\u0103di vie, \u015fi nu vei m\u00e2nca din ea."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:31",
            "number": 31,
            "text": "Boul t\u0103u va fi \u00eenjunghiat sub ochii t\u0103i, \u015fi nu vei m\u00e2nca din el; \u0163i se va r\u0103pi m\u0103garul dinaintea ta \u015fi nu \u0163i se va da \u00eenapoi; oile tale vor fi date vr\u0103jma\u015filor t\u0103i \u015fi nu va fi nimeni care s\u0103-\u0163i vin\u0103 \u00een ajutor."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:32",
            "number": 32,
            "text": "Fiii t\u0103i \u015fi fiicele tale vor fi da\u0163i ca robi pe m\u00e2na altui popor; \u0163i se vor topi ochii de dor, uit\u00e2ndu-te toat\u0103 ziua dup\u0103 ei, \u015fi m\u00e2na ta va fi f\u0103r\u0103 putere."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:33",
            "number": 33,
            "text": "Un popor pe care nu-l cuno\u015fti va m\u00e2nca rodul p\u0103m\u00e2ntului t\u0103u \u015fi tot venitul lucrului t\u0103u \u015fi \u00een toate zilele vei fi ap\u0103sat \u015fi zdrobit."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:34",
            "number": 34,
            "text": "Priveli\u015ftea pe care o vei avea sub ochi te va face s\u0103 \u00eennebune\u015fti."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:35",
            "number": 35,
            "text": "Domnul te va lovi cu o bub\u0103 rea la genunchi \u015fi la coapse \u015fi nu te vei putea vindeca de ea, te va lovi de la talpa piciorului p\u00e2n\u0103 \u00een cre\u015ftetul capului."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:36",
            "number": 36,
            "text": "Domnul te va duce, pe tine \u015fi \u00eemp\u0103ratul pe care-l vei pune peste tine, la un neam pe care nu l-ai cunoscut, nici tu, nici p\u0103rin\u0163ii t\u0103i. \u015ei acolo, vei sluji altor dumnezei, de lemn \u015fi de piatr\u0103."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:37",
            "number": 37,
            "text": "\u015ei vei fi de pomin\u0103, de batjocur\u0103 \u015fi de r\u00e2s printre toate popoarele la care te va duce Domnul."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:38",
            "number": 38,
            "text": "Vei sem\u0103na mult\u0103 s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 pe c\u00e2mpul t\u0103u, \u015fi vei str\u00e2nge pu\u0163in, c\u0103ci o vor m\u00e2nca toat\u0103 l\u0103custele."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:39",
            "number": 39,
            "text": "Vei s\u0103di vii \u015fi le vei lucra, dar vin nu vei bea, ba nici n-o vei culege, c\u0103ci o vor m\u00e2nca viermii."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:40",
            "number": 40,
            "text": "Vei avea m\u0103slini pe toat\u0103 \u00eentinderea \u0163\u0103rii tale, \u015fi nu te vei unge cu untdelemn, c\u0103ci m\u0103slinele vor c\u0103dea."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:41",
            "number": 41,
            "text": "Vei na\u015fte fii \u015fi fiice, dar nu vor fi ai t\u0103i, c\u0103ci se vor duce \u00een robie."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:42",
            "number": 42,
            "text": "Omizile \u00ee\u0163i vor m\u00e2nca to\u0163i pomii \u015fi rodul p\u0103m\u00e2ntului."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:43",
            "number": 43,
            "text": "Str\u0103inul care va fi \u00een mijlocul t\u0103u se va ridica tot mai sus peste tine, iar tu te vei cobor\u00ee tot mai jos;"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:44",
            "number": 44,
            "text": "el \u00ee\u0163i va da cu \u00eemprumut, \u015fi tu nu-i vei da cu \u00eemprumut; el va fi fruntea, \u015fi tu vei fi coada."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:45",
            "number": 45,
            "text": "Toate blestemele acestea vor veni peste tine, te vor urm\u0103ri \u015fi te vor ajunge, p\u00e2n\u0103 vei fi nimicit, pentru c\u0103 n-ai ascultat de glasul Domnului Dumnezeului t\u0103u, pentru c\u0103 n-ai p\u0103zit poruncile Lui \u015fi legile Lui, pe care \u0163i le-a dat."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:46",
            "number": 46,
            "text": "Ele vor fi ve\u015fnic ca ni\u015fte semne \u015fi minuni pentru tine \u015fi s\u0103m\u00e2n\u0163a ta."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:47",
            "number": 47,
            "text": "Pentru c\u0103, \u00een mijlocul bel\u015fugului tuturor lucrurilor, n-ai slujit Domnului Dumnezeului t\u0103u cu bucurie \u015fi cu drag\u0103 inim\u0103,"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:48",
            "number": 48,
            "text": "vei sluji, \u00een mijlocul foamei, setei, goliciunii \u015fi lipsei de toate, vr\u0103jma\u015filor t\u0103i, pe care-i va trimite Domnul \u00eempotriva ta. El \u00ee\u0163i va pune pe grumaz un jug de fier p\u00e2n\u0103 te va nimici."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:49",
            "number": 49,
            "text": "Domnul va aduce de departe, de la marginile p\u0103m\u00e2ntului, un neam care va c\u0103dea peste tine cu zbor de vultur, un neam a c\u0103rui limb\u0103 n-o vei \u00een\u0163elege,"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:50",
            "number": 50,
            "text": "un neam cu \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea s\u0103lbatic\u0103 \u015fi care nu se va sfii de cel b\u0103tr\u00e2n, nici nu va avea mil\u0103 de copii."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:51",
            "number": 51,
            "text": "El va m\u00e2nca rodul turmelor tale \u015fi rodul p\u0103m\u00e2ntului t\u0103u p\u00e2n\u0103 vei fi nimicit; nu-\u0163i va l\u0103sa nici gr\u00e2u, nici must, nici untdelemn, nici vi\u0163eii de la vaci, nici mieii de la oi p\u00e2n\u0103 te va face s\u0103 pieri."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:52",
            "number": 52,
            "text": "Te va \u00eempresura \u00een toate cet\u0103\u0163ile tale p\u00e2n\u0103 \u00ee\u0163i vor c\u0103dea zidurile, aceste ziduri \u00eenalte \u015fi tari, \u00een care \u00ee\u0163i pusese\u015fi \u00eencrederea pe toat\u0103 \u00eentinderea \u0163\u0103rii tale; te va \u00eempresura \u00een toate cet\u0103\u0163ile tale, \u00een toat\u0103 \u0163ara pe care \u0163i-o d\u0103 Domnul Dumnezeul t\u0103u."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:53",
            "number": 53,
            "text": "\u00cen str\u00e2mtorarea \u015fi necazul \u00een care te va aduce vr\u0103jma\u015ful t\u0103u, vei m\u00e2nca rodul trupului t\u0103u, carnea fiilor \u015fi fiicelor tale, pe care \u0163i-i va da Domnul Dumnezeul t\u0103u."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:54",
            "number": 54,
            "text": "Omul cel mai ginga\u015f \u015fi cel mai milos dintre voi se va uita r\u0103u la fratele s\u0103u, la nevasta care se odihne\u015fte pe s\u00e2nul lui, la copiii pe care i-a cru\u0163at:"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:55",
            "number": 55,
            "text": "nu va da niciunuia din ei din carnea copiilor lui cu care se hr\u0103ne\u015fte, fiindc\u0103 nu-i va mai r\u0103m\u00e2ne nimic \u00een mijlocul str\u00e2mtor\u0103rii \u015fi necazului \u00een care te va aduce vr\u0103jma\u015ful t\u0103u \u00een toate cet\u0103\u0163ile tale."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:56",
            "number": 56,
            "text": "Femeia cea mai ginga\u015f\u0103 \u015fi cea mai miloas\u0103 dintre voi, care, de ginga\u015f\u0103 \u015fi miloas\u0103 ce era, nu \u015ftia cum s\u0103 calce mai u\u015for cu piciorul pe p\u0103m\u00e2nt, va privi f\u0103r\u0103 mil\u0103 pe b\u0103rbatul care se odihne\u015fte la s\u00e2nul ei, pe fiul \u015fi pe fiica ei:"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:57",
            "number": 57,
            "text": "nu le va da nimic din pieli\u0163a nou-n\u0103scutului, pieli\u0163\u0103 ie\u015fit\u0103 dintre picioarele ei \u015fi din copiii pe care-i va na\u015fte, c\u0103ci, duc\u00e2nd lips\u0103 de toate, \u00eei va m\u00e2nca \u00een ascuns, din pricina str\u00e2mtor\u0103rii \u015fi necazului \u00een care te va aduce vr\u0103jma\u015ful t\u0103u \u00een cet\u0103\u0163ile tale."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:58",
            "number": 58,
            "text": "Dac\u0103 nu vei p\u0103zi \u015fi nu vei \u00eemplini toate cuvintele legii acesteia, scrise \u00een cartea aceasta, dac\u0103 nu te vei teme de acest Nume sl\u0103vit \u015fi \u00eenfrico\u015fat, adic\u0103 de Domnul Dumnezeul t\u0103u,"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:59",
            "number": 59,
            "text": "Domnul te va lovi \u00een chip minunat, pe tine \u015fi s\u0103m\u00e2n\u0163a ta, cu r\u0103ni mari \u015fi \u00eendelungate, cu boli grele \u015fi necurmate."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:60",
            "number": 60,
            "text": "Va aduce peste tine toate bolile Egiptului de care tremurai, \u015fi ele se vor lipi de tine."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:61",
            "number": 61,
            "text": "Ba \u00eenc\u0103, Domnul va aduce peste tine, p\u00e2n\u0103 vei fi nimicit, toate felurile de boli \u015fi de r\u0103ni care nu sunt pomenite \u00een cartea legii acesteia."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:62",
            "number": 62,
            "text": "Dup\u0103 ce a\u0163i fost at\u00e2t de mul\u0163i, ca stelele cerului, nu ve\u0163i mai r\u0103m\u00e2ne dec\u00e2t un mic num\u0103r, pentru c\u0103 n-ai ascultat de glasul Domnului Dumnezeului t\u0103u."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:63",
            "number": 63,
            "text": "Dup\u0103 cum Domnul Se bucura s\u0103 v\u0103 fac\u0103 bine \u015fi s\u0103 v\u0103 \u00eenmul\u0163easc\u0103, tot a\u015fa Domnul Se va bucura s\u0103 v\u0103 piard\u0103 \u015fi s\u0103 v\u0103 nimiceasc\u0103, \u015fi ve\u0163i fi smul\u015fi din \u0163ara pe care o vei lua \u00een st\u0103p\u00e2nire."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:64",
            "number": 64,
            "text": "Domnul te va \u00eempr\u0103\u015ftia printre toate neamurile, de la o margine a p\u0103m\u00e2ntului p\u00e2n\u0103 la cealalt\u0103, \u015fi acolo vei sluji altor dumnezei, pe care nu i-ai cunoscut nici tu, nici p\u0103rin\u0163ii t\u0103i, dumnezei de lemn \u015fi de piatr\u0103."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:65",
            "number": 65,
            "text": "\u00centre aceste neamuri, nu vei fi lini\u015ftit \u015fi nu vei avea un loc de odihn\u0103 pentru talpa picioarelor tale. Domnul \u00ee\u0163i va face inima fricoas\u0103, ochii l\u00e2ncezi \u015fi sufletul \u00eendurerat."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:66",
            "number": 66,
            "text": "Via\u0163a \u00ee\u0163i va sta nehot\u0103r\u00e2t\u0103 \u00eenainte, vei tremura zi \u015fi noapte, nu vei fi sigur de via\u0163a ta."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:67",
            "number": 67,
            "text": "\u00cen groaza care-\u0163i va umple inima \u015fi \u00een fa\u0163a lucrurilor pe care \u0163i le vor vedea ochii, diminea\u0163a vei zice: \u2018O, de ar veni seara!\u2019 \u015fi seara vei zice: \u2018O, de ar veni diminea\u0163a!\u2019"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 28:68",
            "number": 68,
            "text": "\u015ei Domnul te va \u00eentoarce pe cor\u0103bii \u00een Egipt, \u015fi vei face drumul acesta despre care-\u0163i spusesem: \u2018S\u0103 nu-l mai vezi!\u2019 Acolo, v\u0103 ve\u0163i vinde vr\u0103jma\u015filor vo\u015ftri, ca robi \u015fi roabe, \u015fi nu va fi nimeni s\u0103 v\u0103 cumpere.\u201d"
          }
        ]
      }
    }
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Poruncile \u015fi leg\u0103mintele",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Suntem sub Muntele Sinai, unde li s-au dat israelienilor tablele legii cu cele 10 porunci. Suntem la locul unde Domnul Dumnezeu a \u00eencheiat un leg\u0103m\u00e2nt cu poporul lui Israel. Dac\u0103 ve\u0163i asculta glasul Meu \u015fi ve\u0163i p\u0103zi leg\u0103m\u00e2ntul Meu, ve\u0163i fi ai Mei, le-a zis Domnul ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 19:6",
          "text": "Exod 19, 6"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u00centrebarea este: au \u0163inut israelienii acest leg\u0103m\u00e2nt? Au \u0163inut cele 10 porunci \u015fi leg\u0103m\u00e2ntul? Hot\u0103r\u00e2t c\u0103 nu. Vi\u0163elul de aur, tablele sf\u0103r\u00e2mate, r\u00e2nduielile necinstite, trimi\u015fii Domnului uci\u015fi cu pietre, Hristos r\u0103stignit, Sf\u00e2ntul Duh \u00eentristat, sunt martori despre aceasta. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u015ei nici nu prea se putea altcum pentru c\u0103 Legea era numai cuno\u015ftin\u0163a p\u0103catului. Legea era numai o ar\u0103tare a lui Dumnezeu despre ce trebuie s\u0103 fie omul. Darul \u015fi adev\u0103rul care s\u0103 plineasc\u0103 aceast\u0103 lege \u015fi s\u0103 dea omului putere s\u0103 \u0163in\u0103 legile \u015fi poruncile - urma s\u0103 vin\u0103 mai t\u00e2rziu prin Isus Hristos. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u00cen felul ei, Legea era des\u0103v\u00e2r\u015fit\u0103. Ea ar\u0103ta p\u0103catul \u00een chip des\u0103v\u00e2r\u015fit. Ea \u00eel ar\u0103ta pe om \u015fi starea lui \u00een chip des\u0103v\u00e2r\u015fit. Ea ar\u0103ta sfin\u0163enia \u015fi dreptatea lui Dumnezeu \u00een chip des\u0103v\u00e2r\u015fit. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dar Legea se oprea aici. At\u00e2t era hotarul ei r\u00e2nduit de Bunul Dumnezeu. Mai \u00eencolo, urma s\u0103 lucreze harul. Cealalt\u0103 parte: plin\u0103tatea Legii urma s\u0103 vin\u0103 prin Isus Hristos. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Legea era \u015fi este ca o oglind\u0103 des\u0103v\u00e2r\u015fit\u0103 trimis\u0103 din cer pe p\u0103m\u00e2nt s\u0103 arate omului p\u0103catul \u015fi stric\u0103ciunea sufleteasc\u0103 \u00een care se afl\u0103. C\u00e2nd stau \u00een fa\u0163a unei oglinzi, oglinda \u00eemi arat\u0103 murd\u0103ria de pe obraz. Dar lumina at\u00e2t: ea \u00eemi arat\u0103 murd\u0103ria, dar nu o \u015fterge. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "C\u00e2nd ies pe \u00eentuneric cu o lumin\u0103 \u00een m\u00e2n\u0103, lumina \u00eemi arat\u0103 piedicile \u015fi gropile din calea mea, dar nu le urne\u015fte din loc. Razele soarelui \u00eemi arat\u0103 praful din cas\u0103, dar nu m\u0103tur\u0103 casa. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Legea era lampa Celui Atotputernic ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Iov 29:3",
          "text": "Iov 29, 3"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "), care f\u0103cea lumin\u0103 \u00een via\u0163a omului ar\u0103t\u00e2ndu-i p\u0103catul \u015fi murd\u0103ria. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Legea trebuia \u00eemplinit\u0103 \u00een toate punctele ei. \u015ei cum omul nu putea face aceasta, legea \u00eel punea sub blestem. Cine c\u0103lca legea lui Moise, era omor\u00e2t f\u0103r\u0103 mil\u0103 ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Evrei 10:28",
          "text": "Evrei 10, 28"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Blestemat era tot cel ce nu \u00eemplinea toate cuvintele legii ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Deut. 27:26",
          "text": "Deut. 27, 26"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "; "
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Gal. 3:10",
          "text": "Gal. 3, 10"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "O stare nenorocit\u0103 era aceasta. Era starea omului de la "
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Romani 7",
          "text": "Romani cap. 7"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": ", care se t\u00e2nguia c\u0103 cunoa\u015fte binele \u015fi are voin\u0163\u0103 s\u0103-l fac\u0103, dar n-are putere ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Rom. 7:18-24",
          "text": "Rom. 7, 18-24"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dar tocmai starea aceasta era o preg\u0103tire pentru m\u00e2ntuire, pentru Acela care a venit s\u0103 ne scoat\u0103 de sub blestemul legii. Blestemul legii l-a preg\u0103tit pe omul de la "
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Romani 7",
          "text": "Romani cap. 7"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": " s\u0103 strige: O, nenorocitul de mine, cine m\u0103 va izb\u0103vi dintr-o astfel de stare? "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "La acest hotar s-a ivit darul ce ni s-a dat prin S\u00e2ngele Crucii de pe Golgota. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Sub Muntele Sinai - \u015fi peste tot \u00een Vechiul Testament - s-ar putea zice c\u0103 Dumnezeu este lege. Dar sub Dealul Golgotei, Dumnezeu este dragoste ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "1 Ioan 4:8",
          "text": "1 Ioan 4, 8"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). \u015ei aceasta era plin\u0103tatea legii. Numai prin darul \u015fi harul Crucii de pe Golgota pot rodi poruncile \u015fi leg\u0103mintele. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dup\u0103 tablele legii de sub Muntele Sinai, a urmat vi\u0163elul de aur, a urmat moarte \u015fi pr\u0103p\u0103d mult \u00een popor, p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd israelienii au ajuns la \u015farpele de aram\u0103, care \u00eenchipuia pe Isus Cel R\u0103stignit. Numai acest \u015farpe de aram\u0103 i-a putut izb\u0103vi de moarte ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Deut. 21:8",
          "text": "Deut. 21, 8"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Am st\u0103ruit asupra acestor \u00eenv\u0103\u0163\u0103turi pentru c\u0103 ele au cea mai mare \u00eensemn\u0103tate pentru m\u00e2ntuirea noastr\u0103. M\u00e2ntuirea nu st\u0103 \u00een p\u0103zirea poruncilor \u015fi \u00een opreli\u015fti; s\u0103 faci ceia \u015fi ceia; s\u0103 nu faci ceia \u015fi ceia - ci m\u00e2ntuirea st\u0103 \u00een a afla darul \u015fi harul care ne d\u0103 putere s\u0103 p\u0103zim poruncile. Iar acest dar \u015fi har este Jertfa cea scump\u0103 \u015fi sf\u00e2nt\u0103 de pe Crucea Golgotei. Scrie nu mai departe despre aceasta. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Acum vom spune numai at\u00e2t: Leg\u0103m\u00e2ntul \u015fi poruncile de sub Muntele Sinai trebuie stropite cu leg\u0103m\u00e2ntul S\u00e2ngelui de pe Muntele Golgotei, c\u0103ci altcum nu putem sc\u0103pa din Egiptul p\u0103catelor \u015fi pieirii suflete\u015fti. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "F\u0103r\u0103 de Mine nu pute\u0163i face nimic - zice Domnul Isus ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Ioan 15:5",
          "text": "Ioan 15, 5"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). El este buciumul vie\u0163ii \u015fi numai prin El putem rodi. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Fiule! Osta\u015fule! Cititorule! Nu uita c\u0103 poruncile \u015fi leg\u0103mintele pot rodi numai prin Jertfa Crucii de pe Golgota. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Cre\u015ftinismul nu st\u0103 at\u00e2t \u00een porunci \u015fi opreli\u015fti, ci st\u0103 \u00een darul \u015fi puterea ce ni s-a dat \u015fi ni se d\u0103 prin S\u00e2ngele v\u0103rsat pe Crucea Golgotei. Cum spunea ap. Pavel: Cre\u015ftinismul e dar, nu lege, c\u0103ci altcum darul (harul) n-ar mai fi dar \u015fi Hristos a murit \u00een zadar ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Rom. 11:6",
          "text": "Rom. 11, 6"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "; "
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Gal. 2:21",
          "text": "Gal. 2, 21"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Trebuie s\u0103 fim bine l\u0103muri\u0163i asupra acestui lucru pentru c\u0103 de aici purcede \u015fi duhul. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dac\u0103 cre\u015ftinismul nostru de azi este a\u015fa cum este: f\u0103r\u0103 putere \u015fi f\u0103r\u0103 road\u0103, apoi cauza e a se c\u0103uta tocmai aici. Cre\u015ftin\u0103tatea noastr\u0103 st\u0103 numai la hotarul dintre Noul \u015fi Vechiul Testament, dintre lege \u015fi dar. N-a intrat \u00eenc\u0103 \u00een \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia cea tainic\u0103 a harului \u015fi darului ce ne-a venit prin S\u00e2ngele Crucii. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Marea majoritate a cre\u015ftinilor de azi tr\u0103ie\u015fte \u00een afar\u0103 de buciumul vie\u0163ii cel odr\u0103slit prin S\u00e2ngele v\u0103rsat pe Crucea Golgotei. De aici, lipsa roadelor vie\u0163ii cre\u015ftine. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u00cen at\u00e2tea \u015fi at\u00e2tea locuri mai st\u0103ruie \u00eenc\u0103 \u015fi azi predica \u015fi morala lui "
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "nu"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": ". S\u0103 nu faci aceea \u015fi ceea... s\u0103 faci ceea \u015fi ceea. St\u0103ruie mai ales la noi aceast\u0103 moral\u0103 \u00een semnul c\u0103 suntem \u00eenc\u0103 tot sub Muntele Sinai. N-am ajuns \u00eenc\u0103 sub Dealul Golgotei."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "A c\u0103uta s\u0103 te m\u00e2ntuie\u015fti \u015fi a c\u0103uta s\u0103-i m\u00e2ntuie\u015fti \u015fi pe al\u0163ii f\u0103r\u0103 aceast\u0103 altoire - \u00eenseamn\u0103 a pretinde unor p\u0103dure\u0163i s\u0103 fac\u0103 mere bune. A c\u0103uta \u015fi a afla m\u00e2ntuirea \u00eenseamn\u0103 a c\u0103uta \u015fi a afla pe Isus Cel R\u0103stignit \u015fi Jertfa Lui cea scump\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "De sub Muntele Sinai s\u0103 lu\u0103m \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 \u00een special \u015fi noi, osta\u015fii Domnului. Oastea Domnului este un leg\u0103m\u00e2nt s\u0103 \u0163inem poruncile \u015fi s\u0103 tr\u0103im a\u015fa cum cere Evanghelia. Dar acest leg\u0103m\u00e2nt n-are nici o putere c\u00e2t\u0103 vreme nu e stropit cu S\u00e2ngele Crucii de pe Golgota. N-are nici o putere c\u00e2t\u0103 vreme nu e sigilat cu pecetea Golgotei. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Un frate osta\u015f m\u0103 sf\u0103tuia, mai ast\u0103 var\u0103, s\u0103 scriu toate opreli\u015ftile Oastei pentru cei ce vor s\u0103 intre \u00een Oaste. Foarte bine, iubite frate - i-am r\u0103spuns eu - dar puterea Oastei nu st\u0103 numai \u00een opreli\u015fti. \u00cenc\u0103 nici un be\u0163iv sau altfel de p\u0103tima\u015f nu s-a \u00eendreptat numai cu cele 10 porunci. Puterea Oastei st\u0103 \u00een a afla \u015fi a-i ajuta \u015fi pe al\u0163ii s\u0103 afle izvorul puterii \u015fi \u00eendrept\u0103rii: pe Isus Cel R\u0103stignit. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u00cen fa\u0163a celor ce vor s\u0103 intre \u00een Oaste - pe l\u00e2ng\u0103 opreli\u015fti - s\u0103-L punem mai ales \u015fi mai \u00eent\u00e2i pe Isus Cel R\u0103stignit. S\u0103 le spunem s\u0103-\u015fi aplece mereu genunchii sub bra\u0163ele Crucii strig\u00e2nd cu lacrimi: Isuse Doamne, eu sunt un prins \u00een cursa lui satana... eu sunt un legat \u00een lan\u0163ul lui satana... patimile cele rele m-au biruit cu totul... nu pot face nimic pentru izb\u0103virea mea... nu mai am nici o putere dec\u00e2t lacrimile mele \u015fi suspinul meu: fie-\u0162i mil\u0103 de mine Doamne... m\u00e2ntuie\u015fte-m\u0103 Doamne din aceast\u0103 pieire c\u0103ci Tu singur m\u0103 po\u0163i m\u00e2ntui... "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Sub Dealul Golgotei acest "
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "vom face tot"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": ", se schimb\u0103 \u00een "
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "noi nu putem face nimic"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": ". F\u0103r\u0103 darul \u015fi harul Domnului, noi nu putem face nimic. F\u0103r\u0103 de Mine, nu pute\u0163i face nimic ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Ioan 15:5",
          "text": "Ioan 15, 5"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). S\u0103 r\u0103sune ne\u00eencetat \u00een urechile noastre aceste cuvinte ale Domnului. F\u0103r\u0103 de El, noi nu putem face nimic, dec\u00e2t p\u0103cate."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Cel ce r\u0103m\u00e2ne \u00een Mine, acela aduce mult\u0103 road\u0103 ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Ioan 15:5",
          "text": "Ioan 15, 5"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Fiule! Osta\u015fule! Cititorule! Nu uita c\u0103 toate poruncile \u015fi leg\u0103mintele pot rodi numai prin Jertfa Crucii de pe Golgota. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "pot rodi numai prin Jertfa Crucii",
    "bible-refs": {
      "Exod 19:6": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 19",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/19",
        "chapter": 19,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 19:6",
            "number": 6,
            "text": "\u00cemi ve\u0163i fi o \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie de preo\u0163i \u015fi un neam sf\u00e2nt. Acestea sunt cuvintele pe care le vei spune copiilor lui Israel.\u2019\u201d"
          }
        ]
      },
      "Iov 29:3": {
        "book": "Iov",
        "name": "Iov 29",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iov/29",
        "chapter": 29,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Iov 29:3",
            "number": 3,
            "text": "c\u00e2nd candela Lui str\u0103lucea deasupra capului meu \u015fi lumina Lui m\u0103 c\u0103l\u0103uzea \u00een \u00eentuneric! "
          }
        ]
      },
      "Evrei 10:28": {
        "book": "Evrei",
        "name": "Evrei 10",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/evrei/10",
        "chapter": 10,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Evrei 10:28",
            "number": 28,
            "text": "Cine a c\u0103lcat Legea lui Moise este omor\u00e2t f\u0103r\u0103 mil\u0103, pe m\u0103rturia a doi sau trei martori."
          }
        ]
      },
      "Deut. 27:26": {
        "book": "Deuteronomul",
        "name": "Deuteronomul 27",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/deuteronomul/27",
        "chapter": 27,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 27:26",
            "number": 26,
            "text": "\u2018Blestemat s\u0103 fie cine nu va \u00eemplini cuvintele legii acesteia \u015fi cine nu le va face!\u2019 \u015ei tot poporul s\u0103 r\u0103spund\u0103: \u2018Amin!\u2019"
          }
        ]
      },
      "Gal. 3:10": {
        "book": "Galateni",
        "name": "Galateni 3",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/galateni/3",
        "chapter": 3,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 3:10",
            "number": 10,
            "text": "C\u0103ci to\u0163i cei ce se bizuiesc pe faptele Legii sunt sub blestem, pentru c\u0103 este scris: \u201eBlestemat este oricine nu st\u0103ruie\u015fte \u00een toate lucrurile scrise \u00een cartea Legii, ca s\u0103 le fac\u0103.\u201d"
          }
        ]
      },
      "Romani 7": {
        "book": "Romani",
        "name": "Romani 7",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/romani/7",
        "chapter": 7,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 7:1",
            "number": 1,
            "text": "Nu \u015fti\u0163i, fra\u0163ilor \u2013 c\u0103ci vorbesc unor oameni care cunosc Legea \u2013 c\u0103 Legea are st\u0103p\u00e2nire asupra omului c\u00e2t\u0103 vreme tr\u0103ie\u015fte el?"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 7:2",
            "number": 2,
            "text": "C\u0103ci femeia m\u0103ritat\u0103 este legat\u0103 prin Lege de b\u0103rbatul ei c\u00e2t\u0103 vreme tr\u0103ie\u015fte el, dar, dac\u0103-i moare b\u0103rbatul, este dezlegat\u0103 de legea b\u0103rbatului ei."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 7:3",
            "number": 3,
            "text": "Dac\u0103, deci, c\u00e2nd \u00eei tr\u0103ie\u015fte b\u0103rbatul, ea se m\u0103rit\u0103 dup\u0103 altul, se va chema preacurv\u0103, dar, dac\u0103-i moare b\u0103rbatul, este dezlegat\u0103 de Lege, a\u015fa c\u0103 nu mai este preacurv\u0103 dac\u0103 se m\u0103rit\u0103 dup\u0103 altul."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 7:4",
            "number": 4,
            "text": "Tot astfel, fra\u0163ii mei, prin trupul lui Hristos, \u015fi voi a\u0163i murit \u00een ce prive\u015fte Legea, ca s\u0103 fi\u0163i ai Altuia, adic\u0103 ai Celui ce a \u00eenviat din mor\u0163i, \u015fi aceasta, ca s\u0103 aducem rod pentru Dumnezeu."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 7:5",
            "number": 5,
            "text": "C\u0103ci, c\u00e2nd tr\u0103iam sub firea noastr\u0103 p\u0103m\u00e2nteasc\u0103, patimile p\u0103catelor, a\u0163\u00e2\u0163ate de Lege, lucrau \u00een m\u0103dularele noastre \u015fi ne f\u0103ceau s\u0103 aducem roade pentru moarte."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 7:6",
            "number": 6,
            "text": "Dar acum, am fost izb\u0103vi\u0163i de Lege \u015fi suntem mor\u0163i fa\u0163\u0103 de Legea aceasta, care ne \u0163inea robi, pentru ca s\u0103 slujim lui Dumnezeu \u00eentr-un duh nou, iar nu dup\u0103 vechea slov\u0103."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 7:7",
            "number": 7,
            "text": "Deci ce vom zice? Legea este ceva p\u0103c\u0103tos?Nicidecum! Dimpotriv\u0103, p\u0103catul nu l-am cunoscut dec\u00e2t prin Lege. De pild\u0103, n-a\u015f fi cunoscut pofta, dac\u0103 Legea nu mi-ar fi spus: \u201eS\u0103 nu pofte\u015fti!\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 7:8",
            "number": 8,
            "text": "Apoi, p\u0103catul a luat prilejul \u015fi a f\u0103cut s\u0103 se nasc\u0103 \u00een mine, prin porunc\u0103, tot felul de pofte, c\u0103ci, f\u0103r\u0103 Lege, p\u0103catul este mort."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 7:9",
            "number": 9,
            "text": "Odinioar\u0103, fiindc\u0103 eram f\u0103r\u0103 Lege, tr\u0103iam, dar c\u00e2nd a venit porunca, p\u0103catul a \u00eenviat, \u015fi eu am murit."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 7:10",
            "number": 10,
            "text": "\u015ei porunca, ea, care trebuia s\u0103-mi dea via\u0163a, mi-a pricinuit moartea."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 7:11",
            "number": 11,
            "text": "Pentru c\u0103 p\u0103catul a luat prilejul prin ea, m-a am\u0103git \u015fi, prin \u00eens\u0103\u015fi porunca aceasta, m-a lovit cu moartea."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 7:12",
            "number": 12,
            "text": "A\u015fa c\u0103 Legea, negre\u015fit, este sf\u00e2nt\u0103, \u015fi porunca este sf\u00e2nt\u0103, dreapt\u0103 \u015fi bun\u0103."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 7:13",
            "number": 13,
            "text": "Atunci, un lucru bun mi-a dat moartea? Nicidecum. Dar p\u0103catul, tocmai ca s\u0103 ias\u0103 la iveal\u0103 ca p\u0103cat, mi-a dat moartea printr-un lucru bun, pentru ca p\u0103catul s\u0103 se arate afar\u0103 din cale de p\u0103c\u0103tos, prin faptul c\u0103 se slujea de aceea\u015fi porunc\u0103."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 7:14",
            "number": 14,
            "text": "\u015etim, \u00een adev\u0103r, c\u0103 Legea este duhovniceasc\u0103, dar eu sunt p\u0103m\u00e2ntesc, v\u00e2ndut rob p\u0103catului."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 7:15",
            "number": 15,
            "text": "C\u0103ci nu \u015ftiu ce fac: nu fac ce vreau, ci fac ce ur\u0103sc."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 7:16",
            "number": 16,
            "text": "Acum, dac\u0103 fac ce nu vreau, m\u0103rturisesc prin aceasta c\u0103 Legea este bun\u0103."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 7:17",
            "number": 17,
            "text": "\u015ei atunci, nu mai sunt eu cel ce face lucrul acesta, ci p\u0103catul care locuie\u015fte \u00een mine."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 7:18",
            "number": 18,
            "text": "\u015etiu, \u00een adev\u0103r, c\u0103 nimic bun nu locuie\u015fte \u00een mine, adic\u0103 \u00een firea mea p\u0103m\u00e2nteasc\u0103, pentru c\u0103, ce-i drept, am voin\u0163a s\u0103 fac binele, dar n-am puterea s\u0103-l fac."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 7:19",
            "number": 19,
            "text": "C\u0103ci binele, pe care vreau s\u0103-l fac, nu-l fac, ci r\u0103ul, pe care nu vreau s\u0103-l fac, iat\u0103 ce fac!"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 7:20",
            "number": 20,
            "text": "\u015ei dac\u0103 fac ce nu vreau s\u0103 fac, nu mai sunt eu cel ce face lucrul acesta, ci p\u0103catul care locuie\u015fte \u00een mine."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 7:21",
            "number": 21,
            "text": "G\u0103sesc dar \u00een mine legea aceasta: c\u00e2nd vreau s\u0103 fac binele, r\u0103ul este lipit de mine."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 7:22",
            "number": 22,
            "text": "Fiindc\u0103 dup\u0103 omul din\u0103untru \u00eemi place Legea lui Dumnezeu,"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 7:23",
            "number": 23,
            "text": "dar v\u0103d \u00een m\u0103dularele mele o alt\u0103 lege, care se lupt\u0103 \u00eempotriva legii primite de mintea mea \u015fi m\u0103 \u0163ine rob legii p\u0103catului, care este \u00een m\u0103dularele mele."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 7:24",
            "number": 24,
            "text": "O, nenorocitul de mine! Cine m\u0103 va izb\u0103vi de acest trup de moarte?\u2026"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 7:25",
            "number": 25,
            "text": "Mul\u0163umiri fie aduse lui Dumnezeu, prin Isus Hristos, Domnul nostru!\u2026 Astfel dar, cu mintea, eu slujesc Legii lui Dumnezeu; dar cu firea p\u0103m\u00e2nteasc\u0103, slujesc legii p\u0103catului."
          }
        ]
      },
      "Rom. 7:18-24": {
        "book": "Romani",
        "name": "Romani 7",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/romani/7",
        "chapter": 7,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 7:18",
            "number": 18,
            "text": "\u015etiu, \u00een adev\u0103r, c\u0103 nimic bun nu locuie\u015fte \u00een mine, adic\u0103 \u00een firea mea p\u0103m\u00e2nteasc\u0103, pentru c\u0103, ce-i drept, am voin\u0163a s\u0103 fac binele, dar n-am puterea s\u0103-l fac."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 7:19",
            "number": 19,
            "text": "C\u0103ci binele, pe care vreau s\u0103-l fac, nu-l fac, ci r\u0103ul, pe care nu vreau s\u0103-l fac, iat\u0103 ce fac!"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 7:20",
            "number": 20,
            "text": "\u015ei dac\u0103 fac ce nu vreau s\u0103 fac, nu mai sunt eu cel ce face lucrul acesta, ci p\u0103catul care locuie\u015fte \u00een mine."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 7:21",
            "number": 21,
            "text": "G\u0103sesc dar \u00een mine legea aceasta: c\u00e2nd vreau s\u0103 fac binele, r\u0103ul este lipit de mine."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 7:22",
            "number": 22,
            "text": "Fiindc\u0103 dup\u0103 omul din\u0103untru \u00eemi place Legea lui Dumnezeu,"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 7:23",
            "number": 23,
            "text": "dar v\u0103d \u00een m\u0103dularele mele o alt\u0103 lege, care se lupt\u0103 \u00eempotriva legii primite de mintea mea \u015fi m\u0103 \u0163ine rob legii p\u0103catului, care este \u00een m\u0103dularele mele."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 7:24",
            "number": 24,
            "text": "O, nenorocitul de mine! Cine m\u0103 va izb\u0103vi de acest trup de moarte?\u2026"
          }
        ]
      },
      "1 Ioan 4:8": {
        "book": "1 Ioan",
        "name": "1 Ioan 4",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-ioan/4",
        "chapter": 4,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "1 Ioan 4:8",
            "number": 8,
            "text": "Cine nu iube\u015fte n-a cunoscut pe Dumnezeu, pentru c\u0103 Dumnezeu este dragoste."
          }
        ]
      },
      "Deut. 21:8": {
        "book": "Deuteronomul",
        "name": "Deuteronomul 21",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/deuteronomul/21",
        "chapter": 21,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 21:8",
            "number": 8,
            "text": "Iart\u0103, Doamne, pe poporul T\u0103u Israel, pe care l-ai r\u0103scump\u0103rat; nu pune s\u00e2ngele nevinovat \u00een socoteala poporului T\u0103u Israel.\u2019 \u015ei s\u00e2ngele acela nu-i va fi pus \u00een socoteal\u0103."
          }
        ]
      },
      "Ioan 15:5": {
        "book": "Ioan",
        "name": "Ioan 15",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ioan/15",
        "chapter": 15,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Ioan 15:5",
            "number": 5,
            "text": "Eu sunt Vi\u0163a, voi sunte\u0163i ml\u0103di\u0163ele. Cine r\u0103m\u00e2ne \u00een Mine \u015fi \u00een cine r\u0103m\u00e2n Eu aduce mult\u0103 road\u0103 , c\u0103ci, desp\u0103r\u0163i\u0163i de Mine, nu pute\u0163i face nimic."
          }
        ]
      },
      "Rom. 11:6": {
        "book": "Romani",
        "name": "Romani 11",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/romani/11",
        "chapter": 11,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Romani 11:6",
            "number": 6,
            "text": "\u015ei dac\u0103 este prin har, atunci nu mai este prin fapte; altminteri, harul n-ar mai fi har. \u015ei dac\u0103 este prin fapte, nu mai este prin har; altminteri, fapta n-ar mai fi fapt\u0103."
          }
        ]
      },
      "Gal. 2:21": {
        "book": "Galateni",
        "name": "Galateni 2",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/galateni/2",
        "chapter": 2,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 2:21",
            "number": 21,
            "text": "Nu vreau s\u0103 fac zadarnic harul lui Dumnezeu; c\u0103ci dac\u0103 neprih\u0103nirea se cap\u0103t\u0103 prin Lege, degeaba a murit Hristos."
          }
        ]
      }
    }
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Apostolul Pavel \u00een lupt\u0103 cu litera legii",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Citind cu aten\u0163ie epistolele ap. Pavel, prin toate vezi trec\u00e2nd o aprig\u0103 pornire contra legii, contra t\u0103ierii \u00eemprejur \u015fi contra altor r\u00e2nduieli intrate din Vechiul Testament. R\u0103m\u00e2i oarecum nedumerit \u015fi \u00ee\u0163i vine s\u0103 te \u00eentrebi, de ce oare aceast\u0103 pornire c\u0103ci doar legea nu era ceva r\u0103u \u00een sine \u015fi nici celelalte r\u00e2nduieli din Vechiul Testament. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dar ad\u00e2ncind epistolele Dumnezeiescului apostol, \u00eendat\u0103 afli explica\u0163ia. Pavel \u00cel ap\u0103r\u0103 pe Isus Cel R\u0103stignit. \u00cel ap\u0103r\u0103 fa\u0163\u0103 de litera legii din Vechiul Testament. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "C\u00e2nd S-a pogor\u00e2t M\u00e2ntuitorul \u00een lume, via\u0163a religioas\u0103 a iudeilor era plin\u0103 de r\u00e2nduieli \u015fi forme goale. Era sp\u0103larea blidelor pe dinafar\u0103 ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Luca 11:30",
          "text": "Luca 11, 30"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Litera omor\u00e2se duhul! ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "2 Cor. 3:5",
          "text": "2 Cor. 3, 5"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). O pild\u0103 din cele multe. M\u00e2ntuitorul e mustrat de p\u0103zitorii legii pentru c\u0103 a vindecat \u00een ziua s\u00e2mbetei o s\u0103rman\u0103 femeie care de 18 ani se chinuia de duhul cel necurat. P\u0103zitorii legii vedeau aici c\u0103lcarea sabatului. Vedeau litera legii pentru c\u0103 pierduser\u0103 duhul ei. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Cum cei dint\u00e2i cre\u015ftini erau din r\u00e2ndul evreilor, aceast\u0103 liter\u0103 a legii amenin\u0163a \u015fi duhul Evangheliei; amenin\u0163a temeiul Evangheliei: pe Isus Cel R\u0103stignit. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "De aici apriga pornire a ap. Pavel contra a tot ce amenin\u0163a duhul Evangheliei. \u00cen ap\u0103rarea lui Isus Cel R\u0103stignit, Pavel nu cru\u0163\u0103 nimic \u015fi pe nimeni. Pentru t\u0103ierea \u00eemprejur \u00eel \u00eenfrunt\u0103 chiar \u015fi pe Chifa, apostolul ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Gal. 2:11",
          "text": "Gal. 2, 11"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Iat\u0103 eu, Pavel, v\u0103 spun c\u0103 dac\u0103 v\u0103 ve\u0163i t\u0103ia \u00eemprejur, Hristos nu v\u0103 va folosi la nimic... voi, care v\u0103 socoti\u0163i m\u00e2ntui\u0163i prin lege, v-a\u0163i desp\u0103r\u0163it de Hristos, a\u0163i c\u0103zut din har... v-o spun eu, Pavel ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Gal. 5:2-5",
          "text": "Gal. 5, 2-5"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). C\u0103ci dac\u0103 m\u00e2ntuirea se cap\u0103t\u0103 prin lege, atunci degeaba a murit Hristos ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Gal. 2:21",
          "text": "Gal. 2, 21"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u00cen ap\u0103rarea lui Isus Cel R\u0103stignit, ap. Pavel era un fanatic. C\u0103ci n-am avut de g\u00e2nd - le scria corintenilor - s\u0103 \u015ftiu \u00eentre voi altceva dec\u00e2t pe Isus Cel R\u0103stignit ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "1 Cor. 2:2",
          "text": "1 Cor. 2, 2"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Iar galatenilor le scria pl\u00e2ng\u00e2nd: Iar acum dup\u0103 ce a\u0163i cunoscut pe Dumnezeu, s\u0103 v\u0103 mai \u00eentoarce\u0163i iar\u0103\u015fi la acele \u00eenv\u0103\u0163\u0103turi \u00eencep\u0103toare, slabe \u015fi s\u0103r\u0103c\u0103cioase, c\u0103rora vre\u0163i s\u0103 v\u0103 supune\u0163i din nou? Voi p\u0103zi\u0163i zile, luni, vremi \u015fi ani ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Gal. 4:9-10",
          "text": "Gal. 4, 9-10"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dintre to\u0163i muritorii p\u0103m\u00e2ntului, Pavel a fost, este \u015fi va fi cel mai d\u00e2rz, cel mai aprig \u015fi cel mai \u00eenfocat ap\u0103r\u0103tor al lui Isus Cel R\u0103stignit. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Citind cu aten\u0163ie epistolele ap. Pavel, eu v\u0103d \u00een ele un r\u0103zboi nev\u0103zut. De o parte, \u00eel v\u0103d pe satana \u00eencerc\u00e2nd s\u0103-L \u00eentunece pe Isus Cel R\u0103stignit din via\u0163a celor dint\u00e2i cre\u015ftini. Iar de alt\u0103 parte, \u00eel v\u0103d pe Dumnezeiescul apostol ap\u0103r\u00e2nd cu \u00eend\u00e2rjire miezul \u015fi temeiul cre\u015ftinismului: pe Isus Cel R\u0103stignit. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Iar r\u0103zboiul acesta se d\u0103 \u015fi azi. Diavolul e \u015firet mare. El nu-\u015fi bate capul s\u0103 sparg\u0103 biserici \u015fi adun\u0103ri cre\u015ftine. El le las\u0103 pe toate \u00een picioare, dar fur\u0103 duhul din ele \u015fi las\u0103 numai litera. Fur\u0103 mierea \u015fi las\u0103 fagurii. Fur\u0103 s\u00e2mburele \u015fi las\u0103 g\u0103ocile. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "Cel mai d\u00eerz ap\u0103r\u0103tor al lui Isus Cel R\u0103stignit",
    "bible-refs": {
      "Luca 11:30": {
        "book": "Luca",
        "name": "Luca 11",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/luca/11",
        "chapter": 11,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Luca 11:30",
            "number": 30,
            "text": "C\u0103ci dup\u0103 cum Iona a fost un semn pentru niniviteni, tot a\u015fa \u015fi Fiul omului va fi un semn pentru neamul acesta."
          }
        ]
      },
      "2 Cor. 3:5": {
        "book": "2 Corinteni",
        "name": "2 Corinteni 3",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-corinteni/3",
        "chapter": 3,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "2 Corinteni 3:5",
            "number": 5,
            "text": "Nu c\u0103 noi, prin noi \u00een\u015fine, suntem \u00een stare s\u0103 g\u00e2ndim ceva ca venind de la noi. Destoinicia noastr\u0103, dimpotriv\u0103, vine de la Dumnezeu,"
          }
        ]
      },
      "Gal. 2:11": {
        "book": "Galateni",
        "name": "Galateni 2",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/galateni/2",
        "chapter": 2,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 2:11",
            "number": 11,
            "text": "Dar c\u00e2nd a venit Chifa \u00een Antiohia, i-am stat \u00eempotriv\u0103 \u00een fa\u0163\u0103, c\u0103ci era de os\u00e2ndit."
          }
        ]
      },
      "Gal. 5:2-5": {
        "book": "Galateni",
        "name": "Galateni 5",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/galateni/5",
        "chapter": 5,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 5:2",
            "number": 2,
            "text": "Iat\u0103, eu, Pavel, v\u0103 spun c\u0103, dac\u0103 v\u0103 ve\u0163i t\u0103ia \u00eemprejur, Hristos nu v\u0103 va folosi la nimic."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 5:3",
            "number": 3,
            "text": "\u015ei m\u0103rturisesc iar\u0103\u015fi \u00eenc\u0103 o dat\u0103 oric\u0103rui om care prime\u015fte t\u0103ierea \u00eemprejur c\u0103 este dator s\u0103 \u00eemplineasc\u0103 toat\u0103 Legea."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 5:4",
            "number": 4,
            "text": "Voi, care voi\u0163i s\u0103 fi\u0163i socoti\u0163i neprih\u0103ni\u0163i prin Lege, v-a\u0163i desp\u0103r\u0163it de Hristos; a\u0163i c\u0103zut din har."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 5:5",
            "number": 5,
            "text": "C\u0103ci noi, prin Duhul, a\u015ftept\u0103m prin credin\u0163\u0103 n\u0103dejdea neprih\u0103nirii."
          }
        ]
      },
      "Gal. 2:21": {
        "book": "Galateni",
        "name": "Galateni 2",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/galateni/2",
        "chapter": 2,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 2:21",
            "number": 21,
            "text": "Nu vreau s\u0103 fac zadarnic harul lui Dumnezeu; c\u0103ci dac\u0103 neprih\u0103nirea se cap\u0103t\u0103 prin Lege, degeaba a murit Hristos."
          }
        ]
      },
      "1 Cor. 2:2": {
        "book": "1 Corinteni",
        "name": "1 Corinteni 2",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-corinteni/2",
        "chapter": 2,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "1 Corinteni 2:2",
            "number": 2,
            "text": "C\u0103ci n-am avut de g\u00e2nd s\u0103 \u015ftiu \u00eentre voi altceva dec\u00e2t pe Isus Hristos, \u015fi pe El r\u0103stignit."
          }
        ]
      },
      "Gal. 4:9-10": {
        "book": "Galateni",
        "name": "Galateni 4",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/galateni/4",
        "chapter": 4,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 4:9",
            "number": 9,
            "text": "Dar acum, dup\u0103 ce a\u0163i cunoscut pe Dumnezeu, sau mai bine zis dup\u0103 ce a\u0163i fost cunoscu\u0163i de Dumnezeu, cum v\u0103 mai \u00eentoarce\u0163i iar\u0103\u015fi la acele \u00eenv\u0103\u0163\u0103turi \u00eencep\u0103toare, slabe \u015fi s\u0103r\u0103c\u0103cioase, c\u0103rora vre\u0163i s\u0103 v\u0103 supune\u0163i din nou?"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Galateni 4:10",
            "number": 10,
            "text": "Voi p\u0103zi\u0163i zile, luni, vremuri \u015fi ani."
          }
        ]
      }
    }
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Oastea Domnului \u015fi litera legii",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Fra\u0163ii mei osta\u015fi! S\u0103 nu uit\u0103m, Oastea Domnului este \u015fi ie\u015firea noastr\u0103, sc\u0103parea noastr\u0103 de litera legii. Am sc\u0103pat de litera care omoar\u0103 \u015fi am apucat Duhul care d\u0103 via\u0163\u0103 ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "2 Cor. 3:6",
          "text": "2 Cor. 3, 6"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Un osta\u015f adev\u0103rat e numai cel care a sc\u0103pat de litera legii. E numai cel care L-a aflat pe Isus Cel R\u0103stignit. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "La Oastea Domnului am fost \u015fi eu un vestitor al Isus Cel R\u0103stignit. \u00cen \u015fcoala ap. Pavel am \u00eenv\u0103\u0163at s\u0103 fiu un \u00eend\u00e2rjit vestitor \u015fi ap\u0103r\u0103tor al lui Isus Cel R\u0103stignit. \u015ei p\u00e2n\u0103 voi pleca din aceast\u0103 lume nu vreau s\u0103 \u015ftiu \u00eentre voi altceva dec\u00e2t pe Isus Cel R\u0103stignit ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "1 Cor. 2:2",
          "text": "1 Cor. 2, 2"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Oastea Domnului s-a luptat din greu \u015fi cu litera legii. Oastea va tr\u0103i \u015fi va birui numai p\u00e2n\u0103 va r\u0103m\u00e2nea \u00een duh. Dar c\u00e2nd se va \u00eentoarce - sau va fi \u00eentoars\u0103 iar la litera legii, ea \u015fi-a sf\u00e2r\u015fit via\u0163a. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "bible-refs": {
      "2 Cor. 3:6": {
        "book": "2 Corinteni",
        "name": "2 Corinteni 3",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-corinteni/3",
        "chapter": 3,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "2 Corinteni 3:6",
            "number": 6,
            "text": "care ne-a \u015fi f\u0103cut \u00een stare s\u0103 fim slujitori ai unui leg\u0103m\u00e2nt nou, nu al slovei, ci al Duhului, c\u0103ci slova omoar\u0103, dar Duhul d\u0103 via\u0163a."
          }
        ]
      },
      "1 Cor. 2:2": {
        "book": "1 Corinteni",
        "name": "1 Corinteni 2",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-corinteni/2",
        "chapter": 2,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "1 Corinteni 2:2",
            "number": 2,
            "text": "C\u0103ci n-am avut de g\u00e2nd s\u0103 \u015ftiu \u00eentre voi altceva dec\u00e2t pe Isus Hristos, \u015fi pe El r\u0103stignit."
          }
        ]
      }
    }
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Vi\u0163elul de aur de sub Muntele Sinai",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Sub Muntele Sinai, am vorbit pe larg despre lege \u015fi har \u015fi despre litera legii. Spuneam acolo c\u0103 omul nu se poate m\u00e2ntui numai prin lege. Legea arat\u0103 numai p\u0103catul dar harul ne d\u0103 putere s\u0103 sc\u0103p\u0103m de p\u0103cat. Leg\u0103m\u00e2ntul cu cele 10 porunci nu era \u00eenc\u0103 stropit cu S\u00e2ngele Crucii, cu puterea harului. De aceea el a ajuns acolo unde era de prev\u0103zut c\u0103 va ajunge: la vi\u0163elul de aur. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Sub Muntele Sinai tot poporul a r\u0103spuns: Vom face tot ce ne-a zis Domnul ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 19:8",
          "text": "Exod 19, 8"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dar vai, c\u00e2t de repede a ajuns acest leg\u0103m\u00e2nt la vi\u0163elul de aur, tocmai ca s\u0103 \u00eenv\u0103\u0163\u0103m c\u0103 sub Muntele Golgotei acest "
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "vom face tot"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": ", a murit pentru totdeauna \u015fi \u00een locu-i a r\u0103mas: "
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "noi nu putem face nimic"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": " f\u0103r\u0103 El"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Ioan 15:5",
          "text": "Ioan 15, 5"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Vai, ce lucru grozav s-a petrecut sub Muntele Sinai! \u015ei v\u0103z\u00e2nd poporul c\u0103 Moise z\u0103bove\u015fte s\u0103 se pogoare de pe munte, s-a str\u00e2ns \u00een jurul lui Aaron \u015fi i-a zis: Scoal\u0103-te \u015fi f\u0103-ne nou\u0103 dumnezei... \u015fi au f\u0103cut vi\u0163el turnat, au zidit altar \u00een fa\u0163a lui... au adus jertf\u0103... \u015fi au b\u0103ut, apoi s-au sculat s\u0103 joace... \u015fi c\u00e2nd s-a cobor\u00e2t Moise, a v\u0103zut vi\u0163elul \u015fi jocurile, s-a aprins de m\u00e2nie \u015fi arunc\u00e2nd tablele le-a sf\u0103r\u00e2mat ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 32",
          "text": "Exod cap. 32"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "R\u0103m\u00e2i uimit \u015fi te \u00eentrebi: Dar se poate una ca asta? Se poate ca poporul cu care vorbise Dumnezeu \u00een tot timpul c\u0103l\u0103toriei; poporul cu care Dumnezeu vorbea \u00eenc\u0103 prin Moise, s\u0103-L schimbe pe Dumnezeu cu un... vi\u0163el? Se poate a\u015fa ceva? Da! Se poate, pentru c\u0103 poporul acesta \u00cel cuno\u015ftea pe Dumnezeu numai din litera legii, dar nu-L cuno\u015ftea din har. Nu gustase \u00eenc\u0103 din puterea cea tainic\u0103 a harului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Cre\u015ftinul de liter\u0103 face \u015fi azi tot a\u015fa. Cre\u015ftinul care n-a gustat cu adev\u0103rat din Jertfa Golgotei, face \u015fi azi tot a\u015fa. Diminea\u0163a \u00eei vezi la biseric\u0103 l\u0103ud\u00e2nd pe Dumnezeu, iar dup\u0103 amiaz\u0103 \u00eel vezi juc\u00e2nd la c\u00e2rcium\u0103 \u015fi \u00eel auzi \u00eenjur\u00e2nd pe Dumnezeu. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Se \u00eent\u00e2mpl\u0103 \u015fi aici exact ceea ce s-a \u00eent\u00e2mplat sus pe Muntele Sinai. \u00cen decurs de c\u00e2teva ore, cre\u015ftinul de liter\u0103, \u00cel \u00eenlocuie\u015fte pe Dumnezeu cu... un vi\u0163el, cu jocul \u015fi petrecerea. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dumnezeu \u00eenlocuit cu un vi\u0163el! Ce lucru grozav! Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu a pus aici un vi\u0163el, anume s\u0103 arate c\u00e2t de bun este omul, care, pus s\u0103 aleag\u0103 \u00eentre Dumnezeu \u015fi lume, \u00eentre pietre \u015fi m\u00e2ntuire - alege vi\u0163elul. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Sub tunetele \u015fi fulgerele Muntelui Sinai, israelienii \u00cel schimb\u0103 pe Dumnezeu cu... un vi\u0163el. Ce lucru grozav! Dar a\u015fa e \u015fi azi. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Eu de c\u00e2te ori citesc \u00een Biblie istoria cu vi\u0163elul, m\u0103 g\u00e2ndesc ce mult seam\u0103n\u0103 aceast\u0103 istorie cu oamenii \u015fi vremurile de azi. Ca odinioar\u0103, de pe Muntele Sinai, Domnul gr\u0103ie\u015fte \u015fi azi de sus, din cer, cu popoarele Sale. Gr\u0103ie\u015fte \u015fi azi prin tunete \u015fi fulgere de m\u00e2nie, de \u00eenfrico\u015fate semne \u015fi ar\u0103t\u0103ri cere\u015fti, de necazuri \u015fi fr\u0103m\u00e2nt\u0103ri ce n-au fost de la \u00eenceputul lumii. Iar oamenii de aici, de jos, de pe p\u0103m\u00e2nt, fac tocmai ceea ce f\u0103ceau odinioar\u0103 israelienii: L-au p\u0103r\u0103sit pe Domnul \u015fi se \u00eenchin\u0103 la idolii patimilor \u015fi p\u0103catelor. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "bible-refs": {
      "Exod 19:8": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 19",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/19",
        "chapter": 19,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 19:8",
            "number": 8,
            "text": "Tot poporul a r\u0103spuns: \u201eVom face tot ce a zis Domnul!\u201d Moise a spus Domnului cuvintele poporului."
          }
        ]
      },
      "Ioan 15:5": {
        "book": "Ioan",
        "name": "Ioan 15",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ioan/15",
        "chapter": 15,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Ioan 15:5",
            "number": 5,
            "text": "Eu sunt Vi\u0163a, voi sunte\u0163i ml\u0103di\u0163ele. Cine r\u0103m\u00e2ne \u00een Mine \u015fi \u00een cine r\u0103m\u00e2n Eu aduce mult\u0103 road\u0103 , c\u0103ci, desp\u0103r\u0163i\u0163i de Mine, nu pute\u0163i face nimic."
          }
        ]
      },
      "Exod 32": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 32",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/32",
        "chapter": 32,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 32:1",
            "number": 1,
            "text": "Poporul, v\u0103z\u00e2nd c\u0103 Moise z\u0103bove\u015fte s\u0103 se coboare de pe munte, s-a str\u00e2ns \u00een jurul lui Aaron \u015fi i-a zis: \u201eHaide, f\u0103-ne un dumnezeu care s\u0103 mearg\u0103 \u00eenaintea noastr\u0103, c\u0103ci Moise, omul acela care ne-a scos din \u0163ara Egiptului, nu \u015ftim ce s-a f\u0103cut!\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 32:2",
            "number": 2,
            "text": "Aaron le-a r\u0103spuns: \u201eScoate\u0163i cerceii de aur din urechile nevestelor, fiilor \u015fi fiicelor voastre \u015fi aduce\u0163i-i la mine.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 32:3",
            "number": 3,
            "text": "\u015ei to\u0163i \u015fi-au scos cerceii de aur din urechi \u015fi i-au adus lui Aaron."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 32:4",
            "number": 4,
            "text": "El i-a luat din m\u00e2inile lor, a b\u0103tut aurul cu dalta \u015fi a f\u0103cut un vi\u0163el turnat. \u015ei ei au zis: \u201eIsraele, iat\u0103 dumnezeul t\u0103u care te-a scos din \u0163ara Egiptului!\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 32:5",
            "number": 5,
            "text": "C\u00e2nd a v\u0103zut Aaron lucrul acesta, a zidit un altar \u00eenaintea lui \u015fi a strigat: \u201eM\u00e2ine va fi o s\u0103rb\u0103toare \u00een cinstea Domnului!\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 32:6",
            "number": 6,
            "text": "A doua zi, s-au sculat dis-de-diminea\u0163\u0103 \u015fi au adus arderi-de-tot \u015fi jertfe de mul\u0163umire. Poporul a \u015fezut de a m\u00e2ncat \u015fi a b\u0103ut; apoi s-au sculat s\u0103 joace."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 32:7",
            "number": 7,
            "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201eScoal\u0103 \u015fi coboar\u0103-te, c\u0103ci poporul t\u0103u, pe care l-ai scos din \u0163ara Egiptului, s-a stricat."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 32:8",
            "number": 8,
            "text": "Foarte cur\u00e2nd s-au ab\u0103tut de la calea pe care le-o poruncisem Eu; \u015fi-au f\u0103cut un vi\u0163el turnat, s-au \u00eenchinat p\u00e2n\u0103 la p\u0103m\u00e2nt \u00eenaintea lui, i-au adus jertfe \u015fi au zis: \u2018Israele, iat\u0103 dumnezeul t\u0103u care te-a scos din \u0163ara Egiptului!\u2019\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 32:9",
            "number": 9,
            "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201eV\u0103d c\u0103 poporul acesta este un popor \u00eenc\u0103p\u0103\u0163\u00e2nat."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 32:10",
            "number": 10,
            "text": "Acum, las\u0103-M\u0103; m\u00e2nia Mea are s\u0103 se aprind\u0103 \u00eempotriva lor \u015fi-i voi mistui, dar pe tine te voi face str\u0103mo\u015ful unui neam mare.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 32:11",
            "number": 11,
            "text": "Moise s-a rugat Domnului Dumnezeului s\u0103u \u015fi a zis: \u201ePentru ce s\u0103 se aprind\u0103, Doamne, m\u00e2nia Ta \u00eempotriva poporului T\u0103u, pe care l-ai scos din \u0163ara Egiptului cu mare putere \u015fi cu m\u00e2n\u0103 tare?"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 32:12",
            "number": 12,
            "text": "Pentru ce s\u0103 zic\u0103 egiptenii: \u2018Spre nenorocirea lor i-a scos, ca s\u0103-i omoare prin mun\u0163i \u015fi ca s\u0103-i \u015ftearg\u0103 de pe fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului\u2019? \u00centoarce-Te din iu\u0163eala m\u00e2niei Tale \u015fi las\u0103-Te de r\u0103ul acesta pe care vrei s\u0103-l faci poporului T\u0103u."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 32:13",
            "number": 13,
            "text": "Adu-\u0163i aminte de Avraam, de Isaac \u015fi de Israel, robii T\u0103i, c\u0103rora le-ai spus, jur\u00e2ndu-Te pe Tine \u00censu\u0163i: \u2018Voi \u00eenmul\u0163i s\u0103m\u00e2n\u0163a voastr\u0103 ca stelele cerului, voi da urma\u015filor vo\u015ftri toat\u0103 \u0163ara aceasta de care am vorbit, \u015fi ei o vor st\u0103p\u00e2ni \u00een veac.\u2019\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 32:14",
            "number": 14,
            "text": "\u015ei Domnul S-a l\u0103sat de r\u0103ul pe care spusese c\u0103 vrea s\u0103-l fac\u0103 poporului S\u0103u."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 32:15",
            "number": 15,
            "text": "Moise s-a \u00eentors \u015fi s-a cobor\u00e2t de pe munte cu cele dou\u0103 table ale m\u0103rturiei \u00een m\u00e2n\u0103. Tablele erau scrise pe am\u00e2ndou\u0103 p\u0103r\u0163ile, pe o parte \u015fi pe alta."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 32:16",
            "number": 16,
            "text": "Tablele erau lucrarea lui Dumnezeu \u015fi scrisul era scrisul lui Dumnezeu, s\u0103pat pe table."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 32:17",
            "number": 17,
            "text": "Iosua a auzit glasul poporului, care scotea strig\u0103te, \u015fi a zis lui Moise: \u201e\u00cen tab\u0103r\u0103 este un strig\u0103t de r\u0103zboi!\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 32:18",
            "number": 18,
            "text": "Moise a r\u0103spuns: \u201eStrig\u0103tul acesta nu-i nici strig\u0103t de biruitori, nici strig\u0103t de birui\u0163i; ce aud eu este glasul unor oameni care c\u00e2nt\u0103!\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 32:19",
            "number": 19,
            "text": "\u015ei, pe c\u00e2nd se apropia de tab\u0103r\u0103, a v\u0103zut vi\u0163elul \u015fi jocurile. Moise s-a aprins de m\u00e2nie, a aruncat tablele din m\u00e2n\u0103 \u015fi le-a sf\u0103r\u00e2mat de piciorul muntelui."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 32:20",
            "number": 20,
            "text": "A luat vi\u0163elul pe care-l f\u0103cuser\u0103 ei \u015fi l-a ars \u00een foc; l-a pref\u0103cut \u00een cenu\u015f\u0103, a pres\u0103rat cenu\u015fa pe fa\u0163a apei \u015fi a dat-o copiilor lui Israel s-o bea."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 32:21",
            "number": 21,
            "text": "Moise a zis lui Aaron: \u201eCe \u0163i-a f\u0103cut poporul acesta, de ai adus asupra lui un p\u0103cat at\u00e2t de mare?\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 32:22",
            "number": 22,
            "text": "Aaron a r\u0103spuns: \u201eS\u0103 nu se aprind\u0103 de m\u00e2nie domnul meu! Tu singur \u015ftii c\u0103 poporul acesta este pornit la r\u0103u."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 32:23",
            "number": 23,
            "text": "Ei mi-au zis: \u2018F\u0103-ne un dumnezeu care s\u0103 mearg\u0103 \u00eenaintea noastr\u0103; c\u0103ci Moise, omul acela care ne-a scos din \u0163ara Egiptului, nu \u015ftim ce s-a f\u0103cut!\u2019"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 32:24",
            "number": 24,
            "text": "Eu le-am zis: \u2018Cine are aur s\u0103-l scoat\u0103!\u2019 \u015ei mi l-au dat; l-am aruncat \u00een foc \u015fi din el a ie\u015fit vi\u0163elul acesta.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 32:25",
            "number": 25,
            "text": "Moise a v\u0103zut c\u0103 poporul era f\u0103r\u0103 fr\u00e2u, c\u0103ci Aaron \u00eel f\u0103cuse s\u0103 fie f\u0103r\u0103 fr\u00e2u, spre batjocura vr\u0103jma\u015filor s\u0103i;"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 32:26",
            "number": 26,
            "text": "s-a a\u015fezat la u\u015fa taberei \u015fi a zis: \u201eCine este pentru Domnul s\u0103 vin\u0103 la mine!\u201d \u015ei to\u0163i copiii lui Levi s-au str\u00e2ns la el."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 32:27",
            "number": 27,
            "text": "El le-a zis: \u201eA\u015fa vorbe\u015fte Domnul Dumnezeul lui Israel: \u2018Fiecare din voi s\u0103 se \u00eencing\u0103 cu sabia; merge\u0163i \u015fi str\u0103bate\u0163i tab\u0103ra de la o poart\u0103 la alta \u015fi fiecare s\u0103 omoare pe fratele, pe prietenul \u015fi pe ruda sa.\u2019\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 32:28",
            "number": 28,
            "text": "Copiii lui Levi au f\u0103cut dup\u0103 porunca lui Moise \u015fi aproape trei mii de oameni au pierit \u00een ziua aceea din popor."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 32:29",
            "number": 29,
            "text": "Moise a zis: \u201ePreda\u0163i-v\u0103 azi \u00een slujba Domnului, chiar cu jertfa fiului \u015fi fratelui vostru, pentru ca binecuv\u00e2ntarea Lui s\u0103 vin\u0103 ast\u0103zi peste voi!\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 32:30",
            "number": 30,
            "text": "A doua zi, Moise a zis poporului: \u201eA\u0163i f\u0103cut un p\u0103cat foarte mare. Am s\u0103 m\u0103 sui acum la Domnul: poate c\u0103 voi c\u0103p\u0103ta iertare pentru p\u0103catul vostru.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 32:31",
            "number": 31,
            "text": "Moise s-a \u00eentors la Domnul \u015fi a zis: \u201eAh, poporul acesta a f\u0103cut un p\u0103cat foarte mare! \u015ei-au f\u0103cut un dumnezeu de aur."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 32:32",
            "number": 32,
            "text": "Iart\u0103-le acum p\u0103catul! Dac\u0103 nu, atunci \u015fterge-m\u0103 din cartea Ta pe care ai scris-o!\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 32:33",
            "number": 33,
            "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201ePe cel ce a p\u0103c\u0103tuit \u00eempotriva Mea, pe acela \u00eel voi \u015fterge din cartea Mea."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 32:34",
            "number": 34,
            "text": "Du-te dar \u015fi du poporul unde \u0163i-am spus. Iat\u0103, \u00cengerul Meu va merge \u00eenaintea ta, dar \u00een ziua r\u0103zbun\u0103rii Mele, \u00eei voi pedepsi pentru p\u0103catul lor!\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 32:35",
            "number": 35,
            "text": "Domnul a lovit cu urgie poporul, pentru c\u0103 f\u0103cuse vi\u0163elul f\u0103urit de Aaron."
          }
        ]
      }
    }
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "R\u0103scoala de la Numeri cap. 14",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u015ei au zis: S\u0103 ne alegem o c\u0103petenie \u015fi s\u0103 ne \u00eentoarcem \u00een Egipt "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Numeri 14:4",
          "text": "Numeri 14, 4"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Ceea ce trece ca un fir ro\u015fu prin c\u0103l\u0103toria israelienilor spre Canaan, e ispita \u00eentoarcerii \u00eenapoi, \u00een Egipt. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u00cen fr\u0103m\u00e2nt\u0103rile israelienilor de a se \u00eentoarce \u00een Egipt, Biblia a pus marile fr\u0103m\u00e2nt\u0103ri ale m\u00e2ntuirii suflete\u015fti. A pus marea lupt\u0103 ce se d\u0103 \u00eentre firea cea nou\u0103 \u015fi cea veche, omul cel lumesc \u015fi cel duhovnicesc. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Cea mai mare primejdie pentru c\u0103l\u0103toria m\u00e2ntuirii noastre este chemarea s\u0103 ne \u00eentoarcem \u00eenapoi \u00een Egipt. \u015ei aceast\u0103 chemare vine mai \u00eent\u00e2i din\u0103untrul nostru. Ne cheam\u0103 \u00eenapoi firea noastr\u0103 cea veche, omul nostru cel vechi. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "A doua primejdie vine dinafar\u0103. \u015ei pe aceasta o vedem tot mereu \u00een c\u0103l\u0103toria israelienilor. Adun\u0103tura care plecase din Egipt, tot mereu \u00eei \u00eendemna pe copiii lui Israel la c\u00e2rtire contra lui Moise \u015fi la \u00eentoarcerea \u00een Egipt. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "O astfel de r\u0103scoal\u0103 se vede \u015fi \u00een cartea Numeri, cap. 13 \u015fi 14. Unii slabi de credin\u0163\u0103, din cei ce iscodiser\u0103 Canaanul, speriau poporul zic\u00e2nd: Ne-am dus \u00een \u0163ara \u00een care ne-ai trimis. Cu adev\u0103rat este o \u0163ar\u0103 \u00een care curge lapte \u015fi miere, \u015fi iat\u0103-i roadele. Dar poporul care locuie\u015fte \u00een \u0163ara aceasta este puternic, cet\u0103\u0163ile sunt \u00eent\u0103rite \u015fi foarte mari. Ba \u00eenc\u0103 am v\u0103zut acolo \u015fi pe fiii lui Anac. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Toat\u0103 adunarea a ridicat glasul \u015fi a \u00eenceput s\u0103 \u0163ipe. \u015ei poporul a pl\u00e2ns \u00een noaptea aceea. To\u0163i copiii lui Israel au c\u00e2rtit \u00eempotriva lui Moise \u015fi Aaron, \u015fi toat\u0103 adunarea le-a zis: De ce n-am fi murit noi \u00een \u0163ara Egiptului, sau de ce n-am fi murit noi \u00een pustia aceasta? "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Pentru ce ne duce Domnul \u00een \u0163ara aceasta, \u00een care vom c\u0103dea uci\u015fi de sabie, iar nevestele noastre \u015fi copila\u015fii no\u015ftri vor fi de jaf? Nu este oare mai bine s\u0103 ne \u00eentoarcem \u00een Egipt? "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u015ei au zis unul altuia: S\u0103 ne alegem o c\u0103petenie, \u015fi s\u0103 ne \u00eentoarcem \u00een Egipt. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Fra\u0163ii mei, lua\u0163i aminte, mai cur\u00e2nd ori mai t\u00e2rziu \u015fi Oastea va trece, va trebui s\u0103 treac\u0103 \u015fi ea prin locul de la "
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Numeri 14:4",
          "text": "Numeri 14, 4"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": ". Mai cur\u00e2nd ori mai t\u00e2rziu se vor ridica \u015fi din tab\u0103ra Oastei cei care n-au ie\u015fit suflete\u015fte din Egipt, \u015fi vor striga \u015fi ei cu Oastea... noi credeam s\u0103 avem lini\u015fte \u015fi c\u00e2nd colo iat\u0103, acum suntem \u00een r\u0103zboi cu toat\u0103 lumea... s\u0103 ne alegem o alt\u0103 c\u0103petenie... ne trebuie o conducere nou\u0103, care s\u0103 ne aduc\u0103 iar lini\u015ftea \u015fi pacea pe care o aveam \u00eenainte... c\u0103 noi vrem s\u0103 tr\u0103im \u00een pace cu to\u0163i \u015fi cu toate. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u015ei atunci, se vor alege cele dou\u0103 tabere. Unii \u00ee\u015fi vor alege o alt\u0103 c\u0103petenie \u015fi vor pleca \u00eenapoi \u00een Egipt, ca s\u0103 scape de pustie \u015fi s\u0103 aib\u0103 lini\u015fte \u015fi pace, cu to\u0163i \u015fi cu toate. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Iar de cealalt\u0103 parte, va r\u0103m\u00e2nea turma cea mic\u0103. Vor r\u0103m\u00e2nea cei tari \u00een Domnul, s\u0103 p\u0103\u015feasc\u0103 \u00eenainte pe drumul Crucii, prin pustia necazurilor, prigoanelor, luptelor \u015fi jertfelor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dragii mei, suntem la o r\u0103sp\u00e2ntie. Oastea se apropie de locul de la "
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Exod 32:26",
          "text": "Exod 32, 26"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": ". Cine vrea s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 cu Domnul s\u0103 se dea la o parte \u015fi s\u0103 plece \u00eenainte. Cine vrea s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 cu lumea, s\u0103 plece \u00eenapoi, \u00een Egipt! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Fra\u0163ii mei! V-am spus de mai \u00eenainte c\u0103 vom avea de suferit, ceea ce s-a \u015fi \u00eent\u00e2mplat ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "1 Tes. 3:4",
          "text": "1 Tes. 3, 4"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). \u015ei se va mai \u00eent\u00e2mpla. Pustia cea mare abia de acum \u00eencepe. Abia de acum intr\u0103m \u00een ea. Fi\u0163i tari \u00een Domnul! "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "1 Cor. 15:58",
          "text": "1 Cor. 15, 58"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). P\u0103\u015fi\u0163i cu curaj \u00eenainte, pe drumul Crucii. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Mai cur\u00e2nd ori mai t\u00e2rziu, zdrobit de greutatea luptei, eu, preaiubi\u0163ii mei, poate voi r\u0103m\u00e2nea pe un Nebo. Dar voi, s\u0103 merge\u0163i \u00eenainte \u00een Numele Domnului. Pentru ca pe urm\u0103 s\u0103 ne \u00eent\u00e2lnim cu to\u0163ii \u00een Canaanul cel f\u0103g\u0103duit, \u00een Ierusalim cel ceresc. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "O, ce bucurie sf\u00e2nt\u0103 vom avea atunci! Ne vom spune toate c\u00e2te am suferit \u015fi Domnul ne va m\u00e2ng\u00e2ia ca pe copila\u015fii Lui. \u015ei vom auzi atunci scumpa Lui f\u0103g\u0103duin\u0163\u0103: Fiilor, \u015ftiu faptele voastre, osteneala voastr\u0103 ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Apoc. 2:2",
          "text": "Apoc. 2, 2"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": ")... intra\u0163i acum \u00een bucuria \u015fi odihna Mea. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Deci la lupt\u0103 fra\u0163i osta\u015fi, la lupt\u0103! "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "bible-refs": {
      "Numeri 14:4": {
        "book": "Numeri",
        "name": "Numeri 14",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/14",
        "chapter": 14,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 14:4",
            "number": 4,
            "text": "\u015ei au zis unul altuia: \u201eS\u0103 ne alegem o c\u0103petenie \u015fi s\u0103 ne \u00eentoarcem \u00een Egipt.\u201d"
          }
        ]
      },
      "Exod 32:26": {
        "book": "Exodul",
        "name": "Exodul 32",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/32",
        "chapter": 32,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Exodul 32:26",
            "number": 26,
            "text": "s-a a\u015fezat la u\u015fa taberei \u015fi a zis: \u201eCine este pentru Domnul s\u0103 vin\u0103 la mine!\u201d \u015ei to\u0163i copiii lui Levi s-au str\u00e2ns la el."
          }
        ]
      },
      "1 Tes. 3:4": {
        "book": "1 Tesaloniceni",
        "name": "1 Tesaloniceni 3",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-tesaloniceni/3",
        "chapter": 3,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "1 Tesaloniceni 3:4",
            "number": 4,
            "text": "\u015ei c\u00e2nd eram la voi, v-am spus mai dinainte c\u0103 vom avea s\u0103 suferim necazuri, ceea ce s-a \u015fi \u00eent\u00e2mplat, cum bine \u015fti\u0163i."
          }
        ]
      },
      "1 Cor. 15:58": {
        "book": "1 Corinteni",
        "name": "1 Corinteni 15",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-corinteni/15",
        "chapter": 15,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "1 Corinteni 15:58",
            "number": 58,
            "text": "De aceea, preaiubi\u0163ii mei fra\u0163i, fi\u0163i tari, neclinti\u0163i, spori\u0163i totdeauna \u00een lucrul Domnului, c\u0103ci \u015fti\u0163i c\u0103 osteneala voastr\u0103 \u00een Domnul nu este zadarnic\u0103."
          }
        ]
      },
      "Apoc. 2:2": {
        "book": "Apocalipsa",
        "name": "Apocalipsa 2",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/apocalipsa/2",
        "chapter": 2,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 2:2",
            "number": 2,
            "text": "\u00ab\u015etiu faptele tale, osteneala ta \u015fi r\u0103bdarea ta \u015fi c\u0103 nu po\u0163i suferi pe cei r\u0103i, c\u0103 ai pus la \u00eencercare pe cei ce zic c\u0103 sunt apostoli \u015fi nu sunt \u015fi i-ai g\u0103sit mincino\u015fi."
          }
        ]
      }
    }
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Frico\u015fii s\u0103 plece acas\u0103",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "La "
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Deuteronom 20",
          "text": "Deuteronom cap. 20"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": ", se afl\u0103 un fel de sfaturi de armat\u0103. C\u00e2nd vei merge la r\u0103zboi contra vr\u0103jma\u015filor t\u0103i - gr\u0103ia Domnul c\u0103tre Moise - la apropierea luptei, preotul s\u0103 vorbeasc\u0103 poporului: Ascult\u0103 Israele! Voi ast\u0103zi sunte\u0163i aproape de lupt\u0103 contra vr\u0103jma\u015filor vo\u015ftri. S\u0103 nu vi se tulbure inima, fi\u0163i f\u0103r\u0103 team\u0103, nu v\u0103 \u00eengrozi\u0163i dinaintea lor. C\u0103ci Domnul Dumnezeul vostru merge cu voi ca s\u0103 v\u0103 m\u00e2ntuiasc\u0103. Iar mai mari o\u015ftirii s\u0103 vorbeasc\u0103 apoi poporului \u015fi s\u0103 zic\u0103: Cine \u015fi-a s\u0103dit o vie \u015fi \u00eenc\u0103 n-a m\u00e2ncat din ea, s\u0103 plece acas\u0103. Cine de cur\u00e2nd s-a logodit cu o femeie, s\u0103 plece \u015fi el acas\u0103. \u015ei mai ales: Cine este fricos \u015fi slab la inim\u0103, s\u0103 plece \u015fi s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 acas\u0103, ca s\u0103 nu moaie inima fra\u0163ilor lui ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Deut. 20:1-8",
          "text": "Deut. 20, 1-8"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Ce \u00een\u0163eles ad\u00e2nc este \u00een acest loc din Biblie! \u00cent\u00e2i \u015fi mai \u00eent\u00e2i spune \u015fi aici c\u0103 r\u0103zboiul israelienilor era r\u0103zboiul lui Dumnezeu. Dar tocmai pentru aceasta, lupt\u0103torilor li se cereau anumite condi\u0163iuni. Cei ce nu \u00eentruneau aceste condi\u0163iuni, erau scuti\u0163i de armat\u0103, sau mai bine zis, erau sco\u015fi din armat\u0103 \u015fi trimi\u015fi acas\u0103 ca unii ce numai \u00eencurcau r\u0103zboiul \u015fi biruin\u0163a. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "A\u015fa e \u015fi \u00een r\u0103zboiul nostru cel sf\u00e2nt de la Oaste. R\u0103zboiul nostru este r\u0103zboiul lui Dumnezeu. Dumnezeu poart\u0103 prin noi acest r\u0103zboi. \u015ei osta\u015fii Lui trebuie s\u0103 \u00eentruneasc\u0103 condi\u0163iile pe care Domnul le cerea prin Moise. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Cei cu case noi, cu vii noi, cei cur\u00e2nd logodi\u0163i, erau trimi\u015fi acas\u0103. Ace\u015ftia \u00eenchipuie pe cei din Evanghelie care fuseser\u0103 chema\u0163i la osp\u0103\u0163; dar unul n-a venit, fiindc\u0103 \u015fi-a cump\u0103rat \u0163arin\u0103, altul \u015fi-a cump\u0103rat perechi de boi, altul muiere \u015fi-a luat ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Luca 14:16-20",
          "text": "Luca 14, 16-20"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Icoana aceasta ne spune l\u0103murit: Cei lega\u0163i mai mult de lume dec\u00e2t de Dumnezeu, n-au ce c\u0103uta \u00een armata Domnului. Cei ce iubesc mai mult lumea \u015fi cele lume\u015fti dec\u00e2t sufletul \u015fi cele suflete\u015fti, n-au ce c\u0103uta \u00een r\u0103zboiul cel sf\u00e2nt. Cei ce ascult\u0103 mai mult de oameni dec\u00e2t de Dumnezeu ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Fap. Ap. 5:29",
          "text": "Fap. Ap. 5, 29"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "), n-au ce c\u0103uta \u00een o\u015ftirea Domnului; s\u0103 plece acas\u0103! Cei ce cred c\u0103 pot iubi \u015fi pe Dumnezeu \u015fi pot sluji \u015fi lui Dumnezeu \u015fi lui mamona - n-au ce c\u0103uta \u00een r\u0103zboiul cel sf\u00e2nt; s\u0103 plece acas\u0103! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u00centre cei pofti\u0163i s\u0103 plece acas\u0103 din armat\u0103, Biblia pune \u015fi pe cei frico\u015fi. Cu ei nu se poate face nici un fel de r\u0103zboi. Cum spune Biblia, frico\u015fii numai moaie inima fra\u0163ilor. Frico\u015fii n-au ce c\u0103uta nici \u00een luptele cele duhovnice\u015fti! Ei sunt o sl\u0103bire \u015fi o primejdie pentru luptele Domnului. Din cei frico\u015fi ies \u015fi dezertorii \u015fi tr\u0103d\u0103torii (cum \u015fi avem o sum\u0103 de aceia!). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Un osta\u015f fricos e numai o pacoste pentru armata Domnului. La cea dint\u00e2i \u00eempotrivire, fricosul dezerteaz\u0103. O pild\u0103: Un brav lupt\u0103tor, Ion Cirt\u0103\u015f din Iv\u0103ne\u015fti - P\u0103dure, jud. Mure\u015f, \u00eemi spunea: Eram la \u00eenceputul Oastei. Pe l\u00e2ng\u0103 mine, abia mai putusem recruta \u00eenc\u0103 un frate mai b\u0103tr\u00e2n. Dar un preot ne-a ar\u0103tat la jandarmerie c\u0103 suntem sectari \u015fi au venit jandarmii s\u0103 ne cerceteze. Eu, \u00eent\u00e2mpl\u0103tor, eram la p\u0103dure. Jandarmii l-au c\u0103utat pe fratele mai b\u0103tr\u00e2n, spun\u00e2ndu-i spre ce scop au venit \u00een casa lui. Atunci \u015fti\u0163i ce s-a \u00eent\u00e2mplat? Fratele s-a repezit la o lad\u0103 ce o avea \u00een cas\u0103, a scos din ea o pip\u0103 mare \u015fi a \u00eenceput a se lep\u0103da de Oaste cu t\u0103rie, zic\u00e2nd: Io, d-lor, nu sunt cu r\u0103t\u0103ci\u0163ii aceia... uite, eu am pip\u0103 \u015fi fumez ca \u015fi ceilal\u0163i oameni care merg la biseric\u0103... eu n-am nimica cu r\u0103t\u0103ci\u0163ii aceia, tr\u0103sni-i-ar... (\u015fi aici omul a mai tras \u015fi o \u00eenjur\u0103tur\u0103 pentru ca dovada s\u0103 fie mai tare). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Iat\u0103 p\u00e2n\u0103 unde merge lupta fricosului! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Cu frico\u015fii nu po\u0163i face nimic. Ce mult spune \u00een privin\u0163a aceasta \u015fi fricosul din Pildele lui Solomon! \u00cen\u0163eleptul Solomon a dat o minunat\u0103 fotografie a fricosului la "
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Proverbe 22:13",
          "text": "Proverbe cap. 22, vers. 13"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": ". De c\u00e2te ori e vorba de f\u0103cut ceva, fricosul sare speriat: stai pe loc! Afar\u0103 e un leu care m-ar putea ucide... s\u0103 st\u0103m pe loc!... ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Prov. 10:20",
          "text": "Prov. 10, 20"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "A\u015fa e fricosul prin lupta cea duhovniceasc\u0103. El nu face altceva dec\u00e2t s\u0103 te trag\u0103 de m\u00e2nec\u0103, de la lucrul Domnului. El nu face altceva, dec\u00e2t sminteal\u0103 lupt\u0103torilor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Iubi\u0163ii mei fra\u0163i osta\u015fi! La "
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Apocalipsa 21",
          "text": "Apocalipsa cap. 21"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": ", este un loc peste care poate mul\u0163i au trecut neb\u0103g\u00e2ndu-l \u00een seam\u0103. Se spune acolo: C\u00e2t despre frico\u015fi, necredincio\u015fi, sc\u00e2rbo\u015fi, uciga\u015fi, curvari, vr\u0103jitori \u015fi to\u0163i mincino\u015fii, partea lor este iadul care arde cu foc \u015fi pucioas\u0103 ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Apoc. 21:8",
          "text": "Apoc. 21, 8"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu spune aici apriat c\u0103 nici frico\u015fii nu vor mo\u015fteni \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu. Eu am r\u0103mas cu un fel de uimire \u015fi mirare c\u00e2nd m-am oprit mai \u00eent\u00e2i asupra acestui loc. Cei frico\u015fi sunt pu\u015fi al\u0103turi de uciga\u015fi, curvari, vr\u0103jitori. Ba \u00eenc\u0103 sunt pu\u015fi \u00een fruntea lor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Scumpul meu frate lupt\u0103tor! Nu uita acest loc. Sap\u0103-l \u00een inima ta \u015fi \u00een g\u00e2ndul t\u0103u. Frico\u015fii nu vor mo\u015fteni \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu. Un osta\u015f al Domnului nu cunoa\u015fte frica! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Noi trebuie s\u0103 avem clip\u0103 de clip\u0103 con\u015ftiin\u0163a c\u0103 nu suntem singuri \u00een r\u0103zboiul cel sf\u00e2nt. Domnul e cu noi. Domnul ne-a dat at\u00e2tea dovezi c\u0103 este cu noi, \u00eenc\u00e2t s\u0103 ne mai temem, ar \u00eensemna c\u0103 suntem ni\u015fte la\u015fi \u015fi frico\u015fi vrednici de a fi trimi\u015fi acas\u0103 din armata Domnului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Eu nu m\u0103 tem dec\u00e2t de un singur lucru: de p\u0103cat. S\u0103 ne temem numai de p\u0103cat, c\u0103ci prin p\u0103cat \u00cel pierdem pe Domnul ca s\u0103 nu ne p\u0103r\u0103seasc\u0103 \u015fi El. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "P\u00e2n\u0103 c\u00e2nd Domnul este cu noi \u015fi noi cu El - n-avem de ce s\u0103 ne temem. Chiar de s-ar zgudui p\u0103m\u00e2ntul \u015fi s-ar cutremura to\u0163i mun\u0163ii r\u0103ut\u0103\u0163ii omene\u015fti - n-avem de ce s\u0103 ne temem. Domnul e cu noi! "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "bible-refs": {
      "Deuteronom 20": {
        "book": "Deuteronomul",
        "name": "Deuteronomul 20",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/deuteronomul/20",
        "chapter": 20,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 20:1",
            "number": 1,
            "text": "C\u00e2nd vei merge la r\u0103zboi \u00eempotriva vr\u0103jma\u015filor t\u0103i \u015fi vei vedea cai \u015fi care \u015fi un popor mai mare la num\u0103r dec\u00e2t tine, s\u0103 nu te temi de ei, c\u0103ci Domnul Dumnezeul t\u0103u, care te-a scos din \u0163ara Egiptului, este cu tine."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 20:2",
            "number": 2,
            "text": "La apropierea luptei, preotul s\u0103 vin\u0103 \u015fi s\u0103 vorbeasc\u0103 poporului."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 20:3",
            "number": 3,
            "text": "S\u0103 le spun\u0103: \u2018Ascult\u0103, Israele! Voi ast\u0103zi sunte\u0163i aproape de lupt\u0103 \u00eempotriva vr\u0103jma\u015filor vo\u015ftri. S\u0103 nu vi se tulbure inima, fi\u0163i f\u0103r\u0103 team\u0103, nu v\u0103 \u00eensp\u0103im\u00e2nta\u0163i, nu v\u0103 \u00eengrozi\u0163i dinaintea lor."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 20:4",
            "number": 4,
            "text": "C\u0103ci Domnul Dumnezeul vostru merge cu voi, ca s\u0103 bat\u0103 pe vr\u0103jma\u015fii vo\u015ftri, ca s\u0103 v\u0103 m\u00e2ntuiasc\u0103.\u2019"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 20:5",
            "number": 5,
            "text": "Mai-marii o\u015ftirii s\u0103 vorbeasc\u0103 apoi poporului \u015fi s\u0103 zic\u0103: \u2018Cine a zidit o cas\u0103 nou\u0103 \u015fi nu s-a a\u015fezat \u00eenc\u0103 \u00een ea s\u0103 plece \u015fi s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 acas\u0103, ca s\u0103 nu moar\u0103 \u00een lupt\u0103 \u015fi s\u0103 se a\u015feze altul \u00een ea."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 20:6",
            "number": 6,
            "text": "Cine a s\u0103dit o vie \u015fi n-a m\u00e2ncat \u00eenc\u0103 din ea s\u0103 plece \u015fi s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 acas\u0103, ca s\u0103 nu moar\u0103 \u00een lupt\u0103 \u015fi s\u0103 m\u0103n\u00e2nce altul din ea."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 20:7",
            "number": 7,
            "text": "Cine s-a logodit cu o femeie \u015fi n-a luat-o \u00eenc\u0103 s\u0103 plece \u015fi s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 acas\u0103, ca s\u0103 nu moar\u0103 \u00een lupt\u0103 \u015fi s-o ia altul.\u2019"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 20:8",
            "number": 8,
            "text": "Mai-marii o\u015ftirii s\u0103 vorbeasc\u0103 mai departe poporului \u015fi s\u0103 spun\u0103: \u2018Cine este fricos \u015fi slab la inim\u0103 s\u0103 plece \u015fi s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 acas\u0103, ca s\u0103 nu \u00eenmoaie inima fra\u0163ilor lui.\u2019"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 20:9",
            "number": 9,
            "text": "Dup\u0103 ce mai-marii o\u015ftirii vor ispr\u0103vi de vorbit poporului, s\u0103 a\u015feze pe c\u0103peteniile o\u015ftirii \u00een fruntea poporului."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 20:10",
            "number": 10,
            "text": "C\u00e2nd te vei apropia de o cetate ca s\u0103 te ba\u0163i \u00eempotriva ei, s-o \u00eembii cu pace."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 20:11",
            "number": 11,
            "text": "Dac\u0103 prime\u015fte pacea \u015fi-\u0163i deschide por\u0163ile, tot poporul care se va afla \u00een ea s\u0103-\u0163i dea bir \u015fi s\u0103-\u0163i fie supus."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 20:12",
            "number": 12,
            "text": "Dac\u0103 nu prime\u015fte pacea cu tine \u015fi vrea s\u0103 fac\u0103 r\u0103zboi cu tine, atunci s-o \u00eempresori."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 20:13",
            "number": 13,
            "text": "\u015ei, dup\u0103 ce Domnul Dumnezeul t\u0103u o va da \u00een m\u00e2inile tale, s\u0103 treci prin ascu\u0163i\u015ful sabiei pe to\u0163i cei de parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 20:14",
            "number": 14,
            "text": "Dar s\u0103 iei pentru tine nevestele, copiii, vitele \u015fi tot ce va mai fi \u00een cetate, toat\u0103 prada, \u015fi s\u0103 m\u0103n\u00e2nci toat\u0103 prada vr\u0103jma\u015filor t\u0103i pe care \u0163i-i va da \u00een m\u00e2n\u0103 Domnul Dumnezeul t\u0103u."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 20:15",
            "number": 15,
            "text": "A\u015fa s\u0103 faci cu toate cet\u0103\u0163ile care vor fi foarte departe de tine \u015fi care nu fac parte din cet\u0103\u0163ile neamurilor acestora."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 20:16",
            "number": 16,
            "text": "Dar \u00een cet\u0103\u0163ile popoarelor acestora, a c\u0103ror \u0163ar\u0103 \u0163i-o d\u0103 ca mo\u015ftenire Domnul Dumnezeul t\u0103u, s\u0103 nu la\u015fi cu via\u0163\u0103 nimic care sufl\u0103."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 20:17",
            "number": 17,
            "text": "Ci s\u0103 nimice\u015fti cu des\u0103v\u00e2r\u015fire popoarele acelea, pe heti\u0163i, pe amori\u0163i, pe canaani\u0163i, pe ferezi\u0163i, pe hevi\u0163i \u015fi iebusi\u0163i, cum \u0163i-a poruncit Domnul Dumnezeul t\u0103u,"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 20:18",
            "number": 18,
            "text": "ca s\u0103 nu v\u0103 \u00eenve\u0163e s\u0103 face\u0163i dup\u0103 toate ur\u00e2ciunile pe care le fac ele pentru dumnezeii lor \u015fi s\u0103 p\u0103c\u0103tui\u0163i astfel \u00eempotriva Domnului Dumnezeului vostru."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 20:19",
            "number": 19,
            "text": "Dac\u0103 vei \u00eempresura multe zile o cetate cu care e\u015fti \u00een r\u0103zboi, ca s-o cucere\u015fti, pomii s\u0103 nu-i strici, t\u0103indu-i cu securea; s\u0103 m\u0103n\u00e2nci din ei \u015fi s\u0103 nu-i tai, c\u0103ci pomul de pe c\u00e2mp este oare un om ca s\u0103 fie nimicit prin \u00eempresurare de tine?"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 20:20",
            "number": 20,
            "text": "Numai copacii pe care-i vei \u015fti c\u0103 nu sunt pomi buni de m\u00e2ncat vei putea s\u0103-i strici \u015fi s\u0103-i tai \u015fi vei putea s\u0103 faci cu ei \u00eent\u0103rituri \u00eempotriva cet\u0103\u0163ii care este \u00een r\u0103zboi cu tine, p\u00e2n\u0103 va c\u0103dea."
          }
        ]
      },
      "Deut. 20:1-8": {
        "book": "Deuteronomul",
        "name": "Deuteronomul 20",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/deuteronomul/20",
        "chapter": 20,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 20:1",
            "number": 1,
            "text": "C\u00e2nd vei merge la r\u0103zboi \u00eempotriva vr\u0103jma\u015filor t\u0103i \u015fi vei vedea cai \u015fi care \u015fi un popor mai mare la num\u0103r dec\u00e2t tine, s\u0103 nu te temi de ei, c\u0103ci Domnul Dumnezeul t\u0103u, care te-a scos din \u0163ara Egiptului, este cu tine."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 20:2",
            "number": 2,
            "text": "La apropierea luptei, preotul s\u0103 vin\u0103 \u015fi s\u0103 vorbeasc\u0103 poporului."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 20:3",
            "number": 3,
            "text": "S\u0103 le spun\u0103: \u2018Ascult\u0103, Israele! Voi ast\u0103zi sunte\u0163i aproape de lupt\u0103 \u00eempotriva vr\u0103jma\u015filor vo\u015ftri. S\u0103 nu vi se tulbure inima, fi\u0163i f\u0103r\u0103 team\u0103, nu v\u0103 \u00eensp\u0103im\u00e2nta\u0163i, nu v\u0103 \u00eengrozi\u0163i dinaintea lor."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 20:4",
            "number": 4,
            "text": "C\u0103ci Domnul Dumnezeul vostru merge cu voi, ca s\u0103 bat\u0103 pe vr\u0103jma\u015fii vo\u015ftri, ca s\u0103 v\u0103 m\u00e2ntuiasc\u0103.\u2019"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 20:5",
            "number": 5,
            "text": "Mai-marii o\u015ftirii s\u0103 vorbeasc\u0103 apoi poporului \u015fi s\u0103 zic\u0103: \u2018Cine a zidit o cas\u0103 nou\u0103 \u015fi nu s-a a\u015fezat \u00eenc\u0103 \u00een ea s\u0103 plece \u015fi s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 acas\u0103, ca s\u0103 nu moar\u0103 \u00een lupt\u0103 \u015fi s\u0103 se a\u015feze altul \u00een ea."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 20:6",
            "number": 6,
            "text": "Cine a s\u0103dit o vie \u015fi n-a m\u00e2ncat \u00eenc\u0103 din ea s\u0103 plece \u015fi s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 acas\u0103, ca s\u0103 nu moar\u0103 \u00een lupt\u0103 \u015fi s\u0103 m\u0103n\u00e2nce altul din ea."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 20:7",
            "number": 7,
            "text": "Cine s-a logodit cu o femeie \u015fi n-a luat-o \u00eenc\u0103 s\u0103 plece \u015fi s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 acas\u0103, ca s\u0103 nu moar\u0103 \u00een lupt\u0103 \u015fi s-o ia altul.\u2019"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Deuteronomul 20:8",
            "number": 8,
            "text": "Mai-marii o\u015ftirii s\u0103 vorbeasc\u0103 mai departe poporului \u015fi s\u0103 spun\u0103: \u2018Cine este fricos \u015fi slab la inim\u0103 s\u0103 plece \u015fi s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 acas\u0103, ca s\u0103 nu \u00eenmoaie inima fra\u0163ilor lui.\u2019"
          }
        ]
      },
      "Luca 14:16-20": {
        "book": "Luca",
        "name": "Luca 14",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/luca/14",
        "chapter": 14,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Luca 14:16",
            "number": 16,
            "text": "\u015ei Isus i-a r\u0103spuns: \u201eUn om a dat o cin\u0103 mare \u015fi a poftit pe mul\u0163i."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Luca 14:17",
            "number": 17,
            "text": "La ceasul cinei, a trimis pe robul s\u0103u s\u0103 spun\u0103 celor pofti\u0163i: \u2018Veni\u0163i, c\u0103ci iat\u0103 c\u0103 toate sunt gata.\u2019"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Luca 14:18",
            "number": 18,
            "text": "Dar to\u0163i, parc\u0103 fuseser\u0103 vorbi\u0163i, au \u00eenceput s\u0103 se dezvinov\u0103\u0163easc\u0103. Cel dint\u00e2i i-a zis: \u2018Am cump\u0103rat un ogor \u015fi trebuie s\u0103 m\u0103 duc s\u0103-l v\u0103d; rogu-te s\u0103 m\u0103 ier\u0163i.\u2019"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Luca 14:19",
            "number": 19,
            "text": "Un altul a zis: \u2018Am cump\u0103rat cinci perechi de boi \u015fi m\u0103 duc s\u0103-i \u00eencerc: iart\u0103-m\u0103, te rog.\u2019"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Luca 14:20",
            "number": 20,
            "text": "Un altul a zis: \u2018Tocmai acum m-am \u00eensurat \u015fi de aceea nu pot veni.\u2019"
          }
        ]
      },
      "Fap. Ap. 5:29": {
        "book": "Faptele Apostolilor",
        "name": "Faptele Apostolilor 5",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/faptele-apostolilor/5",
        "chapter": 5,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Faptele Apostolilor 5:29",
            "number": 29,
            "text": "Petru \u015fi apostolii ceilal\u0163i, drept r\u0103spuns, i-au zis: \u201eTrebuie s\u0103 ascult\u0103m mai mult de Dumnezeu dec\u00e2t de oameni!"
          }
        ]
      },
      "Proverbe 22:13": {
        "book": "Proverbele",
        "name": "Proverbele 22",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/proverbele/22",
        "chapter": 22,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Proverbele 22:13",
            "number": 13,
            "text": "Lene\u015ful zice: \u201eAfar\u0103 este un leu, care m-ar putea ucide pe uli\u0163\u0103!\u201d "
          }
        ]
      },
      "Prov. 10:20": {
        "book": "Proverbele",
        "name": "Proverbele 10",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/proverbele/10",
        "chapter": 10,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Proverbele 10:20",
            "number": 20,
            "text": "Limba celui neprih\u0103nit este argint ales; inima celor r\u0103i este pu\u0163in lucru. "
          }
        ]
      },
      "Apocalipsa 21": {
        "book": "Apocalipsa",
        "name": "Apocalipsa 21",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/apocalipsa/21",
        "chapter": 21,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 21:1",
            "number": 1,
            "text": "Apoi am v\u0103zut un cer nou \u015fi un p\u0103m\u00e2nt nou; pentru c\u0103 cerul dint\u00e2i \u015fi p\u0103m\u00e2ntul dint\u00e2i pieriser\u0103, \u015fi marea nu mai era."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 21:2",
            "number": 2,
            "text": "\u015ei eu am v\u0103zut cobor\u00e2ndu-se din cer, de la Dumnezeu, cetatea sf\u00e2nt\u0103, Noul Ierusalim, g\u0103tit\u0103 ca o mireas\u0103 \u00eempodobit\u0103 pentru b\u0103rbatul ei."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 21:3",
            "number": 3,
            "text": "\u015ei am auzit un glas tare, care ie\u015fea din scaunul de domnie \u015fi zicea: \u201eIat\u0103 cortul lui Dumnezeu cu oamenii! El va locui cu ei \u015fi ei vor fi poporul Lui \u015fi Dumnezeu \u00censu\u015fi va fi cu ei. El va fi Dumnezeul lor."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 21:4",
            "number": 4,
            "text": "El va \u015fterge orice lacrim\u0103 din ochii lor. \u015ei moartea nu va mai fi. Nu va mai fi nici t\u00e2nguire, nici \u0163ip\u0103t, nici durere, pentru c\u0103 lucrurile dint\u00e2i au trecut.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 21:5",
            "number": 5,
            "text": "Cel ce \u015fedea pe scaunul de domnie a zis: \u201eIat\u0103, Eu fac toate lucrurile noi.\u201d \u015ei a ad\u0103ugat: \u201eScrie, fiindc\u0103 aceste cuvinte sunt vrednice de crezut \u015fi adev\u0103rate.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 21:6",
            "number": 6,
            "text": "Apoi mi-a zis: \u201eS-a ispr\u0103vit! Eu sunt Alfa \u015fi Omega, \u00cenceputul \u015fi Sf\u00e2r\u015fitul. Celui ce \u00eei este sete \u00eei voi da s\u0103 bea f\u0103r\u0103 plat\u0103 din izvorul apei vie\u0163ii."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 21:7",
            "number": 7,
            "text": "Cel ce va birui va mo\u015fteni aceste lucruri. Eu voi fi Dumnezeul lui \u015fi el va fi fiul Meu."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 21:8",
            "number": 8,
            "text": "Dar c\u00e2t despre frico\u015fi, necredincio\u015fi, sc\u00e2rbo\u015fi, uciga\u015fi, curvari, vr\u0103jitori, \u00eenchin\u0103torii la idoli \u015fi to\u0163i mincino\u015fii, partea lor este \u00een iazul care arde cu foc \u015fi cu pucioas\u0103, adic\u0103 moartea a doua.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 21:9",
            "number": 9,
            "text": "Apoi unul din cei \u015fapte \u00eengeri care \u0163ineau cele \u015fapte potire pline cu cele din urm\u0103 \u015fapte urgii a venit \u015fi a vorbit cu mine \u015fi mi-a zis: \u201eVino s\u0103-\u0163i ar\u0103t mireasa, nevasta Mielului!\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 21:10",
            "number": 10,
            "text": "\u015ei m-a dus, \u00een Duhul, pe un munte mare \u015fi \u00eenalt. \u015ei mi-a ar\u0103tat cetatea sf\u00e2nt\u0103, Ierusalimul, care se cobora din cer, de la Dumnezeu,"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 21:11",
            "number": 11,
            "text": "av\u00e2nd slava lui Dumnezeu. Lumina ei era ca o piatr\u0103 preascump\u0103, ca o piatr\u0103 de iaspis, str\u0103vezie ca cristalul."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 21:12",
            "number": 12,
            "text": "Era \u00eenconjurat\u0103 cu un zid mare \u015fi \u00eenalt. Avea dou\u0103sprezece por\u0163i, \u015fi la por\u0163i, doisprezece \u00eengeri. \u015ei pe ele erau scrise ni\u015fte nume: numele celor dou\u0103sprezece semin\u0163ii ale fiilor lui Israel."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 21:13",
            "number": 13,
            "text": "Spre r\u0103s\u0103rit erau trei por\u0163i; spre miaz\u0103noapte, trei por\u0163i; spre miaz\u0103zi, trei por\u0163i \u015fi spre apus, trei por\u0163i."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 21:14",
            "number": 14,
            "text": "Zidul cet\u0103\u0163ii avea dou\u0103sprezece temelii \u015fi pe ele erau cele dou\u0103sprezece nume ale celor doisprezece apostoli ai Mielului."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 21:15",
            "number": 15,
            "text": "\u00cengerul care vorbea cu mine avea ca m\u0103sur\u0103toare o trestie de aur, ca s\u0103 m\u0103soare cetatea, por\u0163ile \u015fi zidul ei."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 21:16",
            "number": 16,
            "text": "Cetatea era \u00een patru col\u0163uri \u015fi lungimea ei era c\u00e2t l\u0103rgimea. A m\u0103surat cetatea cu trestia \u015fi a g\u0103sit aproape dou\u0103sprezece mii de pr\u0103jini. Lungimea, l\u0103rgimea \u015fi \u00een\u0103l\u0163imea erau deopotriv\u0103."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 21:17",
            "number": 17,
            "text": "I-a m\u0103surat \u015fi zidul \u015fi a g\u0103sit o sut\u0103 patruzeci \u015fi patru de co\u0163i, dup\u0103 m\u0103sura oamenilor, c\u0103ci cu m\u0103sura aceasta m\u0103sura \u00eengerul."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 21:18",
            "number": 18,
            "text": "Zidul era zidit de iaspis \u015fi cetatea era de aur curat, ca sticla curat\u0103."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 21:19",
            "number": 19,
            "text": "Temeliile zidului cet\u0103\u0163ii erau \u00eempodobite cu pietre scumpe de tot felul: cea dint\u00e2i temelie era de iaspis; a doua, de safir; a treia, de halchedon; a patra, de smarald;"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 21:20",
            "number": 20,
            "text": "a cincea, de sardonix; a \u015fasea, de sardiu; a \u015faptea, de crisolit; a opta, de beril; a noua, de topaz; a zecea, de hrisopraz; a unsprezecea, de iacint; a dou\u0103sprezecea, de ametist."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 21:21",
            "number": 21,
            "text": "Cele dou\u0103sprezece por\u0163i erau dou\u0103sprezece m\u0103rg\u0103ritare. Fiecare poart\u0103 era dintr-un singur m\u0103rg\u0103ritar. Uli\u0163a cet\u0103\u0163ii era de aur curat, ca sticla str\u0103vezie."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 21:22",
            "number": 22,
            "text": "\u00cen cetate n-am v\u0103zut niciun Templu, pentru c\u0103 Domnul Dumnezeu, Cel Atotputernic, ca \u015fi Mielul sunt Templul ei."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 21:23",
            "number": 23,
            "text": "Cetatea n-are trebuin\u0163\u0103 nici de soare, nici de lun\u0103 ca s-o lumineze, c\u0103ci o lumineaz\u0103 slava lui Dumnezeu \u015fi f\u0103clia ei este Mielul."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 21:24",
            "number": 24,
            "text": "Neamurile vor umbla \u00een lumina ei \u015fi \u00eemp\u0103ra\u0163ii p\u0103m\u00e2ntului \u00ee\u015fi vor aduce slava \u015fi cinstea lor \u00een ea."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 21:25",
            "number": 25,
            "text": "Por\u0163ile ei nu se vor \u00eenchide ziua, fiindc\u0103 \u00een ea nu va mai fi noapte."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 21:26",
            "number": 26,
            "text": "\u00cen ea vor aduce slava \u015fi cinstea neamurilor."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 21:27",
            "number": 27,
            "text": "Nimic \u00eentinat nu va intra \u00een ea, nimeni care tr\u0103ie\u015fte \u00een spurc\u0103ciune \u015fi \u00een minciun\u0103, ci numai cei scri\u015fi \u00een cartea vie\u0163ii Mielului."
          }
        ]
      },
      "Apoc. 21:8": {
        "book": "Apocalipsa",
        "name": "Apocalipsa 21",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/apocalipsa/21",
        "chapter": 21,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Apocalipsa 21:8",
            "number": 8,
            "text": "Dar c\u00e2t despre frico\u015fi, necredincio\u015fi, sc\u00e2rbo\u015fi, uciga\u015fi, curvari, vr\u0103jitori, \u00eenchin\u0103torii la idoli \u015fi to\u0163i mincino\u015fii, partea lor este \u00een iazul care arde cu foc \u015fi cu pucioas\u0103, adic\u0103 moartea a doua.\u201d"
          }
        ]
      }
    }
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Cei ce au iscodit Canaanul",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Pustia era grea. Copiii lui Israel c\u00e2rteau mereu. Atunci Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis: Trimite ni\u015fte oameni s\u0103 iscodeasc\u0103 \u0163ara Canaanului pe care o dau copiilor lui Israel ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Numeri 13",
          "text": "Numeri cap. 13"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Domnul \u015ftia c\u0103 copiii Lui sunt \u00eenc\u0103 slabi... c\u0103 \u00eei biruie pustia. De aceea a hot\u0103r\u00e2t s\u0103 le trimit\u0103 un ajutor. \u015ei le-a trimis prin iscodirea Canaanului, vestea c\u0103 \u00eei a\u015fteapt\u0103 o \u0163ar\u0103 \u00een care curge lapte \u015fi miere. \u015ei ca dovad\u0103 le-a trimis un strugure mare \u015fi dulce. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u015ei cei ce plecaser\u0103 s\u0103 iscodeasc\u0103 \u0163ara Canaanului, s-au \u00eentors de la iscodirea \u0163\u0103rii, dup\u0103 patruzeci de zile. \u015ei au plecat \u015fi au ajuns la Moise \u015fi Aaron \u015fi la toat\u0103 adunarea copiilor lui Israel, \u015fi le-a ar\u0103tat lor roadele \u0163\u0103rii. \u015ei au istorisit lui Moise: Ne-am dus \u00een \u0163ara \u00een care ne-ai trimis. Cu adev\u0103rat c\u0103 este o \u0163ar\u0103 \u00een care curge lapte \u015fi miere. Iat\u0103-i roadele "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Numeri 13:25-27",
          "text": "Numeri 13, 25-27"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). \u015ei au ar\u0103tat poporului un strugure mare, ce-l aduseser\u0103 pe o pr\u0103jin\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "A\u015fa-i purtarea de grij\u0103 a Domnului. El \u015ftie c\u0103 noi, copiii Lui, suntem a\u015fa de slabi. El \u015ftie c\u0103 pustia acestei vie\u0163i, acestei c\u0103l\u0103torii, este a\u015fa de grea. \u015ei de aceea El ne trimite mereu c\u00e2te un strugure, c\u00e2te o gustare din dulcea\u0163a patriei cere\u015fti, care ne a\u015fteapt\u0103 la cap\u0103tul pustiei. Toate bucuriile noastre duhovnice\u015fti, toate bucuriile noastre sfinte pe care le sim\u0163im \u00een inima \u015fi via\u0163a noastr\u0103, sunt strugurele pe care Domnul ni-l trimite din patria noastr\u0103 de m\u00e2ine pentru ca s\u0103 ne \u00eent\u0103reasc\u0103 prin pustia acestei vie\u0163i. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Domnul ne trimite acest strugure: \u00eent\u00e2i ca, gust\u00e2nd din dulcea\u0163a lui, s\u0103 uit\u0103m greul \u015fi amarul pustiei. Iar al doilea ni-l trimite ca, gust\u00e2nd din dulcea\u0163a lui s\u0103 dorim \u015fi s\u0103 ne dorim dup\u0103 patria cea sf\u00e2nt\u0103 de unde ne vine aceast\u0103 scump\u0103 dulcea\u0163\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Pentru \u00eent\u0103rirea celor ce c\u0103l\u0103toreau spre Canaan, Domnul a folosit \u015fi pe cei care iscodiser\u0103 Canaanul. Ei \u00eent\u0103reau poporul spun\u00e2nd \u015fi predic\u00e2nd \u00een toate p\u0103r\u0163ile c\u0103 au v\u0103zut Canaanul, c\u0103 au gustat din dulcea\u0163a lui, c\u0103 au gustat din mierea \u015fi laptele lui. Parc\u0103 \u00eel vedem pe Iosua \u015fi Caleb cum predic\u0103 poporului: curaj copiilor! La cap\u0103tul pustiei ne a\u015fteapt\u0103 o \u0163ar\u0103 minunat\u0103, o \u0163ar\u0103 unde curge lapte \u015fi miere... noi am v\u0103zut aceast\u0103 \u0163ar\u0103... noi am gustat din dulcea\u0163a ei... noi am gustat din mierea ei... uite, v-am adus \u015fi vou\u0103 dovad\u0103: un strugure mare \u015fi dulce... ca s\u0103 gusta\u0163i \u015fi s\u0103 vede\u0163i ce \u0163ar\u0103 dulce \u015fi minunat\u0103 ne a\u015fteapt\u0103... "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "A\u015fa e \u015fi azi. Pentru \u00eent\u0103rirea celor care c\u0103l\u0103toresc spre Canaan, Domnul folose\u015fte \u015fi azi oameni care au iscodit Canaanul... oameni care au gustat din dulcea\u0163a Canaanului... oameni care au gustat din laptele \u015fi mierea Canaanului... care umbl\u0103 cu strugurele adus din Canaan \u015fi \u00eembie pe to\u0163i s\u0103 guste \u015fi s\u0103 afle ce \u0163ar\u0103 dulce \u015fi sf\u00e2nt\u0103 ne a\u015fteapt\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Ni\u015fte astfel de oameni trebuie s\u0103 fim \u015fi noi, cei din Oastea Domnului. Un osta\u015f al Domnului trebuie s\u0103 fie un iscoditor al Canaanului... s\u0103 afle mai \u00eent\u00e2i el \u00eensu\u015fi dulcea\u0163a vie\u0163ii celei duhovnice\u015fti. \u015ei apoi, afl\u00e2ndu-le pe acestea, s\u0103 fie, s\u0103 se fac\u0103 \u015fi el un chem\u0103tor al altora spre Canaan, spre m\u00e2ntuire. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Fratele meu, vrei s\u0103 chemi \u015fi pe al\u0163ii \u00een c\u0103l\u0103toria spre Canaan? Apoi, dragul meu, cutreier\u0103 mai \u00eent\u00e2i tu \u00eensu\u0163i - duhovnice\u015fte - aceast\u0103 \u0163ar\u0103 binecuv\u00e2ntat\u0103... \u015fi gust\u0103 din fructele ei... gust\u0103 din mierea \u015fi laptele ei... \u015fi ia-\u0163i de acolo un strugure mare \u015fi dulce \u015fi \u00eembie pe tot omul s\u0103 guste din el... \u015ei spune la tot omul c\u0103 tu ai fost \u00een Canaan. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Iar dac\u0103 oamenii nu te vor crede, eu te rog, fratele meu, f\u0103-te tu \u00eensu\u0163i un strugure mare \u015fi dulce. F\u0103-\u0163i via\u0163a ta un strugure mare \u015fi dulce, de dragoste \u015fi bun\u0103tate. F\u0103 s\u0103 curg\u0103 din via\u0163a ta miere \u015fi lapte de dragoste, mil\u0103 \u015fi bun\u0103tate. F\u0103-i pe oameni s\u0103 simt\u0103 c\u0103 tu ai fost \u00een Canaan. \u015ei atunci, te asigur c\u0103 izb\u00e2nd\u0103 mare vei avea \u00een lupta m\u00e2ntuirii. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Omul nu crede dec\u00e2t ceea ce vede. Nu crede numai \u00een vorbe, ci a\u015fteapt\u0103 \u015fi fapte, dovezi, roade. \u015ei poate c\u0103 e bine a\u015fa. Vorbe goale \u015fi frumoase se spun ele destule \u00een toate ramurile vie\u0163ii. Dar \u00een lucrurile m\u00e2ntuirii suflete\u015fti, cu vorb\u0103 goal\u0103, nu merge. Oamenii a\u015fteapt\u0103 aici road\u0103: miere, lapte, struguri. Iar aceste roade le pot da numai cei ce au iscodit Canaanul. Cei care au gustat din roadele Canaanului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Din bun\u0103t\u0103\u0163ile Canaanului, iscoditorii au ales un strugure. Domnul Isus a zis c\u0103 El este buciumul vie\u0163ii ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Ioan 15:5",
          "text": "Ioan 15, 5"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Din via\u0163a aceasta din care sus pe teascul Golgotei s-a scurs S\u00e2ngele m\u00e2ntuirii noastre - s\u0103 lu\u0103m \u015fi noi c\u00e2te un strugure. S\u0103 vestim ne\u00eencetat Jertfa Crucii \u015fi s\u0103-i chem\u0103m pe oameni s\u0103 guste din vinul Lui \u015fi S\u00e2ngele Lui. S\u0103-i chem\u0103m pe to\u0163i la taina sf. \u00cemp\u0103rt\u0103\u015firi, la altarul Domnului, s\u0103 guste din vinul Canaanului. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u015ei \u00eenc\u0103 3 \u00eenv\u0103\u0163\u0103turi putem scoate \u00een leg\u0103tur\u0103 cu cei care au iscodit Canaanul. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "C\u00e2nd copiii lui Israel voiau s\u0103-\u015fi aleag\u0103 o c\u0103petenie \u015fi s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 \u00een Egipt, cei doi care iscodiser\u0103 Canaanul, Iosua \u015fi Caleb, au s\u0103rit s\u0103 opreasc\u0103 poporul. \u015ei au zis unul altuia: S\u0103 ne alegem o c\u0103petenie \u015fi s\u0103 ne \u00eentoarcem \u00een Egipt. \u015ei dintre cei care iscodiser\u0103 \u0163ara, Iosua, fiul lui Nun \u015fi Caleb, fiul lui Iefune, \u015fi-au rupt hainele \u015fi au vorbit astfel fiilor lui Israel: \u0162ara pe care am str\u0103b\u0103tut-o noi s\u0103 o iscodim, este o \u0163ar\u0103 \u00een care curge lapte \u015fi miere. Numai nu v\u0103 r\u0103zvr\u0103ti\u0163i \u00eempotriva Domnului \u015fi nu v\u0103 teme\u0163i, c\u0103ci Domnul este cu noi ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Num. 14:4-9",
          "text": "Num. 14, 4-9"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "To\u0163i cei pe care Domnul Dumnezeu i-a \u00eenvrednicit s\u0103 iscodeasc\u0103 Canaanul - sunt datori s\u0103 \u00eent\u0103reasc\u0103 pe cei mai slabi, pe care ispita \u00eei cheam\u0103 \u00eenapoi, \u00een Egiptul p\u0103catelor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "A\u015fa e \u015fi \u00een Oastea Domnului. A\u015fa s\u0103 fac\u0103 \u015fi fra\u0163ii osta\u015fi mai tari. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Sl\u0103vit s\u0103 fie Domnul! Avem \u015fi \u00een Oastea Domnului destui Iosua \u015fi Calebi care au iscodit Canaanul \u015fi strig\u0103 azi din toate p\u0103r\u0163ile: am gustat din dulcea\u0163a Canaanului... nu ne mai \u00eentoarcem \u00een Egipt... mergem \u00eenainte!... "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Apoi a doua \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103. To\u0163i cei care au iscodit Canaanul au fost tineri. Ei se afl\u0103 \u00een\u015fira\u0163i la "
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Numeri 13",
          "text": "Numeri cap. 13"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": ", \u015fi to\u0163i sunt fiii lui cutare \u015fi cutare. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Asta-i tinere\u0163ea pus\u0103 \u00een slujba Domnului. Elanul \u015fi av\u00e2ntul tinerilor face minuni \u015fi \u00een Oastea Domnului. Pentru c\u0103 tinerii nu sunt \u00eenc\u0103 lega\u0163i de grijile vie\u0163ii. Ei se arunc\u0103 \u00een lupt\u0103 cu tot ce au. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Ferice de voi, tineri osta\u015fi \u015fi osta\u015fe, care \u00een loc s\u0103 cutreiera\u0163i c\u00e2rciumile, cinematografele, jocurile, etc. - cutreiera\u0163i Canaanul \u015fi vesti\u0163i dulcea\u0163a lui! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Iar peste toate \u015fi o alt\u0103 \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103. Cei care au iscodit Canaanul \u015fi au adus struguri din el au fost pe urm\u0103... amenin\u0163a\u0163i c\u0103 vor fi omor\u00e2\u0163i cu pietre. \u015ei toat\u0103 adunarea copiilor lui Israel vorbea s\u0103-i ucid\u0103 cu pietre ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Numeri 14:10",
          "text": "Numeri 14, 10"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "De ce? Pentru c\u0103 cei ce iscodiser\u0103 Canaanul spuneau poporului c\u0103 va trebui s\u0103 se lupte pentru cucerirea lui. Al\u0103turi de struguri, de lapte \u015fi miere, Iosua \u015fi Caleb puneau \u00een fa\u0163a poporului \u015fi r\u0103zboiul pentru cucerirea acestei \u0163\u0103ri dulci. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Iar asta nu pl\u0103cea poporului. Mai ales c\u0103 - dup\u0103 cum spune Biblia - erau \u015fi al\u0163i iscoditori care \u00eenfrico\u015fau poporul de r\u0103zboi, \u015fi spuneau c\u0103 e mai bine s\u0103-\u015fi aleag\u0103 o alt\u0103 c\u0103petenie \u015fi s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 \u00een Egipt ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Numeri 13:30",
          "text": "Numeri 13, 30"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Scumpii mei fra\u0163i osta\u015fi! S\u0103 st\u0103ruim \u015fi noi \u00een lupta \u015fi c\u0103l\u0103toria noastr\u0103 spre Canaan. \u015ei orice fr\u0103m\u00e2nt\u0103ri \u015fi furtuni s-ar ivi \u00een calea noastr\u0103, s\u0103 nu ne \u00eenfrico\u015f\u0103m. A\u015fa-i calea prin pustie: plin\u0103 de necazuri \u015fi furtuni. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Dup\u0103 ce iscodiser\u0103 Canaanul \u015fi aduseser\u0103 dovada despre dulcea\u0163a lui - Iosua \u015fi Caleb au fost amenin\u0163a\u0163i cu pietre. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "A\u015fa a fost, este \u015fi va fi soarta de totdeauna a acelor "
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "nebuni"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": " care iscodesc Canaanul \u015fi vorbesc despre dulcea\u0163a lui!"
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "\u015fi au gustat din dulcea\u0163a lui",
    "bible-refs": {
      "Numeri 13": {
        "book": "Numeri",
        "name": "Numeri 13",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/13",
        "chapter": 13,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 13:1",
            "number": 1,
            "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 13:2",
            "number": 2,
            "text": "\u201eTrimite ni\u015fte oameni s\u0103 iscodeasc\u0103 \u0163ara Canaanului, pe care o dau copiilor lui Israel. S\u0103 trimi\u0163i c\u00e2te un om pentru fiecare din semin\u0163iile p\u0103rin\u0163ilor lor, to\u0163i s\u0103 fie dintre frunta\u015fii lor.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 13:3",
            "number": 3,
            "text": "Moise i-a trimis din pustia Paran, dup\u0103 porunca Domnului; to\u0163i oamenii ace\u015ftia erau c\u0103petenii ale copiilor lui Israel."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 13:4",
            "number": 4,
            "text": "Iat\u0103 numele lor: pentru semin\u0163ia lui Ruben: \u015eamua, fiul lui Zacur;"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 13:5",
            "number": 5,
            "text": "pentru semin\u0163ia lui Simeon: \u015eafat, fiul lui Hori;"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 13:6",
            "number": 6,
            "text": "pentru semin\u0163ia lui Iuda: Caleb, fiul lui Iefune;"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 13:7",
            "number": 7,
            "text": "pentru semin\u0163ia lui Isahar: Igual, fiul lui Iosif;"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 13:8",
            "number": 8,
            "text": "pentru semin\u0163ia lui Efraim: Hosea, fiul lui Nun;"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 13:9",
            "number": 9,
            "text": "pentru semin\u0163ia lui Beniamin: Palti, fiul lui Rafu;"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 13:10",
            "number": 10,
            "text": "pentru semin\u0163ia lui Zabulon: Gadiel, fiul lui Sodi;"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 13:11",
            "number": 11,
            "text": "pentru semin\u0163ia lui Iosif, semin\u0163ia lui Manase: Gadi, fiul lui Susi;"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 13:12",
            "number": 12,
            "text": "pentru semin\u0163ia lui Dan: Amiel, fiul lui Ghemali;"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 13:13",
            "number": 13,
            "text": "pentru semin\u0163ia lui A\u015fer: Setur, fiul lui Micael;"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 13:14",
            "number": 14,
            "text": "pentru semin\u0163ia lui Neftali: Nahbi, fiul lui Vofsi;"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 13:15",
            "number": 15,
            "text": "pentru semin\u0163ia lui Gad: Gheuel, fiul lui Machi."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 13:16",
            "number": 16,
            "text": "Acestea sunt numele b\u0103rba\u0163ilor pe care i-a trimis Moise s\u0103 iscodeasc\u0103 \u0163ara. Lui Hosea, fiul lui Nun, Moise i-a pus numele Iosua."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 13:17",
            "number": 17,
            "text": "Moise i-a trimis s\u0103 iscodeasc\u0103 \u0163ara Canaanului. El le-a zis: \u201eMerge\u0163i de aici spre miaz\u0103zi \u015fi apoi s\u0103 v\u0103 sui\u0163i pe munte."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 13:18",
            "number": 18,
            "text": "Vede\u0163i \u0163ara, vede\u0163i cum este ea, cum este poporul care o locuie\u015fte: dac\u0103 este tare sau slab, dac\u0103 este mic sau mare la num\u0103r;"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 13:19",
            "number": 19,
            "text": "vede\u0163i cum este \u0163ara \u00een care locuie\u015fte: dac\u0103 este bun\u0103 sau rea; cum sunt cet\u0103\u0163ile \u00een care locuie\u015fte: dac\u0103 sunt deschise sau \u00eent\u0103rite;"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 13:20",
            "number": 20,
            "text": "cum este p\u0103m\u00e2ntul: dac\u0103 este gras sau sterp, dac\u0103 sunt sau nu copaci pe el. Fi\u0163i cu inim\u0103 \u015fi lua\u0163i cu voi roade din \u0163ar\u0103.\u201d Era pe vremea c\u00e2nd \u00eencep s\u0103 se coac\u0103 strugurii."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 13:21",
            "number": 21,
            "text": "Ei s-au suit \u015fi au iscodit \u0163ara, de la pustia \u0162in p\u00e2n\u0103 la Rehob, pe drumul care duce la Hamat."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 13:22",
            "number": 22,
            "text": "S-au suit pe la miaz\u0103zi \u015fi au mers p\u00e2n\u0103 la Hebron, unde se aflau Ahiman, \u015ee\u015fai \u015fi Talmai, copiii lui Anac. Hebronul fusese zidit cu \u015fapte ani \u00eenainte de cetatea \u0162oan din Egipt."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 13:23",
            "number": 23,
            "text": "Au ajuns p\u00e2n\u0103 la valea E\u015fcol. Acolo au t\u0103iat o ramur\u0103 de vi\u0163\u0103 cu un strugure \u015fi l-au dus c\u00e2te doi cu ajutorul unei pr\u0103jini. Au luat \u015fi rodii \u015fi smochine."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 13:24",
            "number": 24,
            "text": "Locul acela l-au numit valea E\u015fcol (Strugure) din pricina strugurelui pe care l-au t\u0103iat de acolo copiii lui Israel."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 13:25",
            "number": 25,
            "text": "S-au \u00eentors de la iscodirea \u0163\u0103rii dup\u0103 patruzeci de zile \u00eemplinite."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 13:26",
            "number": 26,
            "text": "Au plecat \u015fi au ajuns la Moise \u015fi la Aaron \u015fi la toat\u0103 adunarea copiilor lui Israel, la Cades, \u00een pustia Paran. Le-au adus \u015ftiri, lor \u015fi \u00eentregii adun\u0103ri, \u015fi le-au ar\u0103tat roadele \u0163\u0103rii."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 13:27",
            "number": 27,
            "text": "Iat\u0103 ce au istorisit lui Moise: \u201eNe-am dus \u00een \u0163ara \u00een care ne-ai trimis. Cu adev\u0103rat, este o \u0163ar\u0103 \u00een care curge lapte \u015fi miere \u015fi iat\u0103-i roadele."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 13:28",
            "number": 28,
            "text": "Dar poporul care locuie\u015fte \u00een \u0163ara aceasta este puternic, cet\u0103\u0163ile sunt \u00eent\u0103rite \u015fi foarte mari. Ba \u00eenc\u0103 am v\u0103zut acolo \u015fi pe fiii lui Anac."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 13:29",
            "number": 29,
            "text": "Amaleci\u0163ii locuiesc \u0163inutul de la miaz\u0103zi; iebusi\u0163ii \u015fi amori\u0163ii locuiesc muntele \u015fi canaani\u0163ii \u015fi heti\u0163ii locuiesc l\u00e2ng\u0103 mare \u015fi de-a lungul Iordanului.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 13:30",
            "number": 30,
            "text": "Caleb a potolit poporul care c\u00e2rtea \u00eempotriva lui Moise. El a zis: \u201eHaidem s\u0103 ne suim \u015fi s\u0103 punem m\u00e2na pe \u0163ar\u0103, c\u0103ci vom fi biruitori!\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 13:31",
            "number": 31,
            "text": "Dar b\u0103rba\u0163ii care fuseser\u0103 \u00eempreun\u0103 cu el au zis: \u201eNu putem s\u0103 ne suim \u00eempotriva poporului acestuia, c\u0103ci este mai tare dec\u00e2t noi.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 13:32",
            "number": 32,
            "text": "\u015ei au \u00eennegrit \u00eenaintea copiilor lui Israel \u0163ara pe care o iscodiser\u0103. Ei au zis: \u201e\u0162ara pe care am str\u0103b\u0103tut-o, ca s-o iscodim, este o \u0163ar\u0103 care m\u0103n\u00e2nc\u0103 pe locuitorii ei; to\u0163i aceia pe care i-am v\u0103zut acolo sunt oameni de statur\u0103 \u00eenalt\u0103."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 13:33",
            "number": 33,
            "text": "Apoi, am mai v\u0103zut \u00een ea pe uria\u015fi, pe copiii lui Anac, care se trag din neamul uria\u015filor: \u00eenaintea noastr\u0103 \u015fi fa\u0163\u0103 de ei parc\u0103 eram ni\u015fte l\u0103custe.\u201d"
          }
        ]
      },
      "Numeri 13:25-27": {
        "book": "Numeri",
        "name": "Numeri 13",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/13",
        "chapter": 13,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 13:25",
            "number": 25,
            "text": "S-au \u00eentors de la iscodirea \u0163\u0103rii dup\u0103 patruzeci de zile \u00eemplinite."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 13:26",
            "number": 26,
            "text": "Au plecat \u015fi au ajuns la Moise \u015fi la Aaron \u015fi la toat\u0103 adunarea copiilor lui Israel, la Cades, \u00een pustia Paran. Le-au adus \u015ftiri, lor \u015fi \u00eentregii adun\u0103ri, \u015fi le-au ar\u0103tat roadele \u0163\u0103rii."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 13:27",
            "number": 27,
            "text": "Iat\u0103 ce au istorisit lui Moise: \u201eNe-am dus \u00een \u0163ara \u00een care ne-ai trimis. Cu adev\u0103rat, este o \u0163ar\u0103 \u00een care curge lapte \u015fi miere \u015fi iat\u0103-i roadele."
          }
        ]
      },
      "Ioan 15:5": {
        "book": "Ioan",
        "name": "Ioan 15",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ioan/15",
        "chapter": 15,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Ioan 15:5",
            "number": 5,
            "text": "Eu sunt Vi\u0163a, voi sunte\u0163i ml\u0103di\u0163ele. Cine r\u0103m\u00e2ne \u00een Mine \u015fi \u00een cine r\u0103m\u00e2n Eu aduce mult\u0103 road\u0103 , c\u0103ci, desp\u0103r\u0163i\u0163i de Mine, nu pute\u0163i face nimic."
          }
        ]
      },
      "Num. 14:4-9": {
        "book": "Numeri",
        "name": "Numeri 14",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/14",
        "chapter": 14,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 14:4",
            "number": 4,
            "text": "\u015ei au zis unul altuia: \u201eS\u0103 ne alegem o c\u0103petenie \u015fi s\u0103 ne \u00eentoarcem \u00een Egipt.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 14:5",
            "number": 5,
            "text": "Moise \u015fi Aaron au c\u0103zut cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u00een fa\u0163a \u00eentregii adun\u0103ri a copiilor lui Israel care era str\u00e2ns\u0103 laolalt\u0103."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 14:6",
            "number": 6,
            "text": "\u015ei, dintre cei ce iscodiser\u0103 \u0163ara, Iosua, fiul lui Nun, \u015fi Caleb, fiul lui Iefune, \u015fi-au rupt hainele"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 14:7",
            "number": 7,
            "text": "\u015fi au vorbit astfel \u00eentregii adun\u0103ri a copiilor lui Israel: \u201e\u0162ara pe care am str\u0103b\u0103tut-o noi ca s-o iscodim este o \u0163ar\u0103 foarte bun\u0103, minunat\u0103."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 14:8",
            "number": 8,
            "text": "Dac\u0103 Domnul va fi binevoitor cu noi, ne va duce \u00een \u0163ara aceasta \u015fi ne-o va da: este o \u0163ar\u0103 \u00een care curge lapte \u015fi miere."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 14:9",
            "number": 9,
            "text": "Numai nu v\u0103 r\u0103zvr\u0103ti\u0163i \u00eempotriva Domnului \u015fi nu v\u0103 teme\u0163i de oamenii din \u0163ara aceea, c\u0103ci \u00eei vom m\u00e2nca. Ei nu mai au niciun sprijin: Domnul este cu noi, nu v\u0103 teme\u0163i de ei!\u201d"
          }
        ]
      },
      "Numeri 14:10": {
        "book": "Numeri",
        "name": "Numeri 14",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/14",
        "chapter": 14,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 14:10",
            "number": 10,
            "text": "Toat\u0103 adunarea vorbea s\u0103-i ucid\u0103 cu pietre, c\u00e2nd slava Domnului s-a ar\u0103tat peste cortul \u00eent\u00e2lnirii, \u00eenaintea tuturor copiilor lui Israel."
          }
        ]
      },
      "Numeri 13:30": {
        "book": "Numeri",
        "name": "Numeri 13",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/13",
        "chapter": 13,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 13:30",
            "number": 30,
            "text": "Caleb a potolit poporul care c\u00e2rtea \u00eempotriva lui Moise. El a zis: \u201eHaidem s\u0103 ne suim \u015fi s\u0103 punem m\u00e2na pe \u0163ar\u0103, c\u0103ci vom fi biruitori!\u201d"
          }
        ]
      }
    }
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "\u015earpele \u00een pustie",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Plecaser\u0103 israelienii de sub Muntele Sinai cu cele 10 porunci. \u015ei cu cele mai bune n\u0103dejdi, c\u0103 de acum calea li s-a u\u015furat. Canaanul e aproape. Dar, iat\u0103 vine peste ei fr\u0103m\u00e2ntarea din pustia Cades. Unii \u00eenfrico\u015feaz\u0103 poporul spun\u00e2nd c\u0103 pentru cucerirea Canaanului vor trebui s\u0103 se lupte cu ni\u015fte oameni care se trag din neamul uria\u015filor: fa\u0163\u0103 de ei, noi suntem parc\u0103 ni\u015fte l\u0103custe ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Numeri 13:33",
          "text": "Numeri 13, 33"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). \u015ei poporul murmur\u0103. Se aude tot mai r\u0103spicat strig\u0103tul: S\u0103 ne \u00eentoarcem \u00een Egipt... Moise \u0103sta, ne-a adus numai dintr-un bucluc \u00eentr-altul... S\u0103 ne alegem o alt\u0103 c\u0103petenie \u015fi s\u0103 ne \u00eentoarcem \u00een Egipt ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Numeri 14:4",
          "text": "Numeri 14, 4"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Desigur, Moise \u015fi Aaron vor fi avut mult de furc\u0103 cu aceast\u0103 fr\u0103m\u00e2ntare. Zdrobi\u0163i de durere - spune Biblia - ei st\u0103teau cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt cer\u00e2nd sfatul \u015fi ajutorul Domnului Dumnezeu ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Numeri 14:5",
          "text": "Numeri 14, 5"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). \u015ei ca un r\u0103spuns al lui Dumnezeu la aceast\u0103 fr\u0103m\u00e2ntare - \u015fi ca o pedeaps\u0103 - iat\u0103 vine \u015fi un alt necaz, o alt\u0103 plag\u0103. Se ivesc ni\u015fte \u015ferpi \u00eenfoca\u0163i care au mu\u015fcat poporul \u015fi mul\u0163i au murit. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Atunci v\u0103z\u00e2nd Moise moarte mult\u0103 \u00een popor s-a rugat pentru popor \u015fi Domnul a zis lui Moise: F\u0103-\u0163i un \u015farpe de aram\u0103 \u015fi \u00eel pune sus \u00eentr-o pr\u0103jin\u0103, ca pe un semn \u015fi tot cel mu\u015fcat de \u015ferpi, ce va privi spre el, va tr\u0103i. \u015ei a f\u0103cut Moise a\u015fa. \u015ei oricine era mu\u015fcat de \u015farpe \u015fi privea spre \u015farpele de aram\u0103, tr\u0103ia \u015fi nu murea ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Numeri 21:5-9",
          "text": "Numeri 21, 5-9"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "O, ce \u00een\u0163eles tainic \u015fi ad\u00e2nc e aici! Pentru c\u0103l\u0103toria vie\u0163ii noastre spre Canaan, spre m\u00e2ntuire, acesta este un loc tainic, un loc de popas, un loc de ad\u00e2nc\u0103 \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103. Semnul \u015farpelui de aram\u0103 ridicat \u00een pustie, a \u00eenchipuit cu mii de ani \u00eenainte, Jertfa Crucii de pe Golgota. Precum Moise a \u00een\u0103l\u0163at \u015farpele \u00een pustie, a\u015fa a fost \u00een\u0103l\u0163at \u015fi Fiul omului, ca tot cel ce crede \u00een El, s\u0103 nu piar\u0103, ci s\u0103 aib\u0103 via\u0163a ve\u015fnic\u0103 ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Ioan 13:17",
          "text": "Ioan 13, 17"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u00cen Gr\u0103dina Edenului, \u015farpele diavol a mu\u015fcat odinioar\u0103 pe str\u0103mo\u015fii no\u015ftri Adam \u015fi Eva. \u015ei a mu\u015fcat mereu pe urma\u015fii lui Adam. Lumea se umpluse de cumplit\u0103 moarte \u015fi pieire sufleteasc\u0103. Dar la plinirea vremii, Tat\u0103lui ceresc I s-a f\u0103cut mil\u0103 de cei pierdu\u0163i. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Ca \u015fi oarec\u00e2nd Moise \u00een pustie, \u00een mijlocul pieirii \u015fi mor\u0163ii suflete\u015fti, Dumnezeu a ridicat un Semn mare, a ridicat Crucea \u015fi Jertfa Fiului S\u0103u, pentru ca oricine prive\u015fte la El s\u0103 nu piar\u0103 ci s\u0103 aib\u0103 via\u0163a ve\u015fnic\u0103. Jertfa Crucii a biruit pe \u015farpele diavol din Gr\u0103dina Edenului. I-a luat puterea, i-a luat veninul. Mu\u015fc\u0103tura lui nu mai omoar\u0103. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Drag\u0103 cititorule, nu uita! Drumul nostru care duce spre Canaan trece prin pustie. Iar pustia aceasta este totdeauna plin\u0103 de \u015ferpii cei \u00eenfoca\u0163i ai ispitelor \u015fi p\u0103catelor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Contra acestor \u015ferpi noi nu avem o alt\u0103 ap\u0103rare dec\u00e2t semnul ce ni s-a dat: Crucea \u015fi Jertfa Scumpului nostru M\u00e2ntuitor. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Deci, iubi\u0163ii mei, \u015fi aici, cu ochii \u0163int\u0103! Cu ochii \u0163int\u0103 la semnul ce ni s-a ar\u0103tat \u015fi s-a ridicat anume pentru noi \u015fi m\u00e2ntuirea noastr\u0103. Cu ochii \u0163int\u0103 la Cel ridicat pe Crucea Golgotei pentru noi \u015fi m\u00e2ntuirea noastr\u0103. Cu ochii \u0163int\u0103 la acest semn, ca la o vraj\u0103 sf\u00e2nt\u0103 care ne t\u0103m\u0103duie \u015fi ne m\u00e2ntuie\u015fte. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Fratele meu, te-a mu\u015fcat \u015farpele ispitei? O, nu dispera! O, nu te uita \u00eengrozit la \u015farpe, la ran\u0103, ci uit\u0103-te cu \u00eencredere \u015fi cu lacrimi de c\u0103in\u0163\u0103 c\u0103tre Semnul care te poate t\u0103m\u0103dui! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Fra\u0163ii mei! Suntem - duhovnice\u015fte - \u00een c\u0103l\u0103torie cu israelienii, spre Canaan, spre \u0163ara f\u0103g\u0103duin\u0163ei. \u015ei iat\u0103 am ajuns la Semnul m\u00e2ntuirii noastre. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "S\u0103 ne oprim pu\u0163in aici \u015fi s\u0103 ne d\u0103m seama despre toate c\u00e2te ne-a f\u0103cut nou\u0103 Domnul. S\u0103 ne d\u0103m seama c\u0103 \u00een \u00eentreaga c\u0103l\u0103torie a israelienilor, acest Semn m\u00e2ntuitor trece ca un fier ro\u015fu, sau ca un semn ro\u015fu, care arat\u0103 calea m\u00e2ntuirii. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Din Egipt \u00eei scoate pe israelieni Mielul Cel \u00eenjunghiat \u00een noaptea plec\u0103rii. La Meriba, apele cele amare le \u00eendulce\u015fte lemnul Crucii. Din moartea setei \u00eei scap\u0103 St\u00e2nca Golgotei. Din moartea foamei \u00eei scap\u0103 Mana, p\u00e2inea cea vie care s-a pogor\u00e2t din cer ("
        },
        {
          "type": "bible-ref",
          "style": [],
          "ref": "Ioan 6:51",
          "text": "Ioan 6, 51"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "). Iar \u00een pustie scap\u0103 de mu\u015fc\u0103tura \u015ferpilor prin Semnul \u015farpelui de aram\u0103 (Crucea \u015fi Jertfa Golgotei). "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "O, Preadulcele nostru M\u00e2ntuitor! S\u00e2ngele T\u0103u \u015fi Jertfa Ta cea scump\u0103 se ive\u015fte pe tot locul pe unde omul se \u00eencurc\u0103 \u00een c\u0103l\u0103toria spre Canaan. Jertfa Ta cea sf\u00e2nt\u0103 ne deschide mereu drumul spre Canaan. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Iar\u0103 \u015fi iar\u0103 vom spune atunci c\u0103 f\u0103r\u0103 El nu putem face nici un pas \u00een c\u0103l\u0103toria noastr\u0103 spre Canaan. Dar cu El vom putea trece prin orice furtuni \u015fi lupte ar ie\u015fi \u00een calea noastr\u0103. Cu El am venit p\u00e2n\u0103 aici. Numai cu El vom putea \u00eenainta mai departe. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Fra\u0163ii mei! Am ajuns cu c\u0103l\u0103toria noastr\u0103 spre Canaan, p\u00e2n\u0103 aici, \u00een fa\u0163a Semnului din pustie. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Prin multe am trecut p\u00e2n\u0103 aici. \u015ei prin multe vom mai trece, c\u0103ci p\u00e2n\u0103 la Iordan mai este \u00eenc\u0103 mult. \u015etie Bunul Dumnezeu ce va mai urma. Eu mul\u0163umesc Bunului Dumnezeu c\u0103 am ajuns p\u00e2n\u0103 aici. Mul\u0163umesc Domnului c\u0103 v-am adus p\u00e2n\u0103 aici, \u00een fa\u0163a Semnului din pustie. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "De aici, ave\u0163i calea deschis\u0103 spre Canaan. C\u0103ci ave\u0163i "
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [
            "italic"
          ],
          "text": "semnul"
        },
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": ", ave\u0163i Crucea \u015fi Jertfa Lui. De sus, de pe Dealul Golgotei ni se vede \u00een zare Canaanul, patria noastr\u0103 cea dulce, de m\u00e2ine."
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Deci, fra\u0163ii mei! Cu ochii \u0163int\u0103 la Semn! Cu ochii \u0163int\u0103 la Isus Biruitorul. Cu El am biruit, cu El vom birui. Cu El ne vom sf\u00e2r\u015fi c\u0103l\u0103toria \u015fi ne vom \u00eent\u00e2lni pe urm\u0103 cu to\u0163ii \u00een Ierusalimul cel ceresc, \u00een locul pe care ni l-a preg\u0103tit nou\u0103 ca s\u0103 tr\u0103im cu El \u00een vecii vecilor. Amin. "
        }
      ]
    ],
    "type": "articol",
    "volume": "Spre Canaan",
    "subtitle": "C\u0103petenia c\u0103l\u0103toriei noastre",
    "bible-refs": {
      "Numeri 13:33": {
        "book": "Numeri",
        "name": "Numeri 13",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/13",
        "chapter": 13,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 13:33",
            "number": 33,
            "text": "Apoi, am mai v\u0103zut \u00een ea pe uria\u015fi, pe copiii lui Anac, care se trag din neamul uria\u015filor: \u00eenaintea noastr\u0103 \u015fi fa\u0163\u0103 de ei parc\u0103 eram ni\u015fte l\u0103custe.\u201d"
          }
        ]
      },
      "Numeri 14:4": {
        "book": "Numeri",
        "name": "Numeri 14",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/14",
        "chapter": 14,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 14:4",
            "number": 4,
            "text": "\u015ei au zis unul altuia: \u201eS\u0103 ne alegem o c\u0103petenie \u015fi s\u0103 ne \u00eentoarcem \u00een Egipt.\u201d"
          }
        ]
      },
      "Numeri 14:5": {
        "book": "Numeri",
        "name": "Numeri 14",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/14",
        "chapter": 14,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 14:5",
            "number": 5,
            "text": "Moise \u015fi Aaron au c\u0103zut cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u00een fa\u0163a \u00eentregii adun\u0103ri a copiilor lui Israel care era str\u00e2ns\u0103 laolalt\u0103."
          }
        ]
      },
      "Numeri 21:5-9": {
        "book": "Numeri",
        "name": "Numeri 21",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/numeri/21",
        "chapter": 21,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 21:5",
            "number": 5,
            "text": "\u015fi a vorbit \u00eempotriva lui Dumnezeu \u015fi \u00eempotriva lui Moise: \u201ePentru ce ne-a\u0163i scos din Egipt ca s\u0103 murim \u00een pustie? C\u0103ci nu este nici p\u00e2ine, nici ap\u0103 \u015fi ni s-a sc\u00e2rbit sufletul de aceast\u0103 hran\u0103 proast\u0103.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 21:6",
            "number": 6,
            "text": "Atunci, Domnul a trimis \u00eempotriva poporului ni\u015fte \u015ferpi \u00eenfoca\u0163i, care au mu\u015fcat poporul, a\u015fa \u00eenc\u00e2t au murit mul\u0163i oameni \u00een Israel."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 21:7",
            "number": 7,
            "text": "Poporul a venit la Moise \u015fi a zis: \u201eAm p\u0103c\u0103tuit, c\u0103ci am vorbit \u00eempotriva Domnului \u015fi \u00eempotriva ta. Roag\u0103-te Domnului ca s\u0103 dep\u0103rteze de la noi ace\u015fti \u015ferpi.\u201d Moise s-a rugat pentru popor."
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 21:8",
            "number": 8,
            "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201eF\u0103-\u0163i un \u015farpe \u00eenfocat \u015fi sp\u00e2nzur\u0103-l de o pr\u0103jin\u0103; oricine este mu\u015fcat \u015fi va privi spre el va tr\u0103i.\u201d"
          },
          {
            "type": "verse",
            "name": "Numeri 21:9",
            "number": 9,
            "text": "Moise a f\u0103cut un \u015farpe de aram\u0103 \u015fi l-a pus \u00eentr-o pr\u0103jin\u0103 \u015fi oricine era mu\u015fcat de un \u015farpe \u015fi privea spre \u015farpele de aram\u0103 tr\u0103ia."
          }
        ]
      },
      "Ioan 13:17": {
        "book": "Ioan",
        "name": "Ioan 13",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ioan/13",
        "chapter": 13,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Ioan 13:17",
            "number": 17,
            "text": "Dac\u0103 \u015fti\u0163i aceste lucruri, ferice de voi dac\u0103 le face\u0163i."
          }
        ]
      },
      "Ioan 6:51": {
        "book": "Ioan",
        "name": "Ioan 6",
        "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ioan/6",
        "chapter": 6,
        "verses": [
          {
            "type": "verse",
            "name": "Ioan 6:51",
            "number": 51,
            "text": "Eu sunt P\u00e2inea vie, care s-a cobor\u00e2t din cer. Dac\u0103 m\u0103n\u00e2nc\u0103 cineva din p\u00e2inea aceasta, va tr\u0103i \u00een veac; \u015fi p\u00e2inea pe care o voi da Eu este trupul Meu, pe care \u00eel voi da pentru via\u0163a lumii.\u201d"
          }
        ]
      }
    }
  },
  {
    "full_book": "Spre Canaan",
    "book": "Spre Canaan",
    "author": "Pr. Iosif Trifa",
    "title": "Haide\u0163i cre\u015ftini spre Canaan",
    "verses": [
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Haide\u0163i spre patria cereasc\u0103, "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "haide\u0163i cre\u015ftini spre Canaan; "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "l\u0103sa\u0163i \u015fi grija cea lumeasc\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "fugi\u0163i din drumul lui satan. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Mul\u0163i fra\u0163i de-ai no\u015ftri sunt departe"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "abia se mai z\u0103resc pe drum"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "dar noi cu-n\u015fel\u0103ciuni de\u015farte, "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "vai, n-am plecat nici p\u00e2n-acum! "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Haide\u0163i cre\u015ftini, Domnul ne cheam\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "cu glasul S\u0103u dulce \u015fi bl\u00e2nd"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "ne spune ca o scump\u0103 mam\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "veni\u0163i, veni\u0163i copii cur\u00e2nd. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Veni\u0163i cei osteni\u0163i la Mine, "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "veni\u0163i de lua\u0163i jugul Meu, "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u015fi ve\u0163i vedea c\u00e2t e de bine"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "aici, unde M\u0103 aflu Eu. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Intra\u0163i \u015fi voi pe u\u015fa str\u00e2mt\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "c\u0103ci numai cei ce trec prin ea"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "ajung la patria cea sf\u00e2nt\u0103"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "\u015fi moartea nu vor mai vedea. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Veni\u0163i dar, nu mai sta\u0163i pe g\u00e2nduri, "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "fugi\u0163i din drumul lui satan... "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "veni\u0163i c\u00e2nt\u00e2nd \u00een r\u00e2nduri, r\u00e2nduri, "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "veni\u0163i cre\u015ftini spre Canaan. "
        }
      ],
      [],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "Auzi, tu drag\u0103 fr\u0103\u0163ioare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "ce dulci cuvinte ni s-au spus, "
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "de ce s\u0103 n-ascult\u0103m noi oare"
        }
      ],
      [
        {
          "type": "normal",
          "style": [],
          "text": "de glasul Domnului Isus? "
        }
      ]
    ],
    "type": "poezie",
    "volume": "Spre Canaan",
    "bible-refs": {}
  }
]