{
  "name": "1 Cronici",
  "chapters": [
    {
      "name": "1 Cronici 1",
      "chapter": 1,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-cronici",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "CARTEA \u00ceNT\u00c2I A CRONICILOR SAU \u00ceNT\u00c2IA PARALIPOMENE"
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "SPI\u0162ELE NEAMURILOR (CAPITOLELE 1\u20149)"
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Cei zece patriarhi de la Adam p\u00e2n\u0103 la Noe"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Adam, Set"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Eno\u015f,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 4:25",
              "Gen 4:26",
              "Gen 5:3",
              "Gen 5:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Chenan, Mahalaleel, Iered,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Enoh, Metu\u015felah, Lemec,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Fiii lui Noe. Urma\u015fii lui Iafet \u015fi Ham"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Noe. Sem, Ham \u015fi Iafet."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Iafet: Gomer, Magog, Madai, Iavan, Tubal, Me\u015fec \u015fi Tiras."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 10:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Gomer: A\u015fchenaz, Difat \u015fi Togarma."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Iavan: Eli\u015fa, Tarsisa, Chitim \u015fi Rodanim."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Ham: Cu\u015f, Mi\u0163raim, Put \u015fi Canaan."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 10:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Cu\u015f: Saba, Havila, Sabta, Raema \u015fi Sabteca. Fiii lui Raema: Seba \u015fi Dedan."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cu\u015f"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a n\u0103scut pe Nimrod; el a \u00eenceput s\u0103 fie puternic pe p\u0103m\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 10:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mi\u0163raim a n\u0103scut pe ludimi, ananimi, lehabimi, naftuhimi,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "patrusimi, casluhimi, din care au ie\u015fit filistenii \u015fi caftorimii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 2:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Canaan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a n\u0103scut pe Sidon, \u00eent\u00e2iul lui n\u0103scut, \u015fi pe Het,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 10:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi pe iebusi\u0163i, amori\u0163i, ghirgasi\u0163i,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "hevi\u0163i, archi\u0163i, sini\u0163i,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "arvadi\u0163i, \u0163emari\u0163i, hamati\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Fiii lui Sem"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Sem"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": Elam, Asur, Arpac\u015fad, Lud \u015fi Aram; U\u0163, Hul, Gheter \u015fi Me\u015fec."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 10:22",
              "Gen 11:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Arpac\u015fad a n\u0103scut pe \u015eelah, \u015fi \u015eelah a n\u0103scut pe Eber."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lui Eber i s-au n\u0103scut doi fii: numele unuia era Peleg, pentru c\u0103 pe vremea lui s-a \u00eemp\u0103r\u0163it p\u0103m\u00e2ntul, iar numele fratelui s\u0103u era Ioctan."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioctan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a n\u0103scut pe Almodad, pe \u015eelef, pe Ha\u0163armavet, pe Ierah,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 10:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pe Hadoram, pe Uzal, pe Dicla,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pe Ebal, pe Abimael, pe Seba,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pe Ofir, pe Havila \u015fi pe Iobab. To\u0163i ace\u015ftia au fost fii ai lui Ioctan."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Cei zece patriarhi de la Sem la Avraam"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sem"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Arpac\u015fad, \u015eelah,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 11:10",
              "Luca 3:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eber"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Peleg, Rehu,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 11:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Serug, Nahor, Terah,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Avram"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", adic\u0103 Avraam."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 17:5"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Fiii lui Avraam"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Avraam: Isaac"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Ismael"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 21:2",
              "Gen 21:3"
            ],
            "**": [
              "Gen 16:11",
              "Gen 16:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 s\u0103m\u00e2n\u0163a lor:Nebaiot, \u00eent\u00e2iul n\u0103scut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al lui Ismael, Chedar, Adbeel, Mibsam,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 25:13-16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mi\u015fma, Duma, Masa, Hadad, Tema,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ietur, Nafi\u015f \u015fi Chedma. Ace\u015ftia sunt fiii lui Ismael."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii Cheturei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u0163iitoarea lui Avraam. Ea a n\u0103scut pe Zimran, Ioc\u015fan, Medan, Madian, I\u015fbac \u015fi \u015euah. Fiii lui Ioc\u015fan: Seba \u015fi Dedan."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 25:1",
              "Gen 25:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Madian: Efa, Efer, Enoh, Abida \u015fi Eldaa. Ace\u015ftia sunt to\u0163i fiii Cheturei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Fiii lui Isaac \u015fi Esau"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Avraam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a n\u0103scut pe Isaac.Fiii lui Isaac"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": Esau \u015fi Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 21:2",
              "Gen 21:3"
            ],
            "**": [
              "Gen 25:25",
              "Gen 25:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Esau: Elifaz, Reuel, Ieu\u015f, Iaelam \u015fi Core."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 36:9",
              "Gen 36:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Elifaz: Teman, Omar, \u0162efi, Gaetam, Chenaz, Timna \u015fi Amalec."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Reuel: Nahat, Zerah, \u015eama \u015fi Miza."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Seir: Lotan, \u015eobal, \u0162ibeon, Ana, Di\u015fon, E\u0163er \u015fi Di\u015fan."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 36:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Lotan: Hori \u015fi Homam. Sora lui Lotan: Timna."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui \u015eobal: Alian, Manahat, Ebal, \u015eefi \u015fi Onam. Fiii lui \u0162ibeon: Aia \u015fi Ana."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiul lui Ana: Di\u015fon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Fiii lui Di\u015fon: Hamran, E\u015fban, Itran \u015fi Cheran."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 36:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui E\u0163er: Bilhan, Zaavan \u015fi Iaacan. Fiii lui Di\u015fan: U\u0163 \u015fi Aran."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cemp\u0103ra\u0163ii Edomului"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 \u00eemp\u0103ra\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care au domnit \u00een \u0163ara Edomului \u00eenainte ca s\u0103 fi domnit un \u00eemp\u0103rat peste copiii lui Israel: Bela, fiul lui Beor; numele cet\u0103\u0163ii lui era Dinhaba."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 36:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bela a murit, \u015fi \u00een locul lui a domnit Iobab, fiul lui Zerah, din Bo\u0163ra."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iobab a murit, \u015fi \u00een locul lui a domnit Hu\u015fam, din \u0163ara temani\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hu\u015fam a murit, \u015fi \u00een locul lui a domnit Hadad, fiul lui Bedad. El a b\u0103tut pe Madian \u00een c\u00e2mpia Moabului. Numele cet\u0103\u0163ii lui era Avit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hadad a murit, \u015fi \u00een locul lui a domnit Samla din Masreca."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:48",
          "type": "verse",
          "number": 48,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samla a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " murit, \u015fi \u00een locul lui a domnit Saul, din Rehobot pe R\u00e2u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 36:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:49",
          "type": "verse",
          "number": 49,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul a murit, \u015fi \u00een locul lui a domnit Baal-Hanan, fiul lui Acbor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:50",
          "type": "verse",
          "number": 50,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Baal-Hanan a murit, \u015fi \u00een locul lui a domnit Hadad. Numele cet\u0103\u0163ii lui era Pahi \u015fi numele nevestei lui era Mehetabeel, fata lui Matred, fata lui Mezahab."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:51",
          "type": "verse",
          "number": 51,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hadad a murit.C\u0103peteniile Edomului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au fost: c\u0103petenia Timna, c\u0103petenia Alia, c\u0103petenia Ietet,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 36:40"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "C\u0103peteniile Edomului"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:52",
          "type": "verse",
          "number": 52,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103petenia Oholibama, c\u0103petenia Ela, c\u0103petenia Pinon,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:53",
          "type": "verse",
          "number": 53,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103petenia Chenaz, c\u0103petenia Teman, c\u0103petenia Mib\u0163ar,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 1:54",
          "type": "verse",
          "number": 54,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103petenia Magdiel, c\u0103petenia Iram. Acestea sunt c\u0103peteniile Edomului."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Cronici 2",
      "chapter": 2,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-cronici/2",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Fiii lui Iacov"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 fiii lui Israel: Ruben"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Simeon, Levi, Iuda, Isahar, Zabulon,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 29:32",
              "Gen 30:5",
              "Gen 35:18",
              "Gen 35:22",
              "Gen 46:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dan, Iosif, Beniamin, Neftali, Gad \u015fi A\u015fer."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Iuda: Er, Onan, \u015eela; ace\u015ftia trei i s-au n\u0103scut din fata lui \u015eua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Canaanita. Er"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eent\u00e2iul n\u0103scut al lui Iuda, era r\u0103u \u00eenaintea Domnului, care l-a omor\u00e2t."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 38:3",
              "Gen 46:12",
              "Num 26:19"
            ],
            "**": [
              "Gen 38:2"
            ],
            "\u2020": [
              "Gen 38:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tamar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nora lui Iuda, i-a n\u0103scut pe Pere\u0163 \u015fi Zerah. To\u0163i fiii lui Iuda au fost cinci."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 38:29",
              "Gen 38:30",
              "Mat 1:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Pere\u0163"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": He\u0163ron \u015fi Hamul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 46:12",
              "Rut 4:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Zerah: Zimri, Etan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Heman, Calcol \u015fi Dara. De to\u0163i: cinci."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 4:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Carmi au fost: Acar, care a tulburat pe Israel c\u00e2nd a s\u0103v\u00e2r\u015fit o f\u0103r\u0103delege cu privire la lucrurile care trebuiau nimicite"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu des\u0103v\u00e2r\u015fire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 4:1"
            ],
            "**": [
              "Ios 6:18",
              "Ios 7:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiul lui Etan: Azaria."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii care s-au n\u0103scut lui He\u0163ron au fost Ierahmeel, Ram \u015fi Chelubai (Caleb)."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ram a n\u0103scut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Aminadab. Aminadab a n\u0103scut pe Nah\u015fon, domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fiilor lui Iuda."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rut 4:19",
              "Rut 4:20",
              "Mat 1:4"
            ],
            "**": [
              "Num 1:7",
              "Num 2:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nah\u015fon a n\u0103scut pe Salma. Salma a n\u0103scut pe Boaz."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Boaz a n\u0103scut pe Obed. Obed a n\u0103scut pe Isai."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a n\u0103scut pe Eliab \u2013 \u00eent\u00e2iul lui n\u0103scut; pe Abinadab \u2013 al doilea; pe \u015eimea \u2013 al treilea;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 16:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pe Netaneel \u2013 al patrulea; pe Radai \u2013 al cincilea;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pe O\u0163em \u2013 al \u015faselea; pe David \u2013 al \u015faptelea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Surorile lor erau: \u0162eruia \u015fi Abigail. Fiii \u0162eruiei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au fost: Abi\u015fai, Ioab \u015fi Asael \u2013 trei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 2:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Abigail"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a n\u0103scut pe Amasa; tat\u0103l lui Amasa a fost Ieter, Ismaelitul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 17:25"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Fiii lui Caleb"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Caleb, fiul lui He\u0163ron, a avut copii cu nevast\u0103-sa Azuba \u015fi cu Ieriot. Iat\u0103 fiii pe care i-a avut cu Azuba: Ie\u015fer, \u015eobab \u015fi Ardon."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Azuba a murit, \u015fi Caleb a luat pe Efrat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care i-a n\u0103scut pe Hur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 2:50"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hur a n\u0103scut pe Uri \u015fi Uri a n\u0103scut pe Be\u0163aleel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 31:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen urm\u0103, He\u0163ron a intrat la fiica lui Machir"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", tat\u0103l lui Galaad, \u015fi avea \u015faizeci de ani c\u00e2nd a luat-o; ea i-a n\u0103scut pe Segub."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 27:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Segub a n\u0103scut pe Iair, care a avut dou\u0103zeci \u015fi trei de cet\u0103\u0163i \u00een \u0163ara Galaadului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ghe\u015furi\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi sirienii le-au luat t\u00e2rgurile lui Iair, cu Chenatul \u015fi cet\u0103\u0163ile care \u0163ineau de el: \u015faizeci de cet\u0103\u0163i. To\u0163i ace\u015ftia erau fiii lui Machir, tat\u0103l lui Galaad."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 32:41",
              "Deut 3:14",
              "Ios 13:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 moartea lui He\u0163ron la Caleb-Efrata, Abia, nevasta lui He\u0163ron, i-a n\u0103scut pe A\u015fhur, tat\u0103l lui Tecoa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 4:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Ierahmeel, \u00eent\u00e2iul n\u0103scut al lui He\u0163ron, au fost: Ram, \u00eent\u00e2iul n\u0103scut, Buna, Oren \u015fi O\u0163em, n\u0103scu\u0163i din Ahia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ierahmeel a avut o alt\u0103 nevast\u0103, numit\u0103 Atara, care a fost mama lui Onam."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Ram, \u00eent\u00e2iul n\u0103scut al lui Ierahmeel, au fost: Maa\u0163, Iamin \u015fi Echer."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Onam au fost: \u015eamai \u015fi Iada. Fiii lui \u015eamai: Nadab \u015fi Abi\u015fur."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Numele nevestei lui Abi\u015fur era Abihail \u015fi ea i-a n\u0103scut pe Ahban \u015fi Molid."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Nadab: Seled \u015fi Apaim. Seled a murit f\u0103r\u0103 fii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiul lui Apaim: I\u015fei. Fiul lui I\u015fei: \u015ee\u015fan. Fiul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui \u015ee\u015fan: Ahlai."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 2:34",
              "1 Cron 2:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Iada, fratele lui \u015eamai: Ieter \u015fi Ionatan. Ieter a murit f\u0103r\u0103 fii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Ionatan: Pelet \u015fi Zaza. Ace\u015ftia sunt fiii lui Ierahmeel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ee\u015fan n-a avut fii, dar a avut fete. \u015ee\u015fan avea un rob egiptean numit Iarha."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u015ee\u015fan a dat pe fiic\u0103-sa de nevast\u0103 robului s\u0103u Iarha; ea i-a n\u0103scut pe Atai."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atai a n\u0103scut pe Natan; Natan a n\u0103scut pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Zabad;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 11:41"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Zabad a n\u0103scut pe Eflal; Eflal a n\u0103scut pe Obed;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Obed a n\u0103scut pe Iehu; Iehu a n\u0103scut pe Azaria;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Azaria a n\u0103scut pe Hale\u0163; Hale\u0163 a n\u0103scut pe Elasa."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elasa a n\u0103scut pe Sismai; Sismai a n\u0103scut pe \u015ealum;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ealum a n\u0103scut pe Iecamia; Iecamia a n\u0103scut pe Eli\u015fama."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Caleb, fratele lui Ierahmeel: Me\u015fa, \u00eent\u00e2iul s\u0103u n\u0103scut, care a fost tat\u0103l lui Zif, \u015fi fiii lui Mare\u015fa, tat\u0103l lui Hebron."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Hebron: Core, Tapuah, Rechem \u015fi \u015eema."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015eema a n\u0103scut pe Raham, tat\u0103l lui Iorcheam. Rechem a n\u0103scut pe \u015eamai."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiul lui \u015eamai: Maon; \u015fi Maon, tat\u0103l lui Bet-\u0162ur."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Efa, \u0163iitoarea lui Caleb, a n\u0103scut pe Haran, Mo\u0163a \u015fi Gazez. Haran a n\u0103scut pe Gazez."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Iahdai: Reghem, Iotam, Ghe\u015fan, Pelet, Efa \u015fi \u015eaaf."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:48",
          "type": "verse",
          "number": 48,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Maaca, \u0163iitoarea lui Caleb, a n\u0103scut pe \u015eeber \u015fi Tirhana."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:49",
          "type": "verse",
          "number": 49,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea a mai n\u0103scut pe \u015eaaf, tat\u0103l lui Madmana, \u015fi pe \u015eeva, tat\u0103l lui Macbena \u015fi tat\u0103l lui Ghibea. Fata lui Caleb era Acsa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 15:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:50",
          "type": "verse",
          "number": 50,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ace\u015ftia au fost fiii lui Caleb: \u015eobal, fiul lui Hur, \u00eent\u00e2iul n\u0103scut al Efratei, \u015fi tat\u0103l lui Chiriat-Iearim;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:51",
          "type": "verse",
          "number": 51,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Salma, tat\u0103l lui Betleem; Haref, tat\u0103l lui Bet-Gader."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:52",
          "type": "verse",
          "number": 52,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui \u015eobal, tat\u0103l lui Chiriat-Iearim, au fost: Haroe, Ha\u0163i-Hamenuhot."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:53",
          "type": "verse",
          "number": 53,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Familiile lui Chiriat-Iearim au fost: ietri\u0163ii, puti\u0163ii, \u015fumati\u0163ii \u015fi mi\u015frai\u0163ii; din aceste familii au ie\u015fit \u0163oreati\u0163ii \u015fi e\u015ftaoli\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:54",
          "type": "verse",
          "number": 54,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Salma: Betleem \u015fi netofati\u0163ii, Atrot-Bet-Ioab, Ha\u0163i-Hamanahti, \u0163orei\u0163ii;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 2:55",
          "type": "verse",
          "number": 55,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi familiile c\u0103rturarilor care locuiau la Iaebe\u0163, tireati\u0163ii, \u015fimeati\u0163ii \u015fi sucati\u0163ii. Ace\u015ftia sunt cheni\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ie\u015fi\u0163i din Hamat, tat\u0103l casei lui Recab"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 1:16"
            ],
            "**": [
              "Ier 35:2"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Cronici 3",
      "chapter": 3,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-cronici/3",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Familia lui David"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 3:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 fiii lui David care i s-au n\u0103scut la Hebron:\u00cent\u00e2iul n\u0103scut: Amnon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", cu Ahinoam din Izreel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; al doilea: Daniel, cu Abigail din Carmel;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 3:2"
            ],
            "**": [
              "Ios 15:56"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 3:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al treilea: Absalom, fiul Maachei, fata lui Talmai, \u00eemp\u0103ratul Ghe\u015furului; al patrulea: Adonia, fiul Haghitei;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 3:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al cincilea: \u015eefatia, cu Abital; al \u015faselea: Itream, cu nevast\u0103-sa Egla"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 3:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 3:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ace\u015fti \u015fase i s-au n\u0103scut la Hebron. El a domnit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acolo \u015fapte ani \u015fi \u015fase luni, iar la Ierusalim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a domnit treizeci \u015fi trei de ani."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 2:11"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 5:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 3:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 cei ce i s-au n\u0103scut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Ierusalim:\u015eimea, \u015eobab, Natan \u015fi Solomon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", patru, cu Bat-\u015eua, fata lui Amiel;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 5:14",
              "1 Cron 14:4"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 12:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 3:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ibhar, Eli\u015fama, Elifelet,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 3:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Noga, Nefeg, Iafia,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 3:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eli\u015fama, Eliada \u015fi Elifelet, nou\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 5:14-16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 3:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ace\u015ftia sunt to\u0163i fiii lui David, afar\u0103 de fiii \u0163iitoarelor. \u015ei Tamar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era sora lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 13:1"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Urma\u015fii lui Solomon"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 3:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiul lui Solomon: Roboam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Abia, fiul s\u0103u; Asa, fiul s\u0103u; Iosafat, fiul s\u0103u;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 11:43",
              "1 Imp 15:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 3:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioram, fiul s\u0103u; Ahazia, fiul s\u0103u; Ioas, fiul s\u0103u;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 3:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ama\u0163ia, fiul s\u0103u; Azaria, fiul s\u0103u; Iotam, fiul s\u0103u;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 3:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahaz, fiul s\u0103u; Ezechia, fiul s\u0103u; Manase, fiul s\u0103u;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 3:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Amon, fiul s\u0103u; Iosia, fiul s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 3:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Iosia: \u00eent\u00e2iul n\u0103scut, Iohanan; al doilea, Ioiachim; al treilea, Zedechia; al patrulea, \u015ealum."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 3:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Ioiachim: Ieconia, fiul s\u0103u; Zedechia, fiul s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 3:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Ieconia: Asir, al c\u0103rui fiu a fost \u015eealtiel;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 3:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Malchiram, Pedaia, \u015eena\u0163ar, Iecamia, Ho\u015fama \u015fi Nedabia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 3:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Pedaia: Zorobabel \u015fi \u015eimei. Fiii lui Zorobabel: Me\u015fulam \u015fi Hanania; \u015eelomit, sora lor,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 3:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi Ha\u015fuba, Ohel, Berechia, Hasadia, Iu\u015fab-Hesed, cinci."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 3:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Hanania: Pelatia \u015fi Isaia; fiii lui Refaia, fiii lui Arnan, fiii lui Obadia, fiii lui \u015eecania."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 3:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiul lui \u015eecania: \u015eemaia. Fiii lui \u015eemaia: Hatu\u015f"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Igheal, Bariah, Nearia \u015fi \u015eafat, \u015fase."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 8:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 3:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Nearia: Elioenai, Ezechia \u015fi Azricam, trei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 3:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Elioenai: Hodavia, Elia\u015fib, Pelaia, Acub, Iohanan, Delaia \u015fi Anani, \u015fapte."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Cronici 4",
      "chapter": 4,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-cronici/4",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Urma\u015fii lui Iuda"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 4:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Iuda: Pere\u0163"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", He\u0163ron, Carmi, Hur \u015fi \u015eobal."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 38:29",
              "Gen 46:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 4:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Reaia, fiul lui \u015eobal, a n\u0103scut pe Iahat; Iahat a n\u0103scut pe Ahumai \u015fi Lahad. Acestea sunt familiile \u0163oreati\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 4:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 urma\u015fii tat\u0103lui lui Etam: Izreel, I\u015fma \u015fi Idba\u015f; numele surorii lor era Ha\u0163elelponi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 4:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Penuel era tat\u0103l lui Ghedor, iar Ezer, tat\u0103l lui Hu\u015fa. Ace\u015ftia sunt fiii lui Hur"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eent\u00e2iul n\u0103scut al Efratei, tat\u0103l lui Betleem."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 2:50"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 4:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fhur"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", tat\u0103l lui Tecoa, a avut dou\u0103 neveste: Helea \u015fi Naara."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 2:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 4:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Naara i-a n\u0103scut pe Ahuzam, pe Hefer, pe Temeni \u015fi pe Aha\u015ftari: ace\u015ftia sunt fiii Naarei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 4:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii Heleei: \u0162eret, \u0162ohar \u015fi Etnan."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 4:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Co\u0163 a n\u0103scut pe Anub \u015fi Ha\u0163obeba \u015fi familiile lui Aharhel, fiul lui Harum."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 4:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iaebe\u0163 era mai cu vaz\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dec\u00e2t fra\u0163ii s\u0103i; mama sa i-a pus numele Iaebe\u0163 (Trist), zic\u00e2nd: \u201ePentru c\u0103 l-am n\u0103scut cu durere.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 34:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 4:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iaebe\u0163 a chemat pe Dumnezeul lui Israel \u015fi a zis: \u201eDac\u0103 m\u0103 vei binecuv\u00e2nta \u015fi-mi vei \u00eentinde hotarele, dac\u0103 m\u00e2na Ta va fi cu mine \u015fi dac\u0103 m\u0103 vei feri de nenorocire, a\u015fa \u00eenc\u00e2t s\u0103 nu fiu \u00een suferin\u0163\u0103!\u2026\u201d \u015ei Dumnezeu i-a dat ce ceruse."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 4:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Chelub, fratele lui \u015euha, a n\u0103scut pe Mechir, care a fost tat\u0103l lui E\u015fton."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 4:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "E\u015fton a n\u0103scut casa lui Rafa, Paseah \u015fi Techina, tat\u0103l cet\u0103\u0163ii lui Naha\u015f. Ace\u015ftia sunt b\u0103rba\u0163ii de la Reca."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 4:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Chenaz: Otniel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Seraia. Fiul lui Otniel: Hatat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 15:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 4:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Meonotai a n\u0103scut pe Ofra. Seraia a n\u0103scut pe Ioab, tat\u0103l v\u0103ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lucr\u0103torilor, c\u0103ci erau lucr\u0103tori."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 11:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 4:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Caleb, fiul lui Iefune: Iru, Ela \u015fi Naam, \u015fi fiii lui Ela \u015fi Chenaz."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 4:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Iehaleleel: Zif, Zifa, Tiria \u015fi Asareel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 4:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Ezra: Ieter, Mered, Efer \u015fi Ialon. Nevasta lui Mered a n\u0103scut pe Miriam, pe \u015eamai \u015fi pe I\u015fbah, tat\u0103l lui E\u015ftemoa."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 4:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nevast\u0103-sa, iudeica, a n\u0103scut pe Iered, tat\u0103l lui Ghedor, pe Eber, tat\u0103l lui Soco, \u015fi pe Iecutiel, tat\u0103l lui Zanoah. Ace\u015ftia sunt fiii Bitiei, fata lui Faraon, pe care a luat-o Mered de nevast\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 4:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii nevestei lui Hodia, sora lui Naham: tat\u0103l lui Chehila, Garmitul, \u015fi E\u015ftemoa, Maacatitul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 4:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Simon: Amnon, Rina, Ben-Hanan \u015fi Tilon. Fiii lui I\u015fei: Zohet \u015fi Ben-Zohet."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 4:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui \u015eela, fiul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Iuda: Er, tat\u0103l lui Leca, Laeda, tat\u0103l lui Mare\u015fa, \u015fi familiile casei unde se lucreaz\u0103 p\u00e2nza, din casa lui A\u015fbea,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 38:1",
              "Gen 38:5",
              "Gen 46:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 4:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi Iochim, \u015fi oamenii lui Cozeba, \u015fi Ioas, \u015fi Saraf, care au st\u0103p\u00e2nit asupra Moabului, \u015fi Ia\u015fubi-Lehem. Aceste lucruri sunt vechi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 4:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei erau olari \u015fi locuiau \u00een livezi \u015fi \u00een lunci; locuiau acolo l\u00e2ng\u0103 \u00eemp\u0103rat \u015fi lucrau pentru el."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Urma\u015fii lui Simeon"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 4:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Simeon: Nemuel, Iamin, Iarib, Zerah, Saul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 4:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiul lui Saul: \u015ealum, Mibsam, fiul s\u0103u; Mi\u015fma, fiul s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 4:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Mi\u015fma: Hamuel, fiul s\u0103u; Zacur, fiul s\u0103u; \u015eimei, fiul s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 4:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015eimei a avut \u015faisprezece fii \u015fi \u015fase fiice. Fra\u0163ii s\u0103i n-au avut mul\u0163i fii. \u015ei toate familiile lor nu s-au \u00eenmul\u0163it at\u00e2t c\u00e2t fiii lui Iuda."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 4:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei locuiau la Beer-\u015eeba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", la Molada, la Ha\u0163ar-\u015eual,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 19:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 4:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "la Bilha, la E\u0163em, la Tolad,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 4:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "la Betuel, la Horma, la \u0162iclag,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 4:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "la Bet-Marcabot, la Ha\u0163ar-Susim, la Bet-Birei \u015fi la \u015eaaraim. Acestea au fost cet\u0103\u0163ile lor p\u00e2n\u0103 la domnia lui David"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 4:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi satele lor. Ei mai aveau \u015fi Etam, Ain, Rimon, Tochen \u015fi A\u015fan, cinci cet\u0103\u0163i,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 4:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi toate satele din \u00eemprejurimile acestor cet\u0103\u0163i, p\u00e2n\u0103 la Baal. Iat\u0103 locuin\u0163ele lor \u015fi spi\u0163a neamului lor:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 4:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Me\u015fobab; Iamlec; Io\u015fa, fiul lui Ama\u0163ia;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 4:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioel; Iehu, fiul lui Io\u015fibia, fiul lui Seraia, fiul lui Asiel;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 4:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elioenai; Iaacoba; Ie\u015fohaia; Asaia; Adiel; Iesimiel; Benaia;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 4:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ziza, fiul lui \u015eifei, fiul lui Alon, fiul lui Iedaia, fiul lui \u015eimri, fiul lui \u015eemaia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 4:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ace\u015ftia, numi\u0163i pe nume, erau domni \u00een familiile lor, \u015fi casele lor p\u0103rinte\u015fti au crescut mult."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 4:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei s-au dus \u00eenspre Ghedor p\u00e2n\u0103 la r\u0103s\u0103ritul v\u0103ii, s\u0103 caute p\u0103\u015fune pentru turmele lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 4:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au g\u0103sit p\u0103\u015funi grase \u015fi bune \u015fi o \u0163ar\u0103 \u00eentins\u0103, lini\u015ftit\u0103 \u015fi pa\u015fnic\u0103, fiindc\u0103 cei ce o locuiau mai \u00eenainte se coborau din Ham."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 4:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oamenii ace\u015ftia, scri\u015fi pe nume, au venit pe vremea lui Ezechia, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda; au sf\u0103r\u00e2mat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " corturile lor \u015fi pe maoni\u0163i, care se aflau acolo, i-au nimicit cu des\u0103v\u00e2r\u015fire p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi \u015fi s-au a\u015fezat \u00een locul lor, c\u0103ci acolo erau p\u0103\u015funi pentru turmele lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 18:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 4:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei dintre fiii lui Simeon s-au dus la muntele Seir \u00een num\u0103r de cinci sute de oameni. Aveau \u00een frunte pe Pelatia, Nearia, Refaia \u015fi Uziel, fiii lui I\u015fei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 4:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au b\u0103tut r\u0103m\u0103\u015fi\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de amaleci\u0163i care sc\u0103pase cu via\u0163\u0103 \u015fi s-au a\u015fezat acolo p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 15:8",
              "1 Sam 30:17",
              "2 Sam 8:12"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Cronici 5",
      "chapter": 5,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-cronici/5",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Urma\u015fii lui Ruben"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 5:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Ruben, \u00eent\u00e2iul n\u0103scut al lui Israel \u2013 c\u0103ci el era \u00eent\u00e2iul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n\u0103scut, dar, pentru c\u0103 a spurcat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " patul tat\u0103lui s\u0103u, dreptul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui de \u00eent\u00e2i n\u0103scut a fost dat fiilor lui Iosif, fiul lui Israel. Totu\u015fi Iosif n-a fost scris \u00een spi\u0163ele de neam ca \u00eent\u00e2i n\u0103scut."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 29:32",
              "Gen 49:3"
            ],
            "**": [
              "Gen 35:22",
              "Gen 49:4"
            ],
            "\u2020": [
              "Gen 48:15",
              "Gen 48:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 5:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iuda"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fost \u00een adev\u0103r puternic"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " printre fra\u0163ii s\u0103i \u015fi din el a ie\u015fit un domnitor, dar dreptul de \u00eent\u00e2i n\u0103scut este al lui Iosif."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 49:8",
              "Gen 49:10",
              "Ps 60:7",
              "Ps 108:8"
            ],
            "**": [
              "Mica 5:2",
              "Mat 2:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 5:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Ruben"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eent\u00e2iul n\u0103scut al lui Israel: Enoh, Palu, He\u0163ron \u015fi Carmi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 46:9",
              "Exod 6:14",
              "Num 26:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 5:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Ioel: \u015eemaia, fiul s\u0103u; Gog, fiul s\u0103u; \u015eimei, fiul s\u0103u;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 5:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mica, fiul s\u0103u; Reaia, fiul s\u0103u; Baal, fiul s\u0103u;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 5:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Beera, fiul s\u0103u, pe care l-a luat rob Tilgat-Pilneser, \u00eemp\u0103ratul Asiriei; el era domnul rubeni\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 5:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fra\u0163ii lui Beera, dup\u0103 familiile lor, a\u015fa cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt \u00eenscri\u015fi \u00een spi\u0163ele neamului dup\u0103 neamurile lor: cel dint\u00e2i, Ieiel; Zaharia;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 5:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 5:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bela, fiul lui Azaz, fiul lui \u015eema, fiul lui Ioel. Bela locuia la Aroer"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi p\u00e2n\u0103 la Nebo \u015fi la Baal-Meon;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 13:15",
              "Ios 13:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 5:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "la r\u0103s\u0103rit, locuia p\u00e2n\u0103 la intrarea pustiei, de la r\u00e2ul Eufrat, c\u0103ci turmele lor erau \u00een mare num\u0103r \u00een \u0163ara"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Galaadului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 22:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 5:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe vremea lui Saul, au f\u0103cut r\u0103zboi cu hagareni\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care au c\u0103zut \u00een m\u00e2inile lor \u015fi au locuit \u00een corturile lor, pe toat\u0103 partea de r\u0103s\u0103rit a Galaadului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 25:12"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Urma\u015fii lui Gad"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 5:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Gad locuiau \u00een fa\u0163a lor, \u00een \u0163ara Basanului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", p\u00e2n\u0103 la Salca."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 13:11",
              "Ios 13:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 5:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioel, cel dint\u00e2i, \u015eafam, al doilea, Iaenai \u015fi \u015eafat, \u00een Basan."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 5:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fra\u0163ii lor, dup\u0103 casele p\u0103rin\u0163ilor lor: Micael, Me\u015fulam, \u015eeba, Iorai, Iaecan, Zia \u015fi Eber, \u015fapte."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 5:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 fiii lui Abihail, fiul lui Huri, fiul lui Iaroah, fiul lui Galaad, fiul lui Micael, fiul lui Ie\u015fi\u015fai, fiul lui Iahdo, fiul lui Buz;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 5:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahi, fiul lui Abdiel, fiul lui Guni, era c\u0103petenia caselor p\u0103rin\u0163ilor lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 5:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei locuiau \u00een Galaad, \u00een Basan, \u015fi \u00een cet\u0103\u0163ile lor \u015fi \u00een toate \u00eemprejurimile Saronului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", p\u00e2n\u0103 la marginile lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 27:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 5:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i au fost scri\u015fi \u00een spi\u0163ele de neamuri pe vremea lui Iotam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, \u015fi pe vremea lui Ieroboam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemp\u0103ratul lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 15:5",
              "2 Imp 15:32"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 14:16",
              "2 Imp 14:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 5:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Ruben, gadi\u0163ii \u015fi jum\u0103tate din semin\u0163ia lui Manase aveau oameni viteji, care purtau scut \u015fi sabie, tr\u0103geau cu arcul \u015fi erau deprin\u015fi cu r\u0103zboiul, \u00een num\u0103r de patruzeci \u015fi patru de mii \u015fapte sute \u015faizeci \u00een stare s\u0103 mearg\u0103 la oaste."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 5:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au f\u0103cut r\u0103zboi cu hagareni\u0163ii, cu Ietur"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", cu Nafi\u015f \u015fi cu Nodab."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 25:15",
              "1 Cron 1:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 5:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " primit ajutor \u00eempotriva lor \u015fi hagareni\u0163ii \u015fi to\u0163i cei ce erau cu ei au fost da\u0163i \u00een m\u00e2inile lor. C\u0103ci, \u00een timpul luptei, strigaser\u0103 c\u0103tre Dumnezeu, care i-a ascultat, pentru c\u0103 se \u00eencrezuser\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een El."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 5:22"
            ],
            "**": [
              "Ps 22:4",
              "Ps 22:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 5:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei le-au luat turmele, cincizeci de mii de c\u0103mile, dou\u0103 sute cincizeci de mii de oi, dou\u0103 mii de m\u0103gari \u015fi o sut\u0103 de mii de in\u015fi,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 5:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci au fost mul\u0163i mor\u0163i, pentru c\u0103 lupta venea de la Dumnezeu. \u015ei s-au a\u015fezat \u00een locul lor p\u00e2n\u0103 \u00een vremea c\u00e2nd au fost lua\u0163i \u00een robie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 15:29",
              "2 Imp 17:6"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Jum\u0103tatea semin\u0163iei lui Manase"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 5:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii jum\u0103t\u0103\u0163ii semin\u0163iei lui Manase locuiau \u00een \u0163ar\u0103, de la Basan p\u00e2n\u0103 la Baal-Hermon \u015fi Senir, \u015fi pe muntele Hermon; erau mul\u0163i la num\u0103r."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 5:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 c\u0103peteniile caselor p\u0103rin\u0163ilor lor: Efer, I\u015fei, Eliel, Azriel, Ieremia, Hodavia \u015fi Iahdiel, oameni viteji, oameni vesti\u0163i, c\u0103peteniile caselor p\u0103rin\u0163ilor lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 5:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar au p\u0103c\u0103tuit \u00eempotriva Dumnezeului p\u0103rin\u0163ilor lor \u015fi au curvit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dup\u0103 dumnezeii popoarelor \u0163\u0103rii pe care Dumnezeu le nimicise dinaintea lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 17:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 5:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeul lui Israel a a\u0163\u00e2\u0163at duhul lui Pul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemp\u0103ratul Asiriei, \u015fi duhul lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Tilgat-Pilneser, \u00eemp\u0103ratul Asiriei, \u015fi Tilgat-Pilneser a luat robi pe rubeni\u0163i, gadi\u0163i \u015fi jum\u0103tate din semin\u0163ia lui Manase \u015fi i-a dus la Halah"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", la Habor, la Hara \u015fi la r\u00e2ul Gozan, unde au r\u0103mas p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 15:19"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 15:29"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Imp 17:6",
              "2 Imp 18:11"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Cronici 6",
      "chapter": 6,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-cronici/6",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Urma\u015fii lui Levi"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Levi: Gher\u015fom"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Chehat \u015fi Merari."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 46:11",
              "Exod 6:16",
              "Num 26:57",
              "1 Cron 23:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Chehat: Amram, I\u0163ehar, Hebron \u015fi Uziel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Amram: Aaron \u015fi Moise, \u015fi Maria. Fiii lui Aaron: Nadab"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Abihu, Eleazar \u015fi Itamar."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 10:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eleazar a n\u0103scut pe Fineas; Fineas a n\u0103scut pe Abi\u015fua;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Abi\u015fua a n\u0103scut pe Buchi; Buchi a n\u0103scut pe Uzi;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Uzi a n\u0103scut pe Zerahia; Zerahia a n\u0103scut pe Meraiot;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Meraiot a n\u0103scut pe Amaria; Amaria a n\u0103scut pe Ahitub;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahitub"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a n\u0103scut pe \u0162adoc; \u0162adoc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a n\u0103scut pe Ahimaa\u0163;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 8:17"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 15:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahimaa\u0163 a n\u0103scut pe Azaria; Azaria a n\u0103scut pe Iohanan;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iohanan a n\u0103scut pe Azaria, care a fost preot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een casa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care a zidit-o Solomon la Ierusalim;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 26:17",
              "2 Cron 26:18"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 6:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Azaria"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a n\u0103scut pe Amaria; Amaria a n\u0103scut pe Ahitub;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 7:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahitub a n\u0103scut pe \u0162adoc; \u0162adoc a n\u0103scut pe \u015ealum;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ealum a n\u0103scut pe Hilchia; Hilchia a n\u0103scut pe Azaria;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Azaria a n\u0103scut pe Seraia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; Seraia a n\u0103scut pe Ieho\u0163adac."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 11:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ieho\u0163adac a plecat \u015fi el c\u00e2nd a dus Domnul \u00een robie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Iuda \u015fi Ierusalimul prin Nebucadne\u0163ar."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 25:18"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Urma\u015fii fiilor lui Levi"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Levi: Gher\u015fom"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Chehat \u015fi Merari."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 6:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 numele fiilor lui Gher\u015fom: Libni \u015fi \u015eimei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Chehat: Amram, I\u0163ehar, Hebron \u015fi Uziel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Merari: Mahli \u015fi Mu\u015fi. Acestea sunt familiile lui Levi, dup\u0103 p\u0103rin\u0163ii lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din Gher\u015fom: Libni, fiul s\u0103u; Iahat, fiul s\u0103u; Zima"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul s\u0103u;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 6:42"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioah, fiul s\u0103u; Ido, fiul s\u0103u; Zerah, fiul s\u0103u; Ieatrai, fiul s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Chehat: Aminadab, fiul s\u0103u; Core, fiul s\u0103u; Asir, fiul s\u0103u;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elcana, fiul s\u0103u; Ebiasaf, fiul s\u0103u; Asir, fiul s\u0103u;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tahat, fiul s\u0103u; Uriel, fiul s\u0103u; Ozia, fiul s\u0103u; Saul, fiul s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Elcana: Amasai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Ahimot;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 6:35",
              "1 Cron 6:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elcana, fiul s\u0103u; Elcana-\u0162ofai, fiul s\u0103u; Nahat, fiul s\u0103u;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eliab, fiul s\u0103u; Ieroham, fiul s\u0103u; Elcana, fiul s\u0103u"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi fiii lui Samuel, \u00eent\u00e2iul n\u0103scut: Va\u015fni \u015fi Abia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Merari: Mahli; Libni, fiul s\u0103u; \u015eimei, fiul s\u0103u; Uza, fiul s\u0103u;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015eimea, fiul s\u0103u; Haghia, fiul s\u0103u; Asaia, fiul s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Levi\u0163ii c\u00e2nt\u0103re\u0163i: Heman, Asaf \u015fi Etan"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 aceia pe care i-a pus David pentru c\u00e2rmuirea c\u00e2nt\u0103rii \u00een Casa Domnului, de c\u00e2nd a avut chivotul un loc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de odihn\u0103:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 16:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ei \u00eemplineau slujba de c\u00e2nt\u0103re\u0163i \u00eenaintea loca\u015fului cortului \u00eent\u00e2lnirii, p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd a zidit Solomon Casa Domnului la Ierusalim \u015fi \u00ee\u015fi f\u0103ceau slujba dup\u0103 r\u00e2nduiala care le era poruncit\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 cei ce slujeau cu fiii lor. Dintre fiii chehati\u0163ilor: Heman, c\u00e2nt\u0103re\u0163ul, fiul lui Ioel, fiul lui Samuel,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiul lui Elcana, fiul lui Ieroham, fiul lui Eliel, fiul lui Toah,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiul lui \u0162uf, fiul lui Elcana, fiul lui Mahat, fiul lui Amasai,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiul lui Elcana, fiul lui Ioel, fiul lui Azaria, fiul lui \u0162efania,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiul lui Tahat, fiul lui Asir, fiul lui Ebiasaf"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Core,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 6:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiul lui I\u0163ehar, fiul lui Chehat, fiul lui Levi, fiul lui Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fratele s\u0103u Asaf, care st\u0103tea la dreapta sa, Asaf, fiul lui Berechia, fiul lui \u015eimea,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiul lui Micael, fiul lui Baaseia, fiul lui Malchia,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiul lui Etni, fiul lui Zerah, fiul lui Adaia,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiul lui Etan, fiul lui Zima, fiul lui \u015eimei,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiul lui Iahat, fiul lui Gher\u015fom, fiul lui Levi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Merari, fra\u0163ii lor, la st\u00e2nga; Etan, fiul lui Chi\u015fi, fiul lui Abdi, fiul lui Maluc,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiul lui Ha\u015fabia, fiul lui Ama\u0163ia, fiul lui Hilchia,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiul lui Am\u0163i, fiul lui Bani, fiul lui \u015eemer,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiul lui Mahli, fiul lui Mu\u015fi, fiul lui Merari, fiul lui Levi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Familia lui Aaron"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:48",
          "type": "verse",
          "number": 48,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fra\u0163ii lor, levi\u0163ii, erau \u00eens\u0103rcina\u0163i cu toat\u0103 slujba loca\u015fului Casei lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:49",
          "type": "verse",
          "number": 49,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aaron \u015fi fiii s\u0103i aduceau jertfe pe altarul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " arderilor-de-tot \u015fi t\u0103m\u00e2ie pe altarul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " t\u0103m\u00e2ii, \u00eemplineau toate slujbele \u00een Locul Preasf\u00e2nt \u015fi f\u0103ceau isp\u0103\u015fire pentru Israel, potrivit cu tot ce poruncise Moise, robul lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 1:9"
            ],
            "**": [
              "Exod 30:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:50",
          "type": "verse",
          "number": 50,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 fiii lui Aaron: Eleazar, fiul s\u0103u; Fineas, fiul s\u0103u; Abi\u015fua, fiul s\u0103u;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:51",
          "type": "verse",
          "number": 51,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Buchi, fiul s\u0103u; Uzi, fiul s\u0103u; Zerahia, fiul s\u0103u;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:52",
          "type": "verse",
          "number": 52,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Meraiot, fiul s\u0103u; Amaria, fiul s\u0103u; Ahitub, fiul s\u0103u;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:53",
          "type": "verse",
          "number": 53,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u0162adoc, fiul s\u0103u; Ahimaa\u0163, fiul s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Locurile date levi\u0163ilor"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:54",
          "type": "verse",
          "number": 54,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 locuin\u0163ele lor, dup\u0103 satele lor, \u00een hotarele care le-au fost \u00eensemnate. Fiilor lui Aaron din familia chehati\u0163ilor, ie\u015fi\u0163i cei dint\u00e2i la sor\u0163i,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:55",
          "type": "verse",
          "number": 55,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "li s-a dat Hebronul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een \u0163ara lui Iuda \u015fi locurile lui de p\u0103\u015funat,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 21:11",
              "Ios 21:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:56",
          "type": "verse",
          "number": 56,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dar c\u00e2mpia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cet\u0103\u0163ii \u015fi satele ei au fost date lui Caleb, fiul lui Iefune."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 14:13",
              "Ios 15:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:57",
          "type": "verse",
          "number": 57,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiilor lui Aaron"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " li s-a dat cetatea de sc\u0103pare Hebron, Libna \u015fi locurile ei de p\u0103\u015funat, Iatir, E\u015ftemoa cu locurile ei de p\u0103\u015funat,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 21:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:58",
          "type": "verse",
          "number": 58,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hilen cu locurile lui de p\u0103\u015funat, Debir cu locurile lui de p\u0103\u015funat,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:59",
          "type": "verse",
          "number": 59,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fan cu locurile lui de p\u0103\u015funat, Bet-\u015eeme\u015f cu locurile lui de p\u0103\u015funat"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:60",
          "type": "verse",
          "number": 60,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi din semin\u0163ia lui Beniamin: Gheba cu locurile ei de p\u0103\u015funat, Alemet cu locurile lui de p\u0103\u015funat, Anatot cu locurile lui de p\u0103\u015funat. Toate cet\u0103\u0163ile lor erau treisprezece cet\u0103\u0163i, dup\u0103 familiile lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:61",
          "type": "verse",
          "number": 61,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celorlal\u0163i fii ai lui Chehat li s-au dat prin sor\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zece cet\u0103\u0163i din familiile semin\u0163iei lui Efraim, din semin\u0163ia lui Dan, \u015fi din jum\u0103tatea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " semin\u0163iei lui Manase."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 6:66"
            ],
            "**": [
              "Ios 21:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:62",
          "type": "verse",
          "number": 62,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Gher\u015fom, dup\u0103 familiile lor, au c\u0103p\u0103tat treisprezece cet\u0103\u0163i din semin\u0163ia lui Isahar, din semin\u0163ia lui A\u015fer, din semin\u0163ia lui Neftali \u015fi din semin\u0163ia lui Manase \u00een Basan."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:63",
          "type": "verse",
          "number": 63,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Merari, dup\u0103 familiile lor, au c\u0103p\u0103tat prin sor\u0163i dou\u0103sprezece"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cet\u0103\u0163i din semin\u0163ia lui Ruben, din semin\u0163ia lui Gad \u015fi din semin\u0163ia lui Zabulon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 21:7",
              "Ios 21:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:64",
          "type": "verse",
          "number": 64,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copiii lui Israel au dat astfel levi\u0163ilor cet\u0103\u0163ile \u015fi locurile lor de p\u0103\u015funat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:65",
          "type": "verse",
          "number": 65,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au dat prin sor\u0163i, din semin\u0163ia fiilor lui Iuda, din semin\u0163ia fiilor lui Simeon \u015fi din semin\u0163ia fiilor lui Beniamin, aceste cet\u0103\u0163i, pe care le-au numit pe nume."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:66",
          "type": "verse",
          "number": 66,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2t pentru celelalte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " familii ale fiilor lui Chehat, cet\u0103\u0163ile \u0163inutului lor au fost luate din semin\u0163ia lui Efraim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 6:61"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:67",
          "type": "verse",
          "number": 67,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Le-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dat cetatea de sc\u0103pare Sihem cu locurile lui de p\u0103\u015funat, \u00een muntele lui Efraim, Ghezer cu locurile lui de p\u0103\u015funat,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 21:21-35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:68",
          "type": "verse",
          "number": 68,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iocmeam cu locurile lui de p\u0103\u015funat, Bet-Horon cu locurile lui de p\u0103\u015funat,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:69",
          "type": "verse",
          "number": 69,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aialon cu locurile lui de p\u0103\u015funat \u015fi Gat-Rimon cu locurile lui de p\u0103\u015funat"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:70",
          "type": "verse",
          "number": 70,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi, din jum\u0103tatea semin\u0163iei lui Manase, au dat: Aner cu locurile lui de p\u0103\u015funat \u015fi Bileam cu locurile lui de p\u0103\u015funat, pentru familia celorlal\u0163i fii ai lui Chehat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:71",
          "type": "verse",
          "number": 71,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiilor lui Gher\u015fom le-au dat: din familia jum\u0103t\u0103\u0163ii semin\u0163iei lui Manase, Golan \u00een Basan cu locurile lui de p\u0103\u015funat \u015fi A\u015ftarot cu locurile lui de p\u0103\u015funat;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:72",
          "type": "verse",
          "number": 72,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din semin\u0163ia lui Isahar: Chede\u015f cu locurile lui de p\u0103\u015funat, Dobrat cu locurile lui de p\u0103\u015funat,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:73",
          "type": "verse",
          "number": 73,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ramot cu locurile lui de p\u0103\u015funat \u015fi Anem cu locurile lui de p\u0103\u015funat;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:74",
          "type": "verse",
          "number": 74,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din semin\u0163ia lui A\u015fer, Ma\u015fal cu locurile lui de p\u0103\u015funat, Abdon cu locurile lui de p\u0103\u015funat,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:75",
          "type": "verse",
          "number": 75,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hucoc cu locurile lui de p\u0103\u015funat \u015fi Rehob cu locurile lui de p\u0103\u015funat,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:76",
          "type": "verse",
          "number": 76,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi din semin\u0163ia lui Neftali: Chede\u015f din Galileea cu locurile lui de p\u0103\u015funat, Hamon cu locurile lui de p\u0103\u015funat \u015fi Chiriataim cu locurile lui de p\u0103\u015funat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:77",
          "type": "verse",
          "number": 77,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celorlal\u0163i levi\u0163i, fiilor lui Merari, le-au dat, din semin\u0163ia lui Zabulon: Rimono cu locurile lui de p\u0103\u015funat \u015fi Tabor cu locurile lui de p\u0103\u015funat,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:78",
          "type": "verse",
          "number": 78,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "iar de cealalt\u0103 parte a Iordanului, \u00een fa\u0163a Ierihonului, la r\u0103s\u0103rit de Iordan: din semin\u0163ia lui Ruben, Be\u0163er, \u00een pustie, cu locurile lui de p\u0103\u015funat, Iah\u0163a cu locurile ei de p\u0103\u015funat,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:79",
          "type": "verse",
          "number": 79,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Chedemot cu locurile lui de p\u0103\u015funat \u015fi Mefaat cu locurile lui de p\u0103\u015funat,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:80",
          "type": "verse",
          "number": 80,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi din semin\u0163ia lui Gad, Ramot din Galaad cu locurile lui de p\u0103\u015funat, Mahanaim cu locurile lui de p\u0103\u015funat,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 6:81",
          "type": "verse",
          "number": 81,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hesbon cu locurile lui de p\u0103\u015funat \u015fi Iaezer cu locurile lui de p\u0103\u015funat."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Cronici 7",
      "chapter": 7,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-cronici/7",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Urma\u015fii lui Isahar"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 7:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Isahar: Tola"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Pua, Ia\u015fub \u015fi \u015eimron, patru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 46:13",
              "Num 26:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 7:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Tola: Uzi, Refaia, Ieriel, Iahmai, Ibsam \u015fi Samuel, c\u0103peteniile caselor p\u0103rin\u0163ilor lor, anume ai lui Tola, oameni viteji \u00een neamul lor; pe vremea lui David num\u0103rul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor era de dou\u0103zeci \u015fi dou\u0103 de mii \u015fase sute."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 24:1",
              "2 Sam 24:2",
              "1 Cron 27:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 7:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiul lui Uzi: Izrahia. Fiii lui Izrahia: Micael, Obadia, Ioel, I\u015fia, de to\u0163i cinci c\u0103petenii;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 7:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "aveau cu ei, dup\u0103 neamurile lor, dup\u0103 casele p\u0103rin\u0163ilor lor, treizeci \u015fi \u015fase de mii de oameni, osta\u015fi \u00eenarma\u0163i pentru r\u0103zboi, c\u0103ci aveau multe neveste \u015fi fii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 7:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fra\u0163ii lor, dup\u0103 toate familiile lui Isahar, oameni viteji, erau de to\u0163i optzeci \u015fi \u015fapte de mii scri\u015fi \u00een spi\u0163ele de neam."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Urma\u015fii lui Beniamin"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 7:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Beniamin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": Bela, Becher \u015fi Iediael, trei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 46:21",
              "Num 26:39",
              "1 Cron 8:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 7:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Bela: E\u0163bon, Uzi, Uziel, Ierimot \u015fi Iri, cinci c\u0103petenii ale caselor p\u0103rin\u0163ilor lor, oamenii viteji \u015fi scri\u015fi \u00een spi\u0163ele de neam \u00een num\u0103r de dou\u0103zeci \u015fi dou\u0103 de mii treizeci \u015fi patru."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 7:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Becher: Zemira, Ioa\u015f, Eliezer, Elioenai, Omri, Ieremot, Abia, Anatot \u015fi Alamet; to\u0163i ace\u015ftia erau fii ai lui Becher"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 7:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi scri\u015fi \u00een spi\u0163ele de neam, dup\u0103 neamurile lor, drept c\u0103petenii ale caselor p\u0103rin\u0163ilor lor, oameni viteji, \u00een num\u0103r de dou\u0103zeci de mii dou\u0103 sute."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 7:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiul lui Iediael: Bilhan. Fiii lui Bilhan: Ieu\u015f, Beniamin, Ehud, Chenaana, Zetan, Tarsis \u015fi Ahi\u015fahar;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 7:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "to\u0163i ace\u015ftia erau fii ai lui Iediael, c\u0103petenii ale caselor p\u0103rin\u0163ilor lor, oameni viteji, \u00een num\u0103r de \u015faptesprezece mii dou\u0103 sute, \u00een stare s\u0103 poarte armele \u015fi s\u0103 mearg\u0103 la r\u0103zboi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 7:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015eupim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Hupim, fiii lui Ir; Hu\u015fim, fiul lui Aher."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 26:39"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Urma\u015fii lui Neftali"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 7:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Neftali: Iah\u0163iel, Guni, Ie\u0163er \u015fi \u015ealum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiii Bilhei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 46:24"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Urma\u015fii lui Manase"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 7:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Manase: Asriel, pe care l-a n\u0103scut \u0163iitoarea sa sirian\u0103; ea a n\u0103scut pe Machir, tat\u0103l lui Galaad."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 7:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Machir a luat de nevast\u0103 pe sora lui Hupim \u015fi \u015eupim. Numele surorii lui era Maaca. Numele celui de al doilea fiu era \u0162elofhad; \u015fi \u0162elofhad a avut fete."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 7:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Maaca, nevasta lui Machir, a n\u0103scut un fiu \u015fi i-a pus numele Pere\u015f; numele fratelui s\u0103u era \u015eere\u015f \u015fi fiii s\u0103i erau Ulam \u015fi Rechem."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 7:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiul lui Ulam: Bedan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Ace\u015ftia sunt fiii lui Galaad, fiul lui Machir, fiul lui Manase."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 12:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 7:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sor\u0103-sa Hamolechet a n\u0103scut pe I\u015fhod, pe Abiezer"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pe Mahla."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 26:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 7:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui \u015eemida erau: Ahian, Sihem, Lichi \u015fi Aniam."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Urma\u015fii lui Efraim"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 7:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Efraim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u015eutelah; Bered, fiul s\u0103u; Tahat, fiul s\u0103u; Eleada, fiul s\u0103u; Tahat, fiul s\u0103u;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 26:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 7:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Zabad, fiul s\u0103u; \u015eutelah, fiul s\u0103u; Ezer \u015fi Elead. Oamenii din Gat, n\u0103scu\u0163i \u00een \u0163ar\u0103, i-au omor\u00e2t, pentru c\u0103 se cobor\u00e2ser\u0103 s\u0103 le ia turmele."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 7:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Efraim, tat\u0103l lor, s-a jelit mult\u0103 vreme, \u015fi fra\u0163ii s\u0103i au venit s\u0103-l m\u00e2ng\u00e2ie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 7:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi a intrat la nevast\u0103-sa, \u015fi ea a z\u0103mislit \u015fi a n\u0103scut un fiu; el i-a pus numele Beria (\u00cen nenorocire), pentru c\u0103 nenorocirea era \u00een cas\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 7:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A avut ca fiic\u0103 pe \u015eeera, care a zidit Bet-Horonul de Jos \u015fi Bet-Horonul de Sus \u015fi pe Uzen-\u015eeera."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 7:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Refah, fiul s\u0103u, \u015fi Re\u015fef; Telah, fiul s\u0103u; Tahan, fiul s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 7:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Laedan, fiul s\u0103u; Amihud, fiul s\u0103u; Eli\u015fama, fiul s\u0103u;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 7:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nun, fiul s\u0103u; Iosua, fiul s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 7:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei aveau \u00een st\u0103p\u00e2nire \u015fi ca locuin\u0163\u0103 Betelul cu satele lui; la r\u0103s\u0103rit: Naaranul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; la apus: Ghezerul cu satele lui, Sihemul cu satele lui, p\u00e2n\u0103 la Gaza cu satele ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 16:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 7:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Manase"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " st\u0103p\u00e2neau Bet-\u015eeanul cu satele lui, Taanacul cu satele lui, Meghidoul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu satele lui, Dorul cu satele lui. \u00cen aceste cet\u0103\u0163i au locuit fiii lui Iosif, fiul lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 17:7"
            ],
            "**": [
              "Ios 17:11"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Urma\u015fii lui A\u015fer"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 7:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui A\u015fer"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": Imna, I\u015fva, I\u015fvi \u015fi Beria, \u015fi Serah, sora lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 46:17",
              "Num 26:44"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 7:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Beria: Eber \u015fi Malchiel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 7:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Malchiel a fost tat\u0103l lui Birzavit. \u015ei Eber a n\u0103scut pe Iaflet, pe \u015eomer \u015fi pe Hotam, \u015fi pe sora lor \u015eua."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 7:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Iaflet: Pasac, Bimhal \u015fi A\u015fvat. Ace\u015ftia sunt fiii lui Iaflet."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 7:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui \u015eamer: Ahi, Rohega, Huba \u015fi Aram."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 7:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Helem, fratele s\u0103u: \u0162ofah, Imna, \u015eele\u015f \u015fi Amal."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 7:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui \u0162ofah: Suah, Harnefer, \u015eual, Beri, Imra,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 7:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Be\u0163er, Hod, \u015eama, \u015eil\u015fa, Itran \u015fi Beera."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 7:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Ieter: Iefune, Pispa \u015fi Ara."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 7:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Ula: Arah, Haniel \u015fi Ri\u0163ia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 7:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i ace\u015ftia erau fiii lui A\u015fer, c\u0103peteniile caselor p\u0103rin\u0163ilor lor, oameni ale\u015fi \u015fi viteji, c\u0103peteniile domnilor, scri\u015fi \u00een num\u0103r de dou\u0103zeci \u015fi \u015fase de mii de oameni \u00een stare s\u0103 poarte armele \u015fi s\u0103 mearg\u0103 la r\u0103zboi."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Cronici 8",
      "chapter": 8,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-cronici/8",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Urma\u015fii lui Beniamin"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 8:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Beniamin a n\u0103scut pe Bela"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eent\u00e2iul lui n\u0103scut; pe A\u015fbel, al doilea; Ahrah, al treilea;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 46:21",
              "Num 26:38",
              "1 Cron 7:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 8:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Noha, al patrulea \u015fi Rafa, al cincilea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 8:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Bela au fost: Adar, Ghera, Abihud,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 8:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Abi\u015fua, Naaman, Ahoah,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 8:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ghera, \u015eefufan \u015fi Huram."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 8:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 fiii lui Ehud, care erau capi de familie \u00eentre locuitorii din Gheba \u015fi care i-au str\u0103mutat la Manahat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ":"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 2:52"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 8:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Naaman, Ahia \u015fi Ghera. Ghera, care i-a str\u0103mutat, a n\u0103scut pe Uza \u015fi pe Ahihud."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 8:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015eaharaim a avut copii \u00een \u0163ara Moabului, dup\u0103 ce a \u00eendep\u0103rtat pe nevestele sale: Hu\u015fim \u015fi Baara."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 8:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cu nevast\u0103-sa Hode\u015f a avut pe: Iobab, \u0162ibia, Me\u015fa, Malcam,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 8:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ieu\u0163, \u015eochia \u015fi Mirma. Ace\u015ftia sunt fiii s\u0103i, capii de familie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 8:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cu Hu\u015fim a avut pe: Abitub \u015fi Elpaal."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 8:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Elpaal: Eber, Mi\u015feam \u015fi \u015eemer, care a zidit Ono, Lod \u015fi satele lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 8:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Beria \u015fi \u015eema, care erau capi de familie \u00eentre locuitorii Aialonului, au pus pe fug\u0103 pe locuitorii din Gat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 8:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahio, \u015ea\u015fac, Ieremot,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 8:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Zebadia, Arad, Eder,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 8:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Micael, I\u015ffa \u015fi Ioha erau fiii lui Beria."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 8:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Zebadia, Me\u015fulam, Hizchi, Eber,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 8:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I\u015fmerai, Izlia \u015fi Iobab erau fiii lui Elpaal."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 8:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iachim, Zicri, Zabdi,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 8:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elienai, \u0162iltai, Eliel,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 8:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Adaia, Beraia \u015fi \u015eimrat erau fiii lui \u015eimei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 8:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I\u015fpan, Eber, Eliel,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 8:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Abdon, Zicri, Hanan,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 8:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hanania, Elam, Antotia,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 8:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ifdeia \u015fi Penuel erau fiii lui \u015ea\u015fac."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 8:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015eam\u015ferai, \u015eeharia, Atalia,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 8:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iaare\u015fia, Elia \u015fi Zicri erau fiii lui Ieroham."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 8:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ace\u015ftia sunt capi de familie, capi dup\u0103 neamurile lor. Ei locuiau la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Spi\u0163a neamului lui Saul"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 8:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tat\u0103l lui Gabaon locuia la Gabaon \u015fi numele nevestei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui era Maaca."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 9:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 8:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Abdon era fiul s\u0103u \u00eent\u00e2i n\u0103scut, apoi \u0162ur, Chis, Baal, Nadab,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 8:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ghedor, Ahio \u015fi Zecher."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 8:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Miclot a n\u0103scut pe \u015eimea. \u015ei ei locuiau tot la Ierusalim, l\u00e2ng\u0103 fra\u0163ii lor, \u00eempreun\u0103 cu fra\u0163ii lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 8:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ner"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a n\u0103scut pe Chis; Chis a n\u0103scut pe Saul; Saul a n\u0103scut pe Ionatan, pe Malchi-\u015eua, pe Abinadab \u015fi pe E\u015fbaal."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 14:51"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 8:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiul lui Ionatan: Merib-Baal. Merib-Baal a n\u0103scut pe Mica"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 9:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 8:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Mica: Piton, Melec, Taerea \u015fi Ahaz."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 8:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahaz a n\u0103scut pe Iehoada; Iehoada a n\u0103scut pe Alemet, Azmavet \u015fi Zimri; Zimri a n\u0103scut pe Mo\u0163a;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 8:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mo\u0163a a n\u0103scut pe Binea. Fiul acestuia a fost Rafa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; Eleasa a fost fiul acestuia; A\u0163el a fost fiul acestuia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 9:43"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 8:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u0163el a avut \u015fase fii, ale c\u0103ror nume iat\u0103-le: Azricam, Bocru, Ismael, \u015eearia, Obadia \u015fi Hanan. To\u0163i ace\u015ftia erau fiii lui A\u0163el."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 8:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii fratelui s\u0103u E\u015fec: Ulam, \u00eent\u00e2iul lui n\u0103scut; Ieus, al doilea \u015fi Elifelet, al treilea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 8:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Ulam au fost oameni viteji, care tr\u0103geau cu arcul \u015fi au avut mul\u0163i fii \u015fi nepo\u0163i, o sut\u0103 cincizeci. To\u0163i ace\u015ftia sunt fiii lui Beniamin."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Cronici 9",
      "chapter": 9,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-cronici/9",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Locuitorii Ierusalimului dup\u0103 \u00eentoarcerea din robie"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 9:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Israelul este scris \u00een spi\u0163ele de neam \u015fi trecut \u00een cartea \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Israel. \u015ei Iuda a fost luat rob \u00een Babilon din pricina f\u0103r\u0103delegilor lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 2:59"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 9:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei dint\u00e2i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " locuitori care au locuit \u00een mo\u015fiile lor, \u00een cet\u0103\u0163ile lor, erau israeli\u0163ii, preo\u0163ii, levi\u0163ii \u015fi netini\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 2:70",
              "Neem 7:73"
            ],
            "**": [
              "Ios 9:27",
              "Ezra 2:43",
              "Ezra 8:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 9:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La Ierusalim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " locuiau fii de ai lui Iuda, fii de ai lui Beniamin \u015fi fii de ai lui Efraim \u015fi Manase."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 11:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 9:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fii de ai lui Pere\u0163, fiul lui Iuda: Utai, fiul lui Amihud, fiul lui Omri, fiul lui Imri, fiul lui Bani."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 9:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dintre \u015filoni\u0163i: Asaia, \u00eent\u00e2iul n\u0103scut, \u015fi fiii s\u0103i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 9:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fii de ai lui Zerah: Ieuel \u015fi fra\u0163ii s\u0103i, \u015fase sute nou\u0103zeci."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 9:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fii de ai lui Beniamin: Salu, fiul lui Me\u015fulam, fiul lui Hodavia, fiul lui Asenua;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 9:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ibneia, fiul lui Ieroham; Ela, fiul lui Uzi, fiul lui Micri; Me\u015fulam, fiul lui \u015eefatia, fiul lui Reuel, fiul lui Ibnia,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 9:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi fra\u0163ii lor, dup\u0103 neamurile lor, nou\u0103 sute cincizeci \u015fi \u015fase. To\u0163i oamenii ace\u015ftia erau capi de familie \u00een casele p\u0103rin\u0163ilor lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Preo\u0163ii"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 9:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " preo\u0163i: Iedaeia; Iehoiarib; Iachin;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 11:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 9:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Azaria, fiul lui Hilchia, fiul lui Me\u015fulam, fiul lui \u0162adoc, fiul lui Meraiot, fiul lui Ahitub, mai-marele Casei lui Dumnezeu;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 9:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Adaia, fiul lui Ieroham, fiul lui Pa\u015fhur, fiul lui Malchia; Maesai, fiul lui Adiel, fiul lui Iahzera, fiul lui Me\u015fulam, fiul lui Me\u015filemit, fiul lui Imer,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 9:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi fra\u0163ii lor, c\u0103petenii ale caselor p\u0103rin\u0163ilor lor, o mie \u015fapte sute \u015faizeci, oameni viteji, pu\u015fi \u00een slujba Casei lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Levi\u0163ii \u015fi slujbele Sf\u00e2ntului Loca\u015f"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 9:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din levi\u0163i: \u015eemaia, fiul lui Ha\u015fub, fiul lui Azricam, fiul lui Ha\u015fabia, din fiii lui Merari;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 9:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bacbacar; Here\u015f; Galal; Matania, fiul lui Mica, fiul lui Zicri, fiul lui Asaf;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 9:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Obadia, fiul lui \u015eemaia, fiul lui Galal, fiul lui Iedutun; Berechia, fiul lui Asa, fiul lui Elcana, care locuia \u00een satele netofati\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 9:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei u\u015fierii: \u015ealum, Acub, Talmon, Ahiman \u015fi fra\u0163ii lor; \u015ealum era c\u0103petenia lor"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 9:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi, p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi, el este la u\u015fa \u00eemp\u0103ratului, la r\u0103s\u0103rit. Ace\u015ftia sunt u\u015fierii taberei fiilor lui Levi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 9:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ealum, fiul lui Core, fiul lui Ebiasaf, fiul lui Core, \u015fi fra\u0163ii s\u0103i din casa tat\u0103lui s\u0103u, corei\u0163ii, \u00eemplineau slujba de p\u0103zitori ai pragurilor cortului; p\u0103rin\u0163ii lor p\u0103ziser\u0103 intrarea \u00een tab\u0103ra Domnului,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 9:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi Fineas"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Eleazar, fusese odinioar\u0103 c\u0103petenia lor, \u015fi Domnul era cu el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 31:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 9:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Zaharia, fiul lui Me\u015felemia, era u\u015fier la intrarea cortului \u00eent\u00e2lnirii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 9:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De to\u0163i erau dou\u0103 sute doisprezece, ale\u015fi ca u\u015fieri ai pragurilor \u015fi scri\u015fi \u00een spi\u0163ele de neam, dup\u0103 satele lor. David \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103z\u0103torul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Samuel \u00eei puseser\u0103 \u00een slujba lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 9:9"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 16:1",
              "1 Cron 16:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 9:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei \u015fi copiii lor p\u0103zeau u\u015file Casei Domnului, adic\u0103 ale casei cortului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 9:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Erau u\u015fieri \u00een cele patru v\u00e2nturi: la r\u0103s\u0103rit, la apus, la miaz\u0103noapte \u015fi la miaz\u0103zi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 9:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fra\u0163ii lor, care locuiau \u00een satele lor, trebuiau s\u0103 vin\u0103 din timp \u00een timp la ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fapte zile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 11:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 9:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci aceste patru c\u0103petenii ale u\u015fierilor, ace\u015fti levi\u0163i, erau totdeauna \u00een slujb\u0103 \u015fi mai aveau privegherea asupra od\u0103ilor \u015fi vistieriilor Casei lui Dumnezeu;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 9:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "petreceau noaptea \u00een jurul Casei lui Dumnezeu, a c\u0103rei paz\u0103 o aveau \u015fi pe care trebuiau s-o deschid\u0103 \u00een fiecare diminea\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 9:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unii din levi\u0163i aveau grij\u0103 de uneltele pentru slujb\u0103, pe care le num\u0103rau la intrare \u015fi le num\u0103rau \u015fi la ie\u015fire."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 9:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Al\u0163ii \u00eengrijeau de unelte, de toate uneltele Sf\u00e2ntului Loca\u015f \u015fi de floarea f\u0103inii, de vin, de untdelemn, de t\u0103m\u00e2ie \u015fi de miresme."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 9:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fii de ai preo\u0163ilor preg\u0103teau t\u0103m\u00e2ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mirositoare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 30:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 9:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Matitia, unul din levi\u0163i, \u00eent\u00e2iul n\u0103scut al lui \u015ealum, Coreitul, avea grij\u0103 de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " turtele coapte \u00een tigaie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 2:5",
              "Lev 6:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 9:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei unii din fra\u0163ii lor, dintre chehati\u0163i, erau \u00eens\u0103rcina\u0163i s\u0103 preg\u0103teasc\u0103 pentru fiecare Sabat p\u00e2inile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru punerea \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 24:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 9:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ace\u015ftia sunt c\u00e2nt\u0103re\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", capii de familie ai levi\u0163ilor, care locuiau \u00een od\u0103i, scuti\u0163i de alte slujbe, pentru c\u0103 lucrau zi \u015fi noapte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 6:31",
              "1 Cron 25:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 9:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ace\u015ftia sunt capii de familie ai levi\u0163ilor, capi dup\u0103 neamurile lor. Ei locuiau la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Locuitorii din Gabaon \u015fi casa lui Saul"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 9:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tat\u0103l lui Gabaon, Ieiel, locuia la Gabaon \u015fi numele nevestei lui era Maaca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 8:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 9:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Abdon a fost fiul s\u0103u \u00eent\u00e2i n\u0103scut, apoi \u0162ur, Chis, Baal, Ner, Nadab,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 9:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ghedor, Ahio, Zaharia \u015fi Miclot."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 9:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Miclot a n\u0103scut pe \u015eimeam. \u015ei ei locuiau tot la Ierusalim, l\u00e2ng\u0103 fra\u0163ii lor, cu fra\u0163ii lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 9:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ner"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a n\u0103scut pe Chis; Chis a n\u0103scut pe Saul; Saul a n\u0103scut pe Ionatan, pe Malchi-\u015eua, pe Abinadab \u015fi pe E\u015fbaal."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 8:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 9:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiul lui Ionatan: Merib-Baal. Merib-Baal a n\u0103scut pe Mica."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 9:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Mica: Piton, Melec \u015fi Tahrea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 9:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahaz"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a n\u0103scut pe Iaera; Iaera a n\u0103scut pe Alemet, Azmavet \u015fi Zimri; Zimri a n\u0103scut pe Mo\u0163a;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 8:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 9:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mo\u0163a a n\u0103scut pe Binea. Fiul acestuia a fost Refaia; Eleasa a fost fiul acestuia; A\u0163el a fost fiul acestuia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 9:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u0163el a avut \u015fase fii, ale c\u0103ror nume iat\u0103-le: Azricam, Bocru, Ismael, \u015eearia, Obadia \u015fi Hanan. Ace\u015ftia sunt fiii lui A\u0163el."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Cronici 10",
      "chapter": 10,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-cronici/10",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "ISTORIA LUI DAVID (CAPITOLELE 10\u201429)"
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Moartea lui Saul"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 10:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Filistenii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-au luptat cu Israel, \u015fi oamenii lui Israel au luat-o la fug\u0103 \u00eenaintea filistenilor \u015fi au c\u0103zut mor\u0163i pe muntele Ghilboa."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 31:1",
              "1 Sam 31:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 10:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Filistenii au urm\u0103rit pe Saul \u015fi pe fiii lui \u015fi au ucis pe Ionatan, Abinadab \u015fi Malchi-\u015eua, fiii lui Saul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 10:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cenv\u0103lm\u0103\u015feala luptei a prins \u015fi pe Saul; arca\u015fii l-au ajuns \u015fi l-au r\u0103nit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 10:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul a zis atunci celui ce-i ducea armele: \u201eScoate-\u0163i sabia \u015fi str\u0103punge-m\u0103 cu ea, ca nu cumva s\u0103 vin\u0103 ace\u015fti net\u0103ia\u0163i \u00eemprejur s\u0103 m\u0103 batjocoreasc\u0103.\u201d Cel ce-i ducea armele n-a voit, c\u0103ci se temea. \u015ei Saul \u015fi-a luat sabia \u015fi s-a aruncat \u00een ea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 10:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel ce ducea armele lui Saul, v\u0103z\u00e2ndu-l mort, s-a aruncat \u015fi el \u00een sabia lui \u015fi a murit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 10:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel au pierit Saul \u015fi cei trei fii ai lui, \u015fi toat\u0103 casa lui a pierit \u00een acela\u015fi timp."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 10:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i b\u0103rba\u0163ii lui Israel care erau \u00een vale, v\u0103z\u00e2nd fuga \u015fi v\u0103z\u00e2nd c\u0103 Saul \u015fi fiii lui au murit, \u015fi-au p\u0103r\u0103sit cet\u0103\u0163ile \u015fi au fugit \u015fi ei. \u015ei filistenii au venit \u015fi s-au a\u015fezat acolo."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 10:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A doua zi, filistenii au venit s\u0103 jefuiasc\u0103 mor\u0163ii \u015fi au g\u0103sit pe Saul \u015fi pe fiii lui c\u0103zu\u0163i pe muntele Ghilboa."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 10:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "L-au jefuit \u015fi i-au luat capul \u015fi armele. Apoi au trimis s\u0103 dea de \u015ftire prin toat\u0103 \u0163ara filistenilor, idolilor lor \u015fi poporului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 10:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " armele lui Saul \u00een casa dumnezeului lor \u015fi i-au at\u00e2rnat \u0163easta capului \u00een templul lui Dagon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 31:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 10:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au auzit to\u0163i locuitorii din Iabesul din Galaad tot ce au f\u0103cut filistenii lui Saul,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 10:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s-au sculat to\u0163i oamenii viteji, au luat trupul lui Saul \u015fi trupurile fiilor lui \u015fi le-au dus la Iabes. Le-au \u00eengropat oasele sub stejar, la Iabes, \u015fi au postit \u015fapte zile."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 10:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul a murit pentru c\u0103 s-a f\u0103cut vinovat de f\u0103r\u0103delege fa\u0163\u0103 de Domnul, al c\u0103rui cuv\u00e2nt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu l-a p\u0103zit, \u015fi pentru c\u0103 a \u00eentrebat \u015fi a cerut sfatul celor ce cheam\u0103 mor\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 13:13",
              "1 Sam 15:23",
              "1 Sam 28:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 10:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "N-a \u00eentrebat pe Domnul, de aceea Domnul l-a omor\u00e2t, \u015fi \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia a dat-o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui David, fiul lui Isai."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 15:28",
              "2 Sam 3:9",
              "2 Sam 3:10",
              "2 Sam 5:3"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Cronici 11",
      "chapter": 11,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-cronici/11",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "David \u00eemp\u0103rat"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot Israelul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a str\u00e2ns la David, la Hebron, zic\u00e2nd: \u201eIat\u0103 c\u0103 noi suntem os din oasele tale \u015fi carne din carnea ta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 5:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Odinioar\u0103, chiar c\u00e2nd era Saul \u00eemp\u0103rat, tu duceai \u015fi aduceai pe Israel \u00eenapoi. Domnul Dumnezeul t\u0103u \u0163i-a zis: \u2018Tu vei pa\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe poporul Meu Israel \u015fi tu vei fi c\u0103petenia poporului Meu Israel.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 78:71"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel, to\u0163i b\u0103tr\u00e2nii lui Israel au venit la \u00eemp\u0103rat, la Hebron, \u015fi David a f\u0103cut leg\u0103m\u00e2nt cu ei la Hebron \u00eenaintea Domnului. Au uns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe David \u00eemp\u0103rat peste Israel, dup\u0103 Cuv\u00e2ntul Domnului, spus prin Samuel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 5:3"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 16:1",
              "1 Sam 16:12",
              "1 Sam 16:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a mers"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu tot Israelul asupra Ierusalimului, adic\u0103 Iebus. Acolo"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " erau iebusi\u0163ii, locuitorii \u0163\u0103rii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 5:6"
            ],
            "**": [
              "Jud 1:21",
              "Jud 19:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Locuitorii Iebusului au zis lui David: \u201eNu vei intra aici.\u201d Dar David a luat cet\u0103\u0163uia Sionului \u2013 aceasta este cetatea lui David."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David zisese: \u201eOricine va bate cel dint\u00e2i pe iebusi\u0163i va fi c\u0103petenie \u015fi domn.\u201d Ioab, fiul \u0162eruiei, s-a suit cel dint\u00e2i \u015fi a ajuns c\u0103petenie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David s-a a\u015fezat \u00een cet\u0103\u0163uie, de aceea au numit-o cetatea lui David."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A f\u0103cut zid \u00eemprejurul cet\u0103\u0163ii de la Milo, de jur \u00eemprejur, \u015fi Ioab a dres cealalt\u0103 parte a cet\u0103\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David ajungea din ce \u00een ce mai mare \u015fi Domnul o\u015ftirilor era cu el."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Vitejii lui David"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103peteniile vitejilor care erau \u00een slujba lui David \u015fi care l-au ajutat \u00eempreun\u0103 cu tot Israelul s\u0103-\u015fi \u00eent\u0103reasc\u0103 st\u0103p\u00e2nirea, ca s\u0103-l pun\u0103 \u00eemp\u0103rat, dup\u0103 Cuv\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului cu privire la Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 23:8"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 16:1",
              "1 Sam 16:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103, dup\u0103 num\u0103rul lor, vitejii care erau \u00een slujba lui David: Ia\u015fobeam, fiul lui Hacmoni, unul din c\u0103pitanii de seam\u0103. El \u015fi-a \u00eenv\u00e2rtit suli\u0163a peste trei sute de oameni, pe care i-a omor\u00e2t dintr-o singur\u0103 dat\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 el, Eleazar, fiul lui Dodo, Ahohitul, unul din cei trei r\u0103zboinici."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El era cu David la Pas-Damim, unde se str\u00e2nseser\u0103 filistenii pentru lupt\u0103. Acolo era o bucat\u0103 de p\u0103m\u00e2nt plin\u0103 cu orz, \u015fi poporul fugea dinaintea filistenilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-au a\u015fezat \u00een mijlocul ogorului, l-au ocrotit \u015fi au b\u0103tut pe filisteni. \u015ei Domnul a dat o mare izb\u0103vire."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Trei din cele treizeci de c\u0103petenii s-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cobor\u00e2t la David pe st\u00e2nc\u0103, \u00een pe\u015ftera Adulam, c\u00e2nd tab\u0103ra filistenilor era \u00een valea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " refaimi\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 23:13"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 14:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David era atunci \u00een cet\u0103\u0163uie, \u015fi o ceat\u0103 a filistenilor era la Betleem."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a avut o dorin\u0163\u0103 \u015fi a zis: \u201eCine-mi va aduce ap\u0103 de b\u0103ut din f\u00e2nt\u00e2na de la poarta Betleemului?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, cei trei b\u0103rba\u0163i au trecut prin tab\u0103ra filistenilor \u015fi au scos ap\u0103 din f\u00e2nt\u00e2na de la poarta Betleemului. Au adus-o \u015fi au dat-o lui David, dar David n-a vrut s-o bea, ci a v\u0103rsat-o \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a zis: \u201eS\u0103 m\u0103 fereasc\u0103 Dumnezeul meu s\u0103 fac una ca aceasta! S\u0103 beau eu s\u00e2ngele acestor oameni care s-au dus cu primejdia vie\u0163ii lor? C\u0103ci cu primejdia vie\u0163ii lor au adus-o.\u201d \u015ei n-a voit s-o bea. Iat\u0103 ce au f\u0103cut ace\u015fti trei viteji."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Abi\u015fai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fratele lui Ioab, era c\u0103petenia celor trei. El \u015fi-a \u00eenv\u00e2rtit suli\u0163a peste trei sute de oameni \u015fi i-a omor\u00e2t, \u015fi i-a mers faima \u00eentre cei trei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 23:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era cel mai cu vaz\u0103 din cei trei, din r\u00e2ndul al doilea, \u015fi a fost c\u0103petenia lor, dar n-a ajuns pe cei trei dint\u00e2i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 23:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Benaia, fiul lui Iehoiada, fiul unui om din Cab\u0163eel, om de pre\u0163 \u015fi vestit prin ispr\u0103vile lui. El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a ucis cei doi lei ai Moabului. S-a cobor\u00e2t \u00een mijlocul unei gropi pentru ap\u0103, unde a ucis un leu \u00eentr-o zi c\u00e2nd c\u0103zuse z\u0103pada."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 23:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a ucis pe un egiptean care avea o statur\u0103 de cinci co\u0163i \u015fi avea \u00een m\u00e2n\u0103 o suli\u0163\u0103 ca sulul unui \u0163es\u0103tor; s-a cobor\u00e2t \u00eempotriva lui cu un toiag, a smuls suli\u0163a din m\u00e2na egipteanului \u015fi l-a ucis cu ea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 ce a f\u0103cut Benaia, fiul lui Iehoiada, \u015fi i-a mers faima printre cei trei viteji."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Era cel mai cu vaz\u0103 din cei treizeci, dar n-a ajuns pe cei trei dint\u00e2i. David l-a primit \u00een sfatul celor mai aproape de el."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vitejii o\u015ftirii:Asael"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fratele lui Ioab; Elhanan, fiul lui Dodo, din Betleem;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 23:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015eamot, din Haror; Hele\u0163, din Palon;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ira, fiul lui Iche\u015f, din Tecoa; Abiezer, din Anatot;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sibecai, Hu\u015fatitul; Ilai, din Ahoah;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Maharai, din Netofa; Heled, fiul lui Baana, din Netofa;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Itai, fiul lui Ribai, din Ghibea fiilor lui Beniamin; Benaia, din Piraton;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hurai, din Nahale-Gaa\u015f; Abiel, din Araba;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Azmavet, din Baharum; Eliahba, din \u015eaalbon;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bene-Ha\u015fem, din Ghizon; Ionatan, fiul lui \u015eaghe, din Harar;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahiam, fiul lui Sacar, din Harar; Elifal, fiul lui Ur;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hefer, din Mechera; Ahia, din Palon;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "He\u0163ro, din Carmel; Naarai, fiul lui Ezbai;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioel, fratele lui Natan; Mibhar, fiul lui Hagri;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u0162elec, Amonitul; Nahrai, din Berot, care ducea armele lui Ioab, fiul \u0162eruiei;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ira, din Ieter; Gareb, din Ieter;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Urie, Hetitul; Zabad, fiul lui Ahlai;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Adina, fiul lui \u015eiza, Rubenitul, c\u0103petenia rubeni\u0163ilor, \u015fi treizeci \u00eempreun\u0103 cu el;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hanan, fiul lui Maaca; Iosafat, din Mitni;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ozia, din A\u015ftarot; \u015eama \u015fi Iehiel, fiii lui Hotam, din Aroer;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iediael, fiul lui \u015eimri; Ioha, fratele s\u0103u, Ti\u0163itul;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eliel, din Mahavim; Ieribai \u015fi Io\u015favia, fiii lui Elnaam; Itma, Moabitul;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 11:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eliel, Obed \u015fi Iaasiel-Me\u0163obaia."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Cronici 12",
      "chapter": 12,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-cronici/12",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "R\u0103zboinicii lui David \u00een timpul lui Saul"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 12:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cei ce s-au dus la David, la \u0162iclag"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pe c\u00e2nd se \u0163inea el departe de fa\u0163a lui Saul, fiul lui Chis. Ei f\u0103ceau parte din vitejii care i-au dat ajutor \u00een timpul r\u0103zboiului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 27:2"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 27:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 12:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Erau arca\u015fi, cu m\u00e2na dreapt\u0103 \u015fi cu m\u00e2na st\u00e2ng\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aruncau pietre, iar cu arcul tr\u0103geau s\u0103ge\u0163i. Erau din Beniamin, din num\u0103rul fra\u0163ilor lui Saul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 20:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 12:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103petenia Ahiezer \u015fi Ioas, fiii lui \u015eemaa, din Ghibea; Ieziel \u015fi Pelet, fiii lui Azmavet; Beraca; Iehu din Anatot;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 12:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I\u015fmaia din Gabaon, viteaz \u00eentre cei treizeci \u015fi c\u0103petenie peste treizeci; Ieremia; Iahaziel; Iohanan; Iozabad din Ghedera;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 12:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eluzai; Ierimot; Bealia; \u015eemaria; \u015eefatia din Harof;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 12:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elcana, I\u015fia, Azareel, Ioezer \u015fi Ia\u015fobeam, corei\u0163i;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 12:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioela \u015fi Zebadia, fiii lui Ieroham, din Ghedor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 12:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dintre gadi\u0163i, ni\u015fte viteji au plecat s\u0103 se duc\u0103 la David, \u00een cet\u0103\u0163uia din pustie, osta\u015fi deprin\u015fi la r\u0103zboi, \u00eenarma\u0163i cu scut \u015fi cu suli\u0163\u0103 ca ni\u015fte lei \u015fi iu\u0163i ca ni\u015fte c\u0103prioare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de pe mun\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 2:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 12:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ezer, c\u0103petenia; Obadia, al doilea; Eliab, al treilea;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 12:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mi\u015fmana, al patrulea; Ieremia, al cincilea;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 12:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atai, al \u015faselea; Eliel, al \u015faptelea;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 12:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iohanan, al optulea; Elzabad, al nou\u0103lea;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 12:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ieremia, al zecelea; Macbanai, al unsprezecelea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 12:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ace\u015ftia erau fiii lui Gad, c\u0103petenii ale o\u015ftirii; unul singur, cel mai mic, putea s\u0103 se lupte cu o sut\u0103 de oameni \u015fi cel mai mare, cu o mie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 12:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ace\u015ftia au trecut Iordanul \u00een luna \u00eent\u00e2i, c\u00e2nd ie\u015fea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din matc\u0103 pe tot cursul lui \u015fi ei sunt aceia care au pus pe fug\u0103 pe to\u0163i locuitorii din v\u0103i, la r\u0103s\u0103rit \u015fi la apus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 3:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 12:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei din fiii lui Beniamin \u015fi ai lui Iuda au fost unii care s-au dus la David \u00een cet\u0103\u0163uie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 12:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David le-a ie\u015fit \u00eenainte \u015fi le-a vorbit astfel: \u201eDac\u0103 veni\u0163i la mine cu g\u00e2nduri bune, ca s\u0103 m\u0103 ajuta\u0163i, inima mea se va uni cu voi, dar, dac\u0103 veni\u0163i s\u0103 m\u0103 \u00een\u015fela\u0163i, \u00een folosul vr\u0103jma\u015filor mei, c\u00e2nd nu fac nicio silnicie, Dumnezeul p\u0103rin\u0163ilor no\u015ftri s\u0103 vad\u0103 \u015fi s\u0103 judece!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 12:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Amasai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", unul din c\u0103pitanii de seam\u0103, a fost apucat de Duhul \u015fi a zis: \u201eSuntem cu tine, Davide, \u015fi cu tine, fiul lui Isai! Pace, pace \u0163ie \u015fi pace celor ce te ajut\u0103, c\u0103ci Dumnezeul t\u0103u \u0163i-a ajutat!\u201d \u015ei David i-a primit \u015fi i-a pus \u00eentre c\u0103peteniile o\u015ftirii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 17:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 12:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ni\u015fte oameni din Manase s-au unit cu David c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a pornit cu r\u0103zboi \u00eempotriva lui Saul cu filistenii. Dar n-au fost de ajutor filistenilor, c\u0103ci, dup\u0103 ce s-au sf\u0103tuit, domnii filistenilor au trimis \u00eenapoi pe David, zic\u00e2nd: \u201eS-ar putea ca el s\u0103 treac\u0103 de partea st\u0103p\u00e2nului s\u0103u Saul \u015fi s\u0103 ne pun\u0103 astfel \u00een primejdie capetele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " noastre.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 29:2"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 29:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 12:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd s-a \u00eentors la \u0162iclag, iat\u0103 cei ce s-au unit cu el din Manase: Adnah, Iozabad, Iediael, Micael, Iozabad, Elihu \u015fi \u0162iltai, c\u0103petenia miilor lui Manase."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 12:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au dat ajutor lui David \u00eempotriva cetei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " (jefuitorilor amaleci\u0163i), c\u0103ci to\u0163i erau oameni viteji \u015fi au ajuns c\u0103petenii \u00een o\u015ftire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 30:1",
              "1 Sam 30:9",
              "1 Sam 30:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 12:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei din zi \u00een zi veneau oameni la David s\u0103-l ajute, p\u00e2n\u0103 ce a avut o tab\u0103r\u0103 mare, ca o tab\u0103r\u0103 a lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "R\u0103zboinicii celor dou\u0103sprezece semin\u0163ii"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 12:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 num\u0103rul oamenilor \u00eenarma\u0163i pentru r\u0103zboi care s-au dus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la David, \u00een Hebron, ca s\u0103 treac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " asupra lui domnia lui Saul, dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " porunca Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 2:3",
              "2 Sam 2:4",
              "2 Sam 5:1",
              "1 Cron 11:1"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 10:14"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 16:1",
              "1 Sam 16:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 12:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Iuda care purtau scutul \u015fi suli\u0163a, \u015fase mii opt sute, \u00eenarma\u0163i pentru r\u0103zboi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 12:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din fiii lui Simeon, oameni viteji la r\u0103zboi, \u015fapte mii o sut\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 12:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din fiii lui Levi, patru mii \u015fase sute"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 12:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi Iehoiada, mai-marele aaroni\u0163ilor, \u015fi cu el trei mii \u015fapte sute;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 12:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi \u0162adoc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", t\u00e2n\u0103r viteaz, \u015fi casa tat\u0103lui s\u0103u, dou\u0103zeci \u015fi dou\u0103 de c\u0103petenii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 8:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 12:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din fiii lui Beniamin, fra\u0163ii lui Saul, trei mii, c\u0103ci p\u00e2n\u0103 atunci cea mai mare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " parte dintre ei r\u0103m\u0103seser\u0103 credincio\u015fi casei lui Saul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 2:8",
              "2 Sam 2:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 12:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din fiii lui Efraim, dou\u0103zeci de mii opt sute, oameni viteji, oameni cu faim\u0103, dup\u0103 casele p\u0103rin\u0163ilor lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 12:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din jum\u0103tatea semin\u0163iei lui Manase, optsprezece mii, care au fost numi\u0163i pe nume s\u0103 se duc\u0103 s\u0103 pun\u0103 \u00eemp\u0103rat pe David."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 12:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din fiii lui Isahar, care se pricepeau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een \u00een\u0163elegerea vremurilor \u015fi \u015ftiau ce trebuia s\u0103 fac\u0103 Israel, dou\u0103 sute de c\u0103petenii \u015fi to\u0163i fra\u0163ii lor erau pu\u015fi sub porunca lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Estera 1:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 12:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din Zabulon, cincizeci de mii \u00een stare s\u0103 mearg\u0103 la o\u015ftire, \u00eenarma\u0163i pentru lupt\u0103 cu toate armele de r\u0103zboi \u015fi gata s\u0103 se lupte cu o inim\u0103 hot\u0103r\u00e2t\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 12:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din Neftali, o mie de c\u0103petenii \u015fi cu ei treizeci \u015fi \u015fapte de mii, care purtau scutul \u015fi suli\u0163a."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 12:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din dani\u0163i, \u00eenarma\u0163i pentru r\u0103zboi, dou\u0103zeci \u015fi opt de mii \u015fase sute."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 12:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din A\u015fer, \u00een stare s\u0103 mearg\u0103 la oaste \u015fi gata de lupt\u0103, patruzeci de mii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 12:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei de cealalt\u0103 parte a Iordanului, din rubeni\u0163i, din gadi\u0163i \u015fi din jum\u0103tatea semin\u0163iei lui Manase, cu toate armele de r\u0103zboi, o sut\u0103 dou\u0103zeci de mii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 12:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i ace\u015fti b\u0103rba\u0163i, oameni de r\u0103zboi, gata de lupt\u0103, au venit la Hebron cu inima nepref\u0103cut\u0103 ca s\u0103 pun\u0103 pe David \u00eemp\u0103rat peste tot Israelul. \u015ei to\u0163i ceilal\u0163i din Israel erau tot cu un g\u00e2nd s\u0103 fac\u0103 \u00eemp\u0103rat pe David."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 12:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au stat acolo trei zile cu David, m\u00e2nc\u00e2nd \u015fi b\u00e2nd, c\u0103ci fra\u0163ii lor le preg\u0103tiser\u0103 de m\u00e2ncare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 12:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei chiar cei ce locuiau l\u00e2ng\u0103 ei p\u00e2n\u0103 la Isahar, la Zabulon \u015fi Neftali, aduceau merinde pe m\u0103gari, pe c\u0103mile, pe cat\u00e2ri \u015fi pe boi: aluaturi, turte de smochine \u015fi de stafide, vin, untdelemn, boi \u015fi oi din bel\u015fug, c\u0103ci era bucurie \u00een Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Cronici 13",
      "chapter": 13,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-cronici/13",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Chivotul adus de David \u00een casa lui Obed-Edom"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 13:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a \u0163inut sfat cu c\u0103peteniile peste mii \u015fi peste sute, cu to\u0163i mai-marii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 13:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei David a zis \u00eentregii adun\u0103ri a lui Israel: \u201eDac\u0103 g\u0103si\u0163i cu cale \u015fi dac\u0103 lucrul acesta vine de la Domnul Dumnezeul nostru, s\u0103 trimitem \u00een toate p\u0103r\u0163ile la fra\u0163ii no\u015ftri care au r\u0103mas"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een toate \u0163inuturile lui Israel \u015fi la preo\u0163i \u015fi levi\u0163i \u00een cet\u0103\u0163ile \u015fi \u00eemprejurimile lor, ca s\u0103 se str\u00e2ng\u0103 la noi"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 31:1",
              "Isa 37:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 13:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi s\u0103 aducem la noi chivotul Dumnezeului nostru, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu ne-am mai \u00eengrijit de el de pe vremea lui Saul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 7:1",
              "1 Sam 7:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 13:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toat\u0103 adunarea a hot\u0103r\u00e2t s\u0103 fac\u0103 a\u015fa, c\u0103ci lucrul acesta a p\u0103rut bun \u00eentregului popor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 13:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a str\u00e2ns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe tot Israelul, de la \u015eilhor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een Egipt, p\u00e2n\u0103 la intrarea Hamatului, ca s\u0103 aduc\u0103 din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Chiriat-Iearim chivotul lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 7:5",
              "2 Sam 6:1"
            ],
            "**": [
              "Ios 13:3"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 6:21",
              "1 Sam 7:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 13:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei David, \u00eempreun\u0103 cu tot Israelul, s-a suit la Baala"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", la Chiriat-Iearim, care este al lui Iuda, ca s\u0103 ridice de acolo chivotul lui Dumnezeu, \u00eenaintea c\u0103ruia este chemat Numele Domnului care \u015fade"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentre heruvimi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 15:9",
              "Ios 15:60"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 4:4",
              "2 Sam 6:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 13:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pus \u00eentr-un car"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nou chivotul lui Dumnezeu, pe care l-au luat din casa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Abinadab. Uza \u015fi Ahio c\u00e2rmuiau carul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 4:15",
              "1 Cron 15:2",
              "1 Cron 15:13"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 7:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 13:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi tot Israelul jucau \u00eenaintea lui Dumnezeu cu toat\u0103 puterea lor, c\u00e2nt\u00e2nd \u015fi zic\u00e2nd din harpe, din l\u0103ute, din tobe, din chimvale \u015fi din tr\u00e2mbi\u0163e."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 6:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 13:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au ajuns la aria lui Chidon, Uza a \u00eentins m\u00e2na s\u0103 apuce chivotul, pentru c\u0103 boii erau s\u0103-l r\u0103stoarne."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 13:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul S-a aprins de m\u00e2nie \u00eempotriva lui Uza \u015fi Domnul l-a lovit pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentinsese m\u00e2na pe chivot. Uza a murit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acolo \u00eenaintea lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 4:15",
              "1 Cron 15:13",
              "1 Cron 15:15"
            ],
            "**": [
              "Lev 10:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 13:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David s-a m\u00e2niat c\u0103 Domnul f\u0103cuse o sp\u0103rtur\u0103 lovind pe Uza cu o asemenea pedeaps\u0103. De aceea, locul acesta a fost numit p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi Pere\u0163-Uza"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 13:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David s-a temut de Dumnezeu \u00een ziua aceea \u015fi a zis: \u201eCum s\u0103 aduc chivotul lui Dumnezeu la mine?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 13:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David n-a tras chivotul la el, \u00een cetatea lui David, ci l-a dus \u00een casa lui Obed-Edom din Gat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 13:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Chivotul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu a r\u0103mas trei luni la familia lui Obed-Edom, \u00een casa lui. \u015ei Domnul a binecuv\u00e2ntat casa lui Obed-Edom"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi tot ce era al lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 6:11"
            ],
            "**": [
              "Gen 30:27",
              "1 Cron 26:5"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Sau: Sp\u0103rtura lui Uza."
      }
    },
    {
      "name": "1 Cronici 14",
      "chapter": 14,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-cronici/14",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Casa lui David \u015fi copiii lui"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 14:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hiram"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemp\u0103ratul Tirului, a trimis soli lui David \u015fi lemn de cedru \u015fi cioplitori de piatr\u0103 \u015fi t\u00e2mplari, s\u0103-i zideasc\u0103 o cas\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 5:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 14:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a cunoscut c\u0103 Domnul \u00eel \u00eent\u0103rea ca \u00eemp\u0103rat al lui Israel \u015fi c\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia lui s-a \u00een\u0103l\u0163at foarte mult din pricina poporului S\u0103u Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 14:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a mai luat neveste \u015fi la Ierusalim \u015fi a mai n\u0103scut fii \u015fi fiice."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 14:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 numele celor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce i s-au n\u0103scut la Ierusalim; \u015eamua, \u015eobab, Natan, Solomon,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 3:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 14:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ibhar, Eli\u015fua, Elfelet,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 14:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Noga, Nefeg, Iafia,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 14:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eli\u015fama, Beeliada \u015fi Elifelet."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Biruin\u0163ele lui David asupra filistenilor"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 14:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Filistenii au auzit c\u0103 David"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fusese uns \u00eemp\u0103rat peste tot Israelul \u015fi s-au suit cu to\u0163ii s\u0103-l caute. David a fost \u00een\u015ftiin\u0163at de acest lucru \u015fi le-a ie\u015fit \u00eenainte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 5:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 14:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Filistenii au venit \u015fi s-au r\u0103sp\u00e2ndit \u00een valea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " refaimi\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 11:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 14:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a \u00eentrebat pe Dumnezeu zic\u00e2nd: \u201eS\u0103 m\u0103 sui \u00eempotriva filistenilor, \u015fi \u00eei vei da \u00een m\u00e2inile mele?\u201d \u015ei Domnul i-a zis: \u201eSuie-te \u015fi-i voi da \u00een m\u00e2inile tale.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 14:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-au suit la Baal-Pera\u0163im, unde David i-a b\u0103tut. Apoi a zis: \u201eDumnezeu a risipit pe vr\u0103jma\u015fii mei prin m\u00e2na mea ca pe ni\u015fte ape care se scurg.\u201d De aceea s-a dat locului acestuia numele Baal-Pera\u0163im."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 14:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei \u015fi-au l\u0103sat acolo dumnezeii, care au fost ar\u015fi \u00een foc, dup\u0103 porunca lui David."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 14:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Filistenii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-au r\u0103sp\u00e2ndit din nou \u00een vale."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 5:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 14:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a \u00eentrebat iar\u0103\u015fi pe Dumnezeu. \u015ei Dumnezeu i-a zis: \u201eS\u0103 nu te sui dup\u0103 ei; \u00eentoarce-te de la ei \u015fi mergi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " asupra lor prin fa\u0163a duzilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 5:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 14:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd vei auzi un vuiet de pa\u015fi \u00een v\u00e2rfurile duzilor, atunci s\u0103 ie\u015fi la lupt\u0103, c\u0103ci Dumnezeu merge \u00eenaintea ta, ca s\u0103 bat\u0103 oastea filistenilor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 14:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a f\u0103cut cum \u00eei poruncise Dumnezeu, \u015fi oastea filistenilor a fost b\u0103tut\u0103 de la Gabaon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2n\u0103 la Ghezer."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 5:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 14:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Faima"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui David s-a r\u0103sp\u00e2ndit \u00een toat\u0103 \u0163ara \u015fi Domnul l-a f\u0103cut de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " temut pentru toate neamurile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 6:27",
              "2 Cron 26:8"
            ],
            "**": [
              "Deut 2:25",
              "Deut 11:25"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Cronici 15",
      "chapter": 15,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-cronici/15",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "David aduce chivotul la Ierusalim"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 15:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David \u015fi-a zidit case \u00een cetatea lui David; a preg\u0103tit un loc chivotului lui Dumnezeu \u015fi a ridicat un cort"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 16:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 15:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci David a zis: \u201eChivotul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu nu trebuie purtat dec\u00e2t de levi\u0163i, c\u0103ci pe ei i-a ales Domnul s\u0103 duc\u0103 chivotul lui Dumnezeu \u015fi s\u0103-I slujeasc\u0103 pe vecie.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 4:2",
              "Num 4:15",
              "Deut 10:8",
              "Deut 31:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 15:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei David a str\u00e2ns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tot Israelul la Ierusalim ca s\u0103 suie chivotul Domnului la locul pe care i-l preg\u0103tise."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 8:1",
              "1 Cron 13:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 15:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a str\u00e2ns pe fiii lui Aaron \u015fi pe levi\u0163i:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 15:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din fiii lui Chehat: pe c\u0103petenia Uriel \u015fi pe fra\u0163ii s\u0103i \u2013 o sut\u0103 dou\u0103zeci;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 15:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din fiii lui Merari: pe c\u0103petenia Asaia \u015fi pe fra\u0163ii s\u0103i \u2013 dou\u0103 sute dou\u0103zeci;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 15:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din fiii lui Gher\u015fom: pe c\u0103petenia Ioel \u015fi pe fra\u0163ii s\u0103i \u2013 o sut\u0103 treizeci;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 15:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din fiii lui Eli\u0163afan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": pe c\u0103petenia Semaia \u015fi pe fra\u0163ii s\u0103i \u2013 dou\u0103 sute;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 6:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 15:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din fiii lui Hebron"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pe c\u0103petenia Eliel \u015fi pe fra\u0163ii s\u0103i \u2013 optzeci;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 6:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 15:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din fiii lui Uziel: pe c\u0103petenia Aminadab \u015fi pe fra\u0163ii s\u0103i \u2013 o sut\u0103 doisprezece."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 15:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a chemat pe preo\u0163ii \u0162adoc \u015fi Abiatar \u015fi pe levi\u0163ii Uriel, Asaia, Ioel, \u015eemaia, Eliel \u015fi Aminadab."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 15:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei le-a zis: \u201eVoi sunte\u0163i capii de familie ai levi\u0163ilor, sfin\u0163i\u0163i-v\u0103, voi \u015fi fra\u0163ii vo\u015ftri, \u015fi sui\u0163i chivotul Domnului Dumnezeului lui Israel la locul pe care i l-am preg\u0103tit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 15:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n-a\u0163i fost \u00eent\u00e2ia\u015fi dat\u0103, de aceea ne-a lovit Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeul nostru, c\u0103ci nu L-am c\u0103utat dup\u0103 lege.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 6:3",
              "1 Cron 13:7"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 13:10",
              "1 Cron 13:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 15:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preo\u0163ii \u015fi levi\u0163ii s-au sfin\u0163it ca s\u0103 suie chivotul Domnului Dumnezeului lui Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 15:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii levi\u0163ilor au dus chivotul lui Dumnezeu pe umeri cu ni\u015fte drugi, cum poruncise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Moise, dup\u0103 cuv\u00e2ntul Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:14",
              "Num 4:15",
              "Num 7:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 15:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei David a zis c\u0103peteniilor levi\u0163ilor s\u0103 a\u015feze pe fra\u0163ii lor c\u00e2nt\u0103re\u0163i cu instrumente de muzic\u0103, cu l\u0103ute, harpe \u015fi \u0163imbale, \u015fi s\u0103 sune din ele c\u00e2nt\u0103ri r\u0103sun\u0103toare, \u00een semn de bucurie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 15:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Levi\u0163ii au a\u015fezat pe Heman"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Ioel; dintre fra\u0163ii lui, pe Asaf"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Berechia, \u015fi dintre fiii lui Merari, fra\u0163ii lor, pe Etan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Cu\u015faia;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 6:33"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 6:39"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Cron 6:44"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 15:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "apoi, \u00eempreun\u0103 cu ei, pe fra\u0163ii lor de a doua m\u00e2n\u0103: pe Zaharia, Ben, Iaaziel, \u015eemiramot, Iehiel, Uni, Eliab, Benaia, Maaseia, Matitia, Elifele \u015fi Micneia \u015fi Obed-Edom \u015fi Ieiel, u\u015fieri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 15:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nt\u0103re\u0163ii Heman, Asaf \u015fi Etan aveau \u0163imbale de aram\u0103, ca s\u0103 sune din ele."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 15:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Zaharia, Aziel, \u015eemiramot, Iehiel, Uni, Eliab, Maaseia \u015fi Benaia aveau l\u0103ute pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " alamot"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 46:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 15:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi Matitia, Elifele, Micneia, Obed-Edom, Ieiel \u015fi Azazia aveau harpe cu opt coarde, ca s\u0103 sune tare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 15:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Chenania, c\u0103petenia muzicii \u00eentre levi\u0163i, c\u00e2rmuia muzica, fiindc\u0103 era me\u015fter."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 15:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Berechia \u015fi Elcana erau u\u015fierii chivotului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 15:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015eebania, Iosafat, Netaneel, Amasai, Zaharia, Benaia \u015fi Eliezer, preo\u0163ii, sunau din tr\u00e2mbi\u0163e"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea chivotului lui Dumnezeu. Obed-Edom \u015fi Iehia erau u\u015fierii chivotului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 10:8",
              "Ps 81:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 15:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", b\u0103tr\u00e2nii lui Israel \u015fi c\u0103peteniile miilor au pornit astfel s\u0103 suie chivotul leg\u0103m\u00e2ntului Domnului de la casa lui Obed-Edom, \u00een mijlocul bucuriei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 6:12",
              "1 Imp 8:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 15:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a ajutat Dumnezeu pe levi\u0163i s\u0103 ridice chivotul leg\u0103m\u00e2ntului Domnului, au jertfit \u015fapte vi\u0163ei \u015fi \u015fapte berbeci."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 15:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David era \u00eembr\u0103cat cu o manta de in sub\u0163ire; tot a\u015fa erau \u00eembr\u0103ca\u0163i to\u0163i levi\u0163ii care duceau chivotul, c\u00e2nt\u0103re\u0163ii \u015fi Chenania, c\u0103petenia muzicii \u00eentre c\u00e2nt\u0103re\u0163i, \u015fi David avea pe el un efod de in."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 15:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot Israelul a suit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " chivotul leg\u0103m\u00e2ntului Domnului cu strig\u0103te de bucurie, cu sunete de goarne, de tr\u00e2mbi\u0163e \u015fi de chimvale \u015fi f\u0103c\u00e2nd s\u0103 r\u0103sune l\u0103utele \u015fi harpele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 13:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 15:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " intra \u00een cetatea lui David chivotul leg\u0103m\u00e2ntului Domnului, Mical, fata lui Saul, se uita pe fereastr\u0103 \u015fi, c\u00e2nd a v\u0103zut pe \u00eemp\u0103ratul David s\u0103rind \u015fi juc\u00e2nd, l-a dispre\u0163uit \u00een inima ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 6:16"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Cronici 16",
      "chapter": 16,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-cronici/16",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Or\u00e2nduirile privitoare la slujb\u0103"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 16:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce au adus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " chivotul lui Dumnezeu, l-au pus \u00een mijlocul cortului pe care-l \u00eentinsese David pentru el \u015fi au adus \u00eenaintea lui Dumnezeu arderi-de-tot \u015fi jertfe de mul\u0163umire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 6:17-19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 16:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a ispr\u0103vit David de adus arderile-de-tot \u015fi jertfele de mul\u0163umire, a binecuv\u00e2ntat poporul \u00een Numele Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 16:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi a \u00eemp\u0103r\u0163it tuturor celor din Israel, b\u0103rba\u0163i \u015fi femei, fiec\u0103ruia, c\u00e2te o p\u00e2ine, o bucat\u0103 de carne \u015fi o turt\u0103 de stafide."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 16:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A dat levi\u0163ilor sarcina s\u0103 fac\u0103 slujba \u00eenaintea chivotului Domnului, s\u0103 cheme"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", s\u0103 laude \u015fi s\u0103 sl\u0103veasc\u0103 pe Domnul Dumnezeul lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 70:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 16:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ace\u015ftia erau: Asaf, c\u0103petenia, Zaharia, al doilea dup\u0103 el, Ieiel, \u015eemiramot, Iehiel, Matitia, Eliab, Benaia, Obed-Edom \u015fi Ieiel. Ei aveau instrumente de muzic\u0103, al\u0103ute \u015fi harpe \u015fi Asaf suna din \u0163imbale."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 16:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preo\u0163ii Benaia \u015fi Iahaziel sunau mereu din tr\u00e2mbi\u0163e \u00eenaintea chivotului leg\u0103m\u00e2ntului lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 16:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua aceea, David a \u00eens\u0103rcinat pentru \u00eent\u00e2ia\u015fi dat\u0103 pe Asaf \u015fi fra\u0163ii s\u0103i s\u0103 vesteasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " laudele Domnului. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 23:1"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "C\u00e2ntare de laud\u0103"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 16:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "L\u0103uda\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Domnul, chema\u0163i Numele Lui, face\u0163i cunoscute printre popoare faptele Lui \u00eenalte! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 105:1-15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 16:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nta\u0163i, c\u00e2nta\u0163i \u00een cinstea Lui! Vorbi\u0163i despre toate minunile Lui! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 16:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "F\u0103li\u0163i-v\u0103 cu Numele Lui cel sf\u00e2nt! S\u0103 se bucure inima celor ce caut\u0103 pe Domnul! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 16:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103uta\u0163i pe Domnul \u015fi sprijinul Lui, c\u0103uta\u0163i necurmat Fa\u0163a Lui! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 16:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aduce\u0163i-v\u0103 aminte de minunile pe care le-a f\u0103cut, de minunile Lui \u015fi de judec\u0103\u0163ile rostite de gura Lui, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 16:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "voi, s\u0103m\u00e2n\u0163a lui Israel, robul S\u0103u, copiii lui Iacov, ale\u015fii Lui! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 16:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul este Dumnezeul nostru; judec\u0103\u0163ile Lui se \u00eemplinesc pe tot p\u0103m\u00e2ntul. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 16:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aduce\u0163i-v\u0103 aminte totdeauna de leg\u0103m\u00e2ntul S\u0103u, de f\u0103g\u0103duin\u0163ele Lui, f\u0103cute pentru o mie de neamuri de oameni, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 16:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "de leg\u0103m\u00e2ntul pe care l-a f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu Avraam \u015fi de jur\u0103m\u00e2ntul pe care l-a f\u0103cut lui Isaac; "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 17:2",
              "Gen 26:3",
              "Gen 28:13",
              "Gen 35:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 16:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El l-a f\u0103cut o lege pentru Iacov, un leg\u0103m\u00e2nt ve\u015fnic pentru Israel, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 16:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "zic\u00e2nd: \u201e\u00ce\u0163i voi da \u0163ara Canaanului ca mo\u015ftenire care v-a c\u0103zut la \u00eemp\u0103r\u0163eal\u0103.\u201d "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 16:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei erau pu\u0163ini la num\u0103r atunci, foarte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pu\u0163ini la num\u0103r, \u015fi str\u0103ini \u00een \u0163ara aceea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 34:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 16:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei mergeau de la un neam la altul \u015fi de la o \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie la un alt popor, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 16:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dar El n-a \u00eeng\u0103duit nim\u0103nui s\u0103-i asupreasc\u0103 \u015fi a pedepsit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemp\u0103ra\u0163i din pricina lor, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 12:17",
              "Gen 20:3",
              "Exod 7:15-18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 16:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "zic\u00e2nd: \u201eNu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 atinge\u0163i de un\u015fii Mei, \u015fi nu face\u0163i niciun r\u0103u prorocilor mei!\u201d "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 105:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 16:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nta\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului, to\u0163i locuitorii p\u0103m\u00e2ntului! Vesti\u0163i din zi \u00een zi m\u00e2ntuirea Lui; "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 96:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 16:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "povesti\u0163i printre neamuri slava Lui, printre toate popoarele minunile Lui! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 16:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci Domnul este mare \u015fi foarte vrednic de laud\u0103, El este de temut mai presus de to\u0163i dumnezeii, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 16:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci to\u0163i dumnezeii popoarelor sunt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " idoli, dar Domnul a f\u0103cut cerurile. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 19:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 16:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u0103re\u0163ia \u015fi str\u0103lucirea sunt \u00eenaintea Fe\u0163ei Lui, t\u0103ria \u015fi bucuria sunt \u00een loca\u015ful Lui. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 16:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Familii de popoare, da\u0163i Domnului, da\u0163i Domnului slav\u0103 \u015fi cinste! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 16:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Da\u0163i Domnului slav\u0103 pentru Numele Lui! Aduce\u0163i daruri \u015fi veni\u0163i \u00eenaintea Lui, \u00eenchina\u0163i-v\u0103 \u00eenaintea Domnului cu podoabe sfinte. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 16:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tremura\u0163i \u00eenaintea Lui, to\u0163i locuitorii p\u0103m\u00e2ntului! C\u0103ci lumea este \u00eent\u0103rit\u0103 \u015fi nu se clatin\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 16:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 se bucure cerurile \u015fi s\u0103 se veseleasc\u0103 p\u0103m\u00e2ntul! S\u0103 se spun\u0103 printre neamuri c\u0103 Domnul \u00eemp\u0103r\u0103\u0163e\u015fte! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 16:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 urle marea cu tot ce este \u00een ea! C\u00e2mpia s\u0103 se veseleasc\u0103 \u00eempreun\u0103 cu tot ce este pe ea! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 16:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 chiuie copacii din p\u0103dure \u00eenaintea Domnului! C\u0103ci El vine s\u0103 judece p\u0103m\u00e2ntul. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 16:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "L\u0103uda\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Domnul, c\u0103ci este bun, c\u0103ci \u00eendurarea Lui \u0163ine \u00een veac! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 106:1",
              "Ps 107:1",
              "Ps 118:1",
              "Ps 136:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 16:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Zice\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u201eM\u00e2ntuie\u015fte-ne, Dumnezeul m\u00e2ntuirii, str\u00e2nge-ne \u015fi scoate-ne din mijlocul neamurilor, ca s\u0103 l\u0103ud\u0103m Numele T\u0103u cel sf\u00e2nt \u015fi s\u0103 ne punem slava \u00een a Te l\u0103uda! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 106:47",
              "Ps 106:48"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 16:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Binecuv\u00e2ntat s\u0103 fie Domnul Dumnezeul lui Israel, din ve\u015fnicie \u00een ve\u015fnicie!\u201d\u015ei tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poporul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a zis: \u201eAmin\u201d \u015fi l\u0103uda pe Domnul!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 8:15"
            ],
            "**": [
              "Deut 27:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 16:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a l\u0103sat acolo, \u00eenaintea chivotului leg\u0103m\u00e2ntului Domnului, pe Asaf \u015fi pe fra\u0163ii lui, ca s\u0103 slujeasc\u0103 necurmat \u00eenaintea chivotului, \u00eemplinindu-\u015fi datoria zi de zi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 16:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A l\u0103sat pe Obed-Edom \u015fi pe Hosa cu fra\u0163ii lor, \u00een num\u0103r de \u015faizeci \u015fi opt, pe Obed-Edom, fiul lui Iedutun, \u015fi pe Hosa, ca u\u015fieri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 16:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A pus pe preotul \u0162adoc \u015fi pe preo\u0163i, fra\u0163ii s\u0103i, \u00eenaintea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " loca\u015fului Domnului, pe \u00een\u0103l\u0163imea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Gabaon,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 21:29",
              "2 Cron 1:3"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 3:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 16:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca s\u0103 aduc\u0103 necurmat Domnului arderi-de-tot, diminea\u0163a \u015fi seara"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pe altarul arderilor-de-tot \u015fi s\u0103 \u00eemplineasc\u0103 tot ce este scris \u00een Legea Domnului, poruncit\u0103 lui Israel de Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:38",
              "Num 28:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 16:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cu ei erau Heman \u015fi Iedutun, \u015fi ceilal\u0163i care fuseser\u0103 ale\u015fi \u015fi numi\u0163i pe nume ca s\u0103 laude pe Domnul, c\u0103ci \u00eendurarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui \u0163ine \u00een veac."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 16:24",
              "2 Cron 5:13",
              "2 Cron 7:3",
              "Ezra 3:11",
              "Ier 33:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 16:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cu ei erau Heman \u015fi Iedutun, care aveau tr\u00e2mbi\u0163e \u015fi \u0163imbale pentru cei ce sunau din ele \u015fi instrumente pentru c\u00e2nt\u0103ri \u00een cinstea lui Dumnezeu. Fiii lui Iedutun erau u\u015fieri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 16:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot poporul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a dus fiecare la casa lui \u015fi David s-a \u00eentors s\u0103-\u015fi binecuv\u00e2nteze casa."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 6:19",
              "2 Sam 6:20"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Cronici 17",
      "chapter": 17,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-cronici/17",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "David vrea s\u0103 zideasc\u0103 Templul"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 17:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " locuia David \u00een casa lui, a zis prorocului Natan: \u201eIat\u0103, eu locuiesc \u00eentr-o cas\u0103 de cedru, \u015fi chivotul leg\u0103m\u00e2ntului Domnului este \u00eentr-un cort.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 7:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 17:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Natan a r\u0103spuns lui David: \u201eF\u0103 tot ce-\u0163i spune inima, c\u0103ci Dumnezeu este cu tine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 17:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen noaptea urm\u0103toare, Cuv\u00e2ntul Domnului a vorbit lui Natan:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 17:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDu-te \u015fi spune robului Meu David: A\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u2018Nu tu \u00cemi vei zidi o cas\u0103 de locuit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 17:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci Eu n-am locuit \u00eentr-o cas\u0103 din ziua c\u00e2nd am scos pe Israel din Egipt p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi, ci am mers din cort \u00een cort \u015fi din loca\u015f \u00een loca\u015f."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 17:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pretutindeni pe unde am mers cu tot Israelul, am spus Eu o vorb\u0103 vreunuia din judec\u0103torii lui Israel, c\u0103rora le poruncisem s\u0103 pasc\u0103 pe poporul Meu, am zis Eu: \u00abPentru ce nu-Mi zidi\u0163i o cas\u0103 de cedru?\u00bb\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 17:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum s\u0103 spui robului Meu David: A\u015fa vorbe\u015fte Domnul o\u015ftirilor: \u2018Te-am luat de la p\u0103\u015fune, dinapoia oilor, ca s\u0103 fii c\u0103petenia poporului Meu Israel,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 17:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "am fost cu tine pretutindeni pe unde ai mers, am nimicit pe to\u0163i vr\u0103jma\u015fii t\u0103i dinaintea ta \u015fi \u0163i-am f\u0103cut nume ca numele celor mari de pe p\u0103m\u00e2nt;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 17:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "am dat o locuin\u0163\u0103 poporului Meu Israel \u015fi l-am s\u0103dit ca s\u0103 fie statornic acolo \u015fi s\u0103 nu mai fie tulburat, pentru ca cei r\u0103i s\u0103 nu-l mai nimiceasc\u0103 a\u015fa cum \u00eel nimiceau mai \u00eenainte"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 17:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi pe vremea c\u00e2nd pusesem judec\u0103tori peste poporul Meu Israel. Am smerit pe to\u0163i vr\u0103jma\u015fii t\u0103i. \u015ei \u00ee\u0163i vestesc c\u0103 Domnul \u00ee\u0163i va zidi o cas\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 17:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd \u0163i se vor \u00eemplini zilele \u015fi c\u00e2nd te vei duce la p\u0103rin\u0163ii t\u0103i, voi ridica s\u0103m\u00e2n\u0163a ta dup\u0103 tine, \u015fi anume pe unul din fiii t\u0103i, \u015fi-i voi \u00eent\u0103ri domnia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 17:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El \u00cemi va zidi o cas\u0103 \u015fi-i voi \u00eent\u0103ri pe vecie scaunul lui de domnie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 17:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu \u00eei voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fi Tat\u0103, \u015fi el \u00cemi va fi fiu; \u015fi nu voi \u00eendep\u0103rta bun\u0103tatea Mea de la el, cum am \u00eendep\u0103rtat-o de la cel dinaintea ta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 7:14",
              "2 Sam 7:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 17:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi a\u015feza pentru totdeauna \u00een Casa Mea, \u015fi \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Mea scaunul lui de domnie va fi \u00eent\u0103rit pe vecie.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 1:33"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Rug\u0103ciunea lui David"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 17:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Natan a spus lui David toate aceste cuvinte \u015fi toat\u0103 vedenia aceasta."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 17:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00eemp\u0103ratul David"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a dus \u015fi s-a \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat \u00eenaintea Domnului \u015fi a zis: \u201eCine sunt eu, Doamne Dumnezeule, \u015fi ce este casa mea, de m-ai f\u0103cut s\u0103 ajung unde sunt?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 7:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 17:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei at\u00e2ta este pu\u0163in lucru \u00eenaintea Ta, Dumnezeule! Tu vorbe\u015fti \u015fi de casa robului T\u0103u pentru vremurile viitoare. \u015ei binevoie\u015fti s\u0103-\u0162i \u00eendrep\u0163i privirile asupra mea \u00een felul oamenilor, Tu care e\u015fti \u00een\u0103l\u0163at, Doamne Dumnezeule!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 17:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce ar putea s\u0103-\u0162i mai spun\u0103 David fa\u0163\u0103 de slava dat\u0103 robului T\u0103u? Tu cuno\u015fti pe robul T\u0103u."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 17:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Doamne, din pricina robului T\u0103u \u015fi dup\u0103 inima Ta ai f\u0103cut aceste lucruri mari \u015fi i le-ai descoperit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 17:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Doamne, nimeni nu este ca Tine \u015fi nu este alt Dumnezeu afar\u0103 de Tine, dup\u0103 tot ce am auzit cu urechile noastre."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 17:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Este oare pe p\u0103m\u00e2nt un singur popor care s\u0103 fie ca poporul T\u0103u Israel, pe care Dumnezeu a venit s\u0103-l r\u0103scumpere, ca s\u0103 fac\u0103 din el poporul Lui, ca s\u0103-\u0162i faci un nume \u015fi s\u0103 s\u0103v\u00e2r\u015fe\u015fti minuni \u015fi semne mari, izgonind neamuri dinaintea poporului T\u0103u, pe care l-ai r\u0103scump\u0103rat din Egipt?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 17:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu ai pus pe poporul T\u0103u Israel ca s\u0103 fie poporul T\u0103u pe vecie \u015fi Tu, Doamne, Te-ai f\u0103cut Dumnezeul lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 17:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, Doamne, cuv\u00e2ntul pe care l-ai rostit asupra robului T\u0103u \u015fi asupra casei lui s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 \u00een veac \u015fi f\u0103 dup\u0103 cuv\u00e2ntul T\u0103u!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 17:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103, pentru ca Numele T\u0103u s\u0103 fie sl\u0103vit pe vecie \u015fi s\u0103 se spun\u0103: \u2018Domnul o\u015ftirilor, Dumnezeul lui Israel, este un Dumnezeu pentru Israel!\u2019 \u015ei casa robului T\u0103u David s\u0103 fie \u00eent\u0103rit\u0103 \u00eenaintea Ta!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 17:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci Tu \u00censu\u0163i, Dumnezeule, ai descoperit robului T\u0103u c\u0103 \u00eei vei zidi o cas\u0103. De aceea a \u00eendr\u0103znit robul T\u0103u s\u0103 se roage \u00eenaintea Ta."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 17:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, Doamne, Tu e\u015fti adev\u0103ratul Dumnezeu \u015fi Tu ai vestit harul acesta robului T\u0103u."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 17:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Binecuv\u00e2nteaz\u0103 dar casa robului T\u0103u, ca s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 pe vecie \u00eenaintea Ta! C\u0103ci ce binecuv\u00e2ntezi Tu, Doamne, este binecuv\u00e2ntat pentru ve\u015fnicie!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Cronici 18",
      "chapter": 18,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-cronici/18",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Biruin\u0163ele lui David"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 18:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea, David a b\u0103tut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe filisteni \u015fi i-a smerit \u015fi a luat din m\u00e2na filistenilor Gatul \u015fi satele lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 8:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 18:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A b\u0103tut pe moabi\u0163i, \u015fi moabi\u0163ii au fost supu\u015fi lui David \u015fi i-au pl\u0103tit un bir."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 18:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a b\u0103tut pe Hadarezer, \u00eemp\u0103ratul \u0162obei, spre Hamat, c\u00e2nd s-a dus s\u0103-\u015fi a\u015feze st\u0103p\u00e2nirea peste r\u00e2ul Eufrat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 18:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David i-a luat o mie de care, \u015fapte mii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de c\u0103l\u0103re\u0163i \u015fi dou\u0103zeci de mii de pedestra\u015fi; a t\u0103iat vinele tuturor cailor de tr\u0103suri \u015fi n-a p\u0103strat dec\u00e2t o sut\u0103 de care."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 8:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 18:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sirienii din Damasc au venit \u00een ajutorul lui Hadarezer, \u00eemp\u0103ratul \u0162obei, \u015fi David a b\u0103tut dou\u0103zeci \u015fi dou\u0103 de mii de sirieni."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 18:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a pus o straj\u0103 de o\u015fti \u00een Siria Damascului. \u015ei sirienii au fost supu\u015fi lui David \u015fi i-au pl\u0103tit bir.Domnul ocrotea pe David oriunde mergea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 18:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei David a luat scuturile de aur pe care le aveau slujitorii lui Hadarezer \u015fi le-a adus la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 18:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a mai luat mult\u0103 aram\u0103 din Tibhat \u015fi din Cun, cet\u0103\u0163ile lui Hadarezer. Solomon a f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din ea marea de aram\u0103, st\u00e2lpii \u015fi uneltele de aram\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 7:15",
              "1 Imp 7:23",
              "2 Cron 4:12",
              "2 Cron 4:15",
              "2 Cron 4:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 18:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tohu, \u00eemp\u0103ratul Hamatului, a auzit c\u0103 David b\u0103tuse toat\u0103 o\u015ftirea lui Hadarezer, \u00eemp\u0103ratul \u0162obei,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 18:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi a trimis pe fiul s\u0103u Hadoram la \u00eemp\u0103ratul David s\u0103-i ureze de bine \u015fi s\u0103-l laude c\u0103 a luptat \u00eempotriva lui Hadarezer \u015fi l-a b\u0103tut. C\u0103ci Tohu era \u00een r\u0103zboi cu Hadarezer. A trimis, de asemenea, tot felul de vase de aur, de argint \u015fi de aram\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 18:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul David le-a \u00eenchinat Domnului, \u00eempreun\u0103 cu argintul \u015fi aurul pe care-l luase de la toate popoarele, de la Edom, de la Moab, de la fiii lui Amon, de la filisteni \u015fi de la Amalec."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 18:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Abi\u015fai, fiul \u0162eruiei, a b\u0103tut \u00een Valea S\u0103rii optsprezece mii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de edomi\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 8:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 18:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A pus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o\u015fti de straj\u0103 \u00een Edom \u015fi tot Edomul a fost supus lui David. Domnul ocrotea pe David oriunde mergea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 8:14"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cenal\u0163ii slujba\u015fi ai lui David"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 18:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a domnit peste tot Israelul \u015fi f\u0103cea judecat\u0103 \u015fi dreptate la tot poporul s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 18:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioab, fiul \u0162eruiei, era mai-mare peste o\u015ftire; Iosafat, fiul lui Ahilud, era scriitor;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 18:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u0162adoc, fiul lui Ahitub, \u015fi Abimelec, fiul lui Abiatar, erau preo\u0163i; \u015eav\u015fa era logof\u0103t;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 18:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Benaia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Iehoiada, era c\u0103petenia chereti\u0163ilor \u015fi a peleti\u0163ilor \u015fi fiii lui David erau cei dint\u00e2i pe l\u00e2ng\u0103 \u00eemp\u0103rat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 8:18"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Cronici 19",
      "chapter": 19,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-cronici/19",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "R\u0103zboiul \u00eempotriva amoni\u0163ilor"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 19:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Naha\u015f, \u00eemp\u0103ratul fiilor lui Amon, a murit, \u015fi \u00een locul lui a domnit fiul s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 10:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 19:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a zis: \u201eVoi ar\u0103ta bun\u0103voin\u0163\u0103 lui Hanun, fiul lui Naha\u015f, c\u0103ci tat\u0103l lui a ar\u0103tat bun\u0103voin\u0163\u0103 fa\u0163\u0103 de mine.\u201d \u015ei David a trimis soli s\u0103-l m\u00e2ng\u00e2ie pentru moartea tat\u0103lui s\u0103u. C\u00e2nd au ajuns slujitorii lui David \u00een \u0163ara fiilor lui Amon, la Hanun, ca s\u0103-l m\u00e2ng\u00e2ie,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 19:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103peteniile fiilor lui Amon au zis lui Hanun: \u201eCrezi c\u0103 David \u00ee\u0163i trimite oameni s\u0103 te m\u00e2ng\u00e2ie, ca s\u0103 cinsteasc\u0103 pe tat\u0103l t\u0103u? Oare n-au venit slujitorii lui la tine ca s\u0103 cunoasc\u0103 cetatea \u015fi s-o nimiceasc\u0103, \u015fi ca s\u0103 iscodeasc\u0103 \u0163ara?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 19:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Hanun a luat pe slujitorii lui David, a pus s\u0103-i rad\u0103 \u015fi s\u0103 le taie hainele pe la mijloc, p\u00e2n\u0103 la br\u00e2u. Apoi le-a dat drumul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 19:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David, c\u0103ruia au venit \u015fi i-au dat de \u015ftire despre cele \u00eent\u00e2mplate cu oamenii ace\u015ftia, a trimis ni\u015fte oameni \u00eenaintea lor, c\u0103ci li se f\u0103cuse mare ru\u015fine \u015fi \u00eemp\u0103ratul a trimis s\u0103 le spun\u0103: \u201eR\u0103m\u00e2ne\u0163i la Ierihon p\u00e2n\u0103 v\u0103 va cre\u015fte barba \u015fi apoi s\u0103 v\u0103 \u00eentoarce\u0163i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 19:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Amon au v\u0103zut c\u0103 se f\u0103cuser\u0103 ur\u00e2\u0163i lui David \u015fi Hanun \u015fi fiii lui Amon au trimis o mie de talan\u0163i de argint s\u0103 tocmeasc\u0103 \u00een slujba lor care \u015fi c\u0103l\u0103re\u0163i de la sirienii din Mesopotamia \u015fi de la sirienii din Maaca \u015fi din \u0162oba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 18:5",
              "1 Cron 18:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 19:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au tocmit treizeci \u015fi dou\u0103 de mii de care \u015fi pe \u00eemp\u0103ratul din Maaca \u00eempreun\u0103 cu poporul lui, care au venit \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t \u00eenaintea Medebei. Fiii lui Amon s-au str\u00e2ns din cet\u0103\u0163ile lor \u015fi au mers la lupt\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 19:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La auzul acestei ve\u015fti, David a trimis \u00eempotriva lor pe Ioab \u015fi toat\u0103 o\u015ftirea de oameni viteji."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 19:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Amon au ie\u015fit \u015fi s-au \u00een\u015firat \u00een linie de b\u0103taie la intrarea cet\u0103\u0163ii; \u00eemp\u0103ra\u0163ii care veniser\u0103 au t\u0103b\u0103r\u00e2t deosebit pe c\u00e2mp."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 19:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioab a v\u0103zut c\u0103 avea de luptat \u015fi \u00eenainte, \u015fi \u00eenapoi. A ales atunci din to\u0163i voinicii de frunte ai lui Israel o ceat\u0103 pe care a a\u015fezat-o \u00eempotriva sirienilor"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 19:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi a pus sub porunca fratelui s\u0103u Abi\u015fai cealalt\u0103 parte a poporului, ca s\u0103 \u0163in\u0103 piept fiilor lui Amon."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 19:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a zis: \u201eDac\u0103 sirienii vor fi mai tari dec\u00e2t mine, s\u0103-mi vii tu \u00een ajutor \u015fi dac\u0103 fiii lui Amon vor fi mai tari dec\u00e2t tine, \u00ee\u0163i voi veni eu \u00een ajutor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 19:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fii tare \u015fi s\u0103 ne \u00eemb\u0103rb\u0103t\u0103m pentru poporul nostru \u015fi pentru cet\u0103\u0163ile Dumnezeului nostru \u015fi Domnul s\u0103 fac\u0103 ce va crede!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 19:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioab, cu poporul lui, a \u00eenaintat la lupt\u0103 \u00eempotriva sirienilor, \u015fi ei au fugit dinaintea lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 19:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, c\u00e2nd au v\u0103zut fiii lui Amon c\u0103 sirienii o luaser\u0103 la fug\u0103, au fugit \u015fi ei dinaintea lui Abi\u015fai, fratele lui Ioab, \u015fi s-au \u00eentors \u00een cetate. \u015ei Ioab s-a \u00eentors la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 19:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sirienii, v\u0103z\u00e2nd c\u0103 fuseser\u0103 b\u0103tu\u0163i de Israel, au trimis \u015fi au adus pe sirienii care erau de cealalt\u0103 parte a r\u00e2ului \u015fi \u015eofah, c\u0103petenia o\u015ftirii lui Hadarezer, era \u00een fruntea lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 19:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au dat de \u015ftire lui David, care a str\u00e2ns pe tot Israelul, a trecut Iordanul, a mers \u00eempotriva lor \u015fi s-a preg\u0103tit de lupt\u0103 \u00eempotriva lor. David s-a \u00een\u015firuit \u00een linie de b\u0103taie \u00eempotriva sirienilor. Dar sirienii, dup\u0103 ce se b\u0103tuser\u0103 cu el,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 19:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "au fugit dinaintea lui Israel. David le-a ucis oamenii de la \u015fapte mii de care \u015fi patruzeci de mii de pedestra\u015fi \u015fi a omor\u00e2t pe \u015eofah, c\u0103petenia o\u015ftirii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 19:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slujitorii lui Hadarezer, v\u0103z\u00e2ndu-se b\u0103tu\u0163i de Israel, au f\u0103cut pace cu David \u015fi i s-au supus. \u015ei sirienii n-au vrut s\u0103 mai ajute pe fiii lui Amon."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Cronici 20",
      "chapter": 20,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-cronici/20",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Cucerirea cet\u0103\u0163ii Raba"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 20:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen anul urm\u0103tor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pe vremea c\u00e2nd porneau \u00eemp\u0103ra\u0163ii la r\u0103zboi, Ioab"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a pornit, \u00een fruntea unei puternice o\u015ftiri, s\u0103 pustiasc\u0103 \u0163ara fiilor lui Amon \u015fi s\u0103 \u00eempresoare Raba. Dar David a r\u0103mas la Ierusalim. Ioab a b\u0103tut Raba \u015fi a nimicit-o."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 11:1"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 12:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 20:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a luat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cununa de pe capul \u00eemp\u0103ratului ei \u015fi a g\u0103sit-o \u00een greutate de un talant de aur: era \u00eempodobit\u0103 cu pietre scumpe. Au pus-o pe capul lui David, care a luat o mare prad\u0103 din cetate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 12:30",
              "2 Sam 12:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 20:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A scos afar\u0103 pe locuitori \u015fi i-a t\u0103iat \u00een buc\u0103\u0163i cu fier\u0103straie, cu securi \u015fi cu topoare; tot a\u015fa a f\u0103cut tuturor cet\u0103\u0163ilor fiilor lui Amon. David s-a \u00eentors la Ierusalim cu tot poporul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Biruin\u0163ele asupra filistenilor"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 20:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea, a avut loc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o b\u0103t\u0103lie la Ghezer cu filistenii. Atunci, Sibecai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Hu\u015fatitul, a ucis pe Sipai, unul din copiii lui Rafa. \u015ei filistenii au fost smeri\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 21:18"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 11:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 20:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A mai fost o b\u0103t\u0103lie cu filistenii. \u015ei Elhanan, fiul lui Iair, a ucis pe fratele lui Goliat, Lahmi din Gat, care avea o suli\u0163\u0103 al c\u0103rei m\u00e2ner era ca un sul de \u0163esut."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 20:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A mai fost"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o b\u0103t\u0103lie la Gat. Acolo a fost un om de statur\u0103 \u00eenalt\u0103, care avea \u015fase degete la fiecare m\u00e2n\u0103 \u015fi la fiecare picior, dou\u0103zeci \u015fi patru de toate, \u015fi care se tr\u0103gea \u015fi el din Rafa."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 21:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 20:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a batjocorit pe Israel, \u015fi Ionatan, fiul lui \u015eimea, fratele lui David, l-a ucis."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 20:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oamenii ace\u015ftia erau dintre copiii lui Rafa la Gat. Ei au pierit uci\u015fi de m\u00e2na lui David \u015fi de m\u00e2na slujitorilor lui."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Cronici 21",
      "chapter": 21,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-cronici/21",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Num\u0103r\u0103toarea poporului"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 21:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Satana"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a sculat \u00eempotriva lui Israel \u015fi a a\u0163\u00e2\u0163at pe David s\u0103 fac\u0103 num\u0103r\u0103toarea lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 24:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 21:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei David a zis lui Ioab \u015fi c\u0103peteniilor poporului: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 de face\u0163i num\u0103r\u0103toarea lui Israel de la Beer-\u015eeba p\u00e2n\u0103 la Dan \u015fi spune\u0163i-mi, ca s\u0103 \u015ftiu la c\u00e2t se ridic\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " num\u0103rul poporului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 27:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 21:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioab a r\u0103spuns: \u201eDomnul s\u0103 fac\u0103 pe poporul Lui \u00eenc\u0103 de o sut\u0103 de ori pe at\u00e2ta! \u00cemp\u0103rate, domnul meu, nu sunt ei to\u0163i slujitori ai domnului meu? Dar pentru ce cere domnul meu lucrul acesta? Pentru ce s\u0103 faci pe Israel s\u0103 p\u0103c\u0103tuiasc\u0103 astfel?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 21:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a st\u0103ruit \u00een porunca pe care o d\u0103dea lui Ioab. \u015ei Ioab a plecat \u015fi a str\u0103b\u0103tut tot Israelul, apoi s-a \u00eentors la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 21:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioab a dat lui David cartea num\u0103r\u0103torii poporului: \u00een tot Israelul erau o mie de mii \u015fi o sut\u0103 de mii de b\u0103rba\u0163i \u00een stare s\u0103 scoat\u0103 sabia, iar \u00een Iuda erau patru sute \u015faptezeci de mii de b\u0103rba\u0163i \u00een stare s\u0103 scoat\u0103 sabia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 21:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00centre ei n-a num\u0103rat \u015fi pe Levi \u015fi Beniamin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103ci porunca \u00eemp\u0103ratului i se p\u0103rea o ur\u00e2ciune."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 27:24"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Ciuma"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 21:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Porunca aceasta n-a pl\u0103cut lui Dumnezeu, care a lovit pe Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 21:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei David a zis lui Dumnezeu: \u201eAm s\u0103v\u00e2r\u015fit un mare p\u0103cat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103c\u00e2nd lucrul acesta! Acum, iart\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103r\u0103delegea robului T\u0103u, c\u0103ci am lucrat \u00een totul ca un nebun!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 24:10"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 12:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 21:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit astfel lui Gad, v\u0103z\u0103torul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui David:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 9:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 21:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDu-te \u015fi spune lui David: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u00ab\u00ce\u0163i pun \u00eenainte trei urgii; alege una din ele, \u015fi te voi lovi cu ea.\u00bb\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 21:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Gad s-a dus la David \u015fi i-a zis: \u201eA\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u2018Prime\u015fte:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 21:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "sau trei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ani de foamete, sau trei luni \u00een timpul c\u0103rora s\u0103 fii nimicit de potrivnicii t\u0103i \u015fi atins de sabia vr\u0103jma\u015filor t\u0103i, sau trei zile \u00een timpul c\u0103rora sabia Domnului \u015fi ciuma s\u0103 fie \u00een \u0163ar\u0103 \u015fi \u00eengerul Domnului s\u0103 duc\u0103 nimicirea \u00een tot \u0163inutul lui Israel. Vezi acum ce trebuie s\u0103 r\u0103spund Celui ce m\u0103 trimite.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 24:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 21:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a r\u0103spuns lui Gad: \u201eSunt \u00eentr-o mare str\u00e2mtorare! S\u0103 cad \u00een m\u00e2inile Domnului, c\u0103ci \u00eendur\u0103rile Lui sunt nem\u0103rginite, dar s\u0103 nu cad \u00een m\u00e2inile oamenilor!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 21:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a trimis ciuma \u00een Israel \u015fi au c\u0103zut \u015faptezeci de mii de oameni din Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 21:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu a trimis un \u00eenger"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Ierusalim ca s\u0103-l nimiceasc\u0103 \u015fi, pe c\u00e2nd \u00eel nimicea, Domnul S-a uitat \u015fi I-a p\u0103rut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103u de r\u0103ul acesta, \u015fi a zis \u00eengerului care nimicea: \u201eDestul! Acum, trage-\u0163i m\u00e2na \u00eenapoi!\u201d \u00cengerul Domnului st\u0103tea l\u00e2ng\u0103 aria lui Ornan, Iebusitul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 24:16"
            ],
            "**": [
              "Gen 6:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 21:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a ridicat ochii \u015fi a v\u0103zut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe \u00eengerul Domnului st\u00e2nd \u00eentre p\u0103m\u00e2nt \u015fi cer \u015fi \u0163in\u00e2nd \u00een m\u00e2n\u0103 sabia scoas\u0103 \u015fi \u00eentoars\u0103 \u00eempotriva Ierusalimului. Atunci, David \u015fi b\u0103tr\u00e2nii, \u00eenveli\u0163i cu saci, au c\u0103zut cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 3:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 21:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei David a zis lui Dumnezeu: \u201eOare n-am poruncit eu num\u0103r\u0103toarea poporului? Eu am p\u0103c\u0103tuit \u015fi am f\u0103cut r\u0103ul acesta, dar oile acestea ce au f\u0103cut oare? Doamne, Dumnezeul meu, m\u00e2na Ta s\u0103 fie dar peste mine \u015fi peste casa tat\u0103lui meu \u015fi s\u0103 nu piard\u0103 pe poporul T\u0103u!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 21:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cengerul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului a spus lui Gad s\u0103 vorbeasc\u0103 lui David, s\u0103 se suie s\u0103 ridice un altar Domnului \u00een aria lui Ornan, Iebusitul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 3:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 21:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David s-a suit, dup\u0103 cuv\u00e2ntul pe care-l spusese Gad \u00een Numele Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 21:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ornan s-a \u00eentors \u015fi a v\u0103zut \u00eengerul, \u015fi cei patru fii ai lui s-au ascuns \u00eempreun\u0103 cu el: treiera gr\u00e2ul atunci."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 21:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a ajuns David la Ornan, Ornan s-a uitat \u015fi a z\u0103rit pe David, apoi a ie\u015fit din arie \u015fi s-a \u00eenchinat \u00eenaintea lui David, cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 21:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a zis lui Ornan: \u201eD\u0103-mi locul ariei s\u0103 zidesc \u00een el un altar Domnului; d\u0103-mi-l pe pre\u0163ul lui \u00een argint, ca s\u0103 se dep\u0103rteze urgia de deasupra poporului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 21:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ornan a r\u0103spuns lui David: \u201eIa-l \u015fi s\u0103 fac\u0103 domnul meu \u00eemp\u0103ratul ce va crede; iat\u0103 eu dau boii pentru arderea-de-tot, carele \u00een loc de lemne \u015fi gr\u00e2ul pentru darul de m\u00e2ncare, toate le dau.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 21:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar \u00eemp\u0103ratul David a zis lui Ornan: \u201eNu! Vreau s\u0103-l cump\u0103r pe pre\u0163ul lui \u00een argint, c\u0103ci nu voi da Domnului ce este al t\u0103u \u015fi nu voi aduce o ardere-de-tot care s\u0103 nu m\u0103 coste nimic.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 21:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei David a dat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Ornan \u015fase sute de sicli de aur pentru locul ariei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 24:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 21:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a zidit acolo un altar Domnului \u015fi a adus arderi-de-tot \u015fi jertfe de mul\u0163umire. A chemat pe Domnul \u015fi Domnul i-a r\u0103spuns prin foc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care s-a cobor\u00e2t din cer pe altarul arderii-de-tot."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 9:24",
              "2 Cron 8:1",
              "2 Cron 7:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 21:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Domnul a vorbit \u00eengerului, care \u015fi-a v\u00e2r\u00e2t iar\u0103\u015fi sabia \u00een teac\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 21:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe vremea aceasta, David, v\u0103z\u00e2nd c\u0103 Domnul \u00eel ascultase \u00een aria lui Ornan, Iebusitul, aducea jertfe acolo."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 21:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar loca\u015ful"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului, f\u0103cut de Moise \u00een pustie, \u015fi altarul arderilor-de-tot erau atunci pe \u00een\u0103l\u0163imea Gabaonului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 16:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 21:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu putea s\u0103 mearg\u0103 \u00eenaintea acestui altar s\u0103 caute pe Dumnezeu, pentru c\u0103 \u00eel \u00eensp\u0103im\u00e2ntase sabia \u00eengerului Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 3:4",
              "1 Cron 16:39",
              "2 Cron 1:3"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Cronici 22",
      "chapter": 22,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-cronici/22",
      "verses": [
        {
          "name": "1 Cronici 22:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei David a zis: \u201eAici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie Casa Domnului Dumnezeu \u015fi aici s\u0103 fie altarul arderilor-de-tot pentru Israel.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 12:5",
              "2 Sam 24:18",
              "1 Cron 21:18",
              "1 Cron 21:19",
              "1 Cron 21:26",
              "1 Cron 21:28",
              "2 Cron 3:1"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Preg\u0103tirile lui David pentru zidirea Templului"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 22:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a str\u00e2ns pe str\u0103inii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din \u0163ara lui Israel \u015fi a \u00eens\u0103rcinat pe cioplitorii de piatr\u0103 s\u0103 preg\u0103teasc\u0103 pietre cioplite pentru zidirea Casei lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 9:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 22:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A preg\u0103tit \u015fi fier din bel\u015fug pentru cuiele de la aripile u\u015filor \u015fi pentru scoabe, aram\u0103 at\u00e2t de mult\u0103, \u00eenc\u00e2t nu puteau s-o numere"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 7:47",
              "1 Cron 22:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 22:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi lemne de cedru f\u0103r\u0103 num\u0103r, c\u0103ci sidonienii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi tirienii aduseser\u0103 lui David lemne de cedru din bel\u015fug."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 5:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 22:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David zicea: \u201eFiul meu Solomon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este t\u00e2n\u0103r \u015fi pl\u0103p\u00e2nd \u015fi casa care va fi zidit\u0103 Domnului trebuie s\u0103 fie de mare faim\u0103 \u015fi slav\u0103 \u00een toate \u0163\u0103rile, de aceea vreau s\u0103-i preg\u0103tesc cele de trebuin\u0163\u0103 pentru zidirea ei.\u201d \u015ei David a f\u0103cut mari preg\u0103tiri \u00eenainte de moarte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 29:1"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Sfaturile date lui Solomon"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 22:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a chemat pe fiul s\u0103u Solomon \u015fi i-a poruncit s\u0103 zideasc\u0103 o cas\u0103 Domnului Dumnezeului lui Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 22:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a zis lui Solomon: \u201eFiul meu, aveam de g\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 zidesc o cas\u0103 Numelui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului Dumnezeului meu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 7:2",
              "1 Imp 8:17",
              "1 Cron 17:1",
              "1 Cron 28:2"
            ],
            "**": [
              "Deut 12:5",
              "Deut 12:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 22:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel: \u2018Tu ai v\u0103rsat mult s\u00e2nge"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi ai f\u0103cut mari r\u0103zboaie, de aceea nu vei zidi o cas\u0103 Numelui Meu, c\u0103ci ai v\u0103rsat \u00eenaintea Mea mult s\u00e2nge pe p\u0103m\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 5:3",
              "1 Cron 28:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 22:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 \u0163i se va na\u015fte un fiu, care va fi un om al odihnei \u015fi c\u0103ruia \u00eei voi da odihn\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", izb\u0103vindu-l din m\u00e2na tuturor vr\u0103jma\u015filor lui de jur \u00eemprejur, c\u0103ci numele lui va fi Solomon (Pace), \u015fi voi aduce peste Israel pacea \u015fi lini\u015ftea \u00een timpul vie\u0163ii lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 28:5"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 4:25",
              "1 Imp 5:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 22:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va zidi o cas\u0103 Numelui Meu. El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00cemi va fi fiu \u015fi Eu \u00eei voi fi Tat\u0103 \u015fi voi \u00eent\u0103ri pe vecie scaunul de domnie al \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iei lui \u00een Israel.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 7:13",
              "1 Imp 5:5",
              "1 Cron 17:12",
              "1 Cron 17:13",
              "1 Cron 28:6"
            ],
            "**": [
              "Evr 1:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 22:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, fiule, Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie cu tine ca s\u0103 prop\u0103\u015fe\u015fti \u015fi s\u0103 zide\u015fti Casa Domnului Dumnezeului t\u0103u, cum a spus El despre tine!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 22:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 22:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Numai s\u0103-\u0163i dea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnul \u00een\u0163elepciune \u015fi pricepere \u015fi s\u0103 te fac\u0103 s\u0103 domne\u015fti peste Israel \u00een p\u0103zirea Legii Domnului Dumnezeului t\u0103u!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 3:9",
              "1 Imp 3:12",
              "Ps 72:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 22:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vei prop\u0103\u015fi, dac\u0103 vei c\u0103uta s\u0103 \u00eempline\u015fti legile \u015fi poruncile pe care le-a dat lui Moise Domnul pentru Israel. \u00cent\u0103re\u015fte-te \u015fi \u00eemb\u0103rb\u0103teaz\u0103-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nu te teme \u015fi nu te \u00eensp\u0103im\u00e2nta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 1:7",
              "Ios 1:8",
              "1 Cron 28:7"
            ],
            "**": [
              "Deut 31:7",
              "Deut 31:8",
              "Ios 1:6",
              "Ios 1:7",
              "Ios 1:9",
              "1 Cron 28:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 22:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103, prin str\u0103duin\u0163ele mele, am preg\u0103tit pentru Casa Domnului o sut\u0103 de mii de talan\u0163i de aur, un milion de talan\u0163i de argint \u015fi o mul\u0163ime de aram\u0103 \u015fi de fier care nu se poate c\u00e2nt\u0103ri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103ci este foarte mult; am preg\u0103tit, de asemenea, lemne \u015fi pietre \u015fi vei mai ad\u0103uga \u015fi tu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 22:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 22:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu ai la tine un mare num\u0103r de lucr\u0103tori, cioplitori de piatr\u0103 \u015fi t\u00e2mplari, \u015fi oameni \u00eendem\u00e2natici \u00een tot felul de lucr\u0103ri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 22:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aurul, argintul, arama \u015fi fierul sunt f\u0103r\u0103 num\u0103r. Scoal\u0103-te dar \u015fi lucreaz\u0103 \u015fi Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie cu tine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 22:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 22:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a poruncit tuturor c\u0103peteniilor lui Israel s\u0103 vin\u0103 \u00een ajutor fiului s\u0103u Solomon, zic\u00e2nd:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 22:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDomnul Dumnezeul vostru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu este oare cu voi \u015fi nu v-a dat El odihn\u0103 din toate p\u0103r\u0163ile? C\u0103ci a dat \u00een m\u00e2inile mele pe locuitorii \u0163\u0103rii \u015fi \u0163ara este supus\u0103 \u00eenaintea Domnului \u015fi \u00eenaintea poporului S\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 12:10",
              "Ios 22:4",
              "2 Sam 7:1",
              "1 Cron 23:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 22:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pune\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acum inima \u015fi sufletul s\u0103 caute pe Domnul Dumnezeul vostru; scula\u0163i-v\u0103 \u015fi zidi\u0163i Sf\u00e2ntul Loca\u015f al Domnului Dumnezeu, ca s\u0103 aduce\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " chivotul leg\u0103m\u00e2ntului Domnului \u015fi uneltele \u00eenchinate lui Dumnezeu \u00een casa care va fi zidit\u0103 Numelui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 30:3"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 8:6",
              "1 Imp 8:21",
              "2 Cron 5:7",
              "2 Cron 6:11"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Cron 22:7",
              "1 Imp 5:3"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Cronici 23",
      "chapter": 23,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-cronici/23",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Levi\u0163ii, num\u0103r\u0103toarea \u015fi slujbele lor"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 23:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David, fiind b\u0103tr\u00e2n \u015fi s\u0103tul de zile, a pus pe fiul s\u0103u Solomon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemp\u0103rat peste Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 1:33-39",
              "1 Cron 28:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 23:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a str\u00e2ns pe toate c\u0103peteniile lui Israel, pe preo\u0163i \u015fi pe levi\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 23:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au f\u0103cut num\u0103r\u0103toarea levi\u0163ilor de la v\u00e2rsta de treizeci de ani"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een sus; socoti\u0163i pe cap \u015fi pe b\u0103rba\u0163i, s-au g\u0103sit \u00een num\u0103r de treizeci \u015fi opt de mii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 4:3",
              "Num 4:47"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 23:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei David a zis: \u201eDou\u0103zeci \u015fi patru de mii dintre ei s\u0103 vegheze asupra slujbelor din Casa Domnului, \u015fase mii s\u0103 fie dreg\u0103tori"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi judec\u0103tori,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 16:18",
              "1 Cron 26:29",
              "2 Cron 19:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 23:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "patru mii s\u0103 fie portari \u015fi patru mii s\u0103 fie \u00eens\u0103rcina\u0163i s\u0103 laude pe Domnul cu instrumentele pe care le-am f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca s\u0103-L pream\u0103rim.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 20:25",
              "2 Cron 20:26",
              "Amos 6:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 23:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David i-a \u00eemp\u0103r\u0163it"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een cete dup\u0103 fiii lui Levi: Gher\u015fon, Chehat \u015fi Merari."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 6:16",
              "Num 26:57",
              "1 Cron 6:1",
              "2 Cron 8:14",
              "2 Cron 29:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 23:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din gher\u015foni\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": Laedan \u015fi \u015eimei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 26:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 23:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Laedan: c\u0103petenia Iehiel, Zetam \u015fi Ioel, trei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 23:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui \u015eimei: \u015eelomit, Haziel \u015fi Haran, trei. Ace\u015ftia erau capii caselor p\u0103rinte\u015fti ale familiei lui Laedan."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 23:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui \u015eimei: Iahat, Zina, Ieu\u015f \u015fi Beria. Ace\u015ftia sunt cei patru fii ai lui \u015eimei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 23:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iahat era c\u0103petenia \u015fi Zina al doilea; Ieu\u015f \u015fi Beria n-au avut mul\u0163i fii \u015fi au alc\u0103tuit o singur\u0103 cas\u0103 p\u0103rinteasc\u0103 la num\u0103r\u0103toare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 23:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Chehat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": Amram, I\u0163ehar, Hebron \u015fi Uziel, patru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 6:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 23:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Amram"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": Aaron \u015fi Moise. Aaron"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fost pus deoparte s\u0103 fie sfin\u0163it ca preasf\u00e2nt, el \u015fi fiii lui pe vecie, ca s\u0103 aduc\u0103 t\u0103m\u00e2ie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea Domnului, s\u0103-I fac\u0103 slujba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s\u0103 binecuv\u00e2nteze"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe vecie \u00een Numele Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 6:20"
            ],
            "**": [
              "Exod 28:1",
              "Evr 5:4"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 30:7",
              "Num 16:40",
              "1 Sam 2:28"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Deut 21:5"
            ],
            "*\u2020": [
              "Num 6:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 23:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar fiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Moise, omul lui Dumnezeu, au fost num\u0103ra\u0163i \u00een semin\u0163ia lui Levi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 26:23-25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 23:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Moise: Gher\u015fom \u015fi Eliezer."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 2:22",
              "Exod 18:3",
              "Exod 18:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 23:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiul lui Gher\u015fom: \u015eebuel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103petenia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 26:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 23:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei fiii lui Eliezer au fost: Rehabia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103petenia; Eliezer n-a avut alt fiu, dar fiii lui Rehabia au fost foarte mul\u0163i la num\u0103r."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 26:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 23:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiul lui I\u0163ehar: \u015eelomit, c\u0103petenia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 23:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Hebron"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": Ieria, c\u0103petenia; Amaria, al doilea: Iahaziel, al treilea \u015fi Iecameam, al patrulea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 24:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 23:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Uziel: Mica, c\u0103petenia, \u015fi I\u015fia, al doilea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 23:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Merari"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": Mahli \u015fi Mu\u015fi. Fiii lui Mahli: Eleazar \u015fi Chis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 24:26"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 24:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 23:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eleazar a murit f\u0103r\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 aib\u0103 fii, dar a avut fete pe care le-au luat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de neveste fiii lui Chis, fra\u0163ii lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 24:23"
            ],
            "**": [
              "Num 36:6",
              "Num 36:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 23:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Mu\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": Mahli, Eder \u015fi Ieremot, trei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 24:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 23:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ace\u015ftia sunt fiii lui Levi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dup\u0103 casele lor p\u0103rinte\u015fti, capii caselor p\u0103rinte\u015fti, dup\u0103 num\u0103r\u0103toarea f\u0103cut\u0103 num\u0103r\u00e2nd numele pe cap. Ei erau \u00eentrebuin\u0163a\u0163i \u00een slujba Casei Domnului, de la v\u00e2rsta de dou\u0103zeci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de ani \u00een sus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 10:17",
              "Num 10:21"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 23:27",
              "Num 1:3",
              "Num 4:3",
              "Num 8:24",
              "Ezra 3:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 23:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci David a zis: \u201eDomnul Dumnezeul lui Israel a dat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " odihn\u0103 poporului S\u0103u \u015fi va locui pe vecie la Ierusalim,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 22:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 23:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi levi\u0163ii nu vor mai avea s\u0103 poarte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cortul \u015fi toate uneltele pentru slujba lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 4:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 23:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 cele din urm\u0103 porunci ale lui David, num\u0103r\u0103toarea fiilor lui Levi s-a f\u0103cut de la v\u00e2rsta de dou\u0103zeci de ani \u00een sus."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 23:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pu\u015fi l\u00e2ng\u0103 fiii lui Aaron pentru slujba Casei Domnului, ei aveau s\u0103 \u00eengrijeasc\u0103 de cur\u0163i \u015fi de od\u0103i, de cur\u0103\u0163irea tuturor lucrurilor sfinte, de \u00eemplinirea slujbei \u00een Casa lui Dumnezeu,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 23:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "de p\u00e2inile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru punerea \u00eenaintea Domnului, de floarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de f\u0103in\u0103 pentru darurile de m\u00e2ncare, de pl\u0103cintele f\u0103r\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aluat, de turtele coapte \u00een tigaie \u015fi de turtele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pr\u0103jite, de toate m\u0103surile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de \u00eenc\u0103pere \u015fi de lungime;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:30"
            ],
            "**": [
              "Lev 6:20",
              "1 Cron 9:29"
            ],
            "\u2020": [
              "Lev 2:4"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Lev 2:5",
              "Lev 2:7"
            ],
            "*\u2020": [
              "Lev 19:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 23:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ei aveau s\u0103 stea \u00een fiecare diminea\u0163\u0103 \u015fi \u00een fiecare sear\u0103 ca s\u0103 laude \u015fi s\u0103 m\u0103reasc\u0103 pe Domnul"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 23:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi s\u0103 aduc\u0103 ne\u00eencetat \u00eenaintea Domnului toate arderile-de-tot Domnului, \u00een zilele de Sabat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", de lun\u0103 nou\u0103 \u015fi de s\u0103rb\u0103tori"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dup\u0103 num\u0103rul \u015fi obiceiurile r\u00e2nduite."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 10:10",
              "Ps 81:3"
            ],
            "**": [
              "Lev 23:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 23:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cengrijeau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de cortul \u00eent\u00e2lnirii, de Sf\u00e2ntul Loca\u015f \u015fi de fiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Aaron, fra\u0163ii lor, pentru slujba Casei Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 1:53"
            ],
            "**": [
              "Num 3:6-9"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Cronici 24",
      "chapter": 24,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-cronici/24",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Preo\u0163ii, \u00eemp\u0103r\u0163i\u0163i \u00een dou\u0103zeci \u015fi patru de cete"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 24:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 cetele fiilor lui Aaron. Fiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Aaron: Nadab, Abihu, Eleazar \u015fi Itamar."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 10:1",
              "Lev 10:6",
              "Num 26:60"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 24:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nadab"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Abihu au murit \u00eenaintea tat\u0103lui lor, f\u0103r\u0103 s\u0103 aib\u0103 fii, \u015fi Eleazar \u015fi Itamar au \u00eemplinit slujba de preo\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 3:4",
              "Num 26:61"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 24:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a \u00eemp\u0103r\u0163it pe fiii lui Aaron, r\u00e2nduindu-i dup\u0103 slujba pe care aveau s-o fac\u0103; \u0162adoc f\u0103cea parte din urma\u015fii lui Eleazar, \u015fi Ahimelec, din urma\u015fii lui Itamar."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 24:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Printre fiii lui Eleazar s-au g\u0103sit mai multe c\u0103petenii dec\u00e2t printre fiii lui Itamar \u015fi i-au \u00eemp\u0103r\u0163it a\u015fa c\u0103 fiii lui Eleazar aveau \u015faisprezece c\u0103petenii de case p\u0103rinte\u015fti \u015fi fiii lui Itamar, opt c\u0103petenii de case p\u0103rinte\u015fti."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 24:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-au \u00eemp\u0103r\u0163it prin sor\u0163i, \u00eentre unii \u015fi al\u0163ii, c\u0103ci c\u0103peteniile Sf\u00e2ntului Loca\u015f \u015fi c\u0103peteniile lui Dumnezeu erau din fiii lui Eleazar \u015fi din fiii lui Itamar."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 24:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015eemaia, fiul lui Netaneel, scriitorul, din semin\u0163ia lui Levi, i-a scris \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului \u015fi mai-marilor, \u00eenaintea preo\u0163ilor \u0162adoc \u015fi Ahimelec, fiul lui Abiatar, \u015fi \u00eenaintea c\u0103peteniilor caselor p\u0103rinte\u015fti ale preo\u0163ilor \u015fi levi\u0163ilor. Au tras la sor\u0163i c\u00e2te o cas\u0103 p\u0103rinteasc\u0103 pentru Eleazar \u015fi au tras \u015fi c\u00e2te una pentru Itamar."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 24:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel dint\u00e2i sor\u0163 a ie\u015fit pentru Iehoiarib; al doilea, pentru Iedaia;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 24:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al treilea, pentru Harim; al patrulea, pentru Seorim;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 24:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al cincilea, pentru Malchia; al \u015faselea, pentru Miiamin;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 24:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al \u015faptelea, pentru Haco\u0163; al optulea, pentru Abia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ";"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 12:4",
              "Neem 12:17",
              "Luca 1:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 24:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al nou\u0103lea, pentru Iosua; al zecelea, pentru \u015eecania;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 24:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al unsprezecelea, pentru Elia\u015fib; al doisprezecelea, pentru Iachim;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 24:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al treisprezecelea, pentru Hupa; al paisprezecelea, pentru Ie\u015febeab;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 24:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al cincisprezecelea, pentru Bilga; al \u015faisprezecelea, pentru Imer;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 24:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al \u015faptesprezecelea, pentru Hezir; al optsprezecelea, pentru Hapi\u0163e\u0163;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 24:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al nou\u0103sprezecelea, pentru Petahia; al dou\u0103zecilea, pentru Ezechiel;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 24:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al dou\u0103zeci \u015fi unulea, pentru Iachin; al dou\u0103zeci \u015fi doilea, pentru Gamul;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 24:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al dou\u0103zeci \u015fi treilea, pentru Delaia; al dou\u0103zeci \u015fi patrulea, pentru Maazia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 24:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acesta era \u015firul \u00een care aveau s\u0103-\u015fi fac\u0103 slujba, ca s\u0103 intre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Casa Domnului, dup\u0103 r\u00e2nduiala pus\u0103 de Aaron, tat\u0103l lor, potrivit cu poruncile pe care i le d\u0103duse Domnul Dumnezeul lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 9:25"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "C\u0103peteniile levi\u0163ilor"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 24:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 c\u0103peteniile celorlal\u0163i levi\u0163i. Din fiii lui Amram: \u015eubael"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; din fiii lui \u015eubael: Iehdia;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 23:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 24:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din Rehabia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", din fiii lui Rehabia: c\u0103petenia I\u015fia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 23:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 24:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din i\u0163ehari\u0163i: \u015eelomot; din fiii lui \u015eelomot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": Iahat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 23:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 24:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Hebron: Ieria, Amaria, al doilea, Iahaziel, al treilea, Iecameam, al patrulea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 23:19",
              "1 Cron 26:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 24:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiul lui Uziel: Mica; din fiii lui Mica: \u015eamir;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 24:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fratele lui Mica: I\u015fia; din fiii lui I\u015fia: Zaharia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 24:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Merari: Mahli \u015fi Mu\u015fi, \u015fi fiii fiului s\u0103u Iaazia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 24:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Merari, ai fiului s\u0103u Iaazia: \u015eoham, Zacur \u015fi Ibri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 6:19",
              "1 Cron 23:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 24:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din Mahli: Eleazar, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n-a avut fii;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 23:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 24:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din Chis, fiii lui Chis: Ierahmeel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 24:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Mu\u015fi: Mahli, Eder \u015fi Ierimot.Ace\u015ftia sunt fiii lui Levi, dup\u0103 casele lor p\u0103rinte\u015fti."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 23:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 24:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei ei, ca \u015fi fra\u0163ii lor, fiii lui Aaron, au tras la sor\u0163i \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului David, \u00eenaintea lui \u0162adoc \u015fi Ahimelec \u015fi \u00eenaintea c\u0103peteniilor caselor p\u0103rinte\u015fti ale preo\u0163ilor \u015fi levi\u0163ilor, \u015fi anume fiecare cap de cas\u0103 \u00eentocmai ca cel mai mic din fra\u0163ii s\u0103i."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Cronici 25",
      "chapter": 25,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-cronici/25",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "C\u00e2nt\u0103re\u0163ii \u00eemp\u0103r\u0163i\u0163i \u00een dou\u0103zeci \u015fi patru de cete"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 25:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David \u015fi c\u0103peteniile o\u015ftirii au pus deoparte, pentru slujb\u0103, pe aceia din fiii lui Asaf"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Heman \u015fi Iedutun, care proroceau \u00eentov\u0103r\u0103\u015fi\u0163i de harp\u0103, de al\u0103ut\u0103 \u015fi de chimvale. \u015ei iat\u0103 num\u0103rul celor ce aveau de \u00eendeplinit lucrarea aceasta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 6:33",
              "1 Cron 6:39",
              "1 Cron 6:44"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 25:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din fiii lui Asaf: Zacur, Iosif, Netania \u015fi A\u015fareela, fiii lui Asaf, sub c\u00e2rmuirea lui Asaf, care prorocea dup\u0103 poruncile \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 25:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din Iedutun, fiii lui Iedutun: Ghedalia, \u0162eri, Isaia, Ha\u015fabia, Matitia \u015fi \u015eimei, \u015fase, sub c\u00e2rmuirea tat\u0103lui lor Iedutun, care prorocea cu harpa, ca s\u0103 laude \u015fi s\u0103 m\u0103reasc\u0103 pe Domnul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 25:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din Heman, fiii lui Heman: Buchia, Matania, Uziel, \u015eebuel, Ierimot, Hanania, Hanani, Eliata, Ghidalti, Romamti-Ezer, Io\u015fbeca\u015fa, Maloti, Hotir, Mahaziot,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 25:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "to\u0163i fii ai lui Heman, care era v\u0103z\u0103torul \u00eemp\u0103ratului, ca s\u0103 descopere cuvintele lui Dumnezeu \u015fi s\u0103 \u00eenal\u0163e puterea Lui; Dumnezeu d\u0103duse lui Heman paisprezece fii \u015fi trei fete."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 25:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i ace\u015ftia erau sub c\u00e2rmuirea p\u0103rin\u0163ilor lor pentru c\u00e2ntarea \u00een Casa Domnului \u015fi aveau chimvale, al\u0103ute \u015fi harpe pentru slujba Casei lui Dumnezeu. Asaf, Iedutun \u015fi Heman lucrau sub poruncile \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 25:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Erau \u00een num\u0103r de dou\u0103 sute optzeci \u015fi opt, cuprinz\u00e2ndu-se \u00een acest num\u0103r \u015fi fra\u0163ii lor deprin\u015fi la c\u00e2ntarea Domnului, to\u0163i cei ce erau me\u015fteri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 25:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au tras la sor\u0163i pentru slujbele lor, mici \u015fi mari, \u00eenv\u0103\u0163\u0103tori"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi ucenici."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 23:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 25:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel dint\u00e2i sor\u0163 ie\u015fit a fost din Asaf pentru Iosif; al doilea, pentru Ghedalia, el, fra\u0163ii \u015fi fiii lui, doisprezece;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 25:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al treilea, Zacur, fiii \u015fi fra\u0163ii s\u0103i, doisprezece;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 25:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al patrulea, pentru I\u0163eri, fiii \u015fi fra\u0163ii s\u0103i, doisprezece;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 25:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al cincilea, pentru Netania, fiii s\u0103i \u015fi fra\u0163ii s\u0103i, doisprezece;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 25:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al \u015faselea, Buchia, fiii \u015fi fra\u0163ii s\u0103i, doisprezece;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 25:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al \u015faptelea, pentru Iesareela, fiii \u015fi fra\u0163ii s\u0103i, doisprezece;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 25:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al optulea, pentru Isaia, fiii \u015fi fra\u0163ii s\u0103i, doisprezece;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 25:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al nou\u0103lea, pentru Matania, fiii \u015fi fra\u0163ii s\u0103i, doisprezece;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 25:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al zecelea, pentru \u015eimei, fiii \u015fi fra\u0163ii s\u0103i, doisprezece;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 25:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al unsprezecelea, pentru Azareel, fiii \u015fi fra\u0163ii s\u0103i, doisprezece;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 25:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al doisprezecelea, pentru Ha\u015fabia, fiii \u015fi fra\u0163ii s\u0103i, doisprezece;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 25:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al treisprezecelea, pentru \u015eubael, fiii \u015fi fra\u0163ii s\u0103i, doisprezece;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 25:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al paisprezecelea, pentru Matitia, fiii \u015fi fra\u0163ii s\u0103i, doisprezece;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 25:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al cincisprezecelea, pentru Ieremot, fiii \u015fi fra\u0163ii s\u0103i, doisprezece;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 25:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al \u015faisprezecelea, pentru Hanania, fiii \u015fi fra\u0163ii s\u0103i, doisprezece;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 25:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al \u015faptesprezecelea, pentru Io\u015fbeca\u015fa, fiii \u015fi fra\u0163ii s\u0103i, doisprezece;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 25:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al optsprezecelea, pentru Hanani, fiii \u015fi fra\u0163ii s\u0103i, doisprezece;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 25:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al nou\u0103sprezecelea, pentru Maloti, fiii \u015fi fra\u0163ii s\u0103i, doisprezece;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 25:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al dou\u0103zecilea, pentru Eliata, fiii \u015fi fra\u0163ii s\u0103i, doisprezece;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 25:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al dou\u0103zeci \u015fi unulea, pentru Hotir, fiii \u015fi fra\u0163ii s\u0103i, doisprezece;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 25:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al dou\u0103zeci \u015fi doilea, pentru Ghidalti, fiii \u015fi fra\u0163ii s\u0103i, doisprezece;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 25:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al dou\u0103zeci \u015fi treilea, pentru Mahaziot, fiii \u015fi fra\u0163ii s\u0103i, doisprezece;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 25:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al dou\u0103zeci \u015fi patrulea, pentru Romamti-Ezer, fiii \u015fi fra\u0163ii s\u0103i, doisprezece."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Cronici 26",
      "chapter": 26,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-cronici/26",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "U\u015fierii Templului \u015fi vistierii"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 26:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 cetele u\u015fierilor. Din corei\u0163i: Me\u015felemia, fiul lui Core, dintre fiii lui Asaf."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 26:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Me\u015felemia: Zaharia, \u00eent\u00e2iul n\u0103scut; Iediael, al doilea; Zebadia, al treilea; Iatniel, al patrulea;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 26:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elam, al cincilea; Iohanan, al \u015faselea; Elioenai, al \u015faptelea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 26:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Obed-Edom: \u015eemaia, \u00eent\u00e2iul n\u0103scut; Iozabad, al doilea; Ioah, al treilea; Sacar, al patrulea; Netaneel, al cincilea;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 26:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Amiel, al \u015faselea; Isahar, al \u015faptelea; Peultai, al optulea; c\u0103ci Dumnezeu \u00eel binecuv\u00e2ntase."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 26:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiului s\u0103u \u015eemaia i s-au n\u0103scut fii, care au st\u0103p\u00e2nit \u00een casa tat\u0103lui lor, c\u0103ci erau oameni viteji."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 26:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui \u015eemaia: Otni, Refael, Obed, Elzabad \u015fi fra\u0163ii s\u0103i, oameni viteji, Elihu \u015fi Semaia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 26:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i ace\u015ftia erau fiii lui Obed-Edom, ei, fiii \u015fi fra\u0163ii lor; erau oameni plini de vlag\u0103 \u015fi de putere pentru slujb\u0103, \u015faizeci \u015fi doi de ai lui Obed-Edom."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 26:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii \u015fi fra\u0163ii lui Me\u015felemia, oameni viteji, erau \u00een num\u0103r de optsprezece."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 26:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din fiii lui Merari: Hosa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care avea ca fii pe: \u015eimri, c\u0103petenia, pus c\u0103petenie de tat\u0103l s\u0103u, m\u0103car c\u0103 nu era el \u00eent\u00e2iul n\u0103scut;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 16:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 26:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hilchia, al doilea; Tebalia, al treilea; Zaharia, al patrulea. To\u0163i fiii \u015fi fra\u0163ii lui Hosa erau \u00een num\u0103r de treisprezece."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 26:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acestor cete de u\u015fieri, c\u0103peteniilor acestor oameni \u015fi fra\u0163ilor lor, le-a fost \u00eencredin\u0163at\u0103 paza pentru slujba Casei Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 26:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au tras la sor\u0163i pentru fiecare u\u015f\u0103, mici \u015fi mari, dup\u0103 casele lor p\u0103rinte\u015fti."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 26:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sor\u0163ul a c\u0103zut pe \u015eelemia pentru partea de r\u0103s\u0103rit. Au tras la sor\u0163i pentru fiul s\u0103u Zaharia, care era un sfetnic \u00een\u0163elept, \u015fi i-a c\u0103zut la sor\u0163i partea de miaz\u0103noapte."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 26:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Partea de miaz\u0103zi a c\u0103zut lui Obed-Edom, iar casa magaziilor a c\u0103zut fiilor s\u0103i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 26:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Partea de apus a c\u0103zut lui \u015eupim \u015fi lui Hosa, cu u\u015fa \u015ealechet, pe drumul care suia sus: o straj\u0103 era \u00een fa\u0163a alteia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 26:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La r\u0103s\u0103rit erau \u015fase levi\u0163i; la miaz\u0103noapte, patru pe zi; la miaz\u0103zi, patru pe zi \u015fi patru la magazii, c\u00e2te doi \u00een dou\u0103 locuri deosebite;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 26:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "spre mahala, la apus, patru spre drum, doi spre mahala."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 26:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acestea sunt cetele u\u015fierilor dintre fiii corei\u0163ilor \u015fi dintre fiii lui Merari."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 26:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unul din levi\u0163i, Ahia, avea grija vistieriilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Casei lui Dumnezeu \u015fi vistieriilor lucrurilor sfinte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 28:12",
              "Mal 3:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 26:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dintre fiii lui Laedan, fiii gher\u015foni\u0163ilor ie\u015fi\u0163i din Laedan, c\u0103peteniile caselor p\u0103rinte\u015fti ale lui Laedan, Gher\u015fonitul, erau: Iehieli"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 26:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi fiii lui Iehieli, Zetam \u015fi fratele s\u0103u Ioel, care p\u0103zeau vistieriile Casei Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 26:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dintre amrami\u0163i, i\u0163ehari\u0163i, hebroni\u0163i \u015fi uzieli\u0163i,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 26:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "era"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015eebuel, fiul lui Gher\u015fom, fiul lui Moise, care \u00eengrijea de vistierii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 23:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 26:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dintre fra\u0163ii lui, ie\u015fi\u0163i din Eliezer, al c\u0103rui fiu a fost Rehabia, al c\u0103rui fiu a fost Isaia, al c\u0103rui fiu a fost Ioram, al c\u0103rui fiu a fost Zicri, al c\u0103rui fiu a fost"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015eelomit,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 23:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 26:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "erau \u015eelomit \u015fi fra\u0163ii s\u0103i, care p\u0103zeau toate vistieriile lucrurilor sfinte, pe care le \u00eenchinaser\u0103 \u00eemp\u0103ratul David, capii caselor p\u0103rinte\u015fti, c\u0103peteniile peste mii \u015fi sute \u015fi c\u0103peteniile o\u015ftirii \u2013 le \u00eenchinaser\u0103"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 26:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din prada luat\u0103 la r\u0103zboi pentru \u00eentre\u0163inerea Casei Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 26:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot ce fusese \u00eenchinat de Samuel, v\u0103z\u0103torul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", de Saul, fiul lui Chis, de Abner, fiul lui Ner, de Ioab, fiul \u0162eruiei, toate lucrurile \u00eenchinate erau sub paza lui \u015eelomit \u015fi a fra\u0163ilor s\u0103i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 9:9"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Or\u00e2nduirea judec\u0103torilor"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 26:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dintre i\u0163ehari\u0163i: Chenania \u015fi fra\u0163ii s\u0103i erau \u00eentrebuin\u0163a\u0163i pentru treburile de afar\u0103, ca dreg\u0103tori"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi judec\u0103tori \u00een Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 23:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 26:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dintre hebroni\u0163i: Ha\u015fabia \u015fi fra\u0163ii s\u0103i, oameni viteji, \u00een num\u0103r de o mie \u015fapte sute, aveau privegherea asupra lui Israel, dincoace de Iordan, la apus, pentru toate treburile Domnului \u015fi pentru slujba \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 26:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ce prive\u015fte pe hebroni\u0163i, a c\u0103ror c\u0103petenie era Ieria"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", s-au f\u0103cut \u00een al patruzecilea an al domniei lui David cercet\u0103ri cu privire la ei, dup\u0103 spi\u0163ele lor de neam \u015fi dup\u0103 casele lor p\u0103rinte\u015fti \u015fi s-au g\u0103sit \u00eentre ei la Iaezer"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een Galaad, oameni viteji."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 23:19"
            ],
            "**": [
              "Ios 21:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 26:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fra\u0163ii lui Ieria, oameni viteji, erau \u00een num\u0103r de dou\u0103 mii \u015fapte sute capi de case p\u0103rinte\u015fti. \u00cemp\u0103ratul David i-a pus peste rubeni\u0163i, peste gadi\u0163i \u015fi peste jum\u0103tatea semin\u0163iei lui Manase, pentru toate treburile lui Dumnezeu \u015fi pentru treburile \u00eemp\u0103ratului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 19:11"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Cronici 27",
      "chapter": 27,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-cronici/27",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "C\u0103peteniile o\u015ftirii"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 27:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ace\u015ftia sunt copiii lui Israel dup\u0103 num\u0103rul lor, capii caselor p\u0103rinte\u015fti, c\u0103peteniile peste mii \u015fi peste sute \u015fi slujba\u015fii \u00een slujba \u00eemp\u0103ratului pentru tot ce privea \u015firul cetelor, sosirea \u015fi plecarea lor, lun\u0103 dup\u0103 lun\u0103, \u00een toate lunile anului; fiecare ceat\u0103 era de dou\u0103zeci \u015fi patru de mii de oameni."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 27:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen fruntea celei dint\u00e2i cete, pentru luna \u00eent\u00e2i, era Ia\u015fobeam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Zabdiel, \u015fi avea o ceat\u0103 de dou\u0103zeci \u015fi patru de mii de oameni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 23:8",
              "1 Cron 11:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 27:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El era din fiii lui Pere\u0163 \u015fi era capul tuturor c\u0103peteniilor o\u015ftirii \u00een luna \u00eent\u00e2i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 27:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen fruntea cetei din luna a doua era Dodai, Ahohitul; Miclot era unul din capii cetei sale. El avea o ceat\u0103 de dou\u0103zeci \u015fi patru de mii de oameni."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 27:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Capul cetei a treia, pentru luna a treia, era Benaia, fiul preotului Iehoiada, capul, \u015fi el avea o ceat\u0103 de dou\u0103zeci \u015fi patru de mii de oameni."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 27:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acest Benaia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era un viteaz dintre cei treizeci \u015fi \u00een fruntea celor treizeci. Fiul s\u0103u Amizadab era una din c\u0103peteniile cetei sale."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 23:20",
              "2 Sam 23:22",
              "2 Sam 23:23",
              "1 Cron 11:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 27:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Al patrulea, pentru luna a patra, era Asael"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fratele lui Ioab, \u015fi, dup\u0103 el, fiul s\u0103u Zebadia. El avea o ceat\u0103 de dou\u0103zeci \u015fi patru de mii de oameni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 23:24",
              "1 Cron 11:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 27:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Al cincilea, pentru luna a cincea, era c\u0103petenia \u015eamehut, Izrahitul. El avea o ceat\u0103 de dou\u0103zeci \u015fi patru de mii de oameni."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 27:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Al \u015faselea, pentru luna a \u015fasea, era Ira"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Iche\u015f, Tecoitul. El avea o ceat\u0103 de dou\u0103zeci \u015fi patru de mii de oameni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 11:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 27:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Al \u015faptelea, pentru luna a \u015faptea, era Hele\u0163"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Pelonitul, din fiii lui Efraim. El avea o ceat\u0103 de dou\u0103zeci \u015fi patru de mii de oameni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 11:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 27:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Al optulea, pentru luna a opta, era Sibecai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Hu\u015fatitul, din familia zerahi\u0163ilor. El avea o ceat\u0103 de dou\u0103zeci \u015fi patru de mii de oameni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 21:18",
              "1 Cron 11:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 27:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Al nou\u0103lea, pentru luna a noua, era Abiezer"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", din Anatot, din beniami\u0163i. El avea o ceat\u0103 de dou\u0103zeci \u015fi patru de mii de oameni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 11:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 27:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Al zecelea, pentru luna a zecea, era Maharai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", din Netofa, din familia zerahi\u0163ilor. El avea o ceat\u0103 de dou\u0103zeci \u015fi patru de mii de oameni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 23:28",
              "1 Cron 11:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 27:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Al unsprezecelea, pentru luna a unsprezecea, era Benaia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", din Piraton, din fiii lui Efraim. El avea o ceat\u0103 de dou\u0103zeci \u015fi patru de mii de oameni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 11:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 27:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Al doisprezecelea, pentru luna a dou\u0103sprezecea, era Heldai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Netofa, din familia lui Otniel. El avea o ceat\u0103 de dou\u0103zeci \u015fi patru de mii de oameni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 26:30"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Capii semin\u0163iilor"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 27:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 capii semin\u0163iilor lui Israel:Capul rubeni\u0163ilor: Eliezer, fiul lui Zicri; al simeoni\u0163ilor: \u015eefatia, fiul lui Maaca;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 27:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al levi\u0163ilor: Ha\u015fabia, fiul lui Chemuel; al familiei lui Aaron: \u0162adoc;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 27:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al lui Iuda: Elihu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", din fra\u0163ii lui David; al lui Isahar: Omri, fiul lui Micael;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 16:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 27:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al lui Zabulon: I\u015femaia, fiul lui Obadia; al lui Neftali: Ierimot, fiul lui Azriel;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 27:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al fiilor lui Efraim: Hosea, fiul lui Azazia;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 27:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al jum\u0103t\u0103\u0163ii semin\u0163iei lui Manase: Ioel, fiul lui Pedaia; al jum\u0103t\u0103\u0163ii semin\u0163iei lui Manase din Galaad: Ido, fiul lui Zaharia; al lui Beniamin: Iaasiel, fiul lui Abner;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 27:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al lui Dan: Azareel, fiul lui Ieroham. Ace\u015ftia sunt capii semin\u0163iilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 27:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David n-a f\u0103cut num\u0103r\u0103toarea celor \u00een v\u00e2rst\u0103 de la dou\u0103zeci de ani \u00een jos din Israel, c\u0103ci Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103g\u0103duise c\u0103 va \u00eenmul\u0163i pe Israel ca stelele cerului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 15:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 27:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioab, fiul \u0162eruiei, \u00eencepuse num\u0103r\u0103toarea, dar n-a ispr\u0103vit-o, c\u0103ci Domnul Se m\u00e2niase"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Israel din pricina acestei num\u0103r\u0103tori, care n-a fost trecut\u0103 \u00een cronicile \u00eemp\u0103ratului David."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 24:15",
              "1 Cron 21:7"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Slujitorii \u015fi slujba\u015fii cur\u0163ii"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 27:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Azmavet, fiul lui Adiel, era pus peste vistieriile \u00eemp\u0103ratului; Ionatan, fiul lui Ozia, peste merindele din ogoare, cet\u0103\u0163i, sate \u015fi turnuri;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 27:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ezri, fiul lui Chelub, peste lucr\u0103torii de la \u0163ar\u0103, care lucrau p\u0103m\u00e2ntul;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 27:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015eimei, din Rama, peste vii; Zabdi, din \u015eefam, peste pivni\u0163ele cu vin din vii;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 27:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Baal-Hanan, din Gheder, peste m\u0103slini \u015fi sicomori \u00een c\u00e2mpie; Ioa\u015f, peste magaziile de untdelemn;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 27:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015eitrai, din Saron, peste boii care p\u0103\u015fteau \u00een Saron; \u015eafat, fiul lui Adlai, peste boii din v\u0103i;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 27:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Obil, Ismaelitul, peste c\u0103mile; Iehdia, din Meronot, peste m\u0103g\u0103ri\u0163e;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 27:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iaziz, Hagarenitul, peste oi. To\u0163i ace\u015ftia erau \u00eengrijitori pu\u015fi peste averile \u00eemp\u0103ratului David."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 27:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ionatan, unchiul lui David, era sfetnic, om cu minte \u015fi \u00eenv\u0103\u0163at; Iehiel, fiul lui Hacmoni, era l\u00e2ng\u0103 fiii \u00eemp\u0103ratului;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 27:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahitofel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era sfetnicul \u00eemp\u0103ratului; Hu\u015fai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Architul, era prietenul \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 15:12"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 15:37",
              "2 Sam 16:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 27:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 Ahitofel au fost sfetnici: Iehoiada, fiul lui Benaia, \u015fi Abiatar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; Ioab"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era c\u0103petenia o\u015ftirii \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 1:7"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 11:6"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Cronici 28",
      "chapter": 28,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-cronici/28",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "David \u00eenf\u0103\u0163i\u015feaz\u0103 pe Solomon"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 28:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a chemat la Ierusalim toate c\u0103peteniile lui Israel, c\u0103peteniile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " semin\u0163iilor, c\u0103peteniile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cetelor din slujba \u00eemp\u0103ratului, c\u0103peteniile peste mii \u015fi c\u0103peteniile peste sute, pe cei mai mari"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " peste toate averile \u015fi turmele \u00eemp\u0103ratului \u015fi ale fiilor s\u0103i, pe dreg\u0103tori, pe viteji"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pe to\u0163i voinicii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 27:16"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 27:1",
              "1 Cron 27:2"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Cron 27:25"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "1 Cron 11:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 28:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul David s-a sculat \u00een picioare \u015fi a zis: \u201eAsculta\u0163i-m\u0103, fra\u0163ilor \u015fi poporul meu! Aveam de g\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 zidesc o cas\u0103 de odihn\u0103 pentru chivotul leg\u0103m\u00e2ntului Domnului \u015fi pentru a\u015fternutul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " picioarelor Dumnezeului nostru \u015fi m\u0103 preg\u0103team s-o zidesc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 7:2",
              "Ps 132:3-5"
            ],
            "**": [
              "Ps 99:5",
              "Ps 132:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 28:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Dumnezeu mi-a zis: \u2018S\u0103 nu zide\u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o cas\u0103 Numelui Meu, c\u0103ci e\u015fti un om de r\u0103zboi \u015fi ai v\u0103rsat s\u00e2nge.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 7:5",
              "2 Sam 7:13",
              "1 Imp 5:3",
              "1 Cron 17:4",
              "1 Cron 22:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 28:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul Dumnezeul lui Israel m-a ales"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din toat\u0103 casa tat\u0103lui meu pentru ca s\u0103 fiu \u00eemp\u0103rat al lui Israel pe vecie, c\u0103ci pe Iuda"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " l-a ales c\u0103petenie, casa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tat\u0103lui meu a ales-o din casa lui Iuda \u015fi dintre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fiii tat\u0103lui meu pe mine m-a pus s\u0103 domnesc peste tot Israelul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 16:7-13"
            ],
            "**": [
              "Gen 49:8",
              "1 Cron 5:2",
              "Ps 60:7",
              "Ps 78:68"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 16:1"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "1 Sam 16:12",
              "1 Sam 16:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 28:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dintre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " to\u0163i fiii mei \u2013 c\u0103ci Domnul mi-a dat mul\u0163i fii \u2013 a ales pe fiul meu Solomon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca s\u0103-l pun\u0103 pe scaunul de domnie al \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iei Domnului peste Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 3:1",
              "1 Cron 23:1"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 22:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 28:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El mi-a zis: \u2018Fiul t\u0103u Solomon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00cemi va zidi casa \u015fi cur\u0163ile, c\u0103ci l-am ales ca fiu al Meu \u015fi-i voi fi Tat\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 7:13",
              "2 Sam 7:14",
              "1 Cron 22:9",
              "1 Cron 22:10",
              "2 Cron 1:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 28:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cei voi \u00eent\u0103ri \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia pe vecie, dac\u0103 se va \u0163ine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ca ast\u0103zi, de \u00eemplinirea poruncilor \u015fi r\u00e2nduielilor Mele.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 22:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 28:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, \u00eenaintea \u00eentregului Israel, \u00eenaintea adun\u0103rii Domnului \u015fi \u00een fa\u0163a Dumnezeului nostru, care v\u0103 aude, p\u0103zi\u0163i \u015fi pune\u0163i-v\u0103 la inim\u0103 toate poruncile Domnului Dumnezeului vostru, ca s\u0103 st\u0103p\u00e2ni\u0163i aceast\u0103 bun\u0103 \u0163ar\u0103 \u015fi s-o l\u0103sa\u0163i de mo\u015ftenire fiilor vo\u015ftri, dup\u0103 voi, pe vecie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 28:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei tu, fiule Solomoane, cunoa\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Dumnezeul tat\u0103lui t\u0103u \u015fi sluje\u015fte-I cu toat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " inima \u015fi cu un suflet binevoitor, c\u0103ci Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cerceteaz\u0103 toate inimile \u015fi p\u0103trunde toate \u00eenchipuirile \u015fi toate g\u00e2ndurile. Dac\u0103-L"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vei c\u0103uta, Se va l\u0103sa g\u0103sit de tine, dar, dac\u0103-L vei p\u0103r\u0103si, te va lep\u0103da \u015fi El pe vecie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 9:24",
              "Osea 4:1",
              "Ioan 17:3"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 20:3",
              "Ps 101:2"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 16:7",
              "1 Imp 8:39",
              "1 Cron 29:17",
              "Ps 7:9",
              "Ps 139:1",
              "Prov 17:3",
              "Ier 11:20",
              "Ier 17:10",
              "Ier 20:12",
              "Apoc 2:23"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "2 Cron 15:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 28:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vezi acum c\u0103 Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " te-a ales ca s\u0103 zide\u015fti o cas\u0103 care s\u0103-I slujeasc\u0103 de loca\u015f sf\u00e2nt. \u00cent\u0103re\u015fte-te \u015fi lucreaz\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 28:6"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "David d\u0103 lui Solomon tot ce str\u00e2nsese pentru Templu"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 28:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a dat fiului s\u0103u Solomon chipul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prispei \u015fi cl\u0103dirilor, od\u0103ilor vistieriei, od\u0103ilor de sus, od\u0103ilor din\u0103untru \u015fi al od\u0103ii pentru scaunul \u00eendur\u0103rii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:40",
              "1 Cron 28:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 28:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-a dat planul a tot ce avea \u00een minte cu privire la cur\u0163ile Casei Domnului \u015fi toate od\u0103ile de jur \u00eemprejur pentru vistieriile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Casei lui Dumnezeu \u015fi vistieriile Sf\u00e2ntului Loca\u015f"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 26:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 28:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi cu privire la cetele preo\u0163ilor \u015fi levi\u0163ilor, la tot ce privea slujba Casei Domnului \u015fi la toate uneltele pentru slujba Casei Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 28:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-a dat chipul uneltelor de aur, cu greutatea celor ce trebuiau s\u0103 fie de aur pentru toate uneltele fiec\u0103rei slujbe, \u015fi chipul tuturor uneltelor de argint, cu greutatea lor, pentru toate uneltele fiec\u0103rei slujbe."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 28:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A dat greutatea sfe\u015fnicelor de aur \u015fi a candelelor lor de aur, cu greutatea fiec\u0103rui sfe\u015fnic \u015fi a candelelor lui \u015fi greutatea sfe\u015fnicelor de argint, cu greutatea fiec\u0103rui sfe\u015fnic \u015fi a candelelor lui, dup\u0103 \u00eentrebuin\u0163area fiec\u0103rui sfe\u015fnic."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 28:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-a dat greutatea de aur pentru mesele p\u00e2inilor pentru punerea \u00eenainte, pentru fiecare mas\u0103, \u015fi greutatea de argint pentru mesele de argint."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 28:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-a dat chipul furculi\u0163elor, lighenelor \u015fi ce\u015ftilor de aur curat; chipul potirelor de aur, cu greutatea fiec\u0103rui potir, \u015fi a potirelor de argint, cu greutatea fiec\u0103rui potir,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 28:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi chipul altarului t\u0103m\u00e2ii \u00een aur cur\u0103\u0163it, cu greutatea lui. I-a mai dat \u015fi chipul carului heruvimilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de aur, care \u00ee\u015fi \u00eentind aripile \u015fi acoper\u0103 chivotul leg\u0103m\u00e2ntului Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:18-22",
              "1 Sam 4:4",
              "1 Imp 6:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 28:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eToate acestea\u201d, a zis David, \u201etoate lucr\u0103rile izvodului acestuia, mi le-a f\u0103cut cunoscute Domnul, \u00eensemn\u00e2ndu-le"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een scris cu m\u00e2na Lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:40",
              "1 Cron 28:11",
              "1 Cron 28:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 28:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a zis fiului s\u0103u Solomon: \u201e\u00cent\u0103re\u015fte-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemb\u0103rb\u0103teaz\u0103-te \u015fi lucreaz\u0103; nu te teme \u015fi nu te \u00eensp\u0103im\u00e2nta. C\u0103ci Domnul Dumnezeu, Dumnezeul meu, va fi cu tine. El nu te va l\u0103sa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nici nu te va p\u0103r\u0103si p\u00e2n\u0103 se va ispr\u0103vi toat\u0103 lucrarea pentru slujba Casei Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 31:7",
              "Deut 31:8",
              "Ios 1:6",
              "Ios 1:7",
              "Ios 1:9",
              "1 Cron 22:13"
            ],
            "**": [
              "Ios 1:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 28:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103, ai l\u00e2ng\u0103 tine cetele preo\u0163ilor \u015fi levi\u0163ilor pentru toat\u0103 slujba Casei lui Dumnezeu \u015fi iat\u0103 c\u0103 ai l\u00e2ng\u0103 tine, pentru toat\u0103 lucrarea, to\u0163i oamenii binevoitori \u015fi \u00eendem\u00e2natici \u00een tot felul de lucr\u0103ri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi c\u0103peteniile \u015fi tot poporul, supu\u015fi la toate poruncile tale.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 35:25",
              "Exod 35:26",
              "Exod 36:1",
              "Exod 36:2"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Cronici 29",
      "chapter": 29,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-cronici/29",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Darurile bogate pentru zidirea Templului"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 29:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul David a zis \u00eentregii adun\u0103ri: \u201eFiul meu Solomon, singurul pe care l-a ales Dumnezeu, este t\u00e2n\u0103r \u015fi pl\u0103p\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi lucrarea este \u00eensemnat\u0103, c\u0103ci casa aceasta nu este pentru un om, ci este pentru Domnul Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 3:7",
              "1 Cron 22:5",
              "Prov 4:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 29:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mi-am \u00eentrebuin\u0163at toate puterile s\u0103 preg\u0103tesc pentru Casa Dumnezeului meu aur pentru ceea ce trebuie s\u0103 fie de aur, argint pentru ceea ce trebuie s\u0103 fie de argint, aram\u0103 pentru ceea ce trebuie s\u0103 fie de aram\u0103, fier pentru ceea ce trebuie s\u0103 fie de fier \u015fi lemn pentru ceea ce trebuie s\u0103 fie de lemn, pietre de onix"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pietre scumpe de legat, pietre str\u0103lucitoare \u015fi de felurite culori, tot felul de pietre scumpe \u015fi marmur\u0103 alb\u0103 mult\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 54:11",
              "Isa 54:12",
              "Apoc 21:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 29:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mai mult, \u00een dragostea mea pentru Casa Dumnezeului meu, dau Casei Dumnezeului meu aurul \u015fi argintul pe care-l am, afar\u0103 de tot ce am preg\u0103tit pentru casa Sf\u00e2ntului Loca\u015f:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 29:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "trei mii de talan\u0163i de aur, de aur de Ofir"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi \u015fapte mii de talan\u0163i de argint cur\u0103\u0163it pentru \u00eembr\u0103carea pere\u0163ilor cl\u0103dirilor,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 9:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 29:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "aurul pentru ceea ce trebuie s\u0103 fie de aur \u015fi argintul pentru ceea ce trebuie s\u0103 fie de argint \u015fi pentru toate lucr\u0103rile pe care le vor face lucr\u0103torii. Cine vrea s\u0103-\u015fi mai aduc\u0103 de bun\u0103voie ast\u0103zi darurile \u00eenaintea Domnului?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 29:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103peteniile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " caselor p\u0103rinte\u015fti, c\u0103peteniile semin\u0163iilor lui Israel, c\u0103peteniile peste mii \u015fi peste sute \u015fi \u00eengrijitorii averii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemp\u0103ratului au adus daruri de bun\u0103voie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 27:1"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 27:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 29:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au dat pentru slujba Casei lui Dumnezeu: cinci mii de talan\u0163i de aur, zece mii de darici, zece mii de talan\u0163i de argint, optsprezece mii de talan\u0163i de aram\u0103 \u015fi o sut\u0103 de mii de talan\u0163i de fier."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 29:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei ce aveau pietre scumpe le-au dat pentru vistieria Casei Domnului \u00een m\u00e2inile lui Iehiel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Gher\u015fonitul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 26:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 29:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Poporul s-a bucurat de darurile lor de bun\u0103voie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103ci le d\u0103deau cu drag\u0103 inim\u0103 Domnului, \u015fi \u00eemp\u0103ratul David, de asemenea, s-a bucurat mult."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 9:7"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Rug\u0103ciunea lui David"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 29:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a binecuv\u00e2ntat pe Domnul \u00een fa\u0163a \u00eentregii adun\u0103ri. El a zis: \u201eBinecuv\u00e2ntat s\u0103 fii Tu din veac \u00een veac, Doamne, Dumnezeul p\u0103rintelui nostru Israel!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 29:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ale Tale"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt, Doamne, m\u0103rirea, puterea \u015fi m\u0103re\u0163ia, ve\u015fnicia \u015fi slava, c\u0103ci tot ce este \u00een cer \u015fi pe p\u0103m\u00e2nt este al T\u0103u! A Ta, Doamne, este domnia, c\u0103ci Tu Te \u00eenal\u0163i ca un st\u0103p\u00e2n mai presus de orice!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 6:13",
              "1 Tim 1:17",
              "Apoc 5:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 29:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De la Tine vin bog\u0103\u0163ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi slava, Tu st\u0103p\u00e2ne\u015fti peste tot, \u00een m\u00e2na Ta sunt t\u0103ria \u015fi puterea \u015fi m\u00e2na Ta poate s\u0103 m\u0103reasc\u0103 \u015fi s\u0103 \u00eent\u0103reasc\u0103 toate lucrurile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 11:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 29:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, Dumnezeul nostru, Te l\u0103ud\u0103m \u015fi pream\u0103rim Numele T\u0103u cel sl\u0103vit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 29:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci ce sunt eu \u015fi ce este poporul meu, ca s\u0103 putem s\u0103-\u0162i aducem daruri de bun\u0103voie? Totul vine de la Tine \u015fi din m\u00e2na Ta primim ce-\u0162i aducem."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 29:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cenaintea Ta noi suntem ni\u015fte str\u0103ini"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi locuitori, ca to\u0163i p\u0103rin\u0163ii no\u015ftri. Zilele noastre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe p\u0103m\u00e2nt sunt ca umbra \u015fi f\u0103r\u0103 nicio n\u0103dejde."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 39:12",
              "Evr 11:13",
              "1 Pet 2:11"
            ],
            "**": [
              "Iov 14:2",
              "Ps 90:9",
              "Ps 102:11",
              "Ps 144:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 29:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Doamne, Dumnezeul nostru, din m\u00e2na Ta vin toate aceste bog\u0103\u0163ii pe care le-am preg\u0103tit ca s\u0103-\u0162i zidim o cas\u0103, \u0162ie, Numelui T\u0103u celui sf\u00e2nt, \u015fi ale Tale sunt toate."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 29:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015etiu, Dumnezeule, c\u0103 Tu cercetezi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " inima \u015fi c\u0103 iube\u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cur\u0103\u0163ia de inim\u0103, de aceea \u0162i-am adus toate aceste daruri de bun\u0103voie \u00een cur\u0103\u0163ia inimii mele \u015fi am v\u0103zut acum cu bucurie pe poporul T\u0103u, care se afl\u0103 aici, aduc\u00e2ndu-\u0162i de bun\u0103voie darurile lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 16:7",
              "1 Cron 28:9"
            ],
            "**": [
              "Prov 11:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 29:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Doamne, Dumnezeul p\u0103rin\u0163ilor no\u015ftri Avraam, Isaac \u015fi Israel! \u0162ine totdeauna \u00een inima poporului T\u0103u aceste porniri \u015fi aceste g\u00e2nduri \u015fi \u00eent\u0103re\u015fte-i inima \u00een Tine."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 29:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "D\u0103 fiului meu Solomon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o inim\u0103 bun\u0103, ca s\u0103 p\u0103zeasc\u0103 poruncile Tale, \u00eenv\u0103\u0163\u0103turile Tale \u015fi legile Tale, ca s\u0103 \u00eemplineasc\u0103 toate aceste lucruri \u015fi s\u0103 zideasc\u0103 el casa pentru care am f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " preg\u0103tiri.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 72:1"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 29:2",
              "1 Cron 22:14"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Ungerea lui Solomon"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 29:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a zis \u00eentregii adun\u0103ri: \u201eBinecuv\u00e2nta\u0163i pe Domnul Dumnezeul vostru.\u201d \u015ei toat\u0103 adunarea a binecuv\u00e2ntat pe Domnul Dumnezeul p\u0103rin\u0163ilor lor. Ei s-au plecat \u015fi s-au \u00eenchinat \u00eenaintea Domnului \u015fi \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 29:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A doua zi dup\u0103 aceasta, au adus ca jertf\u0103 \u015fi ardere-de-tot Domnului o mie de vi\u0163ei, o mie de berbeci \u015fi o mie de miei, \u00eempreun\u0103 cu jertfele de b\u0103utur\u0103 obi\u015fnuite \u015fi alte jertfe \u00een mare num\u0103r pentru tot Israelul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 29:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au m\u00e2ncat \u015fi au b\u0103ut \u00een ziua aceea \u00eenaintea Domnului cu mare bucurie, au f\u0103cut a doua oar\u0103 \u00eemp\u0103rat pe Solomon, fiul lui David, l-au uns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea Domnului ca domn \u015fi au uns pe \u0162adoc ca preot."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 1:35",
              "1 Imp 1:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 29:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon a \u015fezut pe scaunul de domnie al Domnului, ca \u00eemp\u0103rat \u00een locul tat\u0103lui s\u0103u David. El a prop\u0103\u015fit, \u015fi tot Israelul l-a ascultat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 29:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate c\u0103peteniile \u015fi vitejii \u015fi chiar to\u0163i fiii \u00eemp\u0103ratului David s-au supus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemp\u0103ratului Solomon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 8:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 29:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a \u00een\u0103l\u0163at tot mai mult pe Solomon sub ochii \u00eentregului Israel \u015fi i-a f\u0103cut domnia mai str\u0103lucit\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dec\u00e2t a fost a oric\u0103rui \u00eemp\u0103rat al lui Israel \u00eenaintea lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 3:13",
              "2 Cron 1:12",
              "Ecl 2:9"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Moartea lui David"
        },
        {
          "name": "1 Cronici 29:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David, fiul lui Isai, a domnit peste tot Israelul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 29:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vremea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2t a domnit peste Israel a fost de patruzeci de ani: la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Hebron a domnit \u015fapte ani \u015fi la Ierusalim a domnit treizeci \u015fi trei de ani."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 5:4",
              "1 Imp 2:11"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 5:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 29:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A murit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dup\u0103 o b\u0103tr\u00e2ne\u0163e fericit\u0103, s\u0103tul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de zile, de bog\u0103\u0163ie \u015fi de slav\u0103. \u015ei, \u00een locul lui, a domnit fiul s\u0103u Solomon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 25:8"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 23:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Cronici 29:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Faptele \u00eemp\u0103ratului David, cele dint\u00e2i \u015fi cele de pe urm\u0103, sunt scrise \u00een cartea lui Samuel, v\u0103z\u0103torul, \u015fi \u00een cartea prorocului Natan, \u015fi \u00een cartea prorocului Gad,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Cronici 29:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00eempreun\u0103 cu toat\u0103 domnia \u015fi toate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ispr\u0103vile lui, precum \u015fi ce s-a petrecut pe vremea lui, fie \u00een Israel, fie \u00een toate \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iile celorlalte \u0163\u0103ri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 2:21"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    }
  ]
}