{
  "name": "1 Imparati",
  "chapters": [
    {
      "name": "1 Imparati 1",
      "chapter": 1,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-imparati",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "CARTEA \u00ceNT\u00c2I A \u00ceMP\u0102RA\u0162ILOR SAU A TREIA A \u00ceMP\u0102RA\u0162ILOR"
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "DOMNIA LUI SOLOMON (CAPITOLELE 1\u201411)"
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "B\u0103tr\u00e2ne\u0163ea lui David"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul David era b\u0103tr\u00e2n, \u00eenaintat \u00een v\u00e2rst\u0103; \u00eel acopereau cu haine \u015fi nu se putea \u00eenc\u0103lzi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slujitorii lui i-au zis: \u201eS\u0103 se caute pentru domnul \u00eemp\u0103ratul o fat\u0103 fecioar\u0103; ea s\u0103 stea \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului, s\u0103-l \u00eengrijeasc\u0103 \u015fi s\u0103 se culce la s\u00e2nul t\u0103u, \u015fi domnul meu \u00eemp\u0103ratul se va \u00eenc\u0103lzi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au c\u0103utat \u00een tot \u0163inutul lui Israel o fat\u0103 t\u00e2n\u0103r\u0103 \u015fi frumoas\u0103 \u015fi au g\u0103sit pe Abi\u015fag, Sunamita"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pe care au adus-o la \u00eemp\u0103rat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 19:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceast\u0103 fat\u0103 era foarte frumoas\u0103. Ea a \u00eengrijit pe \u00eemp\u0103rat \u015fi i-a slujit, dar \u00eemp\u0103ratul nu s-a \u00eempreunat cu ea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Adonia vrea s\u0103 ia scaunul de domnie"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Adonia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul Haghitei, s-a sume\u0163it p\u00e2n\u0103 acolo \u00eenc\u00e2t a zis: \u201eEu voi fi \u00eemp\u0103rat!\u201d \u015ei \u015fi-a preg\u0103tit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care \u015fi c\u0103l\u0103re\u0163i \u015fi cincizeci de oameni care alergau \u00eenaintea lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 3:4"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 15:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tat\u0103l s\u0103u nu-l mustrase niciodat\u0103 \u00een via\u0163a lui zic\u00e2nd: \u201ePentru ce faci a\u015fa?\u201d Adonia, de altfel, era foarte frumos la chip \u015fi se n\u0103scuse dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Absalom."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 3:3",
              "2 Sam 3:4",
              "1 Cron 3:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a vorbit cu Ioab, fiul \u0162eruiei, \u015fi cu preotul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Abiatar, \u015fi ace\u015ftia au trecut de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " partea lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 20:25"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 2:22",
              "1 Imp 2:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar preotul \u0162adoc, Benaia, fiul lui Iehoiada, prorocul Natan, \u015eimei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Rei \u015fi vitejii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui David n-au fost cu Adonia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 4:18"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 23:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Adonia a t\u0103iat oi, boi \u015fi vi\u0163ei gra\u015fi l\u00e2ng\u0103 piatra lui Zohelet, care este l\u00e2ng\u0103 En-Roguel, \u015fi a poftit pe to\u0163i fra\u0163ii lui, fiii \u00eemp\u0103ratului, \u015fi pe to\u0163i b\u0103rba\u0163ii lui Iuda din slujba \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar n-a poftit pe prorocul Natan, nici pe Benaia, nici pe viteji, nici pe fratele s\u0103u Solomon."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Bat-\u015eeba, la David"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Natan a zis Bat-\u015eebei, mama lui Solomon: \u201eN-ai auzit c\u0103 Adonia, fiul Haghitei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", s-a f\u0103cut \u00eemp\u0103rat f\u0103r\u0103 s\u0103 \u015ftie domnul nostru David?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 3:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vino dar acum \u015fi-\u0163i voi da un sfat, ca s\u0103-\u0163i scapi via\u0163a ta \u015fi via\u0163a fiului t\u0103u Solomon."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Du-te, intr\u0103 la \u00eemp\u0103ratul David \u015fi spune-i: \u2018\u00cemp\u0103rate, domnul meu, n-ai jurat tu roabei tale zic\u00e2nd: \u00abFiul t\u0103u Solomon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va \u00eemp\u0103r\u0103\u0163i dup\u0103 mine \u015fi va \u015fedea pe scaunul meu de domnie\u00bb? Pentru ce dar \u00eemp\u0103r\u0103\u0163e\u015fte Adonia?\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 22:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, \u00een timp ce tu vei vorbi cu \u00eemp\u0103ratul, eu \u00eensumi voi intra dup\u0103 tine \u015fi-\u0163i voi \u00eent\u0103ri cuvintele.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bat-\u015eeba s-a dus \u00een odaia \u00eemp\u0103ratului. El era foarte b\u0103tr\u00e2n; \u015fi Abi\u015fag, Sunamita, \u00eei slujea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bat-\u015eeba s-a plecat \u015fi s-a \u00eenchinat \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului. \u015ei \u00eemp\u0103ratul a zis: \u201eCe vrei?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea i-a r\u0103spuns: \u201eDomnul meu, tu ai jurat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " roabei tale pe Domnul Dumnezeul t\u0103u, zic\u00e2nd: \u2018Solomon, fiul t\u0103u, va \u00eemp\u0103r\u0103\u0163i dup\u0103 mine \u015fi va \u015fedea pe scaunul meu de domnie.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 1:13",
              "1 Imp 1:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei acum, iat\u0103 c\u0103 Adonia \u00eemp\u0103r\u0103\u0163e\u015fte! \u015ei tu nu \u015ftii, \u00eemp\u0103rate, domnul meu!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenjunghiat boi, vi\u0163ei gra\u015fi \u015fi oi \u00een mare num\u0103r \u015fi a poftit pe to\u0163i fiii \u00eemp\u0103ratului, pe preotul Abiatar \u015fi pe Ioab, c\u0103petenia o\u015ftirii, dar pe robul t\u0103u Solomon nu l-a poftit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 1:7",
              "1 Imp 1:8",
              "1 Imp 1:9",
              "1 Imp 1:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103rate, domnul meu, tot Israelul are ochii \u00eendrepta\u0163i spre tine, ca s\u0103-i faci cunoscut cine va \u015fedea pe scaunul de domnie al \u00eemp\u0103ratului, domnului meu, dup\u0103 el."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, c\u00e2nd \u00eemp\u0103ratul, domnul meu, va fi culcat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempreun\u0103 cu p\u0103rin\u0163ii s\u0103i, se va \u00eent\u00e2mpla c\u0103 eu \u015fi fiul meu Solomon vom fi privi\u0163i ca ni\u015fte vinova\u0163i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 31:16",
              "1 Imp 2:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd \u00eenc\u0103 vorbea ea cu \u00eemp\u0103ratul, iat\u0103 c\u0103 a sosit prorocul Natan."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au dat de \u015ftire \u00eemp\u0103ratului \u015fi au zis: \u201eIat\u0103 c\u0103 a venit prorocul Natan!\u201d El a intrat \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului \u015fi s-a \u00eenchinat \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului cu fa\u0163a p\u00e2n\u0103 la p\u0103m\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Natan a zis: \u201e\u00cemp\u0103rate, domnul meu, oare tu ai zis: \u2018Adonia va \u00eemp\u0103r\u0103\u0163i dup\u0103 mine \u015fi va \u015fedea pe scaunul meu de domnie\u2019?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci el s-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cobor\u00e2t ast\u0103zi, a t\u0103iat boi, vi\u0163ei gra\u015fi \u015fi oi \u00een mare num\u0103r \u015fi a poftit pe to\u0163i fiii \u00eemp\u0103ratului, pe c\u0103peteniile o\u015ftirii \u015fi pe preotul Abiatar. \u015ei ei m\u0103n\u00e2nc\u0103 \u015fi beau \u00eenaintea lui \u015fi zic: \u2018Tr\u0103iasc\u0103 \u00eemp\u0103ratul Adonia!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 1:19",
              "1 Sam 10:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar nu m-a poftit nici pe mine, care sunt robul t\u0103u, nici pe preotul \u0162adoc, nici pe Benaia, fiul lui Iehoiada, nici pe robul t\u0103u Solomon."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oare din porunca domnului meu, \u00eemp\u0103ratul, are loc lucrul acesta \u015fi f\u0103r\u0103 s\u0103 fi f\u0103cut cunoscut robului t\u0103u cine are s\u0103 se suie pe scaunul de domnie al \u00eemp\u0103ratului, domnului meu, dup\u0103 el?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul David a r\u0103spuns: \u201eChema\u0163i-mi pe Bat-\u015eeba.\u201d Ea a intrat \u015fi s-a \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00eemp\u0103ratul a jurat \u015fi a zis: \u201eViu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este Domnul, care m-a izb\u0103vit din toate necazurile,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 4:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103, a\u015fa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cum am jurat pe Domnul Dumnezeul lui Israel, zic\u00e2nd: \u2018Fiul t\u0103u Solomon va \u00eemp\u0103r\u0103\u0163i dup\u0103 mine \u015fi va \u015fedea pe scaunul meu de domnie \u00een locul meu\u2019, a\u015fa voi face azi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 1:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bat-\u015eeba s-a plecat cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u015fi s-a \u00eenchinat \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului. \u015ei a zis: \u201eTr\u0103iasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe vecie domnul meu, \u00eemp\u0103ratul David!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 2:3",
              "Dan 2:4"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Solomon, \u00eemp\u0103rat"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul David a zis: \u201eChema\u0163i-mi pe preotul \u0162adoc, pe prorocul Natan \u015fi pe Benaia, fiul lui Iehoiada.\u201d Ei au intrat \u015fi s-au \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00eemp\u0103ratul le-a zis: \u201eLua\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu voi pe slujitorii st\u0103p\u00e2nului vostru, pune\u0163i pe fiul meu Solomon c\u0103lare pe cat\u00e2rul meu \u015fi cobor\u00e2\u0163i-l la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ghihon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 20:6"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 32:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acolo, preotul \u0162adoc \u015fi prorocul Natan s\u0103-l"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ung\u0103 \u00eemp\u0103rat peste Israel. S\u0103 suna\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din tr\u00e2mbi\u0163\u0103 \u015fi s\u0103 zice\u0163i: \u2018Tr\u0103iasc\u0103 \u00eemp\u0103ratul Solomon!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 10:1",
              "1 Sam 16:3",
              "1 Sam 16:12",
              "2 Sam 2:4",
              "2 Sam 5:3",
              "1 Imp 19:16",
              "2 Imp 9:3",
              "2 Imp 11:12"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 15:10",
              "2 Imp 9:13",
              "2 Imp 11:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 v\u0103 sui\u0163i apoi dup\u0103 el, ca s\u0103 vin\u0103 s\u0103 se a\u015feze pe scaunul meu de domnie \u015fi s\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163easc\u0103 \u00een locul meu. C\u0103ci porunca mea este ca el s\u0103 fie c\u0103petenia lui Israel \u015fi Iuda.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Benaia, fiul lui Iehoiada, a r\u0103spuns \u00eemp\u0103ratului: \u201eAmin! A\u015fa s\u0103 vrea Domnul Dumnezeul domnului meu, \u00eemp\u0103ratul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul s\u0103 fie cu Solomon cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fost cu domnul meu, \u00eemp\u0103ratul, ca s\u0103-\u015fi \u00eenal\u0163e"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " scaunul de domnie mai presus de scaunul de domnie al domnului meu, \u00eemp\u0103ratul David!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 1:5",
              "Ios 1:17",
              "1 Sam 20:13"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 1:47"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, preotul \u0162adoc s-a cobor\u00e2t \u00eempreun\u0103 cu prorocul Natan, cu Benaia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Iehoiada, cu chereti\u0163ii \u015fi peleti\u0163ii; au pus pe Solomon c\u0103lare pe cat\u00e2rul \u00eemp\u0103ratului David \u015fi l-au dus la Ghihon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 8:18",
              "2 Sam 23:20-23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul \u0162adoc a luat cornul cu untdelemn"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din cort \u015fi a uns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Solomon. Au sunat din tr\u00e2mbi\u0163\u0103, \u015fi tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poporul a zis: \u201eTr\u0103iasc\u0103 \u00eemp\u0103ratul Solomon!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 30:23",
              "Exod 30:25",
              "Exod 30:32",
              "Ps 89:20"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 29:22"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 10:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot poporul s-a suit dup\u0103 el \u015fi poporul c\u00e2nta din fluier \u015fi se desf\u0103ta cu mare bucurie; se cl\u0103tina p\u0103m\u00e2ntul de strig\u0103tele lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Adonia aude"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Zvonul acesta a ajuns p\u00e2n\u0103 la Adonia \u015fi la to\u0163i cei pofti\u0163i care erau cu el tocmai \u00een clipa c\u00e2nd sf\u00e2r\u015feau de m\u00e2ncat. Ioab, auzind sunetul tr\u00e2mbi\u0163ei, a zis: \u201eCe este cu vuietul acesta de care r\u0103sun\u0103 cetatea?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd vorbea el \u00eenc\u0103, a venit Ionatan, fiul preotului Abiatar. \u015ei Adonia a zis: \u201eApropie-te, c\u0103 e\u015fti un om"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " viteaz \u015fi aduci ve\u015fti bune.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 18:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDa\u201d, a r\u0103spuns Ionatan lui Adonia, \u201edomnul nostru \u00eemp\u0103ratul David a f\u0103cut \u00eemp\u0103rat pe Solomon."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A trimis cu el pe preotul \u0162adoc, pe prorocul Natan, pe Benaia, fiul lui Iehoiada, pe chereti\u0163i \u015fi peleti\u0163i \u015fi l-au pus c\u0103lare pe cat\u00e2rul \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul \u0162adoc \u015fi prorocul Natan l-au uns \u00eemp\u0103rat la Ghihon. De acolo s-au suit veselindu-se \u015fi cetatea a fost pus\u0103 \u00een mi\u015fcare: acesta este vuietul pe care l-a\u0163i auzit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon s-a \u015fi a\u015fezat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe scaunul de domnie al \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 29:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei slujitorii \u00eemp\u0103ratului au venit s\u0103 binecuv\u00e2nteze pe domnul nostru \u00eemp\u0103ratul David, zic\u00e2nd: \u2018Dumnezeul t\u0103u s\u0103 fac\u0103 numele lui Solomon mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vestit dec\u00e2t numele t\u0103u \u015fi el s\u0103-\u015fi \u00eenal\u0163e scaunul de domnie mai presus de scaunul t\u0103u de domnie!\u2019 \u015ei \u00eemp\u0103ratul s-a \u00eenchinat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe patul s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 1:37"
            ],
            "**": [
              "Gen 47:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:48",
          "type": "verse",
          "number": 48,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 ce a zis \u015fi \u00eemp\u0103ratul: \u2018Binecuv\u00e2ntat s\u0103 fie Domnul Dumnezeul lui Israel, care mi-a dat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ast\u0103zi un urma\u015f pe scaunul meu de domnie \u015fi mi-a \u00eeng\u0103duit s\u0103-l v\u0103d!\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 3:6",
              "Ps 132:11",
              "Ps 132:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:49",
          "type": "verse",
          "number": 49,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i cei pofti\u0163i de Adonia s-au umplut de spaim\u0103; s-au sculat \u015fi au plecat care \u00eencotro."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:50",
          "type": "verse",
          "number": 50,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Adonia s-a temut de Solomon; s-a sculat \u015fi el, a plecat \u015fi s-a apucat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de coarnele altarului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 2:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:51",
          "type": "verse",
          "number": 51,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au venit \u015fi au spus lui Solomon: \u201eIat\u0103 c\u0103 Adonia se teme de \u00eemp\u0103ratul Solomon \u015fi s-a apucat de coarnele altarului zic\u00e2nd: \u2018S\u0103-mi jure \u00eemp\u0103ratul Solomon azi c\u0103 nu va omor\u00ee pe robul s\u0103u cu sabia!\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:52",
          "type": "verse",
          "number": 52,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon a zis: \u201eDac\u0103 va fi om cinstit, un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103r din cap nu-i va c\u0103dea la p\u0103m\u00e2nt, dar, dac\u0103 se va g\u0103si r\u0103utate \u00een el, va muri.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 14:45",
              "2 Sam 14:11",
              "Fapte 27:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 1:53",
          "type": "verse",
          "number": 53,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00eemp\u0103ratul Solomon a trimis ni\u015fte oameni care l-au cobor\u00e2t de pe altar. El a venit \u015fi s-a \u00eenchinat \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului Solomon, \u015fi Solomon i-a zis: \u201eDu-te acas\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Imparati 2",
      "chapter": 2,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-imparati/2",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cenv\u0103\u0163\u0103turile date lui Solomon la moarte"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 2:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David se apropia de clipa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mor\u0163ii \u015fi a dat \u00eendrum\u0103ri fiului s\u0103u Solomon, zic\u00e2nd:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 47:29",
              "Deut 31:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 2:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eEu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " plec pe calea pe care merge toat\u0103 lumea. \u00cent\u0103re\u015fte-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi fii om!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 23:14"
            ],
            "**": [
              "Deut 17:19",
              "Deut 17:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 2:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "P\u0103ze\u015fte poruncile Domnului Dumnezeului t\u0103u, umbl\u00e2nd \u00een c\u0103ile Lui \u015fi p\u0103zind legile Lui, poruncile Lui, hot\u0103r\u00e2rile Lui \u015fi \u00eenv\u0103\u0163\u0103turile Lui, dup\u0103 cum este scris \u00een legea lui Moise, ca s\u0103 izbute\u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een tot ce vei face \u015fi ori\u00eencotro te vei \u00eentoarce"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 29:9",
              "Ios 1:7",
              "1 Cron 22:12",
              "1 Cron 22:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 2:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi pentru ca Domnul s\u0103 \u00eemplineasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " urm\u0103toarele cuvinte, pe care le-a rostit pentru mine: \u2018Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fiii t\u0103i vor lua seama la calea lor, umbl\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu credincio\u015fie \u00eenaintea Mea din toat\u0103 inima lor \u015fi din tot sufletul lor, nu vei fi lipsit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " niciodat\u0103 de un urma\u015f pe scaunul de domnie al lui Israel.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 7:25"
            ],
            "**": [
              "Ps 132:12"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Imp 20:3"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "2 Sam 7:12",
              "2 Sam 7:13",
              "1 Imp 8:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 2:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015etii ce mi-a f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ioab, fiul \u0162eruiei, ce a f\u0103cut celor dou\u0103 c\u0103petenii ale o\u015ftirii lui Israel, lui Abner"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Ner, \u015fi lui Amasa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Ieter. I-a omor\u00e2t; a v\u0103rsat \u00een timp de pace s\u00e2nge de r\u0103zboi \u015fi a pus s\u00e2ngele de r\u0103zboi pe cing\u0103toarea cu care era \u00eencins la mijloc \u015fi pe \u00eenc\u0103l\u0163\u0103mintea din picioare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 3:39",
              "2 Sam 18:5",
              "2 Sam 18:12",
              "2 Sam 18:14",
              "2 Sam 19:5-7"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 3:27"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Sam 20:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 2:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "F\u0103 dup\u0103 \u00een\u0163elepciunea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ta \u015fi s\u0103 nu la\u015fi ca perii lui cei albi s\u0103 se coboare \u00een pace \u00een Locuin\u0163a mor\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 2:9",
              "Prov 20:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 2:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 te por\u0163i cu bun\u0103voin\u0163\u0103 cu fiii lui Barzilai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Galaaditul, \u015fi ei s\u0103 m\u0103n\u00e2nce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la mas\u0103 cu tine, c\u0103ci tot a\u015fa s-au purtat \u015fi ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu mine, ie\u015findu-mi \u00eenainte c\u00e2nd fugeam de fratele t\u0103u Absalom."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 19:31",
              "2 Sam 19:38"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 9:7",
              "2 Sam 9:10",
              "2 Sam 19:28"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Sam 17:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 2:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 c\u0103 ai l\u00e2ng\u0103 tine pe \u015eimei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Ghera, Beniamitul, din Bahurim. El a rostit \u00eempotriva mea mari blesteme \u00een ziua c\u00e2nd m\u0103 duceam la Mahanaim. Dar s-a cobor\u00e2t \u00eenaintea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mea la Iordan \u015fi i-am jurat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Domnul zic\u00e2nd: \u2018Nu te voi omor\u00ee cu sabia.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 16:5"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 19:18"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Sam 19:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 2:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, tu s\u0103 nu-l la\u015fi nepedepsit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103ci e\u015fti un om \u00een\u0163elept \u015fi \u015ftii cum trebuie s\u0103 te por\u0163i cu el. S\u0103-i cobori perii albi \u00eens\u00e2ngera\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Locuin\u0163a mor\u0163ilor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 20:7",
              "Iov 9:28"
            ],
            "**": [
              "Gen 42:38",
              "Gen 44:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 2:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a adormit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu p\u0103rin\u0163ii lui \u015fi a fost \u00eengropat \u00een cetatea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui David."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 1:21",
              "Fapte 2:29",
              "Fapte 13:36"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 5:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 2:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vremea c\u00e2t a \u00eemp\u0103r\u0103\u0163it"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " David peste Israel a fost de patruzeci de ani: la Hebron a \u00eemp\u0103r\u0103\u0163it \u015fapte ani, iar la Ierusalim a \u00eemp\u0103r\u0103\u0163it treizeci \u015fi trei de ani."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 5:4",
              "1 Cron 29:26",
              "1 Cron 29:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 2:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon a \u015fezut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe scaunul de domnie al tat\u0103lui s\u0103u David, \u015fi \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia lui s-a \u00eent\u0103rit foarte mult."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 29:23",
              "2 Cron 1:1"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Solomon omoar\u0103 pe Adonia"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 2:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Adonia, fiul Haghitei, s-a dus la Bat-\u015eeba, mama lui Solomon. Ea i-a zis: \u201eVii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu g\u00e2nduri pa\u015fnice?\u201d El a r\u0103spuns: \u201eDa.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 16:4",
              "1 Sam 16:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 2:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei a ad\u0103ugat: \u201eAm s\u0103-\u0163i spun o vorb\u0103.\u201d Ea a zis: \u201eVorbe\u015fte!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 2:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei el a zis: \u201e\u015etii c\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia era"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a mea \u015fi c\u0103 tot Israelul \u00ee\u015fi \u00eendrepta privirile spre mine ca s\u0103 fiu \u00eemp\u0103rat. Dar \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia s-a \u00eentors \u015fi a c\u0103zut fratelui meu, pentru c\u0103 Domnul i-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dat-o."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 1:5"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 22:9",
              "1 Cron 22:10",
              "1 Cron 28:5-7",
              "Prov 21:30",
              "Dan 2:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 2:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum \u00ee\u0163i cer un lucru: nu-\u0163i \u00eentoarce fa\u0163a!\u201d Ea i-a r\u0103spuns: \u201eVorbe\u015fte!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 2:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei el a zis: \u201eSpune, te rog, \u00eemp\u0103ratului Solomon \u2013 c\u0103ci nu se poate s\u0103 nu te asculte \u2013 s\u0103-mi dea de nevast\u0103 pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Abi\u015fag, Sunamita.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 1:3",
              "1 Imp 1:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 2:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bat-\u015eeba a zis: \u201eBine! Voi vorbi \u00eemp\u0103ratului pentru tine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 2:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bat-\u015eeba s-a dus la \u00eemp\u0103ratul Solomon s\u0103-i vorbeasc\u0103 pentru Adonia. \u00cemp\u0103ratul s-a sculat s-o \u00eent\u00e2mpine, s-a \u00eenchinat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea ei \u015fi a \u015fezut pe scaunul s\u0103u de domnie. Au pus un scaun pentru mama \u00eemp\u0103ratului \u015fi ea a \u015fezut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la dreapta lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 20:12"
            ],
            "**": [
              "Ps 45:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 2:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi a zis: \u201eAm s\u0103-\u0163i fac o mic\u0103 rug\u0103minte: s\u0103 m\u0103 ascul\u0163i!\u201d \u015ei \u00eemp\u0103ratul i-a zis: \u201eCere, mam\u0103, c\u0103ci te voi asculta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 2:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea a zis: \u201eAbi\u015fag, Sunamita, s\u0103 fie dat\u0103 de nevast\u0103 fratelui t\u0103u Adonia.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 2:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Solomon a r\u0103spuns mamei sale: \u201ePentru ce ceri numai pe Abi\u015fag, Sunamita, pentru Adonia? Cere \u015fi \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia pentru el, c\u0103ci este fratele meu mai mare dec\u00e2t mine \u2013 pentru el, pentru preotul Abiatar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pentru Ioab, fiul \u0162eruiei.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 1:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 2:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, \u00eemp\u0103ratul a jurat pe Domnul zic\u00e2nd: \u201eS\u0103 m\u0103 pedepseasc\u0103 Dumnezeu cu toat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " asprimea dac\u0103 nu-l vor costa via\u0163a pe Adonia cuvintele acestea!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rut 1:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 2:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, viu este Domnul, care m-a \u00eent\u0103rit \u015fi m-a suit pe scaunul de domnie al tat\u0103lui meu David \u015fi care mi-a f\u0103cut o cas\u0103 dup\u0103 f\u0103g\u0103duin\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui, c\u0103 ast\u0103zi va muri Adonia!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 7:11",
              "2 Sam 7:13",
              "1 Cron 22:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 2:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00eemp\u0103ratul Solomon a trimis pe Benaia, fiul lui Iehoiada, care l-a lovit, \u015fi Adonia a murit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Abiatar, scos din slujb\u0103"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 2:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a zis apoi preotului Abiatar: \u201eDu-te la Anatot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", la mo\u015fiile tale, c\u0103ci e\u015fti vrednic de moarte, dar nu te voi omor\u00ee azi, pentru c\u0103 ai purtat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " chivotul Domnului Dumnezeu \u00eenaintea tat\u0103lui meu David \u015fi pentru c\u0103 ai luat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " parte la toate suferin\u0163ele tat\u0103lui meu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 21:18"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 23:6",
              "2 Sam 15:24",
              "2 Sam 15:29"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 22:20",
              "1 Sam 22:23",
              "2 Sam 15:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 2:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel, Solomon a scos pe Abiatar din slujba de preot al Domnului, ca s\u0103 \u00eemplineasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cuv\u00e2ntul rostit de Domnul asupra casei lui Eli \u00een Silo."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 2:31-35"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Omor\u00e2rea lui Ioab"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 2:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vestea aceasta a ajuns p\u00e2n\u0103 la Ioab, care luase partea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Adonia, m\u0103car c\u0103 nu luase partea lui Absalom. \u015ei Ioab a fugit la cortul Domnului \u015fi s-a apucat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de coarnele altarului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 1:7"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 1:50"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 2:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au dat de \u015ftire \u00eemp\u0103ratului Solomon c\u0103 Ioab a fugit la cortul Domnului \u015fi c\u0103 este la altar. \u015ei Solomon a trimis pe Benaia, fiul lui Iehoiada, zic\u00e2ndu-i: \u201eDu-te \u015fi love\u015fte-l!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 2:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Benaia a ajuns la cortul Domnului \u015fi a zis lui Ioab: \u201eIe\u015fi, c\u0103ci a\u015fa porunce\u015fte \u00eemp\u0103ratul!\u201d Dar el a r\u0103spuns: \u201eNu! Vreau s\u0103 mor aici.\u201d Benaia a spus lucrul acesta \u00eemp\u0103ratului, zic\u00e2nd: \u201eA\u015fa a vorbit Ioab \u015fi a\u015fa mi-a r\u0103spuns.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 2:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a zis lui Benaia: \u201eF\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cum a zis, love\u015fte-l \u015fi \u00eengroap\u0103-l; \u015fi ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " astfel de peste mine \u015fi de peste casa tat\u0103lui meu s\u00e2ngele pe care l-a v\u0103rsat Ioab f\u0103r\u0103 temei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 21:14"
            ],
            "**": [
              "Num 35:33",
              "Deut 19:13",
              "Deut 21:8",
              "Deut 21:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 2:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul va face ca s\u00e2ngele lui s\u0103 cad\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " asupra capului lui, pentru c\u0103 a lovit pe doi b\u0103rba\u0163i mai drep\u0163i \u015fi mai buni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dec\u00e2t el \u015fi i-a ucis cu sabia, f\u0103r\u0103 s\u0103 fi \u015ftiut tat\u0103l meu David: pe Abner"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Ner, c\u0103petenia o\u015ftirii lui Israel, \u015fi pe Amasa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Ieter, c\u0103petenia o\u015ftirii lui Iuda."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 9:24",
              "Jud 9:57",
              "Ps 7:16"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 21:13"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Sam 3:27"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "2 Sam 20:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 2:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u00e2ngele lor s\u0103 cad\u0103 peste capul lui Ioab \u015fi peste capul urma\u015filor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui pentru totdeauna, dar David"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", s\u0103m\u00e2n\u0163a lui, casa lui \u015fi scaunul lui de domnie s\u0103 aib\u0103 parte de pace pe vecie din partea Domnului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 3:29"
            ],
            "**": [
              "Prov 25:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 2:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Benaia, fiul lui Iehoiada, s-a suit, a lovit pe Ioab \u015fi l-a omor\u00e2t. El a fost \u00eengropat \u00een casa lui, \u00een pustie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 2:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a pus \u00een fruntea o\u015ftirii pe Benaia, fiul lui Iehoiada, \u00een locul lui Ioab, iar \u00een locul lui Abiatar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a pus pe preotul \u0162adoc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 2:27"
            ],
            "**": [
              "Num 25:11-13",
              "1 Sam 2:35",
              "1 Cron 6:53",
              "1 Cron 24:3"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Omor\u00e2rea lui \u015eimei"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 2:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a chemat pe \u015eimei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi i-a zis: \u201eZide\u015fte-\u0163i o cas\u0103 la Ierusalim: s\u0103 locuie\u015fti \u00een ea \u015fi s\u0103 nu ie\u015fi din ea ca s\u0103 te duci \u00eentr-o parte sau alta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 16:15",
              "1 Imp 2:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 2:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 \u015ftii bine c\u0103, \u00een ziua c\u00e2nd vei ie\u015fi \u015fi vei trece p\u00e2r\u00e2ul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Chedron, vei muri. Atunci, s\u00e2ngele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " t\u0103u va c\u0103dea asupra capului t\u0103u.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 15:23"
            ],
            "**": [
              "Lev 20:9",
              "Ios 2:19",
              "2 Sam 1:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 2:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015eimei a r\u0103spuns \u00eemp\u0103ratului: \u201eBine! Robul t\u0103u va face cum spune domnul meu \u00eemp\u0103ratul.\u201d \u015ei \u015eimei a locuit mult\u0103 vreme la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 2:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 trei ani, s-a \u00eent\u00e2mplat c\u0103 doi slujitori ai lui \u015eimei au fugit la Achi\u015f"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Maaca, \u00eemp\u0103ratul Gatului. Au dat de \u015ftire lui \u015eimei zic\u00e2nd: \u201eIat\u0103 c\u0103 slujitorii t\u0103i sunt la Gat.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 27:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 2:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015eimei s-a sculat, a pus \u015faua pe m\u0103gar \u015fi s-a dus la Gat, la Achi\u015f, s\u0103-\u015fi caute slujitorii. \u015eimei s-a dus \u015fi \u015fi-a adus \u00eenapoi slujitorii din Gat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 2:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au dat de veste lui Solomon c\u0103 \u015eimei a plecat din Ierusalim la Gat \u015fi c\u0103 s-a \u00eentors."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 2:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a chemat pe \u015eimei \u015fi i-a zis: \u201eNu te-am pus eu s\u0103 juri pe Domnul \u015fi nu \u0163i-am spus eu hot\u0103r\u00e2t: \u2018S\u0103 \u015ftii c\u0103 vei muri \u00een ziua c\u00e2nd vei ie\u015fi s\u0103 te duci \u00eentr-o parte sau alta\u2019? \u015ei nu mi-ai r\u0103spuns tu: \u2018Bine, am \u00een\u0163eles\u2019?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 2:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru ce atunci n-ai ascultat de jur\u0103m\u00e2ntul Domnului \u015fi de porunca pe care \u0163i-o d\u0103dusem?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 2:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00eemp\u0103ratul a zis lui \u015eimei: \u201e\u015etii \u00een\u0103untrul inimii tale tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103ul pe care l-ai f\u0103cut tat\u0103lui meu David; Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a \u00eentors r\u0103utatea ta asupra capului t\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 16:5",
              "Ps 7:16"
            ],
            "**": [
              "Ezec 17:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 2:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar \u00eemp\u0103ratul Solomon va fi binecuv\u00e2ntat \u015fi scaunul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de domnie al lui David va fi \u00eent\u0103rit pe vecie \u00eenaintea Domnului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 25:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 2:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00eemp\u0103ratul a poruncit lui Benaia, fiul lui Iehoiada, care a ie\u015fit \u015fi a lovit pe \u015eimei, \u015fi \u015eimei a murit.Astfel, \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a \u00eent\u0103rit \u00een m\u00e2inile lui Solomon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 2:12"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Imparati 3",
      "chapter": 3,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-imparati/3",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "C\u0103s\u0103toria lui Solomon. Visul lui"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 3:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a \u00eencuscrit cu Faraon, \u00eemp\u0103ratul Egiptului. A luat de nevast\u0103 pe fata lui Faraon \u015fi a adus-o \u00een cetatea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui David p\u00e2n\u0103 \u015fi-a ispr\u0103vit de zidit casa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui, Casa Domnului \u015fi zidul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dimprejurul Ierusalimului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 7:8",
              "1 Imp 9:24"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 5:7"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Imp 7:1"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "1 Imp 9:15",
              "1 Imp 9:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 3:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Poporul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu aducea jertfe dec\u00e2t pe \u00een\u0103l\u0163imi, c\u0103ci p\u00e2n\u0103 pe vremea aceasta nu se zidise \u00eenc\u0103 o cas\u0103 \u00een Numele Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 17:3-5",
              "Deut 12:2",
              "Deut 12:4",
              "Deut 12:5",
              "1 Imp 22:43"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 3:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon iubea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Domnul \u015fi se \u0163inea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de obiceiurile tat\u0103lui s\u0103u David. Numai c\u0103 aducea jertfe \u015fi t\u0103m\u00e2ie pe \u00een\u0103l\u0163imi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 6:5",
              "Deut 30:16",
              "Deut 30:20",
              "Ps 31:23",
              "Rom 8:28",
              "1 Cor 8:3"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 3:6",
              "1 Imp 3:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 3:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul s-a dus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Gabaon s\u0103 aduc\u0103 jertfe acolo, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era cea mai \u00eensemnat\u0103 \u00een\u0103l\u0163ime. Solomon a adus o mie de arderi-de-tot pe altar."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 1:3"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 16:39",
              "2 Cron 1:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 3:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La Gabaon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Domnul S-a ar\u0103tat \u00een vis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Solomon noaptea \u015fi Dumnezeu i-a zis: \u201eCere ce vrei s\u0103-\u0163i dau.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 9:2",
              "2 Cron 1:7"
            ],
            "**": [
              "Num 12:6",
              "Mat 1:20",
              "Mat 2:13",
              "Mat 2:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 3:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a r\u0103spuns: \u201eTu ai ar\u0103tat o mare bun\u0103voin\u0163\u0103 fa\u0163\u0103 de robul T\u0103u David, tat\u0103l meu, pentru c\u0103 umbla"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea Ta \u00een credincio\u015fie, \u00een dreptate \u015fi \u00een cur\u0103\u0163ie de inim\u0103 fa\u0163\u0103 de Tine; i-ai p\u0103strat aceast\u0103 mare bun\u0103voin\u0163\u0103 \u015fi i-ai dat un fiu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care \u015fade pe scaunul lui de domnie, cum se vede ast\u0103zi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 1:8"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 2:4",
              "1 Imp 9:4",
              "2 Imp 20:3",
              "Ps 15:2"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Imp 1:48"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 3:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, Doamne, Dumnezeul meu, Tu ai pus pe robul T\u0103u s\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163easc\u0103 \u00een locul tat\u0103lui meu David, \u015fi eu nu sunt dec\u00e2t un t\u00e2n\u0103r"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nu sunt \u00eencercat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 29:1"
            ],
            "**": [
              "Num 27:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 3:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Robul T\u0103u este \u00een mijlocul poporului pe care l-ai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ales, popor foarte mare, care nu poate fi nici socotit, nici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " num\u0103rat, din pricina mul\u0163imii lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 7:6"
            ],
            "**": [
              "Gen 13:16",
              "Gen 15:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 3:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "D\u0103 dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " robului T\u0103u o inim\u0103 priceput\u0103, ca s\u0103 judece"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe poporul T\u0103u, s\u0103 deosebeasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " binele de r\u0103u! C\u0103ci cine ar putea s\u0103 judece pe poporul T\u0103u, pe poporul acesta a\u015fa de mare la num\u0103r!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 1:10",
              "Prov 2:3-9",
              "Iac 1:5"
            ],
            "**": [
              "Ps 72:1",
              "Ps 72:2"
            ],
            "\u2020": [
              "Evr 5:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 3:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cererea aceasta a lui Solomon a pl\u0103cut Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 3:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Dumnezeu a zis: \u201eFiindc\u0103 lucrul acesta \u00eel ceri, fiindc\u0103 nu ceri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru tine nici via\u0163\u0103 lung\u0103, nici bog\u0103\u0163ii, nici moartea vr\u0103jma\u015filor t\u0103i, ci ceri pricepere, ca s\u0103 faci dreptate,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iac 4:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 3:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " face dup\u0103 cuv\u00e2ntul t\u0103u. \u00ce\u0163i voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " da o inim\u0103 \u00een\u0163eleapt\u0103 \u015fi priceput\u0103, a\u015fa cum n-a fost nimeni \u00eenaintea ta \u015fi nu se va scula nimeni niciodat\u0103 ca tine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 5:14",
              "1 Ioan 5:15"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 4:29-31",
              "1 Imp 5:12",
              "1 Imp 10:24",
              "Ecl 1:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 3:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mai mult, \u00ee\u0163i voi da"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi ce n-ai cerut: bog\u0103\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi slav\u0103, a\u015fa \u00eenc\u00e2t \u00een tot timpul vie\u0163ii tale nu va fi niciun \u00eemp\u0103rat ca tine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 6:33",
              "Efes 3:20"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 4:21",
              "1 Imp 4:24",
              "1 Imp 10:23",
              "1 Imp 10:25",
              "Prov 3:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 3:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, dac\u0103 vei umbla \u00een c\u0103ile Mele, p\u0103zind legile \u015fi poruncile Mele, cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a f\u0103cut David, tat\u0103l t\u0103u, \u00ee\u0163i voi lungi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zilele.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 15:5"
            ],
            "**": [
              "Ps 91:16",
              "Prov 3:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 3:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon s-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de\u015fteptat. Acesta a fost visul. Solomon s-a \u00eentors la Ierusalim \u015fi s-a \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat \u00eenaintea chivotului leg\u0103m\u00e2ntului Domnului. A adus arderi-de-tot \u015fi jertfe de mul\u0163umire \u015fi a dat un osp\u0103\u0163"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tuturor slujitorilor lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 41:7"
            ],
            "**": [
              "Gen 40:20",
              "1 Imp 8:65",
              "Estera 1:3",
              "Dan 5:1",
              "Marc 6:21"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Judecata lui Solomon"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 3:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci au venit dou\u0103 femei curve la \u00eemp\u0103rat \u015fi s-au \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 27:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 3:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Una din femei a zis: \u201eRogu-m\u0103, domnul meu, eu \u015fi femeia aceasta locuiam \u00een aceea\u015fi cas\u0103 \u015fi am n\u0103scut l\u00e2ng\u0103 ea \u00een cas\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 3:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 trei zile, femeia aceasta a n\u0103scut \u015fi ea. Locuiam \u00eempreun\u0103, niciun str\u0103in nu era cu noi \u00een cas\u0103, nu eram dec\u00e2t noi am\u00e2ndou\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 3:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Peste noapte, fiul acestei femei a murit, pentru c\u0103 se culcase peste el."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 3:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea s-a sculat pe la mijlocul nop\u0163ii, a luat pe fiul meu de l\u00e2ng\u0103 mine, pe c\u00e2nd dormea roaba ta, \u015fi l-a culcat la s\u00e2nul ei, iar pe fiul ei, care murise, l-a culcat la s\u00e2nul meu."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 3:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Diminea\u0163a, m-am sculat s\u0103 dau \u0163\u00e2\u0163\u0103 copilului, \u015fi iat\u0103 c\u0103 era mort. M-am uitat cu luare aminte la el diminea\u0163a, \u015fi iat\u0103 c\u0103 nu era fiul meu pe care-l n\u0103scusem.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 3:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cealalt\u0103 femeie a zis: \u201eBa nu; fiul meu este cel viu, iar fiul t\u0103u e cel mort.\u201d Dar cea dint\u00e2i a r\u0103spuns: \u201eBa nicidecum! Fiul t\u0103u este cel mort, iar fiul meu este cel viu.\u201d A\u015fa au vorbit ele \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 3:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a zis: \u201eUna zice: \u2018Fiul meu este cel viu, iar fiul t\u0103u este cel mort.\u2019 \u015ei cealalt\u0103 zice: \u2018Ba nicidecum! Fiul t\u0103u este cel mort, iar fiul meu este cel viu.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 3:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi a ad\u0103ugat: \u201eAduce\u0163i-mi o sabie.\u201d Au adus o sabie \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 3:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00eemp\u0103ratul a zis: \u201eT\u0103ia\u0163i \u00een dou\u0103 copilul cel viu \u015fi da\u0163i o jum\u0103tate uneia \u015fi o jum\u0103tate celeilalte.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 3:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, femeia al c\u0103rei copil era viu a sim\u0163it c\u0103 i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se rupe inima pentru copil \u015fi a zis \u00eemp\u0103ratului: \u201eAh, domnul meu, d\u0103-i mai bine ei copilul cel viu \u015fi nu-l omor\u00ee!\u201d Dar cealalt\u0103 a zis: \u201eS\u0103 nu fie nici al meu, nici al t\u0103u; t\u0103ia\u0163i-l!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 43:30",
              "Isa 49:15",
              "Ier 31:20",
              "Osea 11:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 3:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00eemp\u0103ratul, lu\u00e2nd cuv\u00e2ntul, a zis: \u201eDa\u0163i celei dint\u00e2i copilul cel viu \u015fi nu-l omor\u00e2\u0163i. Ea este mama lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 3:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot Israelul a auzit de hot\u0103r\u00e2rea pe care o rostise \u00eemp\u0103ratul. \u015ei s-au temut de \u00eemp\u0103rat, c\u0103ci au v\u0103zut c\u0103 \u00een\u0163elepciunea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu era \u00een el, pov\u0103\u0163uindu-l \u00een judec\u0103\u0163ile lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 3:9",
              "1 Imp 3:11",
              "1 Imp 3:12"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Imparati 4",
      "chapter": 4,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-imparati/4",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Slujba\u015fii cei mai \u00eenal\u0163i ai lui Solomon"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 4:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Solomon era \u00eemp\u0103rat peste tot Israelul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 4:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 c\u0103peteniile pe care le avea \u00een slujba lui: Azaria, fiul preotului \u0162adoc,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 4:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elihoref \u015fi Ahia, fiii lui \u015ei\u015fa, erau logofe\u0163i; Iosafat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Ahilud, era scriitor;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 8:16",
              "2 Sam 20:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 4:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Benaia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Iehoiada, era peste o\u015ftire; \u0162adoc \u015fi Abiatar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " erau preo\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 2:35"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 2:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 4:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Azaria, fiul lui Natan, era mai-mare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " peste \u00eengrijitori. Zabud, fiul lui Natan, era slujba\u015f"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de stat, cirac"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al \u00eemp\u0103ratului;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 4:7"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 8:18",
              "2 Sam 20:26"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Sam 15:37",
              "2 Sam 16:16",
              "1 Cron 27:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 4:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahi\u015far era mai-mare peste casa \u00eemp\u0103ratului \u015fi Adoniram"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Abda, era mai-mare peste d\u0103ri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 5:14"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Numele celor doisprezece \u00eengrijitori"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 4:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon avea doisprezece \u00eengrijitori peste tot Israelul. Ei \u00eengrijeau de hrana \u00eemp\u0103ratului \u015fi a casei lui, fiecare timp de o lun\u0103 din an."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 4:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103-le numele:Fiul lui Hur, \u00een muntele lui Efraim."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 4:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiul lui Decher, la Maca\u0163, la Saalbim, la Bet-\u015eeme\u015f, la Elon \u015fi la Bet-Hanan."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 4:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiul lui Hesed, la Arubot; el avea Soco \u015fi toat\u0103 \u0163ara Hefer."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 4:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiul lui Abinadab avea tot \u0163inutul Dorului. Tafat, fata lui Solomon, era nevasta lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 4:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Baana, fiul lui Ahilud, avea Taanac \u015fi Meghido \u015fi tot Bet-\u015eeanul de l\u00e2ng\u0103 \u0162artan sub Izreel, de la Bet-\u015eean p\u00e2n\u0103 la Abel-Mehola, p\u00e2n\u0103 dincolo de Iocmeam."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 4:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiul lui Gheber, la Ramot din Galaad; el avea t\u00e2rgurile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Iair, fiul lui Manase, \u00een Galaad; mai avea \u015fi \u0163inutul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Argob \u00een Basan, \u015faizeci de cet\u0103\u0163i mari, cu ziduri \u015fi z\u0103voare de aram\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 32:41"
            ],
            "**": [
              "Deut 3:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 4:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahinadab, fiul lui Ido, la Mahanaim."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 4:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahimaa\u0163, \u00een Neftali. El luase de nevast\u0103 pe Basmat, fata lui Solomon."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 4:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Baana, fiul lui Hu\u015fai, \u00een A\u015fer \u015fi la Bealot."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 4:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosafat, fiul lui Paruah, \u00een Isahar."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 4:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015eimei, fiul lui Ela, \u00een Beniamin."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 4:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Gheber, fiul lui Uri, \u00een \u0163ara Galaadului; el avea \u0163inutul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Sihon, \u00eemp\u0103ratul amori\u0163ilor, \u015fi al lui Og, \u00eemp\u0103ratul Basanului. Era un singur \u00eengrijitor \u00een \u0163ara aceasta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 3:8"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "M\u0103rirea lui Solomon"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 4:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iuda \u015fi Israel erau \u00een num\u0103r foarte mare, ca nisipul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de pe \u0163\u0103rmul m\u0103rii. Ei m\u00e2ncau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", beau \u015fi se veseleau."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 22:17",
              "1 Imp 3:8",
              "Prov 14:28"
            ],
            "**": [
              "Ps 72:3",
              "Ps 72:7",
              "Mica 4:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 4:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mai st\u0103p\u00e2nea \u015fi toate \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iile de la r\u00e2u"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2n\u0103 \u00een \u0163ara filistenilor \u015fi p\u00e2n\u0103 la hotarul Egiptului. Ei \u00eei aduceau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " daruri \u015fi au fost supu\u015fi lui Solomon tot timpul vie\u0163ii lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 9:26",
              "Ps 72:8"
            ],
            "**": [
              "Gen 15:18",
              "Ios 1:4"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 68:29",
              "Ps 72:10",
              "Ps 72:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 4:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen fiecare zi, Solomon m\u00e2nca treizeci de cori de floare de f\u0103in\u0103 \u015fi \u015faizeci de cori de alt\u0103 f\u0103in\u0103,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 4:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "zece boi gra\u015fi, dou\u0103zeci de boi de p\u0103scut \u015fi o sut\u0103 de oi, afar\u0103 de cerbi, c\u0103prioare, ciute \u015fi p\u0103s\u0103ri \u00eengr\u0103\u015fate."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 4:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "St\u0103p\u00e2nea peste toat\u0103 \u0163ara de dincoace de r\u00e2u, de la Tifsah p\u00e2n\u0103 la Gaza, peste to\u0163i \u00eemp\u0103ra\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de dincoace de r\u00e2u. \u015ei avea pace"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pretutindeni, de jur \u00eemprejur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 72:11"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 22:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 4:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iuda \u015fi Israel, de la Dan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2n\u0103 la Beer-\u015eeba, au locuit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een lini\u015fte, fiecare sub via lui \u015fi sub smochinul lui, \u00een tot timpul lui Solomon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 23:6"
            ],
            "**": [
              "Mica 4:4",
              "Zah 3:10",
              "Jud 20:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 4:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " avea patruzeci de mii de iesle pentru caii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de la carele lui \u015fi dou\u0103sprezece mii de c\u0103l\u0103re\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 10:26",
              "2 Cron 1:14",
              "2 Cron 9:25"
            ],
            "**": [
              "Deut 17:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 4:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cengrijitorii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eengrijeau de hrana \u00eemp\u0103ratului Solomon \u015fi a tuturor celor ce se apropiau de masa lui, fiecare \u00een luna lui, \u015fi nu l\u0103sau s\u0103 fie vreo lips\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 4:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 4:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aduceau \u015fi orz \u015fi paie pentru arm\u0103sari \u015fi fugari, \u00een locul unde se afla \u00eemp\u0103ratul, fiecare dup\u0103 poruncile pe care le primise."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Faima \u015fi \u00een\u0163elepciunea lui Solomon"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 4:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a dat lui Solomon \u00een\u0163elepciune, foarte mare pricepere \u015fi cuno\u015ftin\u0163e multe, ca nisipul de pe \u0163\u0103rmul m\u0103rii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 3:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 4:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen\u0163elepciunea lui Solomon \u00eentrecea \u00een\u0163elepciunea tuturor fiilor R\u0103s\u0103ritului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi toat\u0103 \u00een\u0163elepciunea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " egiptenilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 25:6"
            ],
            "**": [
              "Fapte 7:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 4:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El era mai \u00een\u0163elept"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dec\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " orice om, mai mult"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dec\u00e2t Etan, Ezrahitul, mai mult dec\u00e2t Heman, Calcol \u015fi Darda, fiii lui Mahol, \u015fi faima lui se r\u0103sp\u00e2ndise printre toate neamurile de primprejur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 3:12"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 15:19",
              "Ps 89:1"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Cron 2:6",
              "1 Cron 6:33",
              "1 Cron 15:19",
              "Ps 88:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 4:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A rostit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trei mii de pilde \u015fi a alc\u0103tuit o mie cinci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2nt\u0103ri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 1:1",
              "Ecl 12:9"
            ],
            "**": [
              "Cant 1:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 4:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A vorbit despre copaci, de la cedrul din Liban p\u00e2n\u0103 la isopul care cre\u015fte pe zid, a vorbit, de asemenea, despre dobitoace, despre p\u0103s\u0103ri, despre t\u00e2r\u00e2toare \u015fi despre pe\u015fti."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 4:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Veneau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oameni din toate popoarele s\u0103 asculte \u00een\u0163elepciunea lui Solomon, din partea tuturor \u00eemp\u0103ra\u0163ilor p\u0103m\u00e2ntului care auziser\u0103 vorbindu-se de \u00een\u0163elepciunea lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 10:1",
              "2 Cron 9:1",
              "2 Cron 9:23"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Imparati 5",
      "chapter": 5,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-imparati/5",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Zidirea Templului"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 5:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hiram"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemp\u0103ratul Tirului, a trimis pe slujitorii s\u0103i la Solomon, c\u0103ci auzise c\u0103 fusese uns \u00eemp\u0103rat \u00een locul tat\u0103lui s\u0103u \u015fi el iubise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " totdeauna pe David."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 5:10",
              "1 Imp 5:18",
              "2 Cron 2:3"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 5:11",
              "1 Cron 14:1",
              "Amos 1:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 5:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a trimis vorb\u0103 lui Hiram:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 2:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 5:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201e\u015etii c\u0103 tat\u0103l meu David n-a putut s\u0103 zideasc\u0103 o cas\u0103 Domnului Dumnezeului lui, din pricina r\u0103zboaielor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu care l-au \u00eenconjurat vr\u0103jma\u015fii lui p\u00e2n\u0103 ce Domnul i-a pus sub talpa picioarelor lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 22:8",
              "1 Cron 28:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 5:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, Domnul Dumnezeul meu mi-a dat odihn\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din toate p\u0103r\u0163ile; nu mai am nici potrivnic, nici nenorociri!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 4:24",
              "1 Cron 22:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 5:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 am de g\u00e2nd s\u0103 zidesc o cas\u0103 Numelui Domnului Dumnezeului meu, cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a spus Domnul tat\u0103lui meu David, zic\u00e2nd: \u2018Fiul t\u0103u pe care-l voi pune \u00een locul t\u0103u pe scaunul t\u0103u de domnie, el va zidi o cas\u0103 Numelui Meu.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 2:4"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 7:13",
              "1 Cron 17:12",
              "1 Cron 22:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 5:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Porunce\u015fte acum s\u0103 se taie pentru mine cedri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Liban. Slujitorii mei vor fi cu ai t\u0103i \u015fi-\u0163i voi pl\u0103ti simbria slujitorilor t\u0103i a\u015fa cum o vei hot\u0103r\u00ee tu, c\u0103ci \u015ftii c\u0103 dintre noi nimeni nu se pricepe s\u0103 taie lemne ca sidonienii.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 2:8",
              "2 Cron 2:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 5:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a auzit Hiram cuvintele lui Solomon, a avut o mare bucurie \u015fi a zis: \u201eBinecuv\u00e2ntat s\u0103 fie ast\u0103zi Domnul, care a dat lui David un fiu \u00een\u0163elept drept c\u0103petenie a acestui mare popor!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 5:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Hiram a trimis r\u0103spuns lui Solomon: \u201eAm auzit ce ai trimis s\u0103 mi se spun\u0103. Voi face tot ce vei vrea \u00een ce prive\u015fte lemnele de cedru \u015fi lemnele de chiparos."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 5:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slujitorii mei le vor cobor\u00ee din Liban la mare \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " le voi trimite pe mare \u00een plute, p\u00e2n\u0103 la locul pe care mi-l vei ar\u0103ta: acolo voi pune s\u0103 le dezlege \u015fi le vei lua. Ceea ce cer \u00een schimb este s\u0103 trimi\u0163i merinde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " casei mele.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 2:16"
            ],
            "**": [
              "Ezra 3:7",
              "Ezec 27:17",
              "Fapte 12:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 5:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hiram a dat lui Solomon lemne de cedru \u015fi lemne de chiparos c\u00e2t a voit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 5:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Solomon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a dat lui Hiram dou\u0103zeci de mii de cori de gr\u00e2u pentru hrana casei lui \u015fi dou\u0103zeci de cori de untdelemn curat; iat\u0103 ce a dat Solomon \u00een fiecare an lui Hiram."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 2:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 5:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a dat \u00een\u0163elepciune lui Solomon, cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eei f\u0103g\u0103duise. \u00centre Hiram \u015fi Solomon a fost pace \u015fi au f\u0103cut leg\u0103m\u00e2nt \u00eempreun\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 3:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 5:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Solomon a luat din tot Israelul oameni de corvoad\u0103, \u00een num\u0103r de treizeci de mii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 5:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-a trimis \u00een Liban, c\u00e2te zece mii pe lun\u0103, cu schimbul; o lun\u0103 erau \u00een Liban \u015fi dou\u0103 luni erau acas\u0103. Adoniram era mai-mare peste"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oamenii de corvoad\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 4:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 5:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mai avea \u015faptezeci de mii de oameni care purtau poverile \u015fi optzeci de mii care t\u0103iau pietrele \u00een mun\u0163i,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 9:21",
              "2 Cron 2:17",
              "2 Cron 2:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 5:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "afar\u0103 de c\u0103peteniile, \u00een num\u0103r de trei mii trei sute, puse de Solomon peste lucr\u0103ri \u015fi \u00eens\u0103rcinate cu privegherea lucr\u0103torilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 5:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a poruncit s\u0103 se scoat\u0103 pietre mari \u015fi m\u0103re\u0163e, cioplite"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru temeliile casei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 22:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 5:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lucr\u0103torii lui Solomon, ai lui Hiram \u015fi ghibli\u0163ii le-au cioplit \u015fi au preg\u0103tit lemnele \u015fi pietrele pentru zidirea casei."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Imparati 6",
      "chapter": 6,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-imparati/6",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Zidirea Templului"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 6:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al patru sute optzecilea an dup\u0103 ie\u015firea copiilor lui Israel din \u0163ara Egiptului, Solomon a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zidit Casa Domnului, \u00een al patrulea an al domniei lui peste Israel, \u00een luna Ziv, care este luna a doua."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 3:1",
              "2 Cron 3:2"
            ],
            "**": [
              "Fapte 7:47"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 6:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Casa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care a zidit-o \u00eemp\u0103ratul Solomon Domnului era lung\u0103 de \u015faizeci de co\u0163i, lat\u0103 de dou\u0103zeci \u015fi \u00eenalt\u0103 de treizeci."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 41:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 6:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pridvorul dinaintea templului casei avea o lungime de dou\u0103zeci de co\u0163i \u00een l\u0103\u0163imea casei \u015fi zece co\u0163i l\u0103rgime \u00een fa\u0163a casei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 6:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a f\u0103cut casei ferestre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " largi \u00een\u0103untru \u015fi str\u00e2mte afar\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 40:16",
              "Ezec 41:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 6:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A zidit, lipite de zidul casei, mai multe r\u00e2nduri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de od\u0103i, unul peste altul, de jur \u00eemprejur, care \u00eenconjurau zidurile casei, Templul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Sf\u00e2ntul Loca\u015f, \u015fi a f\u0103cut astfel od\u0103i l\u0103turalnice de jur \u00eemprejur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 41:6"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 6:16",
              "1 Imp 6:19-21",
              "1 Imp 6:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 6:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Catul de jos era lat de cinci co\u0163i, cel de la mijloc de \u015fase co\u0163i, iar al treilea de \u015fapte co\u0163i, c\u0103ci pe partea de afar\u0103 a casei a f\u0103cut arcade str\u00e2mte \u00eemprejur, ca grinzile s\u0103 nu fie prinse \u00een zidurile casei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 6:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd s-a zidit casa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", s-au \u00eentrebuin\u0163at pietre cioplite gata \u00eenainte de a fi aduse acolo, a\u015fa c\u0103 nici ciocan, nici secure, nici o unealt\u0103 de fier nu s-a auzit \u00een cas\u0103 \u00een timpul zidirii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 27:5",
              "Deut 27:6",
              "1 Imp 5:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 6:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Intrarea od\u0103ilor din catul de jos era \u00een partea dreapt\u0103 a casei; \u00een catul de la mijloc te suiai pe o scar\u0103 cotit\u0103 \u015fi, tot a\u015fa, de la catul de mijloc, la al treilea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 6:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce a ispr\u0103vit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de zidit casa, Solomon a acoperit-o cu sc\u00e2nduri \u015fi cu grinzi de cedru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 6:14",
              "1 Imp 6:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 6:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A f\u0103cut de cinci co\u0163i de \u00eenalte fiecare din caturile dimprejurul \u00eentregii case \u015fi le-a legat de cas\u0103 prin lemne de cedru."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 6:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Solomon \u015fi i-a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 6:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eTu zide\u015fti casa aceasta! Dac\u0103 vei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " umbla dup\u0103 legile Mele, dac\u0103 vei \u00eemplini or\u00e2nduirile Mele, dac\u0103 vei p\u0103zi \u015fi vei urma toate poruncile Mele, voi \u00eemplini fa\u0163\u0103 de tine f\u0103g\u0103duin\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care am f\u0103cut-o tat\u0103lui t\u0103u, David:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 2:4",
              "1 Imp 9:4"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 7:13",
              "1 Cron 22:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 6:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " locui \u00een mijlocul copiilor lui Israel \u015fi nu voi p\u0103r\u0103si"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe poporul Meu Israel.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:8",
              "Lev 26:11",
              "2 Cor 6:16",
              "Apoc 21:3"
            ],
            "**": [
              "Deut 31:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 6:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce a ispr\u0103vit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de zidit casa,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 6:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 6:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon i-a \u00eembr\u0103cat zidurile pe din\u0103untru cu sc\u00e2nduri de cedru, de la pardoseal\u0103 p\u00e2n\u0103 la tavan, a \u00eembr\u0103cat astfel \u00een lemn partea din\u0103untru \u015fi a acoperit pardoseala casei cu sc\u00e2nduri de chiparos."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 6:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A \u00eembr\u0103cat cu sc\u00e2nduri de cedru cei dou\u0103zeci de co\u0163i ai fundului casei, de la pardoseal\u0103 p\u00e2n\u0103 \u00een cre\u015ftetul zidurilor, \u015fi a p\u0103strat locul acesta, ca s\u0103 fac\u0103 din el Sf\u00e2nta Sfintelor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Locul Preasf\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 26:33",
              "Lev 16:2",
              "1 Imp 8:6",
              "2 Cron 3:8",
              "Ezec 45:3",
              "Evr 9:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 6:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei patruzeci de co\u0163i de dinainte alc\u0103tuiau Casa, adic\u0103 Templul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 6:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lemnul de cedru din\u0103untru avea s\u0103p\u0103turi de colocin\u0163i \u015fi flori deschise; totul era de cedru, nu se vedea nicio piatr\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 6:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon a preg\u0103tit Locul Preasf\u00e2nt \u00een\u0103untru, \u00een mijlocul casei, ca s\u0103 a\u015feze acolo chivotul leg\u0103m\u00e2ntului Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 6:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Locul Preasf\u00e2nt avea dou\u0103zeci de co\u0163i lungime, dou\u0103zeci de co\u0163i l\u0103\u0163ime \u015fi dou\u0103zeci de co\u0163i \u00een\u0103l\u0163ime. Solomon l-a c\u0103ptu\u015fit cu aur curat. A f\u0103cut \u00eenaintea Locului Preasf\u00e2nt un altar de lemn de cedru \u015fi l-a acoperit cu aur."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 6:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Partea din\u0103untru a casei a c\u0103ptu\u015fit-o cu aur \u015fi a prins perdeaua din\u0103untru \u00een l\u0103n\u0163i\u015foare de aur \u00eenaintea Locului Preasf\u00e2nt, pe care l-a acoperit cu aur."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 6:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A c\u0103ptu\u015fit toat\u0103 casa cu aur, casa \u00eentreag\u0103, \u015fi a acoperit cu aur tot altarul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care era \u00eenaintea Locului Preasf\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 30:1",
              "Exod 30:3",
              "Exod 30:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 6:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen Locul Preasf\u00e2nt a f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " doi heruvimi de lemn de m\u0103slin s\u0103lbatic, \u00eenal\u0163i de zece co\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 37:7-9",
              "2 Cron 3:10-12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 6:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiecare din cele dou\u0103 aripi ale unuia din heruvimi avea cinci co\u0163i, ceea ce f\u0103cea zece co\u0163i de la cap\u0103tul uneia din aripile lui p\u00e2n\u0103 la cap\u0103tul celeilalte."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 6:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Al doilea heruvim avea tot zece co\u0163i. M\u0103sura \u015fi chipul erau acelea\u015fi pentru am\u00e2ndoi heruvimii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 6:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen\u0103l\u0163imea fiec\u0103ruia din cei doi heruvimi era de zece co\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 6:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon a a\u015fezat heruvimii \u00een mijlocul casei, \u00een partea din\u0103untru. Aripile lor erau \u00eentinse"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; aripa celui dint\u00e2i atingea un zid \u015fi aripa celui de al doilea atingea cel\u0103lalt zid, iar celelalte aripi ale lor se \u00eent\u00e2lneau la capete, \u00een mijlocul casei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:20",
              "Exod 37:9",
              "2 Cron 5:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 6:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon a acoperit \u015fi heruvimii cu aur."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 6:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe toate zidurile casei de jur \u00eemprejur, \u00een partea din fund \u015fi \u00een fa\u0163\u0103, a pus s\u0103 sape chipuri de heruvimi, de finici \u015fi de flori deschise."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 6:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A acoperit pardoseala casei cu aur, \u00een partea din fund \u015fi \u00een fa\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 6:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La intrarea Locului Preasf\u00e2nt a f\u0103cut dou\u0103 u\u015fi din lemn de m\u0103slin s\u0103lbatic; pragul de sus \u015fi u\u015forii u\u015filor erau \u00een cinci muchii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 6:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cele dou\u0103 u\u015fi erau f\u0103cute din lemn de m\u0103slin s\u0103lbatic. A pus s\u0103 sape pe ele chipuri de heruvimi, de finici \u015fi de flori deschise \u015fi le-a acoperit cu aur, a \u00eentins aurul \u015fi peste heruvimi, \u015fi peste finici."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 6:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A f\u0103cut, de asemenea, pentru poarta Templului ni\u015fte u\u015fori de lemn de m\u0103slin s\u0103lbatic, \u00een patru muchii,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 6:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi cu dou\u0103 u\u015fi de lemn de chiparos; fiecare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " u\u015f\u0103 era f\u0103cut\u0103 din dou\u0103 sc\u00e2nduri desp\u0103r\u0163ite."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 41:23",
              "Ezec 41:24",
              "Ezec 41:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 6:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A pus s\u0103 sape pe ele chipuri de heruvimi, de finici \u015fi de flori deschise \u015fi le-a acoperit cu aur, pe care l-a \u00eentins pe s\u0103p\u0103tura de chipuri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 6:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A zidit \u015fi curtea din\u0103untru din trei r\u00e2nduri de pietre cioplite \u015fi dintr-un r\u00e2nd de grinzi de cedru."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 6:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen anul al"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " patrulea, \u00een luna Ziv, s-au pus temeliile Casei Domnului"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 6:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 6:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi \u00een anul al unsprezecelea, \u00een luna Bul, care este a opta lun\u0103, casa a fost ispr\u0103vit\u0103 \u00een toate p\u0103r\u0163ile ei \u015fi a\u015fa cum trebuia s\u0103 fie. \u00cen timp de \u015fapte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ani a zidit-o Solomon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 6:1"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Imparati 7",
      "chapter": 7,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-imparati/7",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Zidirea casei lui Solomon"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon \u015fi-a mai zidit \u015fi casa lui \u015fi a \u0163inut treisprezece"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ani p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd a ispr\u0103vit-o de tot."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 9:10",
              "2 Cron 8:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A zidit mai \u00eent\u00e2i casa din p\u0103durea Libanului: lung\u0103 de o sut\u0103 de co\u0163i, lat\u0103 de cincizeci de co\u0163i \u015fi \u00eenalt\u0103 de treizeci de co\u0163i. Se sprijinea pe patru r\u00e2nduri de st\u00e2lpi de cedru \u015fi pe st\u00e2lpi erau grinzi de cedru."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A acoperit cu cedru od\u0103ile care erau sprijinite de st\u00e2lpi \u015fi care erau \u00een num\u0103r de patruzeci \u015fi cinci, c\u00e2te cincisprezece de fiecare cat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Erau trei caturi \u015fi fiecare din ele avea ferestrele fa\u0163\u0103 \u00een fa\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate u\u015file \u015fi to\u0163i u\u015forii erau din b\u00e2rne \u00een patru muchii \u015fi, la fiecare din cele trei caturi, u\u015file erau fa\u0163\u0103 \u00een fa\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A f\u0103cut un pridvor de st\u00e2lpi, lung de cincizeci de co\u0163i \u015fi lat de treizeci de co\u0163i, \u015fi un alt pridvor \u00eenainte cu st\u00e2lpi \u015fi trepte \u00een fa\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A f\u0103cut pridvorul scaunului de domnie, unde judeca, pridvorul judec\u0103\u0163ii, \u015fi l-a acoperit cu cedru, de la pardoseal\u0103 p\u00e2n\u0103 \u00een tavan."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Casa lui de locuit a fost zidit\u0103 \u00een acela\u015fi fel, \u00eentr-o alt\u0103 curte, \u00een dosul pridvorului. \u015ei a f\u0103cut o cas\u0103 la fel cu pridvorul acesta pentru fata lui Faraon pe care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o luase de nevast\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 3:1",
              "2 Cron 8:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru toate aceste cl\u0103diri a \u00eentrebuin\u0163at pietre minunate, cioplite dup\u0103 m\u0103sur\u0103, ferestruite cu fier\u0103str\u0103ul \u00een\u0103untru \u015fi \u00een afar\u0103, \u015fi aceasta din temelii p\u00e2n\u0103 la strea\u015fin\u0103 \u015fi afar\u0103 p\u00e2n\u0103 la curtea cea mare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Temeliile erau de pietre foarte de pre\u0163 \u015fi mari, pietre de zece co\u0163i \u015fi pietre de opt co\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Deasupra erau iar\u0103\u015fi pietre foarte de pre\u0163, t\u0103iate dup\u0103 m\u0103sur\u0103, \u015fi lemn de cedru."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Curtea cea mare avea de jur \u00eemprejurul ei trei \u015firuri de pietre cioplite \u015fi un \u015fir de b\u00e2rne de cedru, ca \u015fi curtea din\u0103untru a Casei Domnului \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca \u015fi pridvorul casei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 10:23",
              "Fapte 3:11"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Cei doi st\u00e2lpi de aram\u0103"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Solomon a trimis \u015fi a adus din Tir pe Hiram"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ","
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 4:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " unei v\u0103duve din semin\u0163ia lui Neftali \u015fi al unui tat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Tir, care lucra \u00een aram\u0103. Hiram era plin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de \u00een\u0163elepciune, de pricepere \u015fi de \u015ftiin\u0163\u0103 \u00een s\u0103v\u00e2r\u015firea oric\u0103rei lucr\u0103ri de aram\u0103. El a venit la \u00eemp\u0103ratul Solomon \u015fi i-a f\u0103cut toate lucr\u0103rile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 2:14"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 4:16"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 31:3",
              "Exod 36:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A turnat cei doi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " st\u00e2lpi de aram\u0103. Cel dint\u00e2i avea optsprezece co\u0163i \u00een \u00een\u0103l\u0163ime \u015fi un fir de doisprezece co\u0163i m\u0103sura grosimea celui de al doilea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 25:17",
              "2 Cron 3:15",
              "2 Cron 4:12",
              "Ier 52:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A turnat dou\u0103 coperi\u015furi de aram\u0103, ca s\u0103 le pun\u0103 pe v\u00e2rfurile st\u00e2lpilor; cel dint\u00e2i era \u00eenalt de cinci co\u0163i \u015fi al doilea era \u00eenalt de cinci co\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A mai f\u0103cut ni\u015fte \u00eempletituri \u00een chip de re\u0163ea, ni\u015fte ciucuri f\u0103cu\u0163i cu l\u0103n\u0163i\u015foare, pentru coperi\u015furile de pe v\u00e2rful st\u00e2lpilor, \u015fapte pentru coperi\u015ful dint\u00e2i \u015fi \u015fapte pentru coperi\u015ful al doilea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A f\u0103cut c\u00e2te dou\u0103 \u015firuri de rodii \u00eemprejurul uneia din re\u0163ele ca s\u0103 acopere coperi\u015ful de pe v\u00e2rful unuia din st\u00e2lpi; tot a\u015fa a f\u0103cut \u015fi pentru al doilea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Coperi\u015furile de pe v\u00e2rful st\u00e2lpilor, \u00een pridvor, erau lucrate a\u015fa de parc\u0103 erau ni\u015fte crini \u015fi aveau patru co\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Coperi\u015furile de pe cei doi st\u00e2lpi erau \u00eenconjurate de dou\u0103 sute"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de rodii sus, l\u00e2ng\u0103 umfl\u0103tura care era peste re\u0163ea, de asemenea erau dou\u0103 sute de rodii \u00een\u015firate \u00een jurul celui de al doilea coperi\u015f."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 3:16",
              "2 Cron 4:13",
              "Ier 52:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A a\u015fezat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " st\u00e2lpii \u00een pridvorul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Templului: a a\u015fezat st\u00e2lpul din dreapta \u015fi l-a numit Iachin, apoi a a\u015fezat st\u00e2lpul din st\u00e2nga \u015fi l-a numit Boaz."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 3:17"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 6:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen v\u00e2rful st\u00e2lpilor era o lucr\u0103tur\u0103 \u00een chip de crini. Astfel s-a ispr\u0103vit lucrarea st\u00e2lpilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Marea de aram\u0103, lighenele de aram\u0103"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A f\u0103cut marea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " turnat\u0103 din aram\u0103. Avea zece co\u0163i de la o margine p\u00e2n\u0103 la cealalt\u0103, era rotund\u0103 de tot, \u00eenalt\u0103 de cinci co\u0163i \u015fi, de jur \u00eemprejur, se putea m\u0103sura cu un fir de treizeci de co\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 25:13",
              "2 Cron 4:2",
              "Ier 52:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sub buza ei erau s\u0103pa\u0163i ni\u015fte colocin\u0163i, c\u00e2te zece la fiecare cot, de jur"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemprejurul m\u0103rii; colocin\u0163ii, a\u015feza\u0163i pe dou\u0103 r\u00e2nduri, erau turna\u0163i \u00eempreun\u0103 cu ea dintr-o singur\u0103 bucat\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 4:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Era a\u015fezat\u0103 pe doisprezece boi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", din care trei \u00eentor\u015fi spre miaz\u0103noapte, trei \u00eentor\u015fi spre apus, trei \u00eentor\u015fi spre miaz\u0103zi \u015fi trei \u00eentor\u015fi spre r\u0103s\u0103rit; marea era deasupra lor \u015fi toat\u0103 partea dinapoi a trupurilor lor era \u00een\u0103untru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 4:4",
              "2 Cron 4:5",
              "Ier 52:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Grosimea ei era de un lat de m\u00e2n\u0103 \u015fi marginea ei era ca marginea unui potir, f\u0103cut\u0103 ca floarea crinului. Avea o \u00eenc\u0103pere de dou\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mii de vedre."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 4:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A mai f\u0103cut zece temelii de aram\u0103. Fiecare temelie era lung\u0103 de patru co\u0163i, lat\u0103 de patru co\u0163i \u015fi \u00eenalt\u0103 de trei co\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 cum erau temeliile acestea. Erau f\u0103cute din t\u0103blii, legate la col\u0163uri cu \u00eencheieturi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe t\u0103bliile dintre \u00eencheieturi erau ni\u015fte lei, boi \u015fi heruvimi \u015fi, pe \u00eencheieturi, deasupra \u015fi dedesubtul leilor \u015fi boilor, erau ni\u015fte \u00eempletituri care at\u00e2rnau \u00een chip de ciucuri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiecare temelie avea patru ro\u0163i de aram\u0103, cu osii de aram\u0103; \u015fi la cele patru col\u0163uri erau ni\u015fte poli\u0163e turnate sub lighean \u015fi l\u00e2ng\u0103 ciucuri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Gura temeliei din\u0103untrul coperi\u015fului p\u00e2n\u0103 sus era de un cot; gura aceasta era rotund\u0103, ca pentru lucr\u0103rile de felul acesta, \u015fi era lat\u0103 de un cot \u015fi jum\u0103tate; avea \u015fi s\u0103p\u0103turi. T\u0103bliile erau \u00een patru muchii, nu rotunde."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cele patru ro\u0163i erau sub t\u0103blii \u015fi osiile ro\u0163ilor erau prinse de temelie; fiecare era \u00eenalt\u0103 de un cot \u015fi jum\u0103tate."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ro\u0163ile erau f\u0103cute ca ale unui car. Osiile, obezile, spi\u0163ele \u015fi butucii lor erau toate turnate."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La cele patru col\u0163uri ale fiec\u0103rei temelii erau ni\u015fte poli\u0163e dintr-o bucat\u0103 cu temelia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Partea de sus a temeliei se sf\u00e2r\u015fea cu un cerc \u00eenalt de o jum\u0103tate de cot \u015fi \u00ee\u015fi avea proptelele cu t\u0103bliile ei f\u0103cute dintr-o bucat\u0103 cu ea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe pl\u0103cile proptelelor \u015fi pe t\u0103blii a s\u0103pat heruvimi, lei \u015fi finici, dup\u0103 locurile goale, \u015fi ciucuri de jur \u00eemprejur."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa a f\u0103cut cele zece temelii; turn\u0103tura, m\u0103sura \u015fi chipul erau la fel pentru toate."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103cut zece lighene de aram\u0103. Fiecare lighean avea o \u00eenc\u0103pere de patruzeci de ba\u0163i, fiecare lighean avea patru co\u0163i, fiecare lighean era pe c\u00e2te una din cele zece temelii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 4:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A pus cinci temelii pe partea dreapt\u0103 a casei \u015fi cinci temelii pe partea st\u00e2ng\u0103 a casei, iar marea de aram\u0103 a pus-o \u00een partea dreapt\u0103 a casei la miaz\u0103zi-r\u0103s\u0103rit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hiram a f\u0103cut cenu\u015farele, lope\u0163ile \u015fi lighenele.A\u015fa a sf\u00e2r\u015fit Hiram toat\u0103 lucrarea pe care i-o d\u0103duse \u00eemp\u0103ratul Solomon s-o fac\u0103 pentru Casa Domnului:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Sf\u00e2r\u015fitul lucr\u0103rii"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "doi st\u00e2lpi, cu cele dou\u0103 coperi\u015furi \u015fi cu cununile lor de pe v\u00e2rful st\u00e2lpilor; cele dou\u0103 re\u0163ele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca s\u0103 acopere cele dou\u0103 cununi ale coperi\u015furilor de pe v\u00e2rful st\u00e2lpilor;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 7:17",
              "1 Imp 7:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cele patru sute de rodii pentru cele dou\u0103 re\u0163ele, c\u00e2te dou\u0103 r\u00e2nduri de rodii de fiecare re\u0163ea, ca s\u0103 acopere cele dou\u0103 cununi ale coperi\u015furilor de pe v\u00e2rful st\u00e2lpilor;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cele zece temelii \u015fi cele zece lighene de pe temelii;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "marea \u015fi cei doisprezece boi de sub mare;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cenu\u015farele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", lope\u0163ile \u015fi lighenele. Toate aceste unelte pe care le-a dat \u00eemp\u0103ratul Solomon lui Hiram s\u0103 le fac\u0103 pentru Casa Domnului erau de aram\u0103 lustruit\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 27:3",
              "2 Cron 4:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a pus s\u0103 le toarne \u00een c\u00e2mpia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Iordanului, \u00eentr-un p\u0103m\u00e2nt humos, \u00eentre Sucot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u0162artan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 4:17"
            ],
            "**": [
              "Gen 33:17"
            ],
            "\u2020": [
              "Ios 3:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon a l\u0103sat toate aceste unelte nec\u00e2nt\u0103rite, c\u0103ci erau foarte multe, \u015fi greutatea aramei nu se putea socoti."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:48",
          "type": "verse",
          "number": 48,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon a mai f\u0103cut toate celelalte unelte pentru Casa Domnului: altarul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de aur; masa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de aur, unde se puneau p\u00e2inile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru punerea \u00eenaintea Domnului;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 37:25"
            ],
            "**": [
              "Exod 37:10"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 25:30",
              "Lev 24:5-8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:49",
          "type": "verse",
          "number": 49,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "sfe\u015fnicele de aur curat, cinci la dreapta \u015fi cinci la st\u00e2nga, \u00eenaintea Locului Preasf\u00e2nt, cu florile, candelele \u015fi muc\u0103rile de aur;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:50",
          "type": "verse",
          "number": 50,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "lighenele, cu\u0163itele, potirele, ce\u015ftile \u015fi c\u0103\u0163uile de aur curat \u015fi \u0163\u00e2\u0163\u00e2nile de aur curat pentru u\u015fa din\u0103untrul casei, la intrarea \u00een Locul Preasf\u00e2nt, \u015fi pentru u\u015fa casei de la intrarea Templului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 7:51",
          "type": "verse",
          "number": 51,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel s-a ispr\u0103vit toat\u0103 lucrarea pe care a f\u0103cut-o \u00eemp\u0103ratul Solomon pentru Casa Domnului. Apoi a adus argintul, aurul \u015fi uneltele pe care le h\u0103r\u0103zise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tat\u0103l s\u0103u David \u015fi le-a pus \u00een vistieriile Casei Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 8:11",
              "2 Cron 5:1"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Imparati 8",
      "chapter": 8,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-imparati/8",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Mutarea chivotului \u015fi cortului"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, \u00eemp\u0103ratul Solomon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a adunat la el, la Ierusalim, pe b\u0103tr\u00e2nii lui Israel \u015fi pe toate c\u0103peteniile semin\u0163iilor, pe c\u0103peteniile familiilor copiilor lui Israel, ca s\u0103 mute din cetatea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui David, adic\u0103 Sionul, chivotul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " leg\u0103m\u00e2ntului Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 5:2"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 6:17"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Sam 5:7",
              "2 Sam 5:9",
              "2 Sam 6:12",
              "2 Sam 6:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i b\u0103rba\u0163ii lui Israel s-au str\u00e2ns la \u00eemp\u0103ratul Solomon, \u00een luna Etanim, care este a \u015faptea lun\u0103, \u00een timpul praznicului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 23:34",
              "2 Cron 7:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au venit to\u0163i b\u0103tr\u00e2nii lui Israel, preo\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au ridicat chivotul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 4:15",
              "Deut 31:9",
              "Ios 3:3",
              "Ios 3:6",
              "1 Cron 15:14",
              "1 Cron 15:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au adus chivotul Domnului, cortul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eent\u00e2lnirii \u015fi toate uneltele sfinte care erau \u00een cort: preo\u0163ii \u015fi levi\u0163ii le-au adus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 3:4",
              "2 Cron 1:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Solomon \u015fi toat\u0103 adunarea lui Israel chemat\u0103 la el au stat \u00eenaintea chivotului. Au jertfit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oi \u015fi boi, care n-au putut fi nici num\u0103ra\u0163i, nici socoti\u0163i din pricina mul\u0163imii lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 6:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preo\u0163ii au dus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " chivotul leg\u0103m\u00e2ntului Domnului la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " locul lui, \u00een Locul Preasf\u00e2nt al casei, \u00een Sf\u00e2nta Sfintelor, sub"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aripile heruvimilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 6:17"
            ],
            "**": [
              "Exod 26:33",
              "Exod 26:34",
              "1 Imp 6:19"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Imp 6:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci heruvimii aveau aripile \u00eentinse peste locul chivotului \u015fi acopereau chivotul \u015fi drugii lui pe deasupra."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Se d\u0103duse drugilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o a\u015fa lungime \u00eenc\u00e2t capetele lor se vedeau din Locul Sf\u00e2nt dinaintea Locului Preasf\u00e2nt, dar nu se vedeau de afar\u0103. Ei au fost acolo p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:14",
              "Exod 25:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen chivot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu erau dec\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cele dou\u0103 table de piatr\u0103 pe care le-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pus Moise \u00een el la Horeb, c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a f\u0103cut Domnul leg\u0103m\u00e2nt cu copiii lui Israel, la ie\u015firea lor din \u0163ara Egiptului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:21",
              "Deut 10:2"
            ],
            "**": [
              "Deut 10:5",
              "Evr 9:4"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 40:20"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Exod 34:27",
              "Exod 34:28",
              "Deut 4:13",
              "1 Imp 8:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen clipa c\u00e2nd au ie\u015fit preo\u0163ii din Locul Sf\u00e2nt, norul a umplut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Casa Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 40:34",
              "Exod 40:35",
              "2 Cron 5:13",
              "2 Cron 5:14",
              "2 Cron 7:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preo\u0163ii n-au putut s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 acolo s\u0103 fac\u0103 slujba din pricina norului, c\u0103ci slava Domnului umpluse Casa Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Solomon binecuv\u00e2nteaz\u0103 adunarea"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Solomon a zis: \u201eDomnul a zis c\u0103 vrea s\u0103 locuiasc\u0103 \u00een \u00eentuneric"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 6:1"
            ],
            "**": [
              "Lev 16:2",
              "Ps 18:11",
              "Ps 97:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu am zidit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o cas\u0103 care va fi locuin\u0163a Ta, un loc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " unde vei locui pe vecie!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 7:13"
            ],
            "**": [
              "Ps 132:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul \u015fi-a \u00eentors fa\u0163a \u015fi a binecuv\u00e2ntat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe toat\u0103 adunarea lui Israel. Toat\u0103 adunarea lui Israel era \u00een picioare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 6:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei el a zis: \u201eBinecuv\u00e2ntat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie Domnul Dumnezeul lui Israel, care a vorbit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu gura Lui tat\u0103lui meu David \u015fi care \u00eempline\u015fte, prin puterea Lui, ce spusese c\u00e2nd a zis:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 1:68"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 7:5",
              "2 Sam 7:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u2018Din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ziua c\u00e2nd am scos din Egipt pe poporul Meu Israel, n-am ales nicio cetate dintre toate semin\u0163iile lui Israel ca s\u0103 Mi se zideasc\u0103 \u00een ea o cas\u0103 unde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 locuiasc\u0103 Numele Meu, ci am ales pe David"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163easc\u0103 peste poporul Meu Israel!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 7:6",
              "2 Cron 6:5"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 8:29",
              "Deut 12:11"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 16:1",
              "2 Sam 7:8",
              "1 Cron 28:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tat\u0103l meu David avea de g\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 zideasc\u0103 o cas\u0103 Numelui Domnului Dumnezeului lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 7:2",
              "1 Cron 17:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a zis tat\u0103lui meu David: \u2018Fiindc\u0103 ai avut de g\u00e2nd s\u0103 zide\u015fti o cas\u0103 Numelui Meu, bine ai f\u0103cut c\u0103 ai avut acest g\u00e2nd."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 6:8",
              "2 Cron 6:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Numai c\u0103 nu tu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vei zidi casa, ci fiul t\u0103u, ie\u015fit din trupul t\u0103u, va zidi casa Numelui Meu.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 7:5",
              "2 Sam 7:12",
              "2 Sam 7:13",
              "1 Imp 5:3",
              "1 Imp 5:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a \u00eemplinit cuvintele pe care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " le rostise. Eu m-am ridicat \u00een locul tat\u0103lui meu David \u015fi am \u015fezut pe scaunul de domnie al lui Israel, cum vestise Domnul, \u015fi am zidit casa Numelui Domnului Dumnezeului lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 28:5",
              "1 Cron 28:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am r\u00e2nduit un loc pentru chivot, unde este leg\u0103m\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului, leg\u0103m\u00e2ntul pe care l-a f\u0103cut El cu p\u0103rin\u0163ii no\u015ftri, c\u00e2nd i-a scos din \u0163ara Egiptului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 8:9",
              "Deut 31:26"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Rug\u0103ciunea lui Solomon"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon s-a a\u015fezat \u00eenaintea altarului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului, \u00een fa\u0163a \u00eentregii adun\u0103ri a lui Israel. \u015ei-a \u00eentins"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2inile spre cer"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 6:12"
            ],
            "**": [
              "Exod 9:33",
              "Ezra 9:5",
              "Isa 1:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi a zis:\u201eDoamne, Dumnezeul lui Israel! Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este Dumnezeu ca Tine nici sus \u00een ceruri, nici jos pe p\u0103m\u00e2nt. Tu \u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " leg\u0103m\u00e2ntul \u015fi \u00eendurarea fa\u0163\u0103 de robii T\u0103i, care umbl\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea Ta din toat\u0103 inima lor!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 15:11",
              "2 Sam 7:22"
            ],
            "**": [
              "Deut 7:9",
              "Neem 1:5",
              "Dan 9:4"
            ],
            "\u2020": [
              "Gen 17:1",
              "1 Imp 3:6",
              "2 Imp 20:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel, ai \u0163inut cuv\u00e2ntul dat robului T\u0103u David, tat\u0103l meu, \u015fi ce ai spus cu gura Ta \u00eempline\u015fti \u00een ziua aceasta cu puterea Ta."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, Doamne, Dumnezeul lui Israel, \u0163ine f\u0103g\u0103duin\u0163a pe care ai f\u0103cut-o tat\u0103lui meu, David, c\u00e2nd ai zis: \u2018Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vei fi lipsit niciodat\u0103 \u00eenaintea Mea de un urma\u015f care s\u0103 \u015fad\u0103 pe scaunul de domnie al lui Israel, numai fiii t\u0103i s\u0103 ia seama la calea lor \u015fi s\u0103 umble \u00eenaintea Mea cum ai umblat tu \u00eenaintea Mea.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 7:12",
              "2 Sam 7:16",
              "1 Imp 2:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O, Dumnezeul lui Israel, \u00eemplineasc\u0103-se f\u0103g\u0103duin\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care ai f\u0103cut-o robului T\u0103u David, tat\u0103l meu!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 7:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar ce! Va locui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oare cu adev\u0103rat Dumnezeu pe p\u0103m\u00e2nt? Iat\u0103 c\u0103 cerurile \u015fi cerurile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cerurilor nu pot s\u0103 Te cuprind\u0103, cu c\u00e2t mai pu\u0163in casa aceasta pe care \u0162i-am zidit-o eu!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 2:6",
              "Isa 66:1",
              "Ier 23:24",
              "Fapte 7:49",
              "Fapte 17:24"
            ],
            "**": [
              "2 Cor 12:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Totu\u015fi, Doamne, Dumnezeul meu, ia aminte la rug\u0103ciunea robului T\u0103u \u015fi la cererea lui; ascult\u0103 strig\u0103tul \u015fi rug\u0103ciunea pe care \u0162i-o face ast\u0103zi robul T\u0103u."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ochii T\u0103i s\u0103 fie zi \u015fi noapte deschi\u015fi asupra casei acesteia, asupra locului despre care ai zis: \u2018Acolo va fi Numele Meu!\u2019 Ascult\u0103 rug\u0103ciunea pe care \u0162i-o face robul T\u0103u \u00een locul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acesta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 6:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Binevoie\u015fte \u015fi ascult\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cererea robului T\u0103u \u015fi a poporului T\u0103u Israel, c\u00e2nd se vor ruga \u00een locul acesta! Ascult\u0103-i din locul locuin\u0163ei Tale, din ceruri, ascult\u0103-i \u015fi iart\u0103-i!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 20:9",
              "Neem 1:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 va p\u0103c\u0103tui cineva \u00eempotriva aproapelui s\u0103u \u015fi va fi silit s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fac\u0103 un jur\u0103m\u00e2nt \u015fi va veni s\u0103 jure \u00eenaintea altarului T\u0103u, \u00een casa aceasta,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 22:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ascult\u0103-l din ceruri, lucreaz\u0103 \u015fi f\u0103 dreptate robilor T\u0103i; os\u00e2nde\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe cel vinovat \u015fi \u00eentoarce vina purt\u0103rii lui asupra capului lui; d\u0103 dreptate celui nevinovat \u015fi f\u0103-i dup\u0103 nevinov\u0103\u0163ia lui!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 25:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poporul T\u0103u Israel va fi b\u0103tut de vr\u0103jma\u015f pentru c\u0103 a p\u0103c\u0103tuit \u00eempotriva Ta, dac\u0103 se vor \u00eentoarce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Tine \u015fi vor da slav\u0103 Numelui T\u0103u, dac\u0103-\u0162i vor face rug\u0103ciuni \u015fi cereri \u00een casa aceasta,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 26:17",
              "Deut 28:25"
            ],
            "**": [
              "Lev 26:39",
              "Lev 26:40",
              "Neem 1:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ascult\u0103-i din ceruri, iart\u0103 p\u0103catul poporului T\u0103u Israel \u015fi \u00eentoarce-i \u00een \u0163ara pe care ai dat-o p\u0103rin\u0163ilor lor!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se va \u00eenchide cerul \u015fi nu va fi ploaie din pricina p\u0103catelor f\u0103cute de ei \u00eempotriva Ta, dac\u0103 se vor ruga \u00een locul acesta \u015fi vor da slav\u0103 Numelui T\u0103u \u015fi dac\u0103 se vor abate de la p\u0103catele lor pentru c\u0103-i vei pedepsi,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 26:19",
              "Deut 28:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ascult\u0103-i din ceruri, iart\u0103 p\u0103catul robilor T\u0103i \u015fi al poporului T\u0103u Israel, \u00eenva\u0163\u0103-i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " calea cea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bun\u0103 pe care trebuie s\u0103 umble \u015fi s\u0103 trimi\u0163i ploaie pe p\u0103m\u00e2ntul pe care l-ai dat de mo\u015ftenire poporului T\u0103u!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 25:4",
              "Ps 27:11",
              "Ps 94:12",
              "Ps 143:8"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 12:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd foametea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ciuma, rugina, t\u0103ciunele, l\u0103custele de un fel sau altul vor fi \u00een \u0163ar\u0103, c\u00e2nd vr\u0103jma\u015ful va \u00eempresura pe poporul T\u0103u \u00een \u0163ara lui, \u00een cet\u0103\u0163ile lui, c\u00e2nd vor fi urgii sau boli de orice fel,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 26:16",
              "Lev 26:25",
              "Lev 26:26",
              "Deut 28:21",
              "Deut 28:22",
              "Deut 28:27",
              "Deut 28:38",
              "Deut 28:42",
              "Deut 28:52",
              "2 Cron 20:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dac\u0103 un om, dac\u0103 tot poporul T\u0103u Israel va face rug\u0103ciuni \u015fi cereri \u015fi fiecare \u00ee\u015fi va cunoa\u015fte mustrarea cugetului lui \u015fi va \u00eentinde m\u00e2inile spre casa aceasta,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ascult\u0103-l din ceruri, din locul locuin\u0163ei Tale, \u015fi iart\u0103-l; lucreaz\u0103 \u015fi r\u0103spl\u0103te\u015fte fiec\u0103ruia dup\u0103 c\u0103ile lui, Tu, care cuno\u015fti inima fiec\u0103ruia, c\u0103ci numai Tu cuno\u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " inima tuturor copiilor oamenilor,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 16:7",
              "1 Cron 28:9",
              "Ps 11:4",
              "Ier 17:10",
              "Fapte 1:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca s\u0103 se team\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Tine \u00een tot timpul c\u00e2t vor tr\u0103i \u00een \u0163ara pe care ai dat-o p\u0103rin\u0163ilor no\u015ftri!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 130:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd str\u0103inul, care nu este din poporul T\u0103u Israel, va veni dintr-o \u0163ar\u0103 dep\u0103rtat\u0103 pentru Numele T\u0103u,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci se va \u015fti c\u0103 Numele T\u0103u este mare, m\u00e2na"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ta este tare \u015fi bra\u0163ul T\u0103u este \u00eentins, c\u00e2nd va veni s\u0103 se roage \u00een casa aceasta,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 3:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ascult\u0103-l din ceruri, din locul locuin\u0163ei Tale, \u015fi d\u0103 str\u0103inului aceluia tot ce-\u0162i va cere, pentru ca toate popoarele p\u0103m\u00e2ntului s\u0103 cunoasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Numele T\u0103u, s\u0103 se team\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Tine, ca \u015fi poporul T\u0103u Israel, \u015fi s\u0103 \u015ftie c\u0103 Numele T\u0103u este chemat peste casa aceasta pe care am zidit-o eu!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 17:46",
              "2 Imp 19:19",
              "Ps 67:2"
            ],
            "**": [
              "Ps 102:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd poporul T\u0103u va ie\u015fi la lupt\u0103 \u00eempotriva vr\u0103jma\u015fului s\u0103u, urm\u00e2nd calea pe care i-o vei porunci Tu, dac\u0103 vor face rug\u0103ciuni Domnului cu privirile \u00eentoarse spre cetatea pe care ai ales-o Tu \u015fi spre casa pe care am zidit-o eu Numelui T\u0103u,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ascult\u0103 din ceruri rug\u0103ciunile \u015fi cererile lor \u015fi f\u0103-le dreptate!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd vor p\u0103c\u0103tui \u00eempotriva Ta \u2013 c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu este om care s\u0103 nu p\u0103c\u0103tuiasc\u0103 \u2013 \u015fi Te vei m\u00e2nia \u00eempotriva lor \u015fi-i vei da \u00een m\u00e2na vr\u0103jma\u015fului, care-i va duce robi \u00eentr-o \u0163ar\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vr\u0103jma\u015f\u0103, dep\u0103rtat\u0103 sau apropiat\u0103,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 6:36",
              "Prov 20:9",
              "Ecl 7:20",
              "Iac 3:2",
              "1 Ioan 1:8",
              "1 Ioan 1:10"
            ],
            "**": [
              "Lev 26:34",
              "Lev 26:44",
              "Deut 28:36",
              "Deut 28:64"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se vor cobor\u00ee \u00een ei \u00een\u015fi\u015fi, \u00een \u0163ara unde vor fi robi, dac\u0103 se vor \u00eentoarce la Tine \u015fi-\u0162i vor face cereri \u00een \u0163ara celor ce-i vor duce \u00een robie \u015fi vor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zice: \u2018Am p\u0103c\u0103tuit, am s\u0103v\u00e2r\u015fit f\u0103r\u0103delegi, am f\u0103cut r\u0103u\u2019,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 26:40"
            ],
            "**": [
              "Neem 1:6",
              "Ps 106:6",
              "Dan 9:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:48",
          "type": "verse",
          "number": 48,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dac\u0103 se vor \u00eentoarce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Tine din toat\u0103 inima lor \u015fi din tot sufletul lor \u00een \u0163ara vr\u0103jma\u015filor lor care i-au luat robi, dac\u0103-\u0162i vor face rug\u0103ciuni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu privirile \u00eentoarse spre \u0163ara lor, pe care ai dat-o p\u0103rin\u0163ilor lor, spre cetatea pe care ai ales-o \u015fi spre casa pe care am zidit-o eu Numelui T\u0103u,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 29:12-14"
            ],
            "**": [
              "Dan 6:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:49",
          "type": "verse",
          "number": 49,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ascult\u0103 din ceruri, din locul locuin\u0163ei Tale, rug\u0103ciunile \u015fi cererile lor \u015fi f\u0103-le dreptate;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:50",
          "type": "verse",
          "number": 50,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "iart\u0103 poporului T\u0103u p\u0103catele lui \u015fi toate f\u0103r\u0103delegile f\u0103cute \u00eempotriva Ta; treze\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mila celor ce-i vor \u0163ine robi, ca s\u0103 se \u00eendure de ei,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 7:6",
              "Ps 106:46"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:51",
          "type": "verse",
          "number": 51,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci sunt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poporul T\u0103u \u015fi mo\u015ftenirea Ta \u015fi Tu i-ai scos din Egipt, din mijlocul unui cuptor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de fier!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 9:29",
              "Neem 1:10"
            ],
            "**": [
              "Deut 4:20",
              "Ier 11:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:52",
          "type": "verse",
          "number": 52,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ochii T\u0103i s\u0103 fie deschi\u015fi la cererea robului T\u0103u \u015fi la cererea poporului T\u0103u Israel, ca s\u0103-i ascul\u0163i \u00een tot ce-\u0162i vor cere!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:53",
          "type": "verse",
          "number": 53,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci Tu i-ai ales din toate celelalte popoare ale p\u0103m\u00e2ntului, ca s\u0103 faci din ei mo\u015ftenirea Ta, cum ai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " spus prin robul T\u0103u Moise, c\u00e2nd ai scos din Egipt pe p\u0103rin\u0163ii no\u015ftri, Doamne Dumnezeule!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 19:5",
              "Deut 9:26",
              "Deut 9:29",
              "Deut 14:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:54",
          "type": "verse",
          "number": 54,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a ispr\u0103vit Solomon de spus Domnului toat\u0103 rug\u0103ciunea aceasta \u015fi cererea aceasta, s-a sculat dinaintea altarului Domnului, unde \u00eengenunchease, cu m\u00e2inile \u00eentinse spre cer."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:55",
          "type": "verse",
          "number": 55,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, st\u00e2nd \u00een picioare, a binecuv\u00e2ntat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu glas tare toat\u0103 adunarea lui Israel, zic\u00e2nd:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 6:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:56",
          "type": "verse",
          "number": 56,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eBinecuv\u00e2ntat s\u0103 fie Domnul, care a dat odihn\u0103 poporului S\u0103u Israel, dup\u0103 toate f\u0103g\u0103duin\u0163ele Lui! Din toate bunele cuvinte pe care le rostise prin robul S\u0103u Moise, niciunul n-a r\u0103mas"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ne\u00eemplinit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 12:10",
              "Ios 21:45",
              "Ios 23:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:57",
          "type": "verse",
          "number": 57,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul Dumnezeul nostru s\u0103 fie cu noi cum a fost cu p\u0103rin\u0163ii no\u015ftri; s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu ne p\u0103r\u0103seasc\u0103 \u015fi s\u0103 nu ne lase,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 31:6",
              "Ios 1:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:58",
          "type": "verse",
          "number": 58,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ci s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ne plece inimile spre El, ca s\u0103 umbl\u0103m \u00een toate c\u0103ile Lui \u015fi s\u0103 p\u0103zim poruncile Lui, legile Lui \u015fi r\u00e2nduielile Lui, pe care le-a poruncit p\u0103rin\u0163ilor no\u015ftri!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 119:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:59",
          "type": "verse",
          "number": 59,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cuvintele acestea, cuprinse \u00een cererile mele \u00eenaintea Domnului, s\u0103 fie zi \u015fi noapte \u00eenaintea Domnului Dumnezeului nostru \u015fi s\u0103 fac\u0103 \u00een tot timpul dreptate robului S\u0103u \u015fi poporului S\u0103u Israel,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:60",
          "type": "verse",
          "number": 60,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru ca toate popoarele p\u0103m\u00e2ntului s\u0103 poat\u0103 cunoa\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este Dumnezeu \u015fi c\u0103 nu este alt Dumnezeu afar\u0103 de El!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 4:24",
              "1 Sam 17:46",
              "2 Imp 19:19"
            ],
            "**": [
              "Deut 4:35",
              "Deut 4:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:61",
          "type": "verse",
          "number": 61,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Inima"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voastr\u0103 s\u0103 fie \u00een totul a Domnului Dumnezeului nostru, cum este ast\u0103zi, ca s\u0103 urma\u0163i legile Lui \u015fi s\u0103 p\u0103zi\u0163i poruncile Lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 11:4",
              "1 Imp 15:3",
              "1 Imp 15:14",
              "2 Imp 20:3"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Sfin\u0163irea Templului"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:62",
          "type": "verse",
          "number": 62,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi tot Israelul \u00eempreun\u0103 cu el au adus jertfe \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 7:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:63",
          "type": "verse",
          "number": 63,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon a \u00eenjunghiat dou\u0103zeci \u015fi dou\u0103 de mii de boi \u015fi o sut\u0103 dou\u0103zeci de mii de oi pentru jertfa de mul\u0163umire pe care a adus-o Domnului. A\u015fa au f\u0103cut \u00eemp\u0103ratul \u015fi to\u0163i copiii lui Israel sfin\u0163irea Casei Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:64",
          "type": "verse",
          "number": 64,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceea, \u00eemp\u0103ratul a sfin\u0163it mijlocul cur\u0163ii care este \u00eenaintea Casei Domnului, c\u0103ci acolo a adus arderile-de-tot, darurile de m\u00e2ncare \u015fi gr\u0103simile jertfelor de mul\u0163umire, pentru c\u0103 altarul de aram\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care este \u00eenaintea Domnului era prea mic ca s\u0103 cuprind\u0103 arderile-de-tot, darurile de m\u00e2ncare \u015fi gr\u0103simile jertfelor de mul\u0163umire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 7:7"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 4:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:65",
          "type": "verse",
          "number": 65,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon a pr\u0103znuit atunci s\u0103rb\u0103toarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi tot Israelul a pr\u0103znuit \u00eempreun\u0103 cu el. O mare mul\u0163ime, venit\u0103 de la \u00eemprejurimile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Hamatului p\u00e2n\u0103 la p\u00e2r\u00e2ul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Egiptului, s-a str\u00e2ns \u00eenaintea Domnului Dumnezeului nostru timp de \u015fapte zile \u015fi alte \u015fapte zile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", adic\u0103 paisprezece zile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 8:2",
              "Lev 23:34"
            ],
            "**": [
              "Num 34:8",
              "Ios 13:5",
              "Jud 3:3",
              "2 Imp 14:25"
            ],
            "\u2020": [
              "Gen 15:18",
              "Num 34:5"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "2 Cron 7:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 8:66",
          "type": "verse",
          "number": 66,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua a opta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", a dat drumul poporului. \u015ei ei au binecuv\u00e2ntat pe \u00eemp\u0103rat \u015fi s-au dus \u00een corturile lor veseli \u015fi cu inima mul\u0163umit\u0103 pentru tot binele pe care-l f\u0103cuse Domnul robului S\u0103u David \u015fi poporului S\u0103u Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 7:9",
              "2 Cron 7:10"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Imparati 9",
      "chapter": 9,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-imparati/9",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Dumnezeu Se arat\u0103 a doua oar\u0103"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 9:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a ispr\u0103vit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Solomon de zidit Casa Domnului, casa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemp\u0103ratului \u015fi tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce a g\u0103sit cu cale s\u0103 fac\u0103,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 7:11"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 7:1"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Cron 8:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 9:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul S-a ar\u0103tat a doua oar\u0103 lui Solomon, cum i Se ar\u0103tase la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Gabaon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 3:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 9:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Domnul i-a zis: \u201e\u00ce\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ascult rug\u0103ciunea \u015fi cererea pe care Mi-ai f\u0103cut-o, sfin\u0163esc casa aceasta pe care ai zidit-o ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 pui \u00een ea pentru totdeauna Numele Meu, \u015fi ochii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Mei \u015fi inima Mea vor fi acolo pe vecie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 20:5",
              "Ps 10:17"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 8:29"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 11:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 9:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei tu, dac\u0103 vei umbla"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea Mea cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a umblat tat\u0103l t\u0103u, David, cu inim\u0103 curat\u0103 \u015fi cu neprih\u0103nire, f\u0103c\u00e2nd tot ce \u0163i-am poruncit, dac\u0103 vei p\u0103zi legile \u015fi poruncile Mele,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 17:1"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 11:4",
              "1 Imp 11:6",
              "1 Imp 11:38",
              "1 Imp 14:8",
              "1 Imp 15:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 9:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "voi \u00eent\u0103ri pe vecie scaunul de domnie al \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iei tale \u00een Israel, cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " am spus tat\u0103lui t\u0103u, David, c\u00e2nd am zis: \u2018Nu vei fi lipsit niciodat\u0103 de un urma\u015f pe scaunul de domnie al lui Israel.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 7:12",
              "2 Sam 7:16",
              "1 Imp 2:4",
              "1 Imp 6:12",
              "1 Cron 22:10",
              "Ps 132:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 9:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dac\u0103 v\u0103 ve\u0163i abate de la Mine voi \u015fi fiii vo\u015ftri, dac\u0103 nu ve\u0163i p\u0103zi poruncile Mele \u015fi legile Mele pe care vi le-am dat \u015fi dac\u0103 v\u0103 ve\u0163i duce s\u0103 sluji\u0163i altor dumnezei \u015fi s\u0103 v\u0103 \u00eenchina\u0163i \u00eenaintea lor,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 7:14",
              "2 Cron 7:19",
              "2 Cron 7:20",
              "Ps 89:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 9:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nimici pe Israel din \u0163ara pe care i-am dat-o, voi lep\u0103da de la Mine casa pe care am sfin\u0163it-o Numelui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Meu, \u015fi Israel va ajunge de r\u00e2s"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi de pomin\u0103 printre toate popoarele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 4:26",
              "2 Imp 17:33",
              "2 Imp 25:21"
            ],
            "**": [
              "Ier 7:14"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 28:37",
              "Ps 44:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 9:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei oric\u00e2t de \u00eenalt\u0103 este casa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceasta, oricine va trece pe l\u00e2ng\u0103 ea va r\u0103m\u00e2ne \u00eencremenit \u015fi va fluiera. \u015ei va zice: \u2018Pentru ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a f\u0103cut Domnul a\u015fa \u0163\u0103rii acesteia \u015fi casei acesteia?\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 7:21"
            ],
            "**": [
              "Deut 29:24-26",
              "Ier 22:8",
              "Ier 22:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 9:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei i se va r\u0103spunde: \u2018Pentru c\u0103 au p\u0103r\u0103sit pe Domnul Dumnezeul lor, care a scos pe p\u0103rin\u0163ii lor din \u0163ara Egiptului, pentru c\u0103 s-au alipit de al\u0163i dumnezei, s-au \u00eenchinat \u00eenaintea lor \u015fi le-au slujit, de aceea a f\u0103cut Domnul s\u0103 vin\u0103 peste ei toate aceste rele.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Cet\u0103\u0163ile zidite de Solomon"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 9:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 dou\u0103zeci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de ani, Solomon zidise cele dou\u0103 case: Casa Domnului \u015fi casa \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 6:37",
              "1 Imp 6:38",
              "1 Imp 7:1",
              "1 Cron 8:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 9:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, fiindc\u0103 Hiram"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemp\u0103ratul Tirului, d\u0103duse lui Solomon lemne de cedru \u015fi lemne de chiparos \u015fi aur c\u00e2t a voit, \u00eemp\u0103ratul Solomon a dat lui Hiram dou\u0103zeci de cet\u0103\u0163i \u00een \u0163ara Galileii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 8:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 9:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hiram a ie\u015fit din Tir s\u0103 vad\u0103 cet\u0103\u0163ile pe care i le d\u0103dea Solomon. Dar nu i-au pl\u0103cut"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 9:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi a zis: \u201eCe cet\u0103\u0163i mi-ai dat, frate?\u201d \u015ei le-a numit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u0162ara Cabul, nume pe care l-au p\u0103strat p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 19:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 9:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hiram trimisese \u00eemp\u0103ratului o sut\u0103 dou\u0103zeci de talan\u0163i de aur."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 9:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 cum stau lucrurile cu privire la oamenii de corvoad\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care i-a luat \u00eemp\u0103ratul Solomon pentru zidirea Casei Domnului \u015fi a casei sale Milo"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi a zidului Ierusalimului, Ha\u0163orului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Meghidoului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Ghezerului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 5:13"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 9:24",
              "2 Sam 5:9"
            ],
            "\u2020": [
              "Ios 19:36"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ios 17:11"
            ],
            "*\u2020": [
              "Ios 16:10",
              "Jud 1:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 9:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Faraon, \u00eemp\u0103ratul Egiptului, venise \u015fi cucerise Ghezerul, \u00eei d\u0103duse foc \u015fi omor\u00e2se pe canaani\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care locuiau \u00een cetate. Apoi, \u00eel d\u0103duse de zestre fetei lui, nevasta lui Solomon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 16:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 9:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Solomon a zidit Ghezerul, Bet-Horonul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de jos,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 16:3",
              "Ios 21:22",
              "2 Cron 8:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 9:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Baalatul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Tadmorul \u00een pustia \u0163\u0103rii,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 19:44",
              "2 Cron 8:4",
              "2 Cron 8:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 9:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "toate cet\u0103\u0163ile slujindu-i ca magazii \u015fi fiind ale lui: cet\u0103\u0163ile pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care, cet\u0103\u0163ile pentru c\u0103l\u0103rime \u015fi tot ce a g\u0103sit cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cale Solomon s\u0103 zideasc\u0103 la Ierusalim, la Liban \u015fi \u00een toat\u0103 \u0163ara peste care \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 4:26"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 9:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 9:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe tot poporul care mai r\u0103m\u0103sese din amori\u0163i, heti\u0163i, ferezi\u0163i, hevi\u0163i \u015fi iebusi\u0163i, nef\u0103c\u00e2nd parte din copiii lui Israel,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 8:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 9:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pe urma\u015fii lor care mai r\u0103m\u0103seser\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dup\u0103 ei \u00een \u0163ar\u0103 \u015fi pe care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " copiii lui Israel nu-i putuser\u0103 nimici cu des\u0103v\u00e2r\u015fire, Solomon i-a luat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca robi de corvoad\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi a\u015fa au fost p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de ast\u0103zi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 1:21",
              "Jud 1:27",
              "Jud 1:29",
              "Jud 3:1"
            ],
            "**": [
              "Ios 15:63",
              "Ios 17:12"
            ],
            "\u2020": [
              "Jud 1:28"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Gen 9:25",
              "Gen 9:26",
              "Ezra 2:55",
              "Ezra 2:58",
              "Neem 7:57",
              "Neem 11:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 9:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Solomon n-a \u00eentrebuin\u0163at ca robi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de corvoad\u0103 pe copiii lui Israel, c\u0103ci ei erau oameni de r\u0103zboi, slujitorii lui, c\u0103peteniile lui, c\u0103pitanii lui, c\u00e2rmuitorii carelor \u015fi c\u0103l\u0103rimii lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 25:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 9:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103peteniile puse de Solomon peste lucr\u0103ri erau \u00een num\u0103r de cinci sute cincizeci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eens\u0103rcina\u0163i s\u0103 privegheze pe lucr\u0103tori."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 8:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 9:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fata"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Faraon s-a suit din cetatea lui David \u00een casa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ei, pe care i-o zidise Solomon. Atunci a zidit el Milo"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 3:1",
              "2 Cron 8:11"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 7:8",
              "2 Sam 5:9"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Imp 11:2",
              "2 Cron 32:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 9:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon aducea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de trei ori pe an arderi-de-tot \u015fi jertfe de mul\u0163umire pe altarul pe care-l zidise Domnului \u015fi ardea t\u0103m\u00e2ie pe cel care era \u00eenaintea Domnului. \u015ei a ispr\u0103vit astfel casa."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 8:12",
              "2 Cron 8:13",
              "2 Cron 8:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 9:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Solomon a mai f\u0103cut \u015fi cor\u0103bii la E\u0163ion-Gheber"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", l\u00e2ng\u0103 Elot, pe \u0163\u0103rmurile M\u0103rii Ro\u015fii, \u00een \u0163ara Edomului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 8:17",
              "2 Cron 8:18"
            ],
            "**": [
              "Num 33:35",
              "Deut 2:8",
              "1 Imp 22:48"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 9:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Hiram"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a trimis cu aceste cor\u0103bii, la slujitorii lui Solomon, pe \u00een\u015fi\u015fi slujitorii lui, marinari care cuno\u015fteau marea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 10:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 9:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-au dus la Ofir"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi au luat de acolo aur, patru sute dou\u0103zeci de talan\u0163i, pe care i-au adus \u00eemp\u0103ratului Solomon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 22:24"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Imparati 10",
      "chapter": 10,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-imparati/10",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cemp\u0103r\u0103teasa din Seba la Ierusalim"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 10:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103r\u0103teasa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Seba a auzit de faima lui Solomon \u00een ceea ce prive\u015fte slava Domnului \u015fi a venit s\u0103-l \u00eencerce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin \u00eentreb\u0103ri grele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 9:1",
              "Mat 12:42",
              "Luca 11:31"
            ],
            "**": [
              "Jud 14:12",
              "Prov 1:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 10:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A sosit la Ierusalim cu un alai foarte mare \u015fi cu c\u0103mile care aduceau mirodenii, aur foarte mult \u015fi pietre scumpe. S-a dus la Solomon \u015fi i-a spus tot ce avea pe inim\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 10:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon i-a r\u0103spuns la toate \u00eentreb\u0103rile \u015fi n-a fost nimic pe care \u00eemp\u0103ratul s\u0103 nu fi \u015ftiut s\u0103 i-l l\u0103mureasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 10:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103r\u0103teasa din Seba a v\u0103zut toat\u0103 \u00een\u0163elepciunea lui Solomon \u015fi casa pe care o zidise"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 10:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi bucatele de la masa lui \u015fi locuin\u0163a slujitorilor lui \u015fi slujbele \u015fi hainele celor ce-i slujeau \u015fi paharnicii lui \u015fi arderile-de-tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care le aducea \u00een Casa Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 26:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 10:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Uimit\u0103, a zis \u00eemp\u0103ratului: \u201eDeci era adev\u0103rat ce am auzit \u00een \u0163ara mea despre faptele \u015fi \u00een\u0163elepciunea ta!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 10:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar nu credeam, p\u00e2n\u0103 n-am venit \u015fi n-am v\u0103zut cu ochii mei. \u015ei iat\u0103 c\u0103 nici pe jum\u0103tate nu mi s-a spus. Tu ai mai mult\u0103 \u00een\u0163elepciune \u015fi prop\u0103\u015fire dec\u00e2t am auzit merg\u00e2ndu-\u0163i faima."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 10:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ferice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de oamenii t\u0103i, ferice de slujitorii t\u0103i, care sunt necurmat \u00eenaintea ta, care aud \u00een\u0163elepciunea ta!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 8:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 10:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Binecuv\u00e2ntat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie Domnul Dumnezeul t\u0103u, care a binevoit s\u0103 te pun\u0103 pe scaunul de domnie al lui Israel! Pentru c\u0103 Domnul iube\u015fte pentru totdeauna pe Israel, de aceea te-a pus \u00eemp\u0103rat, ca s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " judeci \u015fi s\u0103 faci dreptate.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 5:7"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 8:15",
              "Ps 72:2",
              "Prov 8:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 10:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea a dat \u00eemp\u0103ratului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o sut\u0103 dou\u0103zeci de talan\u0163i de aur, foarte multe mirodenii \u015fi pietre scumpe. N-au mai venit niciodat\u0103 \u00een urm\u0103 at\u00e2tea mirodenii c\u00e2te a dat \u00eemp\u0103r\u0103teasa din Seba \u00eemp\u0103ratului Solomon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 72:10",
              "Ps 72:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 10:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cor\u0103biile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Hiram, care au adus aur din Ofir, au adus din Ofir \u015fi foarte mult lemn de santal \u015fi pietre scumpe."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 9:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 10:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a f\u0103cut cu lemnul mirositor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103limare pentru Casa Domnului \u015fi pentru casa \u00eemp\u0103ratului \u015fi harpe \u015fi al\u0103ute pentru c\u00e2nt\u0103re\u0163i. N-a mai venit de atunci lemn de acesta mirositor \u015fi nu s-a mai v\u0103zut p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 9:11"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 9:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 10:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Solomon a dat \u00eemp\u0103r\u0103tesei din Seba tot ce a dorit, tot ce a cerut \u015fi i-a mai dat \u015fi pe deasupra daruri vrednice de un \u00eemp\u0103rat ca Solomon. Apoi ea s-a \u00eentors \u015fi s-a dus \u00een \u0163ara ei cu slujitorii ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Bog\u0103\u0163iile lui Solomon"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 10:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Greutatea aurului care-i venea lui Solomon pe fiecare an era de \u015fase sute \u015faizeci \u015fi \u015fase de talan\u0163i de aur,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 10:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "afar\u0103 de ce scotea de la negustorii cei mari \u015fi din nego\u0163ul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu m\u0103rfuri, de la to\u0163i \u00eemp\u0103ra\u0163ii Arabiei \u015fi de la dreg\u0103torii \u0163\u0103rii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 9:24",
              "Ps 72:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 10:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Solomon a f\u0103cut dou\u0103 sute de scuturi mari de aur b\u0103tut \u015fi pentru fiecare din ele a \u00eentrebuin\u0163at \u015fase sute de sicli de aur"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 10:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi alte trei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sute de scuturi mici de aur b\u0103tut, \u015fi pentru fiecare din ele a \u00eentrebuin\u0163at trei mine de aur, \u015fi \u00eemp\u0103ratul le-a pus \u00een casa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " numit\u0103 P\u0103durea Libanului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 14:26"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 7:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 10:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a f\u0103cut un mare scaun de domnie de filde\u015f \u015fi l-a acoperit cu aur curat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 9:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 10:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Scaunul acesta de domnie avea \u015fase trepte \u015fi partea de sus era rotunjit\u0103 pe dinapoi; de fiecare parte a scaunului erau rezem\u0103tori: l\u00e2ng\u0103 rezem\u0103tori st\u0103teau doi lei"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 10:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi pe cele \u015fase trepte st\u0103teau doisprezece lei de o parte \u015fi de alta. A\u015fa ceva nu s-a f\u0103cut pentru nicio \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 10:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate paharele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemp\u0103ratului Solomon erau de aur \u015fi toate vasele din casa P\u0103durea Libanului erau de aur curat. Nimic nu era de argint: pe vremea lui Solomon argintul n-avea nicio trecere."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 9:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 10:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci \u00eemp\u0103ratul avea pe mare cor\u0103bii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Tars cu ale lui Hiram; \u015fi cor\u0103biile din Tars veneau la fiecare trei ani, aduc\u00e2nd aur \u015fi argint, filde\u015f, maimu\u0163e \u015fi p\u0103uni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 10:4",
              "2 Cron 20:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 10:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Solomon a \u00eentrecut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe to\u0163i \u00eemp\u0103ra\u0163ii p\u0103m\u00e2ntului \u00een bog\u0103\u0163ii \u015fi \u00een\u0163elepciune."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 3:12",
              "1 Imp 3:13",
              "1 Imp 4:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 10:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toat\u0103 lumea c\u0103uta s\u0103 vad\u0103 pe Solomon, ca s\u0103 aud\u0103 \u00een\u0163elepciunea pe care o pusese Dumnezeu \u00een inima lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 10:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei fiecare \u00ee\u015fi aducea darul lui: lucruri de argint \u015fi lucruri de aur, haine, arme, mirodenii, cai \u015fi cat\u00e2ri \u2013 a\u015fa era \u00een fiecare an."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 10:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a str\u00e2ns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care \u015fi c\u0103l\u0103rime; avea o mie patru sute de care \u015fi dou\u0103sprezece mii de c\u0103l\u0103re\u0163i, pe care i-a pus \u00een cet\u0103\u0163ile unde \u00ee\u015fi \u0163inea carele \u015fi la Ierusalim, l\u00e2ng\u0103 \u00eemp\u0103rat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 4:26",
              "2 Cron 1:14",
              "2 Cron 9:25"
            ],
            "**": [
              "Deut 17:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 10:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a f\u0103cut ca argintul s\u0103 fie tot a\u015fa de obi\u015fnuit la Ierusalim ca pietrele, \u015fi cedrii, tot a\u015fa de mul\u0163i ca smochinii din Egipt, care cresc pe c\u00e2mpie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 1:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 10:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon \u00ee\u015fi aducea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " caii din Egipt; o ceat\u0103 de negustori de-ai \u00eemp\u0103ratului se ducea s\u0103-i ia cu gr\u0103mada pe un pre\u0163 hot\u0103r\u00e2t:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 17:16",
              "2 Cron 1:16",
              "2 Cron 9:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 10:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "un car se aducea din Egipt cu \u015fase sute de sicli de argint \u015fi un cal, cu o sut\u0103 cincizeci de sicli. De asemenea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", aduceau cai cu ei pentru to\u0163i \u00eemp\u0103ra\u0163ii heti\u0163ilor \u015fi pentru \u00eemp\u0103ra\u0163ii Siriei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 1:4",
              "2 Imp 7:6",
              "2 Cron 1:17"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Imparati 11",
      "chapter": 11,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-imparati/11",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Femeile str\u0103ine"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 11:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Solomon a iubit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " multe femei str\u0103ine, afar\u0103 de fata lui Faraon: moabite, amonite, edomite, sidoniene, hetite,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 13:26"
            ],
            "**": [
              "Deut 17:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 11:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "care f\u0103ceau parte din neamurile despre care Domnul zisese copiilor lui Israel: \u201eS\u0103 nu intra\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la ele \u015fi nici ele s\u0103 nu intre la voi, c\u0103ci v-ar \u00eentoarce negre\u015fit inimile \u00eenspre dumnezeii lor.\u201d De aceste neamuri s-a alipit Solomon t\u00e2r\u00e2t de iubire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 34:16",
              "Deut 7:3",
              "Deut 7:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 11:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A avut de neveste \u015fapte sute de cr\u0103iese \u00eemp\u0103r\u0103te\u015fti \u015fi trei sute de \u0163iitoare, \u015fi nevestele i-au ab\u0103tut inima."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 11:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a \u00eemb\u0103tr\u00e2nit Solomon, nevestele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " i-au plecat inima spre al\u0163i dumnezei \u015fi inima"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu i-a fost \u00een totul a Domnului Dumnezeului s\u0103u, cum fusese inima"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tat\u0103lui s\u0103u David."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 17:17",
              "Neem 13:26"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 8:61"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Imp 9:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 11:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon s-a dus dup\u0103 Astarteea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", zei\u0163a sidonienilor, \u015fi dup\u0103 Milcom, ur\u00e2ciunea amoni\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 11:33",
              "Jud 2:13",
              "2 Imp 23:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 11:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Solomon a f\u0103cut ce este r\u0103u \u00eenaintea Domnului \u015fi n-a urmat \u00een totul pe Domnul, ca tat\u0103l s\u0103u David."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 11:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Solomon a zidit pe muntele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din fa\u0163a Ierusalimului un loc \u00eenalt pentru Chemo\u015f"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ur\u00e2ciunea Moabului, pentru Moloh, ur\u00e2ciunea fiilor lui Amon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 33:52"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 23:13"
            ],
            "\u2020": [
              "Num 21:29",
              "Jud 11:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 11:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa a f\u0103cut pentru toate nevestele lui str\u0103ine, care aduceau t\u0103m\u00e2ie \u015fi jertfe dumnezeilor lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 11:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul S-a m\u00e2niat pe Solomon pentru c\u0103 \u00ee\u015fi ab\u0103tuse inima"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de la Domnul Dumnezeul lui Israel, care i Se ar\u0103tase"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de dou\u0103 ori."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 11:2",
              "1 Imp 11:3"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 3:5",
              "1 Imp 9:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 11:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen privin\u0163a aceasta \u00eei spusese"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 nu mearg\u0103 dup\u0103 al\u0163i dumnezei, dar Solomon n-a p\u0103zit poruncile Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 6:12",
              "1 Imp 9:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 11:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Domnul a zis lui Solomon: \u201eFiindc\u0103 ai f\u0103cut a\u015fa \u015fi n-ai p\u0103zit leg\u0103m\u00e2ntul Meu \u015fi legile Mele pe care \u0163i le-am dat, voi rupe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia de la tine \u015fi o voi da slujitorului t\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 11:31",
              "1 Imp 12:15",
              "1 Imp 12:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 11:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Numai nu voi face lucrul acesta \u00een timpul vie\u0163ii tale, pentru tat\u0103l t\u0103u David. Ci din m\u00e2na fiului t\u0103u o voi rupe."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 11:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " rupe \u00eens\u0103 toat\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia; voi l\u0103sa o semin\u0163ie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fiului t\u0103u, din pricina robului Meu David \u015fi din pricina Ierusalimului, pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care l-am ales.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 7:15",
              "Ps 89:33"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 12:20"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 12:11"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Vr\u0103jm\u0103\u015fia lui Hadad \u015fi Rezon"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 11:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a ridicat un vr\u0103jma\u015f lui Solomon: pe Hadad, Edomitul, din neamul \u00eemp\u0103r\u0103tesc al Edomului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 5:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 11:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe vremea c\u00e2nd a b\u0103tut David Edomul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Ioab, c\u0103petenia o\u015ftirii, suindu-se s\u0103 \u00eengroape mor\u0163ii, a ucis toat\u0103 partea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " b\u0103rb\u0103teasc\u0103 din Edom;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 8:14",
              "1 Cron 18:12",
              "1 Cron 18:13"
            ],
            "**": [
              "Num 24:19",
              "Deut 20:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 11:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a r\u0103mas acolo \u015fase luni cu tot Israelul, p\u00e2n\u0103 ce a nimicit toat\u0103 partea b\u0103rb\u0103teasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 11:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Hadad a fugit cu ni\u015fte edomi\u0163i, slujitori ai tat\u0103lui s\u0103u, \u015fi s-a dus \u00een Egipt. Hadad era \u00eenc\u0103 un b\u0103iat pe atunci."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 11:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Plec\u00e2nd din Madian, s-au dus la Paran, au luat cu ei ni\u015fte oameni din Paran \u015fi au ajuns \u00een Egipt, la Faraon, \u00eemp\u0103ratul Egiptului. Faraon a dat o cas\u0103 lui Hadad, i-a purtat grij\u0103 de m\u00e2ncare \u015fi i-a dat mo\u015fii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 11:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hadad a c\u0103p\u0103tat trecere \u00eenaintea lui Faraon p\u00e2n\u0103 acolo \u00eenc\u00e2t Faraon i-a dat de nevast\u0103 pe sora nevestei lui, sora \u00eemp\u0103r\u0103tesei Tahpenes."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 11:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sora Tahpenesei i-a n\u0103scut pe fiul s\u0103u Ghenubat. Tahpenes l-a \u00een\u0163\u0103rcat \u00een casa lui Faraon; \u015fi Ghenubat a fost \u00een casa lui Faraon, \u00een mijlocul copiilor lui Faraon."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 11:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a auzit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Hadad, \u00een Egipt, c\u0103 David a adormit cu p\u0103rin\u0163ii lui \u015fi c\u0103 Ioab, c\u0103petenia o\u015ftirii, murise, a zis lui Faraon: \u201eLas\u0103-m\u0103 s\u0103 m\u0103 duc \u00een \u0163ara mea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 2:10",
              "1 Imp 2:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 11:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Faraon i-a zis: \u201eCe-\u0163i lipse\u015fte la mine, de dore\u015fti s\u0103 te duci \u00een \u0163ara ta?\u201d El a r\u0103spuns: \u201eNimic, dar las\u0103-m\u0103 s\u0103 plec.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 11:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu a ridicat un alt vr\u0103jma\u015f lui Solomon: pe Rezon, fiul lui Eliada, care fugise de la st\u0103p\u00e2nul s\u0103u Hadadezer"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemp\u0103ratul din \u0162oba."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 8:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 11:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El str\u00e2nsese ni\u015fte oameni la el \u015fi se f\u0103cuse capul cetei c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a m\u0103cel\u0103rit David o\u015ftile st\u0103p\u00e2nului s\u0103u. S-au dus la Damasc \u015fi s-au a\u015fezat acolo \u015fi au domnit la Damasc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 8:3",
              "2 Sam 10:8",
              "2 Sam 10:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 11:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a fost un vr\u0103jma\u015f al lui Israel \u00een tot timpul vie\u0163ii lui Solomon, \u00een acela\u015fi timp c\u00e2nd \u00eei f\u0103cea r\u0103u Hadad \u015fi ura pe Israel. El a \u00eemp\u0103r\u0103\u0163it peste Siria."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Prorocul Ahia veste\u015fte lui Ieroboam dezbinarea"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 11:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Ieroboam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", slujitorul lui Solomon, a ridicat m\u00e2na \u00eempotriva \u00eemp\u0103ratului. El era fiul lui Nebat, efratit din \u0162ereda, \u015fi avea ca mam\u0103 pe o v\u0103duv\u0103 numit\u0103 \u0162erua."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 12:2",
              "2 Cron 13:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 11:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 cu ce prilej a ridicat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " el m\u00e2na \u00eempotriva \u00eemp\u0103ratului. Solomon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zidea Milo \u015fi \u00eenchidea sp\u0103rturile cet\u0103\u0163ii tat\u0103lui s\u0103u, David."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 20:21"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 9:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 11:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ieroboam era tare \u015fi viteaz; \u015fi Solomon, v\u0103z\u00e2nd pe t\u00e2n\u0103rul acesta la lucru, i-a dat privegherea peste to\u0163i oamenii de corvoad\u0103 din casa lui Iosif."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 11:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen vremea aceea, Ieroboam, ie\u015find din Ierusalim, a fost \u00eent\u00e2lnit pe drum de prorocul Ahia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Silo, \u00eembr\u0103cat cu o hain\u0103 nou\u0103. Erau am\u00e2ndoi singuri pe c\u00e2mp."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 14:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 11:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahia a apucat haina nou\u0103 pe care o avea pe el, a rupt-o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een dou\u0103sprezece buc\u0103\u0163i"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 15:27",
              "1 Sam 24:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 11:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi a zis lui Ieroboam: \u201eIa-\u0163i zece buc\u0103\u0163i! C\u0103ci a\u015fa vorbe\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnul Dumnezeul lui Israel: \u2018Iat\u0103, voi rupe \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia din m\u00e2na lui Solomon \u015fi-\u0163i voi da zece semin\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 11:11",
              "1 Imp 11:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 11:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar el va avea o semin\u0163ie, din pricina robului Meu David \u015fi din pricina Ierusalimului, cetatea pe care am ales-o din toate semin\u0163iile lui Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 11:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei aceasta, pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " M-au p\u0103r\u0103sit \u015fi s-au \u00eenchinat \u00eenaintea Astarteei, zei\u0163a sidonienilor, \u00eenaintea lui Chemo\u015f, dumnezeul Moabului, \u015fi \u00eenaintea lui Milcom, dumnezeul fiilor lui Amon, \u015fi pentru c\u0103 n-au umblat \u00een c\u0103ile Mele, ca s\u0103 fac\u0103 ce este drept \u00eenaintea Mea \u015fi s\u0103 p\u0103zeasc\u0103 legile \u015fi poruncile Mele, cum a f\u0103cut David, tat\u0103l lui Solomon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 11:5-7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 11:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu voi lua din m\u00e2na lui toat\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia, c\u0103ci \u00eel voi \u0163ine domn \u00een tot timpul vie\u0163ii lui, pentru robul Meu David, pe care l-am ales \u015fi care a p\u0103zit poruncile \u015fi legile Mele."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 11:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi lua \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia din m\u00e2na fiului s\u0103u \u015fi-\u0163i voi da zece semin\u0163ii din ea;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 12:16",
              "1 Imp 12:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 11:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "voi l\u0103sa o semin\u0163ie fiului s\u0103u, pentru ca robul Meu David"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 aib\u0103 totdeauna o lumin\u0103 \u00eenaintea Mea la Ierusalim, cetatea pe care am ales-o s\u0103 pun \u00een ea Numele Meu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 15:4",
              "2 Imp 8:19",
              "Ps 132:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 11:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe tine te voi lua \u015fi vei domni peste tot ce-\u0163i va dori sufletul, vei fi \u00eemp\u0103ratul lui Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 11:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 vei asculta de tot ce-\u0163i voi porunci, dac\u0103 vei umbla \u00een c\u0103ile Mele \u015fi dac\u0103 vei face ce este drept \u00eenaintea Mea, p\u0103zind legile \u015fi poruncile Mele, cum a f\u0103cut robul Meu David, voi fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu tine, \u00ee\u0163i voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zidi o cas\u0103 trainic\u0103, a\u015fa cum am zidit lui David, \u015fi-\u0163i voi da \u0163ie pe Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 1:5"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 7:11",
              "2 Sam 7:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 11:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi smeri prin aceasta s\u0103m\u00e2n\u0163a lui David, dar nu pentru totdeauna.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 11:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon a c\u0103utat s\u0103 omoare pe Ieroboam. \u015ei Ieroboam s-a sculat \u015fi a fugit \u00een Egipt, la \u015ei\u015fac, \u00eemp\u0103ratul Egiptului; a locuit \u00een Egipt p\u00e2n\u0103 la moartea lui Solomon."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Moartea lui Solomon"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 11:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celelalte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fapte ale lui Solomon, tot ce a f\u0103cut el \u015fi \u00een\u0163elepciunea lui nu sunt scrise oare \u00een cartea faptelor lui Solomon?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 9:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 11:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon a domnit patruzeci de ani"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Ierusalim peste tot Israelul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 9:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 11:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi Solomon a adormit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu p\u0103rin\u0163ii lui \u015fi a fost \u00eengropat \u00een cetatea tat\u0103lui s\u0103u David. \u00cen locul lui a domnit fiul s\u0103u Roboam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 9:31"
            ],
            "**": [
              "Mat 1:7"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Sau: Hadarezer."
      }
    },
    {
      "name": "1 Imparati 12",
      "chapter": 12,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-imparati/12",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00ceMP\u0102RA\u0162II LUI IUDA \u015eI \u00ceMP\u0102RA\u0162II LUI ISRAEL, DE LA DEZBINAREA \u00ceMP\u0102R\u0102\u0162IEI P\u00c2N\u0102 LA IOSAFAT, \u00ceMP\u0102RATUL LUI IUDA, \u015eI AHAB, \u00ceMP\u0102RATUL LUI ISRAEL (CAPITOLELE 12\u201422)"
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Dezbinarea \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iei"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 12:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Roboam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a dus la Sihem, c\u0103ci tot Israelul venise la Sihem s\u0103-l fac\u0103 \u00eemp\u0103rat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 10:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 12:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a auzit lucrul acesta, Ieroboam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Nebat, era tot \u00een Egipt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", unde fugise de \u00eemp\u0103ratul Solomon, \u015fi \u00een Egipt locuia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 11:26"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 11:40"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 12:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au trimis s\u0103-l cheme. Atunci, Ieroboam \u015fi toat\u0103 adunarea lui Israel au venit la Roboam \u015fi i-au vorbit a\u015fa:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 12:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eTat\u0103l t\u0103u ne-a \u00eengreuiat jugul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; acum, tu u\u015fureaz\u0103 aceast\u0103 aspr\u0103 robie \u015fi jugul greu pe care l-a pus peste noi tat\u0103l t\u0103u. \u015ei \u00ee\u0163i vom sluji.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 8:11-18",
              "1 Imp 4:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 12:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El le-a zis: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 \u015fi \u00eentoarce\u0163i-v\u0103 la mine peste trei zile.\u201d \u015ei poporul a plecat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 12:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Roboam s-a sf\u0103tuit cu b\u0103tr\u00e2nii care fuseser\u0103 pe l\u00e2ng\u0103 tat\u0103l s\u0103u, Solomon, \u00een timpul vie\u0163ii lui \u015fi a zis: \u201eCe m\u0103 sf\u0103tui\u0163i s\u0103 r\u0103spund poporului acestuia?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 12:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei iat\u0103 ce i-au zis ei: \u201eDac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vei \u00eendatora ast\u0103zi pe poporul acesta, dac\u0103 le faci ce cer \u015fi dac\u0103 le vei r\u0103spunde cu vorbe binevoitoare, \u00ee\u0163i vor sluji pe vecie.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 10:7",
              "Prov 15:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 12:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Roboam a l\u0103sat sfatul pe care i-l d\u0103deau b\u0103tr\u00e2nii \u015fi s-a sf\u0103tuit cu tinerii care crescuser\u0103 cu el \u015fi care erau \u00eemprejurul lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 12:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a zis: \u201eCe m\u0103 sf\u0103tui\u0163i s\u0103 r\u0103spund poporului acestuia, care-mi vorbe\u015fte a\u015fa: \u2018U\u015fureaz\u0103-ne jugul pe care l-a pus peste noi tat\u0103l t\u0103u\u2019?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 12:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei iat\u0103 ce i-au zis tinerii care crescuser\u0103 cu el: \u201eS\u0103 spui a\u015fa poporului acestuia care \u0163i-a vorbit astfel: \u2018Tat\u0103l t\u0103u ne-a \u00eengreuiat jugul, tu u\u015fureaz\u0103-ni-l!\u2019 S\u0103 le vorbe\u015fti a\u015fa: \u2018Degetul meu cel mic va fi mai gros dec\u00e2t coapsele tat\u0103lui meu."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 12:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, tat\u0103l meu a pus peste voi un jug greu, dar eu vi-l voi face \u015fi mai greu; tat\u0103l meu v-a b\u0103tut cu bice, dar eu v\u0103 voi bate cu scorpioane.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 12:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ieroboam \u015fi tot poporul au venit la Roboam a treia zi, dup\u0103 cum zisese \u00eemp\u0103ratul: \u201e\u00centoarce\u0163i-v\u0103 la mine peste trei zile!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 12:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a r\u0103spuns aspru poporului. A l\u0103sat sfatul pe care i-l d\u0103duser\u0103 b\u0103tr\u00e2nii"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 12:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi le-a vorbit astfel, dup\u0103 sfatul tinerilor: \u201eTat\u0103l meu v-a \u00eengreuiat jugul, dar eu vi-l voi face \u015fi mai greu; tat\u0103l meu v-a b\u0103tut cu bice, dar eu v\u0103 voi bate cu scorpioane.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 12:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel, \u00eemp\u0103ratul n-a ascultat pe popor, c\u0103ci lucrul acesta a fost c\u00e2rmuit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Domnul \u00een vederea \u00eemplinirii cuv\u00e2ntului pe care-l spusese"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnul prin Ahia din Silo lui Ieroboam, fiul lui Nebat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 12:24",
              "Jud 14:4",
              "2 Cron 10:15",
              "2 Cron 22:7",
              "2 Cron 25:20"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 11:11",
              "1 Imp 11:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 12:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a v\u0103zut tot Israelul c\u0103 \u00eemp\u0103ratul nu-l ascult\u0103, poporul a r\u0103spuns \u00eemp\u0103ratului: \u201eCe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " parte avem noi cu David? Noi n-avem mo\u015ftenire cu fiul lui Isai! La corturile tale, Israele! Acum vezi-\u0163i de cas\u0103, Davide!\u201d \u015ei Israel s-a dus \u00een corturile lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 20:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 12:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copiii lui Israel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care locuiau \u00een cet\u0103\u0163ile lui Iuda au fost singurii peste care a domnit Roboam."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 11:13",
              "1 Imp 11:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 12:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, \u00eemp\u0103ratul Roboam a trimis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la ei pe Adoram, care era mai-mare peste biruri. Dar Adoram a fost ucis cu pietre de tot Israelul \u015fi a murit. \u015ei \u00eemp\u0103ratul Roboam s-a gr\u0103bit s\u0103 se suie \u00eentr-un car, ca s\u0103 fug\u0103 la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 4:6",
              "1 Imp 5:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 12:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel s-a dezlipit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Israel de casa lui David p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 17:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 12:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot Israelul, auzind c\u0103 Ieroboam s-a \u00eentors, a trimis s\u0103-l cheme \u00een adunare \u015fi l-a f\u0103cut \u00eemp\u0103rat peste tot Israelul. Semin\u0163ia lui Iuda a fost singura"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care a mers dup\u0103 casa lui David."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 11:13",
              "1 Imp 11:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 12:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Roboam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ajung\u00e2nd la Ierusalim, a str\u00e2ns toat\u0103 casa lui Iuda \u015fi semin\u0163ia lui Beniamin, o sut\u0103 optzeci de mii de oameni ale\u015fi, buni pentru r\u0103zboi, ca s\u0103 lupte \u00eempotriva casei lui Israel \u015fi s-o aduc\u0103 \u00eenapoi sub st\u0103p\u00e2nirea lui Roboam, fiul lui Solomon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 11:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 12:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Cuv\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu a vorbit astfel lui \u015eemaia, omul lui Dumnezeu:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 11:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 12:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eVorbe\u015fte lui Roboam, fiul lui Solomon, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, \u015fi \u00eentregii case a lui Iuda \u015fi a lui Beniamin \u015fi celuilalt popor \u015fi spune-le:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 12:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u00abNu v\u0103 sui\u0163i \u015fi nu face\u0163i r\u0103zboi \u00eempotriva fra\u0163ilor vo\u015ftri, copiii lui Israel! Fiecare din voi s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 acas\u0103, c\u0103ci de la Mine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a \u00eent\u00e2mplat lucrul acesta.\u00bb\u2019\u201d Ei au ascultat de Cuv\u00e2ntul Domnului \u015fi s-au \u00eentors acas\u0103, dup\u0103 Cuv\u00e2ntul Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 12:15"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Cei doi vi\u0163ei de aur"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 12:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ieroboam a zidit Sihemul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe muntele lui Efraim \u015fi a locuit acolo; apoi a ie\u015fit de acolo \u015fi a zidit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Penuel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 9:45"
            ],
            "**": [
              "Jud 8:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 12:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ieroboam a zis \u00een inima sa: \u201e\u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia s-ar putea acum s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 la casa lui David."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 12:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 poporul acesta se va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sui la Ierusalim s\u0103 aduc\u0103 jertfe \u00een Casa Domnului, inima poporului acestuia se va \u00eentoarce la domnul s\u0103u, la Roboam, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, \u015fi m\u0103 vor omor\u00ee \u015fi se vor \u00eentoarce la Roboam, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 12:5",
              "Deut 12:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 12:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce s-a sf\u0103tuit, \u00eemp\u0103ratul a f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " doi vi\u0163ei de aur \u015fi a zis poporului: \u201eDestul te-ai suit la Ierusalim, Israele! Iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeul t\u0103u care te-a scos din \u0163ara Egiptului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 10:29",
              "2 Imp 17:16"
            ],
            "**": [
              "Exod 32:4",
              "Exod 32:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 12:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A a\u015fezat unul din ace\u015fti vi\u0163ei la Betel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", iar pe cel\u0103lalt l-a pus \u00een Dan."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 28:19",
              "Osea 4:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 12:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei fapta aceasta a fost un prilej"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de p\u0103c\u0103tuire. Poporul se ducea s\u0103 se \u00eenchine \u00eenaintea unuia din vi\u0163ei p\u00e2n\u0103 la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dan."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 18:29"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 13:34",
              "2 Imp 17:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 12:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ieroboam a f\u0103cut o cas\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de \u00een\u0103l\u0163imi \u015fi a pus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " preo\u0163i lua\u0163i din tot poporul, care nu f\u0103ceau parte din fiii lui Levi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 13:32"
            ],
            "**": [
              "Num 3:10",
              "1 Imp 13:33",
              "2 Imp 17:32",
              "2 Cron 11:14",
              "2 Cron 11:15",
              "Ezec 44:7",
              "Ezec 44:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 12:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A r\u00e2nduit o s\u0103rb\u0103toare \u00een luna a opta, \u00een ziua a cincisprezecea a lunii, ca s\u0103rb\u0103toarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care se pr\u0103znuia \u00een Iuda, \u015fi a adus jertfe pe altar. Iat\u0103 ce a f\u0103cut la Betel, ca s\u0103 se aduc\u0103 jertfe vi\u0163eilor pe care-i f\u0103cuse el. A pus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een slujb\u0103 la Betel pe preo\u0163ii \u00een\u0103l\u0163imilor ridicate de el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 23:33",
              "Lev 23:34",
              "Num 29:12",
              "1 Imp 8:2",
              "1 Imp 8:5"
            ],
            "**": [
              "Amos 7:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 12:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei a jertfit pe altarul pe care-l f\u0103cuse la Betel \u00een ziua a cincisprezecea a lunii a opta, lun\u0103 pe care o alesese"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dup\u0103 bunul lui plac. A hot\u0103r\u00e2t-o ca s\u0103rb\u0103toare pentru copiii lui Israel \u015fi s-a suit la altar s\u0103 ard\u0103 t\u0103m\u00e2ie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 15:39"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 13:1"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Imparati 13",
      "chapter": 13,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-imparati/13",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Un om al lui Dumnezeu vorbe\u015fte \u00eempotriva altarului"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 13:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar iat\u0103 c\u0103 un om al lui Dumnezeu a venit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Iuda la Betel, trimis de cuv\u00e2ntul Domnului, tocmai pe c\u00e2nd st\u0103tea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ieroboam la altar s\u0103 ard\u0103 t\u0103m\u00e2ie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 23:17"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 12:32",
              "1 Imp 12:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 13:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a strigat \u00eempotriva altarului, dup\u0103 cuv\u00e2ntul Domnului, \u015fi a zis: \u201eAltarule! Altarule! A\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u2018Iat\u0103 c\u0103 se va na\u015fte un fiu casei lui David; numele lui va fi Iosia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; el va \u00eenjunghia pe tine pe preo\u0163ii \u00een\u0103l\u0163imilor care ard t\u0103m\u00e2ie pe tine, \u015fi pe tine se vor arde oseminte omene\u015fti!\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 23:15",
              "2 Imp 23:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 13:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00een aceea\u015fi zi a dat un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " semn zic\u00e2nd: \u201eAcesta este semnul care arat\u0103 c\u0103 Domnul a vorbit: Altarul se va despica \u015fi cenu\u015fa de pe el se va v\u0103rsa.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 7:14",
              "Ioan 2:18",
              "1 Cor 1:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 13:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a auzit \u00eemp\u0103ratul cuv\u00e2ntul pe care-l strigase omul lui Dumnezeu \u00eempotriva altarului din Betel, a \u00eentins m\u00e2na de pe altar, zic\u00e2nd: \u201ePrinde\u0163i-l!\u201d \u015ei m\u00e2na pe care o \u00eentinsese Ieroboam \u00eempotriva lui s-a uscat \u015fi n-a putut s-o \u00eentoarc\u0103 \u00eenapoi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 13:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Altarul s-a despicat \u015fi cenu\u015fa de pe el s-a v\u0103rsat, dup\u0103 semnul pe care-l d\u0103duse omul lui Dumnezeu, potrivit cu cuv\u00e2ntul Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 13:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, \u00eemp\u0103ratul a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis omului lui Dumnezeu: \u201eRoag\u0103-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului Dumnezeului t\u0103u \u015fi cere-I s\u0103-mi pot trage m\u00e2na \u00eenapoi.\u201d Omul lui Dumnezeu s-a rugat Domnului \u015fi \u00eemp\u0103ratul a putut s\u0103-\u015fi trag\u0103 \u00eenapoi m\u00e2na, care s-a f\u0103cut s\u0103n\u0103toas\u0103 ca mai \u00eenainte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 8:8",
              "Exod 9:28",
              "Exod 10:17",
              "Num 21:7",
              "Fapte 8:24",
              "Iac 5:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 13:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a zis omului lui Dumnezeu: \u201eIntr\u0103 cu mine \u00een cas\u0103, s\u0103 iei ceva de m\u00e2ncare, \u015fi-\u0163i voi da"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un dar.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 9:7",
              "2 Imp 5:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 13:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul lui Dumnezeu a zis \u00eemp\u0103ratului: \u201eJum\u0103tate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din casa ta s\u0103-mi dai, \u015fi n-a\u015f intra cu tine. Nu voi m\u00e2nca p\u00e2ine \u015fi nu voi bea ap\u0103 \u00een locul acesta,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 22:18",
              "Num 24:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 13:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci iat\u0103 ce porunc\u0103 mi-a fost dat\u0103 prin cuv\u00e2ntul Domnului: \u2018S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu m\u0103n\u00e2nci p\u00e2ine, nici s\u0103 nu bei ap\u0103 \u015fi nici s\u0103 nu te \u00eentorci pe drumul pe care te vei duce.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 5:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 13:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a plecat pe un alt drum \u015fi nu s-a \u00eentors pe drumul pe care venise la Betel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Omul lui Dumnezeu, omor\u00e2t de un leu"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 13:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen Betel locuia un proroc b\u0103tr\u00e2n. Fiii s\u0103i au venit \u015fi i-au istorisit toate lucrurile pe care le f\u0103cuse omul lui Dumnezeu la Betel \u00een ziua aceea, precum \u015fi cuvintele pe care le spusese \u00eemp\u0103ratului. Dup\u0103 ce au istorisit tat\u0103lui lor toate,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 13:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "el le-a zis: \u201ePe ce drum a plecat?\u201d Fiii s\u0103i v\u0103zuser\u0103 pe ce drum plecase omul lui Dumnezeu care venise din Iuda."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 13:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei a zis fiilor s\u0103i: \u201ePune\u0163i-mi \u015faua pe m\u0103gar.\u201d I-au pus \u015faua pe m\u0103gar \u015fi a \u00eenc\u0103lecat pe el."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 13:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-a dus dup\u0103 omul lui Dumnezeu \u015fi l-a g\u0103sit st\u00e2nd sub un stejar. \u015ei i-a zis: \u201eTu e\u015fti omul lui Dumnezeu care a venit din Iuda?\u201d El a r\u0103spuns: \u201eEu sunt.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 13:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, el i-a zis: \u201eVino cu mine acas\u0103 \u015fi s\u0103 iei ceva s\u0103 m\u0103n\u00e2nci.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 13:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar el a r\u0103spuns: \u201eNu pot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nici s\u0103 m\u0103 \u00eentorc cu tine, nici s\u0103 intru la tine. Nu voi m\u00e2nca p\u00e2ine \u015fi nici nu voi bea ap\u0103 cu tine \u00een locul acesta,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 13:8",
              "1 Imp 13:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 13:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci mi s-a spus prin cuv\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului: \u2018S\u0103 nu m\u0103n\u00e2nci p\u00e2ine, nici s\u0103 nu bei ap\u0103 acolo \u015fi nici s\u0103 nu te \u00eentorci pe drumul pe care te vei duce.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 20:35",
              "1 Tes 4:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 13:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei el i-a zis: \u201e\u015ei eu sunt proroc ca tine; \u015fi un \u00eenger mi-a vorbit din partea Domnului \u015fi mi-a zis: \u2018Adu-l acas\u0103 cu tine ca s\u0103 m\u0103n\u00e2nce p\u00e2ine \u015fi s\u0103 bea ap\u0103.\u2019\u201d \u00cel min\u0163ea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 13:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul lui Dumnezeu s-a \u00eentors cu el \u015fi a m\u00e2ncat p\u00e2ine \u015fi a b\u0103ut ap\u0103 \u00een casa lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 13:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd st\u0103teau ei la mas\u0103, cuv\u00e2ntul Domnului a vorbit prorocului care-l adusese \u00eenapoi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 13:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei el a strigat omului lui Dumnezeu care venise din Iuda: \u201eA\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u2018Pentru c\u0103 n-ai ascultat porunca Domnului \u015fi n-ai p\u0103zit porunca pe care \u0163i-o d\u0103duse Domnul Dumnezeul t\u0103u,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 13:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru c\u0103 te-ai \u00eentors \u015fi ai m\u00e2ncat p\u00e2ine \u015fi ai b\u0103ut ap\u0103 \u00een locul despre care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00ee\u0163i spusese: \u00abS\u0103 nu m\u0103n\u00e2nci p\u00e2ine \u015fi s\u0103 nu bei ap\u0103 acolo\u00bb, trupul t\u0103u mort nu va intra \u00een morm\u00e2ntul p\u0103rin\u0163ilor t\u0103i.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 13:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 13:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, dup\u0103 ce a m\u00e2ncat p\u00e2ine \u015fi a b\u0103ut ap\u0103 prorocul pe care-l \u00eentorsese, i-a pus \u015faua pe m\u0103gar."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 13:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul lui Dumnezeu a plecat \u015fi a fost \u00eent\u00e2lnit pe drum de un leu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care l-a omor\u00e2t. Trupul lui mort era \u00eentins pe drum; m\u0103garul a r\u0103mas l\u00e2ng\u0103 el \u015fi leul st\u0103tea \u015fi el l\u00e2ng\u0103 trup."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 20:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 13:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei ni\u015fte oameni care treceau pe acolo au v\u0103zut trupul \u00eentins \u00een drum \u015fi leul st\u00e2nd l\u00e2ng\u0103 trup \u015fi au spus lucrul acesta la venirea lor \u00een cetatea \u00een care locuia prorocul cel b\u0103tr\u00e2n."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 13:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a auzit lucrul acesta, prorocul care \u00eentorsese de pe drum pe omul lui Dumnezeu a zis: \u201eEste omul lui Dumnezeu care n-a ascultat de porunca Domnului, \u015fi Domnul l-a dat \u00een ghearele leului, care l-a sf\u00e2\u015fiat \u015fi l-a omor\u00e2t dup\u0103 cuv\u00e2ntul pe care i-l spusese Domnul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 13:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi, \u00eendrept\u00e2ndu-se c\u0103tre fiii s\u0103i, a zis: \u201ePune\u0163i-mi \u015faua pe m\u0103gar.\u201d Au pus \u015faua pe m\u0103gar"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 13:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi el a plecat. A g\u0103sit trupul \u00eentins \u00een drum \u015fi m\u0103garul \u015fi leul st\u00e2nd l\u00e2ng\u0103 trup. Leul nu m\u00e2ncase trupul \u015fi nu sf\u00e2\u015fiase pe m\u0103gar."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 13:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prorocul a ridicat trupul omului lui Dumnezeu, l-a pus pe m\u0103gar \u015fi l-a adus \u00eenapoi; \u015fi b\u0103tr\u00e2nul proroc s-a \u00eentors \u00een cetate s\u0103-l jeleasc\u0103 \u015fi s\u0103-l \u00eengroape."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 13:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-a pus trupul \u00een morm\u00e2nt \u015fi l-a jelit zic\u00e2nd: \u201eVai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", frate!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 22:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 13:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce l-a \u00eengropat, a zis fiilor s\u0103i: \u201eC\u00e2nd voi muri, s\u0103 m\u0103 \u00eengropa\u0163i \u00een morm\u00e2ntul \u00een care este \u00eengropat omul lui Dumnezeu; s\u0103-mi pune\u0163i oasele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " l\u00e2ng\u0103 oasele lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 23:17",
              "2 Imp 23:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 13:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va \u00eemplini cuv\u00e2ntul pe care l-a strigat el din partea Domnului \u00eempotriva altarului din Betel \u015fi \u00eempotriva tuturor capi\u015ftilor de \u00een\u0103l\u0163imi din cet\u0103\u0163ile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Samariei.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 13:2",
              "2 Imp 23:16",
              "2 Imp 23:19"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 16:24"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Neascultarea lui Ieroboam"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 13:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 \u00eent\u00e2mplarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceasta, Ieroboam nu s-a ab\u0103tut de pe calea lui cea rea. A pus iar\u0103\u015fi preo\u0163i pentru \u00een\u0103l\u0163imi, lua\u0163i din tot poporul \u2013 pe oricine dorea, \u00eel sfin\u0163ea preot al \u00een\u0103l\u0163imilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 12:31",
              "1 Imp 12:32",
              "2 Cron 11:15",
              "2 Cron 13:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 13:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei fapta aceasta a fost"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un prilej de p\u0103c\u0103tuire pentru casa lui Ieroboam \u015fi pentru aceasta a fost nimicit\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ea \u015fi \u015ftears\u0103 de pe fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 12:30"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 14:10"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Imparati 14",
      "chapter": 14,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-imparati/14",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Nevasta lui Ieroboam la prorocul Ahia"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 14:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen vremea aceea, s-a \u00eemboln\u0103vit Abiia, fiul lui Ieroboam."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 14:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Ieroboam a zis nevestei sale: \u201eScoal\u0103-te, te rog, \u015fi schimb\u0103-\u0163i hainele, ca s\u0103 nu se \u015ftie c\u0103 e\u015fti nevasta lui Ieroboam, \u015fi du-te la Silo. Iat\u0103 c\u0103 acolo este Ahia, prorocul; el mi-a spus c\u0103 voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fi \u00eemp\u0103ratul poporului acestuia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 11:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 14:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu tine zece p\u00e2ini, turte \u015fi un vas cu miere \u015fi intr\u0103 la el: el \u00ee\u0163i va spune ce va fi cu copilul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 9:7",
              "1 Sam 9:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 14:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nevasta lui Ieroboam a f\u0103cut a\u015fa; s-a sculat, s-a dus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Silo \u015fi a intrat \u00een casa lui Ahia. Ahia nu mai putea s\u0103 vad\u0103, c\u0103ci ochii i se \u00eentunecaser\u0103 de b\u0103tr\u00e2ne\u0163e."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 11:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 14:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul spusese lui Ahia: \u201eNevasta lui Ieroboam are s\u0103 vin\u0103 s\u0103 te \u00eentrebe de fiul ei, pentru c\u0103 este bolnav. S\u0103 vorbe\u015fti a\u015fa \u015fi a\u015fa. Ea, c\u00e2nd va veni, se va da drept alta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 14:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a auzit Ahia vuietul pa\u015filor ei, \u00een clipa c\u00e2nd intra pe u\u015f\u0103, a zis: \u201eIntr\u0103, nevasta lui Ieroboam. Pentru ce vrei s\u0103 te dai drept alta? Sunt \u00eens\u0103rcinat s\u0103-\u0163i vestesc lucruri aspre."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 14:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Du-te \u015fi spune lui Ieroboam: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul Dumnezeul lui Israel: \u00abTe-am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ridicat din mijlocul poporului, te-am pus c\u0103petenie peste poporul Meu Israel,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 12:7",
              "2 Sam 12:8",
              "1 Imp 16:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 14:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " rupt \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia de la casa lui David \u015fi \u0163i-am dat-o \u0163ie, \u015fi n-ai fost ca robul Meu David, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a p\u0103zit poruncile Mele \u015fi a umblat dup\u0103 Mine din toat\u0103 inima lui, nef\u0103c\u00e2nd dec\u00e2t ce este drept \u00eenaintea Mea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 11:31"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 11:33",
              "1 Imp 11:38",
              "1 Imp 15:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 14:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu ai f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mai r\u0103u dec\u00e2t to\u0163i cei ce au fost \u00eenaintea ta: te-ai dus s\u0103-\u0163i faci al\u0163i dumnezei \u015fi chipuri turnate, ca s\u0103 M\u0103 m\u00e2nii, \u015fi M-ai lep\u0103dat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenapoia ta!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 12:28",
              "2 Cron 11:15"
            ],
            "**": [
              "Neem 9:26",
              "Ps 50:17",
              "Ezec 23:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 14:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, voi trimite nenorocirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " peste casa lui Ieroboam, voi nimici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe oricine este al lui Ieroboam, fie rob"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fie slobod \u00een Israel, \u015fi voi m\u0103tura casa lui Ieroboam cum se m\u0103tur\u0103 murd\u0103riile, p\u00e2n\u0103 va pieri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 15:29"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 21:21",
              "2 Imp 9:8"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 32:36",
              "2 Imp 14:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 14:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce va muri \u00een cetate din casa lui Ieroboam va fi m\u00e2ncat de c\u00e2ini \u015fi cel ce va muri pe c\u00e2mp va fi m\u00e2ncat de p\u0103s\u0103rile cerului.\u00bb\u2019 C\u0103ci Domnul a vorbit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 16:4",
              "1 Imp 21:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 14:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu scoal\u0103-te \u015fi du-te acas\u0103. \u015ei, cum \u00ee\u0163i vor p\u0103\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " picioarele \u00een cetate, copilul va muri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 14:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 14:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot Israelul \u00eel va pl\u00e2nge \u015fi-l va \u00eengropa, c\u0103ci el este singurul din casa lui Ieroboam care va fi pus \u00eentr-un morm\u00e2nt, pentru c\u0103 este singurul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din casa lui Ieroboam \u00een care s-a g\u0103sit ceva bun \u00eenaintea Domnului Dumnezeului lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 12:12",
              "2 Cron 19:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 14:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul va pune peste Israel un \u00eemp\u0103rat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care va nimici casa lui Ieroboam \u00een ziua aceea. \u015ei nu se \u00eent\u00e2mpl\u0103 oare chiar acum lucrul acesta?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 15:27-29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 14:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul va lovi pe Israel, \u015fi Israel va fi ca trestia cl\u0103tinat\u0103 \u00een ape; va smulge"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Israel din aceast\u0103 \u0163ar\u0103 bun\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care o d\u0103duse p\u0103rin\u0163ilor lor \u015fi-i va \u00eempr\u0103\u015ftia dincolo"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de r\u00e2u, pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi-au f\u0103cut idoli, m\u00e2niind pe Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 17:6",
              "Ps 52:5"
            ],
            "**": [
              "Ios 23:15",
              "Ios 23:16"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Imp 15:29"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Exod 34:13",
              "Deut 12:3",
              "Deut 12:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 14:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Va p\u0103r\u0103si pe Israel, din pricina p\u0103catelor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care le-a f\u0103cut Ieroboam \u015fi \u00een care a t\u00e2r\u00e2t \u015fi pe Israel.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 12:30",
              "1 Imp 13:34",
              "1 Imp 15:30",
              "1 Imp 15:34",
              "1 Imp 16:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 14:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nevasta lui Ieroboam s-a sculat \u015fi a plecat. A ajuns la Tir\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi, cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a atins pragul casei, copilul a murit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 16:6",
              "1 Imp 16:8",
              "1 Imp 16:15",
              "1 Imp 16:23",
              "Cant 6:4"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 14:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 14:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "L-au \u00eengropat, \u015fi tot Israelul l-a pl\u00e2ns, dup\u0103 cuv\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului pe care-l spusese prin robul S\u0103u Ahia, prorocul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 14:13"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Moartea lui Ieroboam"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 14:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celelalte fapte ale lui Ieroboam, cum a f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103zboi \u015fi cum a domnit, sunt scrise \u00een Cartea Cronicilor \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 13:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 14:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ieroboam a \u00eemp\u0103r\u0103\u0163it dou\u0103zeci \u015fi doi de ani, apoi a adormit cu p\u0103rin\u0163ii s\u0103i. \u015ei \u00een locul lui a \u00eemp\u0103r\u0103\u0163it fiul s\u0103u Nadab."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Domnia lui Roboam"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 14:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Roboam, fiul lui Solomon, a \u00eemp\u0103r\u0103\u0163it peste Iuda. Avea patruzeci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi unu de ani c\u00e2nd s-a f\u0103cut \u00eemp\u0103rat \u015fi a \u00eemp\u0103r\u0103\u0163it \u015faptesprezece ani la Ierusalim, cetatea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care o alesese Domnul din toate semin\u0163iile lui Israel, ca s\u0103-\u015ei pun\u0103 Numele \u00een ea. Mama sa se chema"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Naama, Amonita."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 12:13"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 11:36"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Imp 14:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 14:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iuda"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a f\u0103cut ce este r\u0103u \u00eenaintea Domnului \u015fi, prin p\u0103catele pe care le-au s\u0103v\u00e2r\u015fit, I-au st\u00e2rnit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " gelozia mai mult dec\u00e2t p\u0103rin\u0163ii lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 12:1"
            ],
            "**": [
              "Deut 32:21",
              "Ps 78:58",
              "1 Cor 10:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 14:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei-au zidit \u015fi ei \u00een\u0103l\u0163imi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu st\u00e2lpi \u00eenchina\u0163i idolilor \u015fi astartee"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe orice deal \u00eenalt \u015fi sub"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " orice copac verde."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 12:2",
              "Ezec 16:24",
              "Ezec 16:25"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 17:9",
              "2 Imp 17:10"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 57:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 14:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au fost chiar \u015fi sodomi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een \u0163ar\u0103. Au f\u0103cut de toate ur\u00e2ciunile neamurilor pe care le izgonise Domnul dinaintea copiilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 23:17",
              "1 Imp 15:12",
              "1 Imp 22:46",
              "2 Imp 23:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 14:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen al cincilea an"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al domniei lui Roboam, \u015ei\u015fac, \u00eemp\u0103ratul Egiptului, s-a suit \u00eempotriva Ierusalimului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 11:40",
              "2 Cron 12:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 14:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A luat vistieriile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Casei Domnului \u015fi vistieriile casei \u00eemp\u0103ratului, a luat tot. A luat toate scuturile de aur pe care le f\u0103cuse"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Solomon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 12:9-11"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 10:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 14:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Roboam a f\u0103cut \u00een locul lor ni\u015fte scuturi de aram\u0103 \u015fi le-a dat \u00een grija c\u0103peteniilor alerg\u0103torilor, care p\u0103zeau intrarea casei \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 14:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ori de c\u00e2te ori se ducea \u00eemp\u0103ratul la Casa Domnului, alerg\u0103torii le purtau, apoi le aduceau iar\u0103\u015fi \u00een odaia alerg\u0103torilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 14:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celelalte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fapte ale lui Roboam \u015fi tot ce a f\u0103cut el nu sunt scrise oare \u00een Cartea Cronicilor \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Iuda?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 12:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 14:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Totdeauna a fost r\u0103zboi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentre Roboam \u015fi Ieroboam."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 12:24",
              "1 Imp 15:6",
              "2 Cron 12:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 14:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Roboam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a adormit cu p\u0103rin\u0163ii lui \u015fi a fost \u00eengropat cu p\u0103rin\u0163ii lui \u00een cetatea lui David. Mama sa se numea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Naama, Amonita. \u015ei \u00een locul lui a \u00eemp\u0103r\u0103\u0163it fiul s\u0103u Abiam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 12:16"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 14:21"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Cron 12:16"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Imparati 15",
      "chapter": 15,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-imparati/15",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Abiam"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 15:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen al optsprezecelea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " an al domniei lui Ieroboam, fiul lui Nebat, a \u00eenceput s\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163easc\u0103 peste Iuda Abiam."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 13:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 15:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A \u00eemp\u0103r\u0103\u0163it trei ani la Ierusalim. Mama sa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se chema Maaca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fata lui Abisalom."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 11:20-22"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 13:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 15:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El s-a dedat la toate p\u0103catele pe care le f\u0103cuse tat\u0103l s\u0103u \u00eenaintea lui \u015fi inima"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui n-a fost \u00eentreag\u0103 a Domnului Dumnezeului s\u0103u, cum fusese inima tat\u0103lui s\u0103u David."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 11:4",
              "Ps 119:80"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 15:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar din pricina"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui David, Domnul Dumnezeul lui i-a dat o lumin\u0103 la Ierusalim, pun\u00e2nd pe fiul lui dup\u0103 el \u015fi l\u0103s\u00e2nd Ierusalimul \u00een picioare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 11:32",
              "1 Imp 11:36",
              "2 Cron 21:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 15:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci David f\u0103cuse"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce este pl\u0103cut \u00eenaintea Domnului \u015fi nu se ab\u0103tuse de la niciuna din poruncile Lui \u00een tot timpul vie\u0163ii lui, afar\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de \u00eent\u00e2mplarea cu Urie, Hetitul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 14:8"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 11:4",
              "2 Sam 11:15",
              "2 Sam 12:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 15:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00centre Roboam \u015fi Ieroboam a fost r\u0103zboi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tot timpul c\u00e2t a tr\u0103it Roboam."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 14:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 15:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celelalte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fapte ale lui Abiam \u015fi tot ce a f\u0103cut el nu sunt scrise oare \u00een Cartea Cronicilor \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Iuda?\u00centre Abiam \u015fi Ieroboam a fost r\u0103zboi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 13:2",
              "2 Cron 13:3",
              "2 Cron 13:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 15:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Abiam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a adormit cu p\u0103rin\u0163ii lui \u015fi l-au \u00eengropat \u00een cetatea lui David. \u015ei \u00een locul lui a domnit fiul s\u0103u Asa."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 14:1"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Asa"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 15:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen al dou\u0103zecilea an al lui Ieroboam, \u00eemp\u0103ratul lui Israel, a \u00eenceput s\u0103 domneasc\u0103 peste Iuda Asa."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 15:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a domnit patruzeci \u015fi unu de ani la Ierusalim. Mama sa se chema Maaca, fata lui Abisalom."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 15:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Asa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a f\u0103cut ce este pl\u0103cut \u00eenaintea Domnului, ca tat\u0103l s\u0103u David."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 14:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 15:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A scos"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din \u0163ar\u0103 pe sodomi\u0163i \u015fi a \u00eendep\u0103rtat to\u0163i idolii pe care-i f\u0103cuser\u0103 p\u0103rin\u0163ii lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 14:24",
              "1 Imp 22:46"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 15:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei chiar pe mama"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sa, Maaca, n-a mai l\u0103sat-o s\u0103 fie \u00eemp\u0103r\u0103teas\u0103, pentru c\u0103 f\u0103cuse un idol Astarteei. Asa i-a sf\u0103r\u00e2mat idolul \u015fi l-a ars"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een p\u00e2r\u00e2ul Chedron."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 15:16"
            ],
            "**": [
              "Exod 32:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 15:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar \u00een\u0103l\u0163imile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n-au pierit, m\u0103car c\u0103 inima"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Asa a fost \u00een totul a Domnului \u00een tot timpul vie\u0163ii lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 22:43",
              "2 Cron 15:17",
              "2 Cron 15:18"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 15:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 15:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a pus \u00een Casa Domnului lucrurile h\u0103r\u0103zite de tat\u0103l s\u0103u \u015fi de el \u00eensu\u015fi: argint, aur \u015fi vase."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "R\u0103zboiul dintre Asa \u015fi Bae\u015fa"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 15:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00centre Asa \u015fi Bae\u015fa, \u00eemp\u0103ratul lui Israel, a fost r\u0103zboi \u00een tot timpul vie\u0163ii lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 15:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bae\u015fa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemp\u0103ratul lui Israel, s-a suit \u00eempotriva lui Iuda \u015fi a \u00eent\u0103rit Rama"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ca s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempiedice pe ai lui Asa, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, s\u0103 ias\u0103 \u015fi s\u0103 intre."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 16:1"
            ],
            "**": [
              "Ios 18:25"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Imp 12:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 15:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Asa a luat tot argintul \u015fi tot aurul care r\u0103m\u0103seser\u0103 \u00een vistieriile Casei Domnului \u015fi vistieriile casei \u00eemp\u0103ratului \u015fi le-a pus \u00een m\u00e2inile slujitorilor lui, pe care i-a trimis la Ben-Hadad"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Tabrimon, fiul lui Hezion, \u00eemp\u0103ratul Siriei, care locuia la Damasc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". \u00cemp\u0103ratul Asa a trimis s\u0103-i spun\u0103:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 16:2"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 11:23",
              "1 Imp 11:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 15:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eS\u0103 fie un leg\u0103m\u00e2nt \u00eentre mine \u015fi tine cum a fost \u00eentre tat\u0103l meu \u015fi tat\u0103l t\u0103u. Iat\u0103, \u00ee\u0163i trimit un dar \u00een argint \u015fi \u00een aur. Du-te, rupe leg\u0103m\u00e2ntul t\u0103u cu Bae\u015fa, \u00eemp\u0103ratul lui Israel, ca s\u0103 se dep\u0103rteze de la mine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 15:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ben-Hadad a ascultat pe \u00eemp\u0103ratul Asa; a trimis pe c\u0103peteniile o\u015ftirii lui \u00eempotriva cet\u0103\u0163ilor lui Israel \u015fi au pustiit Iionul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Danul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Abel-Bet-Maaca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", tot Chinerotul \u015fi toat\u0103 \u0163ara lui Neftali."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 15:29"
            ],
            "**": [
              "Jud 18:29"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Sam 20:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 15:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a auzit Bae\u015fa lucrul acesta, a \u00eencetat s\u0103 mai \u00eent\u0103reasc\u0103 Rama \u015fi s-a \u00eentors la Tir\u0163a."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 15:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Asa a chemat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe tot Iuda, f\u0103r\u0103 s\u0103 lase la o parte pe cineva, \u015fi au ridicat pietrele \u015fi lemnul pe care le \u00eentrebuin\u0163a Bae\u015fa la \u00eent\u0103rirea Ramei; \u015fi \u00eemp\u0103ratul Asa le-a \u00eentrebuin\u0163at la \u00eent\u0103rirea Ghebei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Beniamin \u015fi Mi\u0163pei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 16:6"
            ],
            "**": [
              "Ios 21:17"
            ],
            "\u2020": [
              "Ios 18:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 15:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate celelalte fapte ale lui Asa, toate ispr\u0103vile lui \u015fi tot ce a f\u0103cut \u015fi cet\u0103\u0163ile pe care le-a zidit nu sunt scrise oare \u00een Cartea Cronicilor \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Iuda? Totu\u015fi, la b\u0103tr\u00e2ne\u0163e"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", a fost bolnav de picioare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 16:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 15:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Asa a adormit cu p\u0103rin\u0163ii lui \u015fi a fost \u00eengropat cu p\u0103rin\u0163ii lui \u00een cetatea tat\u0103lui s\u0103u David. \u015ei \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " locul lui a domnit fiul s\u0103u Iosafat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 17:1"
            ],
            "**": [
              "Mat 1:8"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Domnia lui Nadab"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 15:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nadab, fiul lui Ieroboam, a \u00eenceput s\u0103 domneasc\u0103 peste Israel \u00een al doilea an al lui Asa, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda. El a domnit doi ani peste Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 15:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a f\u0103cut ce este r\u0103u \u00eenaintea Domnului \u015fi a umblat pe calea tat\u0103lui s\u0103u, s\u0103v\u00e2r\u015find p\u0103catele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een care t\u00e2r\u00e2se tat\u0103l s\u0103u pe Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 12:30",
              "1 Imp 14:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 15:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bae\u015fa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Ahia, din casa lui Isahar, a uneltit \u00eempotriva lui \u015fi Bae\u015fa l-a omor\u00e2t la Ghibeton"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care era al filistenilor, pe c\u00e2nd Nadab \u015fi tot Israelul \u00eempresurau Ghibetonul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 14:14"
            ],
            "**": [
              "Ios 19:44",
              "Ios 21:23",
              "1 Imp 16:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 15:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bae\u015fa l-a omor\u00e2t \u00een al treilea an al lui Asa, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, \u015fi a domnit el \u00een locul lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 15:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd s-a f\u0103cut \u00eemp\u0103rat, a ucis toat\u0103 casa lui Ieroboam, n-a l\u0103sat s\u0103 scape nimeni cu via\u0163\u0103, ci a nimicit totul, dup\u0103 cuv\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care-l spusese Domnul prin robul s\u0103u Ahia din Silo,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 14:10",
              "1 Imp 14:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 15:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din pricina p\u0103catelor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care le f\u0103cuse Ieroboam \u015fi \u00een care t\u00e2r\u00e2se \u015fi pe Israel, m\u00e2niind astfel pe Domnul Dumnezeul lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 14:9",
              "1 Imp 14:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 15:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celelalte fapte ale lui Nadab \u015fi tot ce a f\u0103cut el nu sunt scrise oare \u00een Cartea Cronicilor \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Israel?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 15:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00centre Asa \u015fi Bae\u015fa, \u00eemp\u0103ratul lui Israel, a fost r\u0103zboi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een tot timpul vie\u0163ii lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 15:16"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Domnia lui Bae\u015fa"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 15:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen al treilea an al lui Asa, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, a \u00eenceput s\u0103 domneasc\u0103 peste tot Israelul, la Tir\u0163a, Bae\u015fa, fiul lui Ahia. A domnit dou\u0103zeci \u015fi patru de ani."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 15:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a f\u0103cut ce este r\u0103u \u00eenaintea Domnului \u015fi a umblat pe calea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Ieroboam, s\u0103v\u00e2r\u015find p\u0103catele \u00een care t\u00e2r\u00e2se Ieroboam pe Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 12:28",
              "1 Imp 12:29",
              "1 Imp 13:33",
              "1 Imp 14:16"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Imparati 16",
      "chapter": 16,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-imparati/16",
      "verses": [
        {
          "name": "1 Imparati 16:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cuv\u00e2ntul Domnului a vorbit astfel lui Iehu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Hanani, \u00eempotriva lui Bae\u015fa:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 16:7",
              "2 Cron 19:2",
              "2 Cron 20:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 16:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eEu te-am ridicat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din \u0163\u0103r\u00e2n\u0103 \u015fi te-am pus mai-mare peste poporul Meu Israel; dar, pentru c\u0103 ai umblat pe calea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Ieroboam \u015fi ai f\u0103cut pe poporul Meu Israel s\u0103 p\u0103c\u0103tuiasc\u0103, pentru ca s\u0103 M\u0103 m\u00e2nii prin p\u0103catele lor,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 14:7"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 15:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 16:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "iat\u0103 c\u0103 voi m\u0103tura"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Bae\u015fa \u015fi casa lui \u015fi casa ta o voi face ca \u015fi casa lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ieroboam, fiul lui Nebat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 16:11"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 14:10",
              "1 Imp 15:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 16:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va muri \u00een cetate din casa lui Bae\u015fa va fi m\u00e2ncat de c\u00e2ini \u015fi cine va muri pe c\u00e2mp dintr-ai lui va fi m\u00e2ncat de p\u0103s\u0103rile cerului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 14:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 16:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celelalte fapte ale lui Bae\u015fa, ce a f\u0103cut el \u015fi ispr\u0103vile lui nu sunt scrise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oare \u00een Cartea Cronicilor \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Israel?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 16:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 16:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bae\u015fa a adormit cu p\u0103rin\u0163ii s\u0103i \u015fi a fost \u00eengropat la Tir\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". \u015ei \u00een locul lui a domnit fiul s\u0103u Ela."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 14:17",
              "1 Imp 15:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 16:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cuv\u00e2ntul Domnului vorbise prin prorocul Iehu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Hanani, \u00eempotriva lui Bae\u015fa \u015fi \u00eempotriva casei lui, pe de o parte, pentru tot r\u0103ul pe care-l f\u0103cuse sub ochii Domnului, m\u00e2niindu-L prin lucrul m\u00e2inilor lui \u015fi ajung\u00e2nd ca \u015fi casa lui Ieroboam, iar pe de alta, pentru c\u0103 lovise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " casa lui Ieroboam."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 16:1"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 15:17",
              "1 Imp 15:27",
              "1 Imp 15:29",
              "Osea 1:4"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Domnia lui Ela"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 16:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen al dou\u0103zeci \u015fi \u015faselea an al lui Asa, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, a \u00eenceput s\u0103 domneasc\u0103 Ela, fiul lui Bae\u015fa. El a domnit peste Israel la Tir\u0163a. A domnit doi ani."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 16:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slujitorul s\u0103u Zimri, care era mai-mare peste jum\u0103tate din carele lui, a uneltit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotriva lui. Ela era la Tir\u0163a chefuind \u015fi \u00eemb\u0103t\u00e2ndu-se \u00een casa lui Ar\u0163a, c\u0103petenia casei \u00eemp\u0103ratului la Tir\u0163a."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 9:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 16:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Zimri a intrat, l-a lovit \u015fi l-a ucis \u00een al dou\u0103zeci \u015fi \u015faptelea an al lui Asa, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda. \u015ei a domnit el \u00een locul lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 16:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd s-a f\u0103cut \u00eemp\u0103rat \u015fi a \u015fezut pe scaunul lui de domnie, a omor\u00e2t toat\u0103 casa lui Bae\u015fa, n-a l\u0103sat s\u0103 scape nimeni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din ai lui, nici rud\u0103, nici prieten."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 25:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 16:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Zimri a nimicit toat\u0103 casa lui Bae\u015fa, dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cuv\u00e2ntul pe care-l spusese Domnul \u00eempotriva lui Bae\u015fa prin prorocul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Iehu,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 16:3"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 16:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 16:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din pricina tuturor p\u0103catelor pe care le s\u0103v\u00e2r\u015fise Bae\u015fa \u015fi fiul s\u0103u Ela \u015fi \u00een care t\u00e2r\u00e2ser\u0103 \u015fi pe Israel, m\u00e2niind, prin idolii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor, pe Domnul Dumnezeul lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 32:21",
              "1 Sam 12:21",
              "Isa 41:29",
              "Iona 2:8",
              "1 Cor 8:4",
              "1 Cor 10:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 16:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celelalte fapte ale lui Ela \u015fi tot ce a f\u0103cut el nu sunt scrise oare \u00een Cartea Cronicilor \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Israel?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Zimri"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 16:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen al dou\u0103zeci \u015fi \u015faptelea an al lui Asa, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, Zimri a domnit \u015fapte zile la Tir\u0163a.Poporul t\u0103b\u0103ra \u00eempotriva Ghibetonului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care era al filistenilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 15:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 16:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei poporul a auzit \u00een tab\u0103r\u0103 vestea aceasta: \u201eZimri a uneltit \u015fi chiar a ucis pe \u00eemp\u0103rat!\u201d \u015ei \u00een ziua aceea, tot Israelul a pus \u00een tab\u0103r\u0103 ca \u00eemp\u0103rat al lui Israel pe Omri, c\u0103petenia o\u015ftirii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 16:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omri \u015fi tot Israelul cu el au pornit din Ghibeton \u015fi au \u00eempresurat Tir\u0163a."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 16:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Zimri, v\u0103z\u00e2nd c\u0103 cetatea este luat\u0103, a intrat \u00een cet\u0103\u0163uia casei \u00eemp\u0103ratului \u015fi a dat foc casei \u00eemp\u0103ratului peste el. Astfel a murit el"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 16:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din pricina p\u0103catelor pe care le s\u0103v\u00e2r\u015fise, f\u0103c\u00e2nd ce este r\u0103u \u00eenaintea Domnului, umbl\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe calea lui Ieroboam, s\u0103v\u00e2r\u015find p\u0103catele pe care le f\u0103cuse Ieroboam \u015fi f\u0103c\u00e2nd \u015fi pe Israel s\u0103 p\u0103c\u0103tuiasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 12:28",
              "1 Imp 15:26",
              "1 Imp 15:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 16:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celelalte fapte ale lui Zimri \u015fi uneltirea pe care a f\u0103cut-o el nu sunt scrise oare \u00een Cartea Cronicilor \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Israel?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 16:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, poporul lui Israel s-a dezbinat \u00een dou\u0103 p\u0103r\u0163i: jum\u0103tate din popor voia s\u0103 fac\u0103 \u00eemp\u0103rat pe Tibni, fiul lui Ghinat, \u015fi jum\u0103tate era pentru Omri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 16:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei ce urmau pe Omri au biruit pe cei ce urmau pe Tibni, fiul lui Ghinat. Tibni a murit, \u015fi Omri a domnit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Domnia lui Omri"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 16:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen al treizeci \u015fi unulea an al lui Asa, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, a \u00eenceput s\u0103 domneasc\u0103 peste Israel Omri. A domnit doisprezece ani. Dup\u0103 ce a domnit \u015fase ani la Tir\u0163a,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 16:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a cump\u0103rat de la \u015eemer muntele Samariei cu doi talan\u0163i de argint, a \u00eent\u0103rit muntele \u015fi a pus cet\u0103\u0163ii pe care a zidit-o numele Samaria"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dup\u0103 numele lui \u015eemer, domnul muntelui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 13:32",
              "2 Imp 17:24",
              "Ioan 4:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 16:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a f\u0103cut ce este r\u0103u \u00eenaintea Domnului \u015fi a lucrat mai r\u0103u dec\u00e2t to\u0163i cei ce fuseser\u0103 \u00eenaintea lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mica 6:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 16:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A umblat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een toat\u0103 calea lui Ieroboam, fiul lui Nebat, \u015fi s-a dedat la p\u0103catele \u00een care t\u00e2r\u00e2se Ieroboam pe Israel, m\u00e2niind prin idolii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor pe Domnul Dumnezeul lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 16:19"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 16:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 16:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celelalte fapte ale lui Omri, ce a f\u0103cut el \u015fi ispr\u0103vile lui nu sunt scrise oare \u00een Cartea Cronicilor \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Israel?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 16:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omri a adormit cu p\u0103rin\u0163ii s\u0103i \u015fi a fost \u00eengropat la Samaria. \u015ei \u00een locul lui a domnit fiul s\u0103u Ahab."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Ahab \u015fi Izabela"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 16:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahab, fiul lui Omri, a \u00eenceput s\u0103 domneasc\u0103 peste Israel \u00een al treizeci \u015fi optulea an al lui Asa, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda. Ahab, fiul lui Omri, a domnit dou\u0103zeci \u015fi doi de ani peste Israel la Samaria."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 16:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahab, fiul lui Omri, a f\u0103cut ce este r\u0103u \u00eenaintea Domnului, mai mult dec\u00e2t to\u0163i cei ce fuseser\u0103 \u00eenaintea lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 16:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, ca \u015fi cum ar fi fost pu\u0163in lucru pentru el s\u0103 se dedea la p\u0103catele lui Ieroboam, fiul lui Nebat, a mai luat de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nevast\u0103 \u015fi pe Izabela, fata lui Etbaal, \u00eemp\u0103ratul sidoni\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " slujit lui Baal \u015fi s-a \u00eenchinat \u00eenaintea lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 7:3"
            ],
            "**": [
              "Jud 18:7"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Imp 21:25",
              "1 Imp 21:26",
              "2 Imp 10:18",
              "2 Imp 17:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 16:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A ridicat un altar lui Baal \u00een templul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Baal, pe care l-a zidit la Samaria,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 10:21",
              "2 Imp 10:26",
              "2 Imp 10:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 16:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi a f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un idol Astarteei. Ahab"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a f\u0103cut mai multe rele dec\u00e2t to\u0163i \u00eemp\u0103ra\u0163ii lui Israel care fuseser\u0103 \u00eenaintea lui, ca s\u0103 m\u00e2nie pe Domnul Dumnezeul lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 13:6",
              "2 Imp 17:10",
              "2 Imp 21:3",
              "Ier 17:2"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 16:30",
              "1 Imp 21:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 16:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe vremea lui, Hiel din Betel a zidit iar\u0103\u015fi Ierihonul, i-a pus temeliile cu pre\u0163ul lui Abiram, \u00eent\u00e2iul lui n\u0103scut, \u015fi i-a pus por\u0163ile cu pre\u0163ul lui Segub, cel mai t\u00e2n\u0103r fiu al lui, dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cuv\u00e2ntul pe care-l spusese Domnul prin Iosua, fiul lui Nun."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 6:26"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Imparati 17",
      "chapter": 17,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-imparati/17",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Prorocul Ilie"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 17:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ilie, Ti\u015fbitul, unul din locuitorii Galaadului, a zis lui Ahab: \u201eViu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este Domnul Dumnezeul lui Israel, al"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103rui slujitor sunt, c\u0103 \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " anii ace\u015ftia nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va fi nici rou\u0103, nici ploaie, dec\u00e2t dup\u0103 cuv\u00e2ntul meu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 3:14"
            ],
            "**": [
              "Deut 10:8"
            ],
            "\u2020": [
              "Luca 3:25"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Iac 4:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 17:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei cuv\u00e2ntul Domnului a vorbit lui Ilie cu aceste vorbe:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 17:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201ePleac\u0103 de aici, \u00eendreapt\u0103-te spre r\u0103s\u0103rit \u015fi ascunde-te l\u00e2ng\u0103 p\u00e2r\u00e2ul Cherit, care este \u00een fa\u0163a Iordanului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 17:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vei bea ap\u0103 din p\u00e2r\u00e2u \u015fi am poruncit corbilor s\u0103 te hr\u0103neasc\u0103 acolo.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 17:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a plecat \u015fi a f\u0103cut dup\u0103 cuv\u00e2ntul Domnului. S-a dus \u015fi s-a a\u015fezat l\u00e2ng\u0103 p\u00e2r\u00e2ul Cherit, care este \u00een fa\u0163a Iordanului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 17:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Corbii \u00eei aduceau p\u00e2ine \u015fi carne diminea\u0163a \u015fi p\u00e2ine \u015fi carne seara \u015fi bea ap\u0103 din p\u00e2r\u00e2u."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 17:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, dup\u0103 c\u00e2t\u0103va vreme, p\u00e2r\u00e2ul a secat, c\u0103ci nu c\u0103zuse ploaie \u00een \u0163ar\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "V\u0103duva din Sarepta"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 17:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, cuv\u00e2ntul Domnului i-a vorbit astfel:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 17:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eScoal\u0103-te, du-te la Sarepta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care \u0163ine de Sidon, \u015fi r\u0103m\u00e2i acolo. Iat\u0103 c\u0103 am poruncit acolo unei femei v\u0103duve s\u0103 te hr\u0103neasc\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Obad 1:20",
              "Luca 4:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 17:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ilie s-a sculat \u015fi s-a dus la Sarepta. C\u00e2nd a ajuns la poarta cet\u0103\u0163ii, acolo era o femeie v\u0103duv\u0103 care str\u00e2ngea lemne. El a chemat-o \u015fi a zis: \u201eDu-te \u015fi adu-mi, te rog, pu\u0163in\u0103 ap\u0103 \u00eentr-un vas, ca s\u0103 beau.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 17:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd se ducea ea s\u0103-i aduc\u0103, a chemat-o din nou \u015fi a zis: \u201eAdu-mi, te rog, \u015fi o bucat\u0103 de p\u00e2ine \u00een m\u00e2na ta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 17:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei ea a r\u0103spuns: \u201eViu este Domnul Dumnezeul t\u0103u c\u0103 n-am nimic copt, n-am dec\u00e2t un pumn de f\u0103in\u0103 \u00eentr-o oal\u0103 \u015fi pu\u0163in untdelemn \u00eentr-un urcior. \u015ei iat\u0103, str\u00e2ng dou\u0103 buc\u0103\u0163i de lemne, apoi m\u0103 voi \u00eentoarce \u015fi voi preg\u0103ti ce am pentru mine \u015fi pentru fiul meu: vom m\u00e2nca \u015fi apoi vom muri.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 17:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ilie i-a zis: \u201eNu te teme, \u00eentoarce-te \u015fi f\u0103 cum ai zis. Numai preg\u0103te\u015fte-mi \u00eent\u00e2i mie, cu untdelemnul \u015fi f\u0103ina aceea, o mic\u0103 turt\u0103 \u015fi adu-mi-o; pe urm\u0103 s\u0103 faci \u015fi pentru tine \u015fi pentru fiul t\u0103u."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 17:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci a\u015fa vorbe\u015fte Domnul Dumnezeul lui Israel: \u2018F\u0103ina din oal\u0103 nu va sc\u0103dea \u015fi untdelemnul din urcior nu se va \u00eempu\u0163ina p\u00e2n\u0103 \u00een ziua c\u00e2nd va da Domnul ploaie pe fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 17:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea s-a dus \u015fi a f\u0103cut dup\u0103 cuv\u00e2ntul lui Ilie. \u015ei mult\u0103 vreme au avut ce s\u0103 m\u0103n\u00e2nce ea \u015fi familia ei \u015fi Ilie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 17:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "F\u0103ina din oal\u0103 n-a sc\u0103zut \u015fi untdelemnul din urcior nu s-a \u00eempu\u0163inat, dup\u0103 cuv\u00e2ntul pe care-l rostise Domnul prin Ilie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cenvierea fiului v\u0103duvei"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 17:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea, fiul femeii, st\u0103p\u00e2na casei, s-a \u00eemboln\u0103vit. \u015ei boala lui a fost at\u00e2t de cumplit\u0103, \u00eenc\u00e2t n-a mai r\u0103mas suflare \u00een el."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 17:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Femeia a zis atunci lui Ilie: \u201eCe am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " eu a face cu tine, omule al lui Dumnezeu? Ai venit la mine doar ca s\u0103 aduci aminte lui Dumnezeu de nelegiuirea mea \u015fi s\u0103-mi omori astfel fiul?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 5:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 17:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El i-a r\u0103spuns: \u201eD\u0103-mi \u00eencoace pe fiul t\u0103u.\u201d \u015ei l-a luat de la s\u00e2nul femeii, l-a suit \u00een odaia de sus, unde locuia el, \u015fi l-a culcat pe patul lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 17:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi a chemat pe Domnul \u015fi a zis: \u201eDoamne Dumnezeule, oare at\u00e2t de mult s\u0103 m\u00e2hne\u015fti Tu chiar pe v\u0103duva aceasta, la care am fost primit ca oaspete, \u00eenc\u00e2t s\u0103-i omori fiul?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 17:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei s-a \u00eentins"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de trei ori peste copil, a chemat pe Domnul \u015fi a zis: \u201eDoamne Dumnezeule, Te rog, f\u0103 s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 sufletul copilului \u00een el!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 4:34",
              "2 Imp 4:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 17:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a ascultat glasul lui Ilie, \u015fi sufletul copilului s-a \u00eentors \u00een el \u015fi a \u00eenviat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 17:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ilie a luat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " copilul, l-a cobor\u00e2t \u00een cas\u0103 din odaia de sus \u015fi l-a dat mamei sale. \u015ei Ilie a zis: \u201eIat\u0103, fiul t\u0103u este viu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Evr 11:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 17:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei femeia a zis lui Ilie: \u201eCunosc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acum c\u0103 e\u015fti un om al lui Dumnezeu \u015fi cuv\u00e2ntul Domnului \u00een gura ta este adev\u0103r!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 3:2",
              "Ioan 16:30"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Imparati 18",
      "chapter": 18,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-imparati/18",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Ilie \u00eenaintea lui Ahab"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 18:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au trecut multe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zile \u015fi cuv\u00e2ntul Domnului a vorbit astfel lui Ilie \u00een al treilea an: \u201eDu-te \u015fi \u00eenf\u0103\u0163i\u015feaz\u0103-te \u00eenaintea lui Ahab, ca s\u0103 dau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ploaie pe fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 4:25",
              "Iac 5:17"
            ],
            "**": [
              "Deut 28:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 18:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Ilie s-a dus s\u0103 se \u00eenf\u0103\u0163i\u015feze \u00eenaintea lui Ahab.Era mare foamete \u00een Samaria."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 18:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Ahab a trimis s\u0103 cheme pe Obadia, mai-marele casei lui. Obadia se temea mult de Domnul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 18:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, c\u00e2nd a nimicit Izabela pe prorocii Domnului, Obadia a luat o sut\u0103 de proroci, i-a ascuns c\u00e2te cincizeci \u00eentr-o pe\u015fter\u0103 \u015fi i-a hr\u0103nit cu p\u00e2ine \u015fi cu ap\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 18:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahab a zis lui Obadia: \u201eHaidem prin \u0163ar\u0103, pe la toate izvoarele de ap\u0103 \u015fi pe la toate p\u00e2raiele; poate c\u0103 vom g\u0103si iarb\u0103 ca s\u0103 p\u0103str\u0103m via\u0163a cailor \u015fi cat\u00e2rilor \u015fi s\u0103 n-avem nevoie s\u0103 omor\u00e2m vitele.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 18:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei-au \u00eemp\u0103r\u0163it \u0163ara s-o cutreiere. Ahab a plecat singur pe un drum, \u015fi Obadia a plecat singur pe un alt drum."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 18:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd era Obadia pe drum, iat\u0103 c\u0103 l-a \u00eent\u00e2lnit Ilie. Obadia, cunosc\u00e2ndu-l, a c\u0103zut cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u015fi a zis: \u201eTu e\u015fti, domnul meu Ilie?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 18:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El i-a r\u0103spuns: \u201eEu sunt; du-te \u015fi spune st\u0103p\u00e2nului t\u0103u: \u2018Iat\u0103 c\u0103 a venit Ilie!\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 18:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Obadia a zis: \u201eCe p\u0103cat am s\u0103v\u00e2r\u015fit eu ca s\u0103 dai pe robul t\u0103u \u00een m\u00e2inile lui Ahab, ca s\u0103 m\u0103 omoare?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 18:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Viu este Domnul c\u0103 n-a r\u0103mas popor sau \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie unde s\u0103 nu fi trimis st\u0103p\u00e2nul meu s\u0103 te caute \u015fi, c\u00e2nd se spunea c\u0103 nu e\u015fti acolo, punea pe \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia \u015fi poporul acela s\u0103 jure c\u0103 nu te-au g\u0103sit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 18:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei acum zici: \u2018Du-te \u015fi spune st\u0103p\u00e2nului t\u0103u: \u00abIat\u0103 c\u0103 a venit Ilie!\u00bb\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 18:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei apoi, c\u00e2nd voi pleca de la tine, Duhul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului te va duce nu \u015ftiu unde. Dac\u0103 m-a\u015f duce s\u0103 dau de \u015ftire lui Ahab \u015fi nu te-ar g\u0103si, m\u0103 va omor\u00ee. \u015ei totu\u015fi robul t\u0103u se teme de Domnul din tinere\u0163ea lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 2:16",
              "Ezec 3:12",
              "Ezec 3:14",
              "Mat 4:1",
              "Fapte 8:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 18:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu s-a spus oare domnului meu ce am f\u0103cut c\u00e2nd a ucis Izabela pe prorocii Domnului? Cum am ascuns o sut\u0103 de proroci ai Domnului, c\u00e2te cincizeci \u00eentr-o pe\u015fter\u0103, \u015fi i-am hr\u0103nit cu p\u00e2ine \u015fi cu ap\u0103?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 18:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei acum tu zici: \u2018Du-te \u015fi spune st\u0103p\u00e2nului t\u0103u: \u00abIat\u0103 c\u0103 a venit Ilie!\u00bb\u2019 El m\u0103 va ucide.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 18:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Ilie a zis: \u201eViu este Domnul o\u015ftirilor, al c\u0103rui slujitor sunt, c\u0103 ast\u0103zi m\u0103 voi \u00eenf\u0103\u0163i\u015fa \u00eenaintea lui Ahab.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Ilie \u015fi prorocii lui Baal"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 18:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Obadia, duc\u00e2ndu-se \u00eenaintea lui Ahab, l-a \u00een\u015ftiin\u0163at despre lucrul acesta. \u015ei Ahab s-a dus \u00eenaintea lui Ilie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 18:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Abia l-a z\u0103rit Ahab pe Ilie \u015fi i-a zis: \u201eTu e\u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acela care nenoroce\u015fti pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Israel?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 21:20"
            ],
            "**": [
              "Ios 7:25",
              "Fapte 16:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 18:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ilie a r\u0103spuns: \u201eNu eu nenorocesc pe Israel, ci tu \u015fi casa tat\u0103lui t\u0103u, fiindc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a\u0163i p\u0103r\u0103sit poruncile Domnului \u015fi v-a\u0163i dus dup\u0103 baali."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 15:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 18:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Str\u00e2nge acum pe tot Israelul la mine, la muntele Carmel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pe cei patru sute cincizeci de proroci ai lui Baal \u015fi pe cei patru sute"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de proroci ai Astarteei, care m\u0103n\u00e2nc\u0103 la masa Izabelei.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 19:26"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 16:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 18:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahab a trimis soli la to\u0163i copiii lui Israel \u015fi a str\u00e2ns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe proroci la muntele Carmel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 22:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 18:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Ilie s-a apropiat de tot poporul \u015fi a zis: \u201eP\u00e2n\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2nd vre\u0163i s\u0103 \u015fchiop\u0103ta\u0163i de am\u00e2ndou\u0103 picioarele? Dac\u0103 Domnul este Dumnezeu, merge\u0163i dup\u0103 El, iar dac\u0103 este Baal, merge\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dup\u0103 Baal!\u201d Poporul nu i-a r\u0103spuns nimic."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 17:41",
              "Mat 6:24"
            ],
            "**": [
              "Ios 24:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 18:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Ilie a zis poporului: \u201eEu singur"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " am r\u0103mas din prorocii Domnului, pe c\u00e2nd proroci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ai lui Baal sunt patru sute cincizeci."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 19:10",
              "1 Imp 19:14"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 18:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 18:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 ni se dea doi junci. Ei s\u0103-\u015fi aleag\u0103 un junc, pe care s\u0103-l taie \u00een buc\u0103\u0163i \u015fi s\u0103-l pun\u0103 pe lemne f\u0103r\u0103 s\u0103 pun\u0103 foc. \u015ei eu voi preg\u0103ti cel\u0103lalt junc \u015fi-l voi pune pe lemne f\u0103r\u0103 s\u0103 pun foc."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 18:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi, voi s\u0103 chema\u0163i numele dumnezeului vostru, \u015fi eu voi chema Numele Domnului. Dumnezeul care va r\u0103spunde prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " foc, acela s\u0103 fie adev\u0103ratul Dumnezeu.\u201d \u015ei tot poporul a r\u0103spuns \u015fi a zis: \u201eBine!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 18:38",
              "1 Cron 21:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 18:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ilie a zis prorocilor lui Baal: \u201eAlege\u0163i-v\u0103 un junc din cei doi, preg\u0103ti\u0163i-l voi \u00eent\u00e2i, c\u0103ci sunte\u0163i mai mul\u0163i, \u015fi chema\u0163i numele dumnezeului vostru, dar s\u0103 nu pune\u0163i foc.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 18:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au luat juncul pe care li l-au dat \u015fi l-au preg\u0103tit. \u015ei au chemat numele lui Baal de diminea\u0163\u0103 p\u00e2n\u0103 la amiaz\u0103, zic\u00e2nd: \u201eBaale, auzi-ne!\u201d Dar nu s-a auzit nici glas"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nici r\u0103spuns. \u015ei s\u0103reau \u00eemprejurul altarului pe care-l f\u0103cuser\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 115:5",
              "Ier 10:5",
              "1 Cor 8:4",
              "1 Cor 12:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 18:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La amiaz\u0103, Ilie \u015fi-a b\u0103tut joc de ei \u015fi a zis: \u201eStriga\u0163i tare, fiindc\u0103 este dumnezeu; se g\u00e2nde\u015fte la ceva sau are treab\u0103 sau este \u00een c\u0103l\u0103torie sau poate c\u0103 doarme \u015fi se va trezi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 18:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au strigat tare \u015fi, dup\u0103 obiceiul lor, \u015fi-au f\u0103cut t\u0103ieturi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu s\u0103biile \u015fi cu suli\u0163ele, p\u00e2n\u0103 ce a curs s\u00e2nge pe ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 19:28",
              "Deut 14:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 18:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a trecut amiaza, au aiurat p\u00e2n\u0103 \u00een clipa c\u00e2nd se aducea jertfa de sear\u0103. Dar nu s-a auzit nici glas"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nici r\u0103spuns, nici semn de luare aminte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 18:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 18:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ilie a zis atunci \u00eentregului popor: \u201eApropia\u0163i-v\u0103 de mine!\u201d Tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poporul s-a apropiat de el. \u015ei Ilie a dres altarul Domnului, care fusese sf\u0103r\u00e2mat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 19:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 18:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A luat dou\u0103sprezece pietre, dup\u0103 num\u0103rul semin\u0163iilor fiilor lui Iacov, c\u0103ruia Domnul \u00eei zisese: \u201eIsrael"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00ee\u0163i va fi numele\u201d,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 32:28",
              "Gen 35:10",
              "2 Imp 17:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 18:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi a zidit cu pietrele acestea un altar \u00een Numele Domnului. A f\u0103cut \u00eemprejurul altarului un \u015fan\u0163, \u00een care \u00eenc\u0103peau dou\u0103 m\u0103suri de s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 18:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A a\u015fezat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " apoi lemnele, a t\u0103iat juncul \u00een buc\u0103\u0163i \u015fi l-a pus pe lemne. Apoi a zis: \u201eUmple\u0163i patru vedre cu ap\u0103 \u015fi v\u0103rsa\u0163i-le"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe arderea-de-tot \u015fi pe lemne.\u201d \u015ei au f\u0103cut a\u015fa."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 1:6-8"
            ],
            "**": [
              "Jud 6:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 18:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi a zis: \u201eMai face\u0163i lucrul acesta o dat\u0103.\u201d \u015ei l-au f\u0103cut \u00eenc\u0103 o dat\u0103. Apoi a zis: \u201eMai face\u0163i-l \u015fi a treia oar\u0103.\u201d \u015ei l-au f\u0103cut \u015fi a treia oar\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 18:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apa curgea \u00een jurul altarului \u015fi au umplut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu ap\u0103 \u015fi \u015fan\u0163ul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 18:32",
              "1 Imp 18:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 18:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen clipa c\u00e2nd se aducea jertfa de sear\u0103, prorocul Ilie s-a apropiat \u015fi a zis: \u201eDoamne, Dumnezeul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Avraam, Isaac \u015fi Israel! F\u0103 s\u0103 se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ftie ast\u0103zi c\u0103 Tu e\u015fti Dumnezeu \u00een Israel, c\u0103 eu sunt slujitorul T\u0103u \u015fi c\u0103 toate aceste lucruri le-am f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dup\u0103 porunca Ta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 3:6"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 8:43",
              "2 Imp 19:19",
              "Ps 83:18"
            ],
            "\u2020": [
              "Num 16:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 18:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ascult\u0103-m\u0103, Doamne, ascult\u0103-m\u0103, pentru ca s\u0103 cunoasc\u0103 poporul acesta c\u0103 Tu, Doamne, e\u015fti adev\u0103ratul Dumnezeu \u015fi s\u0103 le \u00eentorci astfel inima spre bine!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 18:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci a c\u0103zut foc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de la Domnul \u015fi a mistuit arderea-de-tot, lemnele, pietrele \u015fi p\u0103m\u00e2ntul \u015fi a supt \u015fi apa care era \u00een \u015fan\u0163."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 9:24",
              "Jud 6:21",
              "1 Cron 21:26",
              "2 Cron 7:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 18:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a v\u0103zut tot poporul lucrul acesta, au c\u0103zut cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u015fi au zis: \u201eDomnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este adev\u0103ratul Dumnezeu! Domnul este adev\u0103ratul Dumnezeu!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 18:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 18:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201ePune\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2na pe prorocii lui Baal\u201d, le-a zis Ilie, \u201eniciunul s\u0103 nu scape!\u201d \u015ei au pus m\u00e2na pe ei. Ilie i-a cobor\u00e2t la p\u00e2r\u00e2ul Chison \u015fi i-a \u00eenjunghiat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acolo."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 10:25"
            ],
            "**": [
              "Deut 13:5",
              "Deut 18:20"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Ploaia"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 18:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi Ilie a zis lui Ahab: \u201eSuie-te de m\u0103n\u00e2nc\u0103 \u015fi bea, c\u0103ci se aude vuiet de ploaie.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 18:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahab s-a suit s\u0103 m\u0103n\u00e2nce \u015fi s\u0103 bea. Dar Ilie s-a suit pe v\u00e2rful Carmelului \u015fi, plec\u00e2ndu-se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la p\u0103m\u00e2nt, s-a a\u015fezat cu fa\u0163a \u00eentre genunchi"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iac 5:17",
              "Iac 5:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 18:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi a zis slujitorului s\u0103u: \u201eSuie-te \u015fi uit\u0103-te \u00eenspre mare.\u201d Slujitorul s-a suit, s-a uitat \u015fi a zis: \u201eNu este nimic!\u201d Ilie a zis de \u015fapte ori: \u201eDu-te iar\u0103\u015fi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 18:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A \u015faptea oar\u0103, slujitorul a zis: \u201eIat\u0103 c\u0103 se ridic\u0103 un mic nor din mare, ca o palm\u0103 de om.\u201d Ilie a zis: \u201eSuie-te \u015fi spune lui Ahab: \u2018\u00cenham\u0103 \u015fi coboar\u0103-te, ca s\u0103 nu te opreasc\u0103 ploaia.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 18:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Peste c\u00e2teva clipe, cerul s-a \u00eennegrit de nori, a \u00eenceput v\u00e2ntul \u015fi a venit o ploaie mare. Ahab s-a suit \u00een car \u015fi a plecat la Izreel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 18:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei m\u00e2na Domnului a venit peste Ilie, care \u015fi-a \u00eencins"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mijlocul \u015fi a alergat \u00eenaintea lui Ahab p\u00e2n\u0103 la intrarea \u00een Izreel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 4:29",
              "2 Imp 9:1"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Imparati 19",
      "chapter": 19,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-imparati/19",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Fuga lui Ilie \u00een pustie"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 19:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahab a spus Izabelei tot ce f\u0103cuse Ilie \u015fi cum ucisese"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu sabia pe to\u0163i prorocii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 18:40"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 19:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Izabela a trimis un sol la Ilie s\u0103-i spun\u0103: \u201eS\u0103 m\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pedepseasc\u0103 zeii cu toat\u0103 asprimea lor dac\u0103 m\u00e2ine, la ceasul acesta, nu voi face cu via\u0163a ta ce ai f\u0103cut tu cu via\u0163a fiec\u0103ruia din ei.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rut 1:17",
              "1 Imp 20:10",
              "2 Imp 6:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 19:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ilie, c\u00e2nd a v\u0103zut lucrul acesta, s-a sculat \u015fi a plecat, ca s\u0103-\u015fi scape via\u0163a. A ajuns la Beer-\u015eeba, care \u0163ine de Iuda, \u015fi \u015fi-a l\u0103sat slujitorul acolo."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 19:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El s-a dus \u00een pustie, unde, dup\u0103 un drum de o zi, a \u015fezut sub un ienup\u0103r \u015fi dorea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 moar\u0103 zic\u00e2nd: \u201eDestul! Acum, Doamne, ia-mi sufletul, c\u0103ci nu sunt mai bun dec\u00e2t p\u0103rin\u0163ii mei.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 11:15",
              "Iona 4:3",
              "Iona 4:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 19:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-a culcat \u015fi a adormit sub un ienup\u0103r. \u015ei, iat\u0103, l-a atins un \u00eenger \u015fi i-a zis: \u201eScoal\u0103-te \u015fi m\u0103n\u00e2nc\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 19:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El s-a uitat \u015fi, la c\u0103p\u0103t\u00e2iul lui, erau o turt\u0103 coapt\u0103 pe ni\u015fte pietre \u00eenc\u0103lzite \u015fi un urcior cu ap\u0103. A m\u00e2ncat \u015fi a b\u0103ut, apoi s-a culcat din nou."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 19:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cengerul Domnului a venit a doua oar\u0103, l-a atins \u015fi a zis: \u201eScoal\u0103-te \u015fi m\u0103n\u00e2nc\u0103, fiindc\u0103 drumul pe care-l ai de f\u0103cut este prea lung pentru tine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 19:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El s-a sculat, a m\u00e2ncat \u015fi a b\u0103ut \u015fi, cu puterea pe care i-a dat-o m\u00e2ncarea aceasta, a mers patruzeci de zile \u015fi patruzeci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de nop\u0163i p\u00e2n\u0103 la muntele lui Dumnezeu, Horeb"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 34:28",
              "Deut 9:9",
              "Deut 9:18",
              "Mat 4:2"
            ],
            "**": [
              "Exod 3:1"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Dumnezeu Se arat\u0103"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 19:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei acolo, Ilie a intrat \u00eentr-o pe\u015fter\u0103 \u015fi a r\u0103mas \u00een ea peste noapte. \u015ei cuv\u00e2ntul Domnului i-a vorbit astfel: \u201eCe faci tu aici, Ilie?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 19:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a r\u0103spuns: \u201eAm"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fost plin de r\u00e2vn\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru Domnul Dumnezeul o\u015ftirilor, c\u0103ci copiii lui Israel au p\u0103r\u0103sit leg\u0103m\u00e2ntul T\u0103u, au sf\u0103r\u00e2mat altarele Tale \u015fi au ucis cu sabia pe prorocii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " T\u0103i; am r\u0103mas"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " numai eu singur, \u015fi caut\u0103 s\u0103-mi ia via\u0163a!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 11:3"
            ],
            "**": [
              "Num 25:11",
              "Num 25:13",
              "Ps 69:9"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Imp 18:4"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "1 Imp 18:22",
              "Rom 11:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 19:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul i-a zis: \u201eIe\u015fi \u015fi stai pe munte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea Domnului!\u201d \u015ei iat\u0103 c\u0103 Domnul a trecut pe l\u00e2ng\u0103 pe\u015fter\u0103. \u015ei \u00eenaintea Domnului a trecut un v\u00e2nt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tare \u015fi puternic, care despica mun\u0163ii \u015fi sf\u0103r\u00e2ma st\u00e2ncile. Domnul nu era \u00een v\u00e2ntul acela. \u015ei, dup\u0103 v\u00e2nt, a venit un cutremur de p\u0103m\u00e2nt. Domnul nu era \u00een cutremurul de p\u0103m\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 24:12"
            ],
            "**": [
              "Ezec 1:4",
              "Ezec 37:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 19:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei dup\u0103 cutremurul de p\u0103m\u00e2nt, a venit un foc. Domnul nu era \u00een focul acela. \u015ei dup\u0103 foc, a venit un susur bl\u00e2nd \u015fi sub\u0163ire."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 19:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd l-a auzit, Ilie \u015fi-a acoperit fa\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu mantaua, a ie\u015fit \u015fi a stat la gura pe\u015fterii. \u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un glas i-a vorbit zic\u00e2nd: \u201eCe faci tu aici, Ilie?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 3:6",
              "Isa 6:2"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 19:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 19:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103spuns: \u201eAm fost plin de r\u00e2vn\u0103 pentru Domnul Dumnezeul o\u015ftirilor, c\u0103ci copiii lui Israel au p\u0103r\u0103sit leg\u0103m\u00e2ntul T\u0103u, au sf\u0103r\u00e2mat altarele Tale \u015fi au ucis cu sabia pe prorocii T\u0103i; am r\u0103mas numai eu singur, \u015fi caut\u0103 s\u0103-mi ia via\u0163a.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 19:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 19:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul i-a zis: \u201eDu-te, \u00eentoarce-te pe drumul t\u0103u prin pustie p\u00e2n\u0103 la Damasc \u015fi, c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vei ajunge, s\u0103 ungi pe Hazael ca \u00eemp\u0103rat al Siriei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 8:12",
              "2 Imp 8:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 19:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 ungi \u015fi pe Iehu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Nim\u015fi, ca \u00eemp\u0103rat al lui Israel \u015fi s\u0103 ungi pe Elisei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui \u015eafat, din Abel-Mehola, ca proroc \u00een locul t\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 9:1-3"
            ],
            "**": [
              "Luca 4:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 19:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei se va \u00eent\u00e2mpla"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 pe cel ce va sc\u0103pa de sabia lui Hazael \u00eel va omor\u00ee Iehu \u015fi pe cel ce va sc\u0103pa de sabia lui Iehu \u00eel va omor\u00ee"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Elisei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 8:12",
              "2 Imp 9:14",
              "2 Imp 10:6",
              "2 Imp 13:3"
            ],
            "**": [
              "Osea 6:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 19:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar voi l\u0103sa \u00een Israel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fapte mii de b\u0103rba\u0163i, \u015fi anume pe to\u0163i cei ce nu \u015fi-au plecat genunchii \u00eenaintea lui Baal \u015fi a c\u0103ror gur\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu l-au s\u0103rutat.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 11:4"
            ],
            "**": [
              "Osea 13:2"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Elisei, ucenicul lui Ilie"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 19:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ilie a plecat de acolo \u015fi a g\u0103sit pe Elisei, fiul lui \u015eafat, ar\u00e2nd. \u00cenaintea lui erau dou\u0103sprezece perechi de boi, \u015fi el era cu a dou\u0103sprezecea. Ilie s-a apropiat de el \u015fi \u015fi-a aruncat mantaua pe el."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 19:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elisei a p\u0103r\u0103sit boii, a alergat dup\u0103 Ilie \u015fi a zis: \u201eLas\u0103-m\u0103 s\u0103 s\u0103rut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe tat\u0103l meu \u015fi pe mama mea \u015fi te voi urma.\u201d Ilie i-a r\u0103spuns: \u201eDu-te \u015fi apoi \u00eentoarce-te, dar g\u00e2nde\u015fte-te la ce \u0163i-am f\u0103cut.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 8:21",
              "Mat 8:22",
              "Luca 9:61",
              "Luca 9:62"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 19:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce s-a dep\u0103rtat de Ilie, s-a \u00eentors \u015fi a luat o pereche de boi pe care i-a adus jertf\u0103; cu uneltele boilor le-a fiert"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " carnea \u015fi a dat-o oamenilor s-o m\u0103n\u00e2nce. Apoi s-a sculat, a urmat pe Ilie \u015fi a fost \u00een slujba lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 24:22"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Imparati 20",
      "chapter": 20,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-imparati/20",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Biruin\u0163a lui Ahab"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 20:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ben-Hadad, \u00eemp\u0103ratul Siriei, \u015fi-a str\u00e2ns toat\u0103 o\u015ftirea \u2013 avea cu el treizeci \u015fi doi de \u00eemp\u0103ra\u0163i, cai \u015fi care. S-a suit, a \u00eempresurat Samaria \u015fi a \u00eenceput lupta \u00eempotriva ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 20:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A trimis \u00een cetate soli la Ahab, \u00eemp\u0103ratul lui Israel, s\u0103-i spun\u0103: \u201eA\u015fa vorbe\u015fte Ben-Hadad:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 20:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u2018Argintul \u015fi aurul t\u0103u sunt ale mele, nevestele \u015fi cei mai frumo\u015fi copii ai t\u0103i sunt tot ai mei.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 20:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul lui Israel a r\u0103spuns: \u201e\u00cemp\u0103rate, domnul meu, fie cum zici! Sunt al t\u0103u cu tot ce am.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 20:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solii s-au \u00eentors \u015fi au zis: \u201eA\u015fa vorbe\u015fte Ben-Hadad: \u2018Am trimis s\u0103-\u0163i spun\u0103: \u00abS\u0103-mi dai argintul \u015fi aurul t\u0103u, nevestele \u015fi copiii t\u0103i.\u00bb"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 20:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, voi trimite m\u00e2ine, la ceasul acesta, pe slujitorii mei la tine. Ei \u00ee\u0163i vor scormoni casa ta \u015fi casele slujitorilor t\u0103i, vor pune m\u00e2na pe tot ce ai mai scump \u015fi vor lua.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 20:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul lui Israel a chemat pe to\u0163i b\u0103tr\u00e2nii \u0163\u0103rii \u015fi a zis: \u201eVede\u0163i bine \u015fi \u00een\u0163elege\u0163i c\u0103 omul acesta ne vrea r\u0103ul, c\u0103ci a trimis s\u0103-mi cear\u0103 nevestele \u015fi copiii, argintul \u015fi aurul, \u015fi n-am zis c\u0103 nu i le dau!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 20:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i b\u0103tr\u00e2nii \u015fi tot poporul au zis lui Ahab: \u201eNu-l asculta \u015fi nu te \u00eenvoi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 20:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei el a zis solilor lui Ben-Hadad: \u201eSpune\u0163i domnului meu, \u00eemp\u0103ratul: \u2018Voi face tot ce ai trimis s\u0103 ceri robului t\u0103u \u00eent\u00e2ia dat\u0103, dar lucrul acesta nu-l pot face.\u2019\u201d Solii au plecat \u015fi i-au dus r\u0103spunsul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 20:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ben-Hadad a trimis s\u0103 spun\u0103 lui Ahab: \u201eS\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103 pedepseasc\u0103 zeii cu toat\u0103 asprimea lor de va ajunge praful Samariei s\u0103 umple m\u00e2na \u00eentregului popor care m\u0103 urmeaz\u0103!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 19:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 20:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00eemp\u0103ratul lui Israel a r\u0103spuns: \u201eCine \u00eencinge armele s\u0103 nu se laude ca cel ce le pune jos!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 20:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a primit Ben-Hadad r\u0103spunsul acesta, st\u0103tea la b\u0103ut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu \u00eemp\u0103ra\u0163ii \u00een corturi \u015fi a zis slujitorilor lui: \u201ePreg\u0103ti\u0163i-v\u0103!\u201d \u015ei ei s-au preg\u0103tit de n\u0103val\u0103 \u00eempotriva cet\u0103\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 20:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 20:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar iat\u0103 c\u0103 un proroc s-a apropiat de Ahab, \u00eemp\u0103ratul lui Israel, \u015fi a zis: \u201eA\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u2018Vezi toat\u0103 aceast\u0103 mul\u0163ime mare? O voi da"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ast\u0103zi \u00een m\u00e2inile tale, ca s\u0103 cuno\u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 20:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 20:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahab a zis: \u201ePrin cine?\u201d \u015ei el a r\u0103spuns: \u201eA\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u2018Prin slujitorii mai-marilor peste \u0163inuturi.\u2019\u201d Ahab a zis: \u201eCine va \u00eencepe lupta?\u201d \u015ei el a r\u0103spuns: \u201eTu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 20:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Ahab a num\u0103rat slujitorii mai-marilor peste \u0163inuturi \u015fi s-au g\u0103sit dou\u0103 sute treizeci \u015fi doi \u015fi, dup\u0103 ei, a num\u0103rat tot poporul, pe to\u0163i copiii lui Israel, \u015fi erau \u015fapte mii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 20:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au f\u0103cut o ie\u015fire pe la miaz\u0103zi. Ben-Hadad bea \u015fi se \u00eemb\u0103ta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een corturile lui cu cei treizeci \u015fi doi de \u00eemp\u0103ra\u0163i care-l ajutau."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 16:9",
              "1 Imp 20:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 20:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slujitorii mai-marilor peste \u0163inuturi au ie\u015fit cei dint\u00e2i. Ben-Hadad a cercetat \u015fi i-au spus astfel: \u201eAu ie\u015fit ni\u015fte oameni din Samaria.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 20:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a zis: \u201eDac\u0103 ies pentru pace, prinde\u0163i-i vii \u015fi, chiar dac\u0103 ies pentru lupt\u0103, prinde\u0163i-i vii.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 20:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au ie\u015fit din cetate, slujitorii mai-marilor peste \u0163inuturi \u015fi armata care-i urma"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 20:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a lovit fiecare pe omul dinaintea lui, \u015fi sirienii au luat-o la fug\u0103. Israel i-a urm\u0103rit. Ben-Hadad, \u00eemp\u0103ratul Siriei, a sc\u0103pat pe un cal, cu ni\u015fte c\u0103l\u0103re\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 20:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul lui Israel a ie\u015fit, a lovit caii \u015fi carele \u015fi a pricinuit sirienilor o mare \u00eenfr\u00e2ngere."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "A doua biruin\u0163\u0103 asupra lui Ben-Hadad"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 20:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, prorocul s-a apropiat de \u00eemp\u0103ratul lui Israel \u015fi i-a zis: \u201eDu-te, \u00eent\u0103re\u015fte-te, cerceteaz\u0103 \u015fi vezi ce ai de f\u0103cut, c\u0103ci, la anul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemp\u0103ratul Siriei se va sui din nou \u00eempotriva ta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 11:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 20:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slujitorii \u00eemp\u0103ratului Siriei i-au zis: \u201eDumnezeul lor este un dumnezeu al mun\u0163ilor, de aceea au fost mai tari dec\u00e2t noi. Dar ia s\u0103 ne lupt\u0103m cu ei \u00een c\u00e2mpie \u015fi se va vedea dac\u0103 nu vom fi mai tari dec\u00e2t ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 20:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "F\u0103 \u015fi lucrul acesta: scoate pe fiecare din \u00eemp\u0103ra\u0163i de la locul lui \u015fi \u00eenlocuie\u015fte-i cu c\u0103petenii"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 20:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi f\u0103-\u0163i o armat\u0103 ca aceea pe care ai pierdut-o, cu tot at\u00e2\u0163ia cai \u015fi tot at\u00e2tea care. Apoi s\u0103 ne batem cu ei \u00een c\u00e2mpie \u015fi se va vedea dac\u0103 nu vom fi mai tari dec\u00e2t ei.\u201d El i-a ascultat \u015fi a f\u0103cut a\u015fa."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 20:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen anul urm\u0103tor, Ben-Hadad a num\u0103rat pe sirieni \u015fi s-a suit la Afec"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 lupte \u00eempotriva lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 13:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 20:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copiii lui Israel au fost num\u0103ra\u0163i \u015fi ei; au primit merinde \u015fi au ie\u015fit \u00een \u00eent\u00e2mpinarea sirienilor. Au t\u0103b\u0103r\u00e2t \u00een fa\u0163a lor ca dou\u0103 turme mici de capre, pe c\u00e2nd sirienii umpleau \u0163ara."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 20:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul lui Dumnezeu s-a apropiat \u015fi a zis \u00eemp\u0103ratului lui Israel: \u201eA\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u2018Pentru c\u0103 sirienii au zis: \u00abDomnul este un dumnezeu al mun\u0163ilor, \u015fi nu un dumnezeu al v\u0103ilor\u00bb, voi da"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toat\u0103 aceast\u0103 mare mul\u0163ime \u00een m\u00e2inile tale \u015fi ve\u0163i \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 20:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 20:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au stat t\u0103b\u0103r\u00e2\u0163i \u015fapte zile unii \u00een fa\u0163a altora. \u00cen ziua a \u015faptea, au \u00eenceput lupta \u015fi copiii lui Israel au omor\u00e2t sirienilor o sut\u0103 de mii de oameni pedestra\u015fi, \u00eentr-o zi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 20:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ceilal\u0163i au fugit \u00een cetatea Afec \u015fi a c\u0103zut zidul cet\u0103\u0163ii peste dou\u0103zeci \u015fi \u015fapte de mii de oameni care mai r\u0103m\u0103seser\u0103.Ben-Hadad fugise \u015fi el \u00een cetate \u015fi umbla din odaie \u00een odaie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Ahab d\u0103 drumul lui Ben-Hadad"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 20:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slujitorii lui i-au zis: \u201eIat\u0103, am auzit c\u0103 \u00eemp\u0103ra\u0163ii casei lui Israel sunt ni\u015fte \u00eemp\u0103ra\u0163i milo\u015fi: s\u0103 ne \u00eencingem deci coapsele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu saci, s\u0103 ne punem funii pe capetele noastre \u015fi s\u0103 ie\u015fim la \u00eemp\u0103ratul lui Israel \u2013 poate c\u0103 te va l\u0103sa cu via\u0163\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 37:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 20:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei-au pus saci \u00eemprejurul coapselor \u015fi funii \u00eemprejurul capului, s-au dus la \u00eemp\u0103ratul lui Israel \u015fi au zis: \u201eRobul t\u0103u Ben-Hadad a zis: \u2018Las\u0103-m\u0103 cu via\u0163\u0103!\u2019\u201d Ahab a r\u0103spuns: \u201eMai este \u00eenc\u0103 \u00een via\u0163\u0103? Este fratele meu!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 20:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oamenii ace\u015ftia au luat lucrul acesta ca un semn bun \u015fi s-au gr\u0103bit s\u0103-l ia pe cuv\u00e2nt \u015fi s\u0103 zic\u0103: \u201eBen-Hadad este fratele t\u0103u!\u201d \u015ei el a zis: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 \u015fi aduce\u0163i-l!\u201d Ben-Hadad a venit la el \u015fi Ahab l-a suit \u00een carul lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 20:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ben-Hadad i-a zis: \u201e\u00ce\u0163i voi da \u00eenapoi cet\u0103\u0163ile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care le-a luat tat\u0103l meu de la tat\u0103l t\u0103u \u015fi-\u0163i vei face uli\u0163e \u00een Damasc, cum f\u0103cuse tat\u0103l meu \u00een Samaria.\u201d \u201e\u015ei eu\u201d, a r\u0103spuns Ahab, \u201e\u00ee\u0163i voi da drumul, f\u0103c\u00e2nd un leg\u0103m\u00e2nt.\u201d A f\u0103cut leg\u0103m\u00e2nt cu el \u015fi i-a dat drumul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 15:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 20:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unul din fiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prorocilor a zis tovar\u0103\u015fului s\u0103u, dup\u0103 porunca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului: \u201eLove\u015fte-m\u0103, te rog!\u201d Dar omul acela n-a vrut s\u0103-l loveasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 2:3",
              "2 Imp 2:5",
              "2 Imp 2:7",
              "2 Imp 2:15"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 13:17",
              "1 Imp 13:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 20:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, el i-a zis: \u201ePentru c\u0103 n-ai ascultat de glasul Domnului, iat\u0103, c\u00e2nd vei pleca de la mine, te va omor\u00ee un leu.\u201d \u015ei, c\u00e2nd a plecat de la el, l-a \u00eent\u00e2lnit un leu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi l-a omor\u00e2t."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 13:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 20:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A g\u0103sit pe un alt om \u015fi a zis: \u201eLove\u015fte-m\u0103, te rog!\u201d Omul acela l-a lovit \u015fi l-a r\u0103nit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 20:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prorocul s-a dus \u015fi s-a a\u015fezat pe drumul \u00eemp\u0103ratului \u015fi s-a legat la ochi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 20:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a trecut \u00eemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", prorocul a strigat \u015fi i-a zis: \u201eRobul t\u0103u era \u00een mijlocul luptei \u015fi iat\u0103 c\u0103 un om se apropie \u015fi-mi aduce pe un alt om, zic\u00e2nd: \u2018P\u0103ze\u015fte pe omul acesta; dac\u0103 va fugi, via\u0163a ta va r\u0103spunde pentru via\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui sau vei pl\u0103ti un talant de argint!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 12:1"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 10:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 20:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, pe c\u00e2nd robul t\u0103u f\u0103cea c\u00e2te ceva \u00eencoace \u015fi \u00eencolo, omul s-a f\u0103cut nev\u0103zut.\u201d \u00cemp\u0103ratul lui Israel i-a zis: \u201eAceasta \u00ee\u0163i este os\u00e2nda; tu \u00eensu\u0163i ai rostit-o.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 20:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cendat\u0103, prorocul \u015fi-a scos leg\u0103tura de la ochi, \u015fi \u00eemp\u0103ratul lui Israel l-a cunoscut c\u0103 f\u0103cea parte din proroci."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 20:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a zis atunci \u00eemp\u0103ratului: \u201eA\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u2018Pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ai l\u0103sat s\u0103-\u0163i scape din m\u00e2ini omul pe care-l sortisem nimicirii, via\u0163a ta va r\u0103spunde pentru via\u0163a lui \u015fi poporul t\u0103u, pentru poporul lui.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 22:31-37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 20:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul lui Israel s-a dus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acas\u0103 trist \u015fi m\u00e2nios \u015fi a ajuns la Samaria."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 21:4"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Imparati 21",
      "chapter": 21,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-imparati/21",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Via lui Nabot"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 21:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceste lucruri, iat\u0103 ce s-a \u00eent\u00e2mplat. Nabot, din Izreel, avea o vie la Izreel, l\u00e2ng\u0103 casa lui Ahab, \u00eemp\u0103ratul Samariei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 21:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Ahab a vorbit astfel lui Nabot: \u201eD\u0103-mi mie via"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ta s\u0103 fac din ea o gr\u0103din\u0103 de verde\u0163uri, c\u0103ci este foarte aproape de casa mea. \u00cen locul ei \u00ee\u0163i voi da o vie mai bun\u0103 sau, dac\u0103-\u0163i vine mai bine, \u00ee\u0163i voi pl\u0103ti pre\u0163ul ei \u00een argint.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 8:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 21:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Nabot a r\u0103spuns lui Ahab: \u201eS\u0103 m\u0103 fereasc\u0103 Domnul s\u0103-\u0163i dau mo\u015ftenirea p\u0103rin\u0163ilor mei!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 21:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahab a intrat \u00een cas\u0103 trist \u015fi m\u00e2niat din pricina cuvintelor pe care i le spusese Nabot din Izreel: \u201eNu-\u0163i voi da"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mo\u015ftenirea p\u0103rin\u0163ilor mei!\u201d \u015ei s-a culcat pe pat, \u015fi-a \u00eentors fa\u0163a \u015fi n-a m\u00e2ncat nimic."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 25:23",
              "Num 36:7",
              "Ezec 46:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 21:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nevast\u0103-sa, Izabela, a venit la el \u015fi i-a zis: \u201ePentru ce \u00ee\u0163i este trist\u0103 inima \u015fi nu m\u0103n\u00e2nci?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 21:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El i-a r\u0103spuns: \u201eAm vorbit cu Nabot din Izreel \u015fi i-am zis: \u2018D\u0103-mi via ta pe pre\u0163 de argint sau, dac\u0103 vrei, \u00ee\u0163i voi da o alt\u0103 vie \u00een locul ei.\u2019 Dar el a zis: \u2018Nu pot s\u0103-\u0163i dau via mea!\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 21:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Izabela, nevasta lui, i-a zis: \u201eOare nu domne\u015fti tu acum peste Israel? Scoal\u0103-te, ia \u015fi m\u0103n\u00e2nc\u0103 \u015fi fii cu inima vesel\u0103, c\u0103ci eu \u00ee\u0163i voi da via lui Nabot din Izreel!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 21:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei ea a scris ni\u015fte scrisori \u00een numele lui Ahab, le-a pecetluit cu pecetea lui Ahab \u015fi le-a trimis b\u0103tr\u00e2nilor \u015fi dreg\u0103torilor care locuiau cu Nabot \u00een cetatea lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 21:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 ce a scris \u00een aceste scrisori: \u201eVesti\u0163i un post, pune\u0163i pe Nabot \u00een fruntea poporului"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 21:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi pune\u0163i-i \u00een fa\u0163\u0103 doi oameni de nimic, care s\u0103 m\u0103rturiseasc\u0103 astfel \u00eempotriva lui: \u2018Tu ai blestemat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Dumnezeu \u015fi pe \u00eemp\u0103ratul!\u2019 Apoi scoate\u0163i-l afar\u0103, \u00eempro\u015fca\u0163i-l"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu pietre \u015fi s\u0103 moar\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 22:28",
              "Lev 24:15",
              "Lev 24:16",
              "Fapte 6:11"
            ],
            "**": [
              "Lev 24:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 21:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oamenii din cetatea lui Nabot, b\u0103tr\u00e2nii \u015fi dreg\u0103torii care locuiau \u00een cetate au f\u0103cut cum le spusese Izabela, dup\u0103 cum era scris \u00een scrisorile pe care li le trimisese ea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 21:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au vestit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un post \u015fi au pus pe Nabot \u00een fruntea poporului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 58:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 21:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei doi oameni de nimic au venit \u015fi s-au a\u015fezat \u00een fa\u0163a lui \u015fi ace\u015fti oameni r\u0103i au m\u0103rturisit a\u015fa \u00eenaintea poporului, \u00eempotriva lui Nabot: \u201eNabot a blestemat pe Dumnezeu \u015fi pe \u00eemp\u0103ratul!\u201d Apoi l-au scos"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " afar\u0103 din cetate, l-au \u00eempro\u015fcat cu pietre \u015fi a murit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 9:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 21:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei au trimis s\u0103 spun\u0103 Izabelei: \u201eNabot a fost \u00eempro\u015fcat cu pietre \u015fi a murit.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 21:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a auzit Izabela c\u0103 Nabot fusese \u00eempro\u015fcat cu pietre \u015fi c\u0103 murise, a zis lui Ahab: \u201eScoal\u0103-te \u015fi ia \u00een st\u0103p\u00e2nire via lui Nabot din Izreel, care n-a vrut s\u0103 \u0163i-o dea pe pre\u0163 de argint, c\u0103ci Nabot nu mai tr\u0103ie\u015fte, a murit.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 21:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahab, auzind c\u0103 a murit Nabot, s-a sculat s\u0103 se coboare la via lui Nabot din Izreel ca s-o ia \u00een st\u0103p\u00e2nire."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Vestirea pedepsei"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 21:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, cuv\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului a vorbit lui Ilie, Ti\u015fbitul, astfel:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 9:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 21:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eScoal\u0103-te \u015fi coboar\u0103-te \u00eenaintea lui Ahab, \u00eemp\u0103ratul lui Israel, la Samaria"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; iat\u0103-l, este \u00een via lui Nabot, unde s-a cobor\u00e2t s-o ia \u00een st\u0103p\u00e2nire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 13:32",
              "2 Cron 22:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 21:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103-i spui: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u00abNu e\u015fti tu un uciga\u015f \u015fi un ho\u0163?\u00bb\u2019 \u015ei s\u0103-i mai spui: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u00abChiar \u00een locul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " unde au lins c\u00e2inii s\u00e2ngele lui Nabot vor linge c\u00e2inii \u015fi s\u00e2ngele t\u0103u.\u00bb\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 22:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 21:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahab a zis lui Ilie: \u201eM-ai g\u0103sit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", vr\u0103jma\u015fule?\u201d \u015ei el a r\u0103spuns: \u201eTe-am g\u0103sit, pentru c\u0103 te-ai v\u00e2ndut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca s\u0103 faci ce este r\u0103u \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 18:17"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 17:17",
              "Rom 7:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 21:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 ce zice Domnul: \u2018Voi aduce nenorocirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " peste tine; te voi m\u0103tura, voi nimici pe oricine este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al lui Ahab, fie rob"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fie slobod \u00een Israel,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 14:10",
              "2 Imp 9:8"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 25:22"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Imp 14:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 21:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi voi face casei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tale cum am f\u0103cut casei lui Ieroboam, fiul lui Nebat, \u015fi casei lui Bae\u015fa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Ahia, pentru c\u0103 M-ai m\u00e2niat \u015fi ai f\u0103cut pe Israel s\u0103 p\u0103c\u0103tuiasc\u0103.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 15:29"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 16:3",
              "1 Imp 16:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 21:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit \u015fi despre Izabela"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi a zis: \u201eC\u00e2inii vor m\u00e2nca pe Izabela l\u00e2ng\u0103 \u00eent\u0103ritura Izreelului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 9:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 21:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va muri \u00een cetate din casa lui Ahab va fi m\u00e2ncat de c\u00e2ini, iar cine va muri pe c\u00e2mp va fi m\u00e2ncat de p\u0103s\u0103rile cerului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 14:11",
              "1 Imp 16:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 21:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "N-a fost nimeni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care s\u0103 se fi v\u00e2ndut pentru ca s\u0103 fac\u0103 ce este r\u0103u \u00eenaintea Domnului ca Ahab, pe care nevast\u0103-sa Izabela \u00eel a\u0163\u00e2\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la aceasta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 16:30"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 16:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 21:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a lucrat \u00een chipul cel mai ur\u00e2cios, merg\u00e2nd dup\u0103 idoli, cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103ceau amori\u0163ii, pe care-i izgonise Domnul dinaintea copiilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 15:16",
              "2 Imp 21:11"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Smerirea lui Ahab"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 21:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce a auzit cuvintele lui Ilie, Ahab \u015fi-a rupt hainele, \u015fi-a pus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un sac pe trup \u015fi a postit: se culca cu sacul acesta \u015fi mergea \u00eencet."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 37:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 21:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei cuv\u00e2ntul Domnului a vorbit lui Ilie, Ti\u015fbitul, astfel:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 21:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eAi v\u0103zut cum s-a smerit Ahab \u00eenaintea Mea? Pentru c\u0103 s-a smerit \u00eenaintea Mea, nu voi aduce nenorocirea \u00een timpul vie\u0163ii lui, ci \u00een timpul vie\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fiului s\u0103u voi aduce nenorocirea casei lui!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 9:25"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Imparati 22",
      "chapter": 22,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-imparati/22",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Leg\u0103m\u00e2ntul cu Iosafat"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au stat trei ani lini\u015fti\u0163i, f\u0103r\u0103 s\u0103 fie r\u0103zboi \u00eentre Siria \u015fi Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen anul al treilea, Iosafat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, s-a cobor\u00e2t la \u00eemp\u0103ratul lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 18:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul lui Israel a zis slujitorilor s\u0103i: \u201e\u015eti\u0163i c\u0103 Ramot din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Galaad este al nostru. \u015ei noi st\u0103m f\u0103r\u0103 grij\u0103, \u00een loc s\u0103-l lu\u0103m \u00eenapoi din m\u00e2inile \u00eemp\u0103ratului Siriei.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 4:43"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei a zis lui Iosafat: \u201eVrei s\u0103 vii cu mine s\u0103 lupt\u0103m \u00eempotriva Ramotului din Galaad?\u201d Iosafat a r\u0103spuns \u00eemp\u0103ratului lui Israel: \u201eEu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi fi ca tine, poporul meu ca poporul t\u0103u, caii mei ca ai t\u0103i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 3:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi Iosafat a zis \u00eemp\u0103ratului lui Israel: \u201e\u00centreab\u0103 acum, te rog, cuv\u00e2ntul Domnului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul lui Israel a str\u00e2ns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe proroci, \u00een num\u0103r de aproape patru sute, \u015fi le-a zis: \u201eS\u0103 merg s\u0103 lupt \u00eempotriva Ramotului din Galaad sau s\u0103 m\u0103 las?\u201d \u015ei ei au r\u0103spuns: \u201eSuie-te \u015fi Domnul \u00eel va da \u00een m\u00e2inile \u00eemp\u0103ratului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 18:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Iosafat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a zis: \u201eNu mai este aici niciun proroc al Domnului, ca s\u0103-L putem \u00eentreba?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 3:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul lui Israel a r\u0103spuns lui Iosafat: \u201eMai este un om prin care am putea s\u0103 \u00eentreb\u0103m pe Domnul, dar \u00eel ur\u0103sc, c\u0103ci nu-mi proroce\u015fte nimic bun, nu proroce\u015fte dec\u00e2t r\u0103u: este Mica, fiul lui Imla.\u201d \u015ei Iosafat a zis: \u201eS\u0103 nu vorbeasc\u0103 \u00eemp\u0103ratul a\u015fa!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, \u00eemp\u0103ratul lui Israel a chemat un dreg\u0103tor \u015fi a zis: \u201eTrimite \u015fi adu \u00eendat\u0103 pe Mica, fiul lui Imla.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul lui Israel \u015fi Iosafat, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, \u015fedeau, fiecare pe scaunul lui de domnie, \u00eembr\u0103ca\u0163i cu hainele lor \u00eemp\u0103r\u0103te\u015fti, \u00een locul de la intrarea por\u0163ii Samariei. \u015ei to\u0163i prorocii proroceau \u00eenaintea lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Zedechia, fiul lui Chenaana, \u00ee\u015fi f\u0103cuse ni\u015fte coarne de fier \u015fi a zis: \u201eA\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u2018Cu coarnele acestea vei bate pe sirieni p\u00e2n\u0103 \u00eei vei nimici.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei to\u0163i prorocii proroceau la fel, zic\u00e2nd: \u201eSuie-te la Ramot din Galaad! C\u0103ci vei izb\u00e2ndi \u015fi Domnul \u00eel va da \u00een m\u00e2inile \u00eemp\u0103ratului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solul care se dusese s\u0103 cheme pe Mica i-a vorbit a\u015fa: \u201eIat\u0103 c\u0103 prorocii, \u00eentr-un glas, prorocesc bine \u00eemp\u0103ratului; s\u0103 fie dar \u015fi cuv\u00e2ntul t\u0103u ca al fiec\u0103ruia din ei! Veste\u015fte-i bine!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mica a r\u0103spuns: \u201eViu este Domnul c\u0103 voi vesti ce-mi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va spune Domnul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 22:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a ajuns la \u00eemp\u0103rat, \u00eemp\u0103ratul i-a zis: \u201eMica, s\u0103 mergem s\u0103 lupt\u0103m \u00eempotriva Ramotului din Galaad sau s\u0103 ne l\u0103s\u0103m?\u201d El a r\u0103spuns: \u201eSuie-te, c\u0103ci vei izb\u00e2ndi \u015fi Domnul \u00eel va da \u00een m\u00e2inile \u00eemp\u0103ratului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00eemp\u0103ratul i-a zis: \u201eDe c\u00e2te ori trebuie s\u0103 te pun s\u0103 juri c\u0103 nu-mi vei spune dec\u00e2t adev\u0103rul \u00een Numele Domnului?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mica a r\u0103spuns: \u201eV\u0103d"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tot Israelul risipit pe mun\u0163i, ca ni\u015fte oi care n-au p\u0103stor. \u015ei Domnul zice: \u2018Oamenii ace\u015ftia n-au st\u0103p\u00e2n; s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 fiecare acas\u0103 \u00een pace.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 9:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul lui Israel a zis lui Iosafat: \u201eNu \u0163i-am spus c\u0103 el nu proroce\u015fte nimic bun despre mine, ci proroce\u015fte numai r\u0103u?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Mica a zis: \u201eAscult\u0103 dar cuv\u00e2ntul Domnului! Am v\u0103zut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Domnul st\u00e2nd pe scaunul Lui de domnie \u015fi toat\u0103 o\u015ftirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cerurilor st\u00e2nd l\u00e2ng\u0103 El, la dreapta \u015fi la st\u00e2nga Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 6:1",
              "Dan 7:9"
            ],
            "**": [
              "Iov 1:6",
              "Iov 2:1",
              "Ps 103:20",
              "Ps 103:21",
              "Dan 7:10",
              "Mat 18:10",
              "Evr 1:7",
              "Evr 1:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Domnul a zis: \u2018Cine va am\u0103gi pe Ahab ca s\u0103 se suie la Ramot din Galaad \u015fi s\u0103 piar\u0103 acolo?\u2019 \u015ei au r\u0103spuns unul \u00eentr-un fel, altul \u00eentr-altul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei un duh a venit \u015fi s-a \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat \u00eenaintea Domnului \u015fi a zis: \u2018Eu \u00eel voi am\u0103gi.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul i-a zis: \u2018Cum?\u2019 \u2018Voi ie\u015fi\u2019, a r\u0103spuns el, \u2018\u015fi voi fi un duh de minciun\u0103 \u00een gura tuturor prorocilor lui.\u2019 Domnul a zis: \u2018\u00cel vei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " am\u0103gi \u015fi-\u0163i vei ajunge \u0163inta; ie\u015fi \u015fi f\u0103 a\u015fa!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 9:23",
              "Iov 12:16",
              "Ezec 14:9",
              "2 Tes 2:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei acum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", iat\u0103 c\u0103 Domnul a pus un duh de minciun\u0103 \u00een gura tuturor prorocilor t\u0103i care sunt de fa\u0163\u0103. Dar Domnul a hot\u0103r\u00e2t lucruri rele \u00eempotriva ta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 14:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Zedechia, fiul lui Chenaana, apropiindu-se, a lovit pe Mica peste obraz \u015fi a zis: \u201ePe unde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a ie\u015fit Duhul Domnului din mine ca s\u0103-\u0163i vorbeasc\u0103?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 18:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mica a r\u0103spuns: \u201eVei vedea \u00een ziua c\u00e2nd vei umbla din odaie \u00een odaie ca s\u0103 te ascunzi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul lui Israel a zis: \u201eIa pe Mica, du-l la Amon, mai-marele cet\u0103\u0163ii, \u015fi la Ioas, fiul \u00eemp\u0103ratului,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi s\u0103 le spui: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte \u00eemp\u0103ratul: \u00abPune\u0163i pe omul acesta la \u00eenchisoare \u015fi hr\u0103ni\u0163i-l cu p\u00e2inea \u015fi cu apa \u00eentrist\u0103rii p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd m\u0103 voi \u00eentoarce \u00een pace.\u00bb\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Mica a zis: \u201eDac\u0103 te vei \u00eentoarce \u00een pace, Domnul n-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vorbit prin mine.\u201d Apoi a mai zis: \u201eAuzi\u0163i, popoare toate.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 16:29",
              "Deut 18:20-22"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Moartea lui Ahab"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul lui Israel \u015fi Iosafat, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, s-au suit la Ramot din Galaad."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul lui Israel a zis lui Iosafat: \u201eVreau s\u0103-mi schimb"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " hainele ca s\u0103 merg la lupt\u0103, dar tu \u00eembrac\u0103-te cu hainele tale \u00eemp\u0103r\u0103te\u015fti.\u201d \u015ei \u00eemp\u0103ratul lui Israel \u015fi-a schimbat hainele \u015fi s-a dus la lupt\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 35:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Siriei d\u0103duse urm\u0103toarea porunc\u0103 celor treizeci \u015fi dou\u0103 de c\u0103petenii ale carelor lui: \u201eS\u0103 nu v\u0103 lupta\u0163i nici cu cei mici, nici cu cei mari, ci s\u0103 v\u0103 lupta\u0163i numai cu \u00eemp\u0103ratul lui Israel.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au z\u0103rit c\u0103peteniile carelor pe Iosafat, au zis: \u201eNegre\u015fit, acesta este \u00eemp\u0103ratul lui Israel.\u201d \u015ei s-au apropiat de el s\u0103-l loveasc\u0103. Iosafat a scos"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un \u0163ip\u0103t."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 18:31",
              "Prov 13:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103peteniile carelor, v\u0103z\u00e2nd c\u0103 nu este \u00eemp\u0103ratul lui Israel, s-au dep\u0103rtat de el."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, un om a tras cu arcul la \u00eent\u00e2mplare \u015fi a lovit pe \u00eemp\u0103ratul lui Israel la \u00eencheietura plato\u015fei. \u00cemp\u0103ratul a zis c\u0103r\u0103u\u015fului s\u0103u: \u201e\u00centoarce \u015fi scoate-m\u0103 din c\u00e2mpul de b\u0103taie, c\u0103ci sunt greu r\u0103nit.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lupta a fost din ce \u00een ce mai cr\u00e2ncen\u0103 \u00een ziua aceea. \u00cemp\u0103ratul a stat drept \u00een carul lui \u00een fa\u0163a sirienilor \u015fi seara a murit. S\u00e2ngele a curs din ran\u0103 \u00een\u0103untrul carului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La apusul soarelui, s-a strigat prin toat\u0103 tab\u0103ra: \u201eS\u0103 plece fiecare \u00een cetatea lui \u015fi s\u0103 plece fiecare \u00een \u0163ara lui,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci a murit \u00eemp\u0103ratul.\u201d S-au \u00eentors la Samaria \u015fi \u00eemp\u0103ratul a fost \u00eengropat la Samaria."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au sp\u0103lat carul \u00een iazul Samariei, c\u00e2inii au lins s\u00e2ngele lui Ahab, \u015fi curvele s-au sc\u0103ldat \u00een el, dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cuv\u00e2ntul pe care-l spusese Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 21:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celelalte fapte ale lui Ahab, tot ce a f\u0103cut el, casa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de filde\u015f pe care a zidit-o \u015fi toate cet\u0103\u0163ile pe care le-a zidit nu sunt scrise oare \u00een Cartea Cronicilor \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Israel?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Amos 3:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahab a adormit cu p\u0103rin\u0163ii s\u0103i. \u015ei, \u00een locul lui, a domnit fiul s\u0103u Ahazia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Iosafat, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosafat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Asa, a \u00eenceput s\u0103 domneasc\u0103 peste Iuda \u00een al patrulea an al lui Ahab, \u00eemp\u0103ratul lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 20:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosafat era de treizeci \u015fi cinci de ani c\u00e2nd s-a f\u0103cut \u00eemp\u0103rat \u015fi a domnit dou\u0103zeci \u015fi cinci de ani la Ierusalim. Mama sa se numea Azuba, fata lui \u015eilhi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a umblat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een toat\u0103 calea tat\u0103lui s\u0103u, Asa, \u015fi nu s-a ab\u0103tut deloc de la ea, f\u0103c\u00e2nd ce este pl\u0103cut \u00eenaintea Domnului. Numai c\u0103 \u00een\u0103l\u0163imile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n-au fost \u00eendep\u0103rtate: poporul tot mai aducea jertfe \u015fi t\u0103m\u00e2ie pe \u00een\u0103l\u0163imi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 17:3"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 14:23",
              "1 Imp 15:14",
              "2 Imp 12:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosafat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a tr\u0103it \u00een pace cu \u00eemp\u0103ratul lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 19:2",
              "2 Cor 6:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celelalte fapte ale lui Iosafat, ispr\u0103vile \u015fi r\u0103zboaiele lui nu sunt scrise oare \u00een Cartea Cronicilor \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Iuda?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a scos din \u0163ar\u0103 pe sodomi\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care mai r\u0103m\u0103seser\u0103 de pe vremea tat\u0103lui s\u0103u, Asa."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 14:24",
              "1 Imp 15:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen Edom"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu era \u00eemp\u0103rat pe atunci: c\u00e2rmuia un dreg\u0103tor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 25:23",
              "2 Sam 8:14",
              "2 Imp 3:9",
              "2 Imp 8:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:48",
          "type": "verse",
          "number": 48,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosafat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103cut cor\u0103bii din Tars ca s\u0103 mearg\u0103 la Ofir s\u0103 aduc\u0103 aur, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu s-au dus, c\u0103ci cor\u0103biile s-au sf\u0103r\u00e2mat la E\u0163ion-Gheber"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 20:35"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 10:22"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Cron 20:37"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "1 Imp 9:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:49",
          "type": "verse",
          "number": 49,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Ahazia, fiul lui Ahab, a zis lui Iosafat: \u201eVrei ca slujitorii mei s\u0103 mearg\u0103 \u00eempreun\u0103 cu ai t\u0103i pe cor\u0103bii?\u201d Dar Iosafat n-a voit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:50",
          "type": "verse",
          "number": 50,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosafat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a adormit cu p\u0103rin\u0163ii s\u0103i \u015fi a fost \u00eengropat cu p\u0103rin\u0163ii s\u0103i \u00een cetatea tat\u0103lui s\u0103u David. \u015ei \u00een locul lui a domnit fiul s\u0103u Ioram."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 21:1"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Domnia lui Ahazia"
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:51",
          "type": "verse",
          "number": 51,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahazia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Ahab, a \u00eenceput s\u0103 domneasc\u0103 peste Israel la Samaria, \u00een al \u015faptesprezecelea an al lui Iosafat, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda. A domnit doi ani peste Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 22:40"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:52",
          "type": "verse",
          "number": 52,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a f\u0103cut ce este r\u0103u \u00eenaintea Domnului \u015fi a umblat \u00een calea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tat\u0103lui s\u0103u \u015fi \u00een calea mamei sale \u015fi \u00een calea lui Ieroboam, fiul lui Nebat, care f\u0103cuse pe Israel s\u0103 p\u0103c\u0103tuiasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 15:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Imparati 22:53",
          "type": "verse",
          "number": 53,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A slujit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Baal \u015fi s-a \u00eenchinat \u00eenaintea lui \u015fi a m\u00e2niat pe Domnul Dumnezeul lui Israel, cum f\u0103cuse \u015fi tat\u0103l s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 2:11",
              "1 Imp 16:31"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    }
  ]
}