{
  "name": "1 Ioan",
  "chapters": [
    {
      "name": "1 Ioan 1",
      "chapter": 1,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-ioan",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00ceNT\u00c2IA EPISTOL\u0102 SOBORNICEASC\u0102 A LUI IOAN"
        },
        {
          "name": "1 Ioan 1:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era de la \u00eenceput, ce am auzit, ce am v\u0103zut cu ochii no\u015ftri, ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " am privit \u015fi ce am pip\u0103it cu m\u00e2inile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " noastre cu privire la Cuv\u00e2ntul vie\u0163ii \u2013"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 1:1",
              "1 Ioan 2:13"
            ],
            "**": [
              "Ioan 1:14",
              "2 Pet 1:16",
              "1 Ioan 4:14"
            ],
            "\u2020": [
              "Luca 24:39",
              "Ioan 20:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 1:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru c\u0103 via\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fost ar\u0103tat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi noi am v\u0103zut-o \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103rturisim despre ea \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 vestim via\u0163a ve\u015fnic\u0103, via\u0163\u0103 care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era la Tat\u0103l \u015fi care ne-a fost ar\u0103tat\u0103 \u2013,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 1:4",
              "Ioan 11:25",
              "Ioan 14:6"
            ],
            "**": [
              "Rom 16:26",
              "1 Tim 3:16",
              "1 Ioan 3:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 21:24",
              "Fapte 2:32"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "1 Ioan 5:20"
            ],
            "*\u2020": [
              "Ioan 1:1",
              "Ioan 1:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 1:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "deci ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " am v\u0103zut \u015fi am auzit, aceea v\u0103 vestim \u015fi vou\u0103, ca \u015fi voi s\u0103 ave\u0163i p\u0103rt\u0103\u015fie cu noi. \u015ei p\u0103rt\u0103\u015fia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " noastr\u0103 este cu Tat\u0103l \u015fi cu Fiul S\u0103u, Isus Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 4:20"
            ],
            "**": [
              "Ioan 17:21",
              "1 Cor 1:9",
              "1 Ioan 2:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 1:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei v\u0103 scriem aceste lucruri pentru ca bucuria"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voastr\u0103 s\u0103 fie deplin\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 15:11",
              "Ioan 16:24",
              "2 Ioan 1:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 1:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vestea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care am auzit-o de la El \u015fi pe care v-o propov\u0103duim este c\u0103 Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " e lumin\u0103 \u015fi \u00een El nu este \u00eentuneric."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 3:11"
            ],
            "**": [
              "Ioan 1:9",
              "Ioan 8:12",
              "Ioan 9:5",
              "Ioan 12:35",
              "Ioan 12:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 1:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zicem c\u0103 avem p\u0103rt\u0103\u015fie cu El \u015fi umbl\u0103m \u00een \u00eentuneric, min\u0163im \u015fi nu tr\u0103im adev\u0103rul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 6:14",
              "1 Ioan 2:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 1:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, dac\u0103 umbl\u0103m \u00een lumin\u0103, dup\u0103 cum El \u00censu\u015fi este \u00een lumin\u0103, avem p\u0103rt\u0103\u015fie unii cu al\u0163ii; \u015fi s\u00e2ngele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Isus Hristos, Fiul Lui, ne cur\u0103\u0163e\u015fte de orice p\u0103cat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 6:11",
              "Efes 1:7",
              "Evr 9:14",
              "1 Pet 1:19",
              "1 Ioan 2:2",
              "Apoc 1:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 1:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zicem c\u0103 n-avem p\u0103cat, ne \u00een\u015fel\u0103m singuri \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " adev\u0103rul nu este \u00een noi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 8:46",
              "2 Cron 6:36",
              "Iov 9:2",
              "Iov 15:14",
              "Iov 25:4",
              "Prov 20:9",
              "Ecl 7:20",
              "Iac 3:2"
            ],
            "**": [
              "1 Ioan 2:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 1:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ne m\u0103rturisim p\u0103catele, El este credincios \u015fi drept ca s\u0103 ne ierte p\u0103catele \u015fi s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ne cur\u0103\u0163easc\u0103 de orice nelegiuire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 32:5",
              "Prov 28:13"
            ],
            "**": [
              "Ps 5:2",
              "1 Ioan 1:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 1:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 zicem c\u0103 n-am p\u0103c\u0103tuit, \u00cel facem mincinos \u015fi Cuv\u00e2ntul Lui nu este \u00een noi."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Ioan 2",
      "chapter": 2,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-ioan/2",
      "verses": [
        {
          "name": "1 Ioan 2:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copila\u015filor, v\u0103 scriu aceste lucruri ca s\u0103 nu p\u0103c\u0103tui\u0163i. Dar, dac\u0103 cineva a p\u0103c\u0103tuit, avem"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Tat\u0103l un Mijlocitor"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pe Isus Hristos, Cel neprih\u0103nit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 8:31",
              "1 Tim 2:5",
              "Evr 7:25",
              "Evr 9:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 2:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " jertfa de isp\u0103\u015fire pentru p\u0103catele noastre; \u015fi nu numai pentru ale noastre, ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru ale \u00eentregii lumi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 3:25",
              "2 Cor 5:18",
              "1 Ioan 1:7",
              "1 Ioan 4:10"
            ],
            "**": [
              "Ioan 1:29",
              "Ioan 4:42",
              "Ioan 11:51",
              "Ioan 11:52",
              "1 Ioan 4:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 2:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei prin aceasta \u015ftim c\u0103 \u00cel cunoa\u015ftem: dac\u0103 p\u0103zim poruncile Lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Ioan 2:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zice: \u201e\u00cel cunosc\u201d \u015fi nu p\u0103ze\u015fte poruncile Lui este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un mincinos \u015fi adev\u0103rul nu este \u00een el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 1:6",
              "1 Ioan 4:20"
            ],
            "**": [
              "1 Ioan 1:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 2:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103ze\u015fte Cuv\u00e2ntul Lui, \u00een el"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dragostea lui Dumnezeu a ajuns des\u0103v\u00e2r\u015fit\u0103; prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceasta \u015ftim c\u0103 suntem \u00een El."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 14:21",
              "Ioan 14:23"
            ],
            "**": [
              "1 Ioan 4:12"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Ioan 4:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 2:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zice c\u0103 r\u0103m\u00e2ne \u00een El trebuie s\u0103 tr\u0103iasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi el cum a tr\u0103it Isus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 15:4",
              "Ioan 15:5"
            ],
            "**": [
              "Mat 11:29",
              "Ioan 13:15",
              "1 Pet 2:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 2:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preaiubi\u0163ilor, nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 scriu o porunc\u0103 nou\u0103, ci o porunc\u0103 veche, pe care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a\u0163i avut-o de la \u00eenceput. Porunca aceasta veche este Cuv\u00e2ntul, pe care l-a\u0163i auzit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Ioan 1:5"
            ],
            "**": [
              "1 Ioan 3:11",
              "2 Ioan 1:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 2:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Totu\u015fi v\u0103 scriu o porunc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nou\u0103, lucru care este adev\u0103rat at\u00e2t cu privire la El, c\u00e2t \u015fi cu privire la voi; c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentunericul se \u00eempr\u0103\u015ftie \u015fi lumina"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " adev\u0103rat\u0103 \u015fi r\u0103sare chiar."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 13:34",
              "Ioan 15:12"
            ],
            "**": [
              "Rom 13:12",
              "Efes 5:8",
              "1 Tes 5:5",
              "1 Tes 5:8"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 1:9",
              "Ioan 8:12",
              "Ioan 12:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 2:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zice c\u0103 este \u00een lumin\u0103 \u015fi ur\u0103\u015fte pe fratele s\u0103u este \u00eenc\u0103 \u00een \u00eentuneric p\u00e2n\u0103 acum."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 13:2",
              "2 Pet 1:9",
              "1 Ioan 3:14",
              "1 Ioan 3:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 2:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iube\u015fte pe fratele s\u0103u r\u0103m\u00e2ne \u00een lumin\u0103 \u015fi \u00een el"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu este niciun prilej de poticnire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 3:14"
            ],
            "**": [
              "2 Pet 1:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 2:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar cine ur\u0103\u015fte pe fratele s\u0103u este \u00een \u00eentuneric, umbl\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een \u00eentuneric \u015fi nu \u015ftie \u00eencotro merge, pentru c\u0103 \u00eentunericul i-a orbit ochii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 12:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 2:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "V\u0103 scriu, copila\u015filor, fiindc\u0103 p\u0103catele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 sunt iertate pentru Numele Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 24:47",
              "Fapte 4:12",
              "Fapte 10:43",
              "Fapte 13:38",
              "1 Ioan 1:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 2:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "V\u0103 scriu, p\u0103rin\u0163ilor, fiindc\u0103 a\u0163i cunoscut pe Cel ce este de la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenceput. V\u0103 scriu, tinerilor, fiindc\u0103 a\u0163i biruit pe cel r\u0103u. V-am scris, copila\u015filor, fiindc\u0103 a\u0163i cunoscut pe Tat\u0103l."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 1:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 2:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "V-am scris, p\u0103rin\u0163ilor, fiindc\u0103 a\u0163i cunoscut pe Cel ce este de la \u00eenceput. V-am scris, tinerilor, fiindc\u0103 sunte\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tari \u015fi Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu r\u0103m\u00e2ne \u00een voi \u015fi a\u0163i biruit pe cel r\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 6:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 2:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iubi\u0163i lumea, nici lucrurile din lume. Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iube\u015fte cineva lumea, dragostea Tat\u0103lui nu este \u00een el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 12:2"
            ],
            "**": [
              "Mat 6:24",
              "Gal 1:10",
              "Iac 4:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 2:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci tot ce este \u00een lume: pofta firii p\u0103m\u00e2nte\u015fti, pofta ochilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi l\u0103ud\u0103ro\u015fia vie\u0163ii, nu este de la Tat\u0103l, ci din lume."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 5:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 2:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei lumea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pofta ei trec, dar cine face voia lui Dumnezeu r\u0103m\u00e2ne \u00een veac."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 7:31",
              "Iac 1:10",
              "Iac 4:14",
              "1 Pet 1:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 2:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copila\u015filor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ceasul cel de pe urm\u0103. \u015ei, dup\u0103 cum a\u0163i auzit c\u0103 are s\u0103 vin\u0103 antihristul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", s\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 acum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-au ridicat mul\u0163i antihri\u015fti \u2013 prin aceasta cunoa\u015ftem c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este ceasul de pe urm\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 21:5"
            ],
            "**": [
              "Evr 1:2"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Tes 2:3",
              "2 Pet 2:1",
              "1 Ioan 4:3"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Mat 24:5",
              "Mat 24:24",
              "2 Ioan 1:7"
            ],
            "*\u2020": [
              "1 Tim 4:1",
              "2 Tim 3:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 2:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au ie\u015fit din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mijlocul nostru, dar nu erau dintre ai no\u015ftri. C\u0103ci, dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ar fi fost dintre ai no\u015ftri, ar fi r\u0103mas cu noi; ci au ie\u015fit ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 se arate c\u0103 nu to\u0163i sunt dintre ai no\u015ftri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 13:13",
              "Ps 41:9",
              "Fapte 20:30"
            ],
            "**": [
              "Mat 24:21",
              "Ioan 6:37",
              "Ioan 10:28",
              "Ioan 10:29",
              "2 Tim 2:19"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Cor 11:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 2:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a\u0163i primit ungerea din partea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Celui Sf\u00e2nt \u015fi \u015fti\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " orice lucru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 1:21",
              "Evr 1:9",
              "1 Ioan 2:27"
            ],
            "**": [
              "Marc 1:24",
              "Fapte 3:14"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 10:4",
              "Ioan 10:5",
              "Ioan 14:26",
              "Ioan 16:13",
              "1 Ioan 2:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 2:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "V-am scris nu c\u0103 n-a\u0163i cunoa\u015fte adev\u0103rul, ci pentru c\u0103 \u00eel cunoa\u015fte\u0163i \u015fi \u015fti\u0163i c\u0103 nicio minciun\u0103 nu vine din adev\u0103r."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Ioan 2:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este mincinosul, dac\u0103 nu cel ce t\u0103g\u0103duie\u015fte c\u0103 Isus este Hristosul? Acela este antihristul, care t\u0103g\u0103duie\u015fte pe Tat\u0103l \u015fi pe Fiul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 4:3",
              "2 Ioan 1:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 2:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " t\u0103g\u0103duie\u015fte pe Fiul n-are pe Tat\u0103l. Oricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103rturise\u015fte pe Fiul are \u015fi pe Tat\u0103l."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 15:23",
              "2 Ioan 1:9"
            ],
            "**": [
              "Ioan 14:7",
              "Ioan 14:9",
              "Ioan 14:10",
              "1 Ioan 4:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 2:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a\u0163i auzit de la \u00eenceput, aceea s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 \u00een voi. Dac\u0103 r\u0103m\u00e2ne \u00een voi ce a\u0163i auzit de la \u00eenceput, \u015fi voi ve\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103m\u00e2ne \u00een Fiul \u015fi \u00een Tat\u0103l."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Ioan 1:6"
            ],
            "**": [
              "Ioan 14:23",
              "1 Ioan 1:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 2:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103g\u0103duin\u0163a pe care ne-a f\u0103cut-o El este aceasta: via\u0163a ve\u015fnic\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 17:3",
              "1 Ioan 1:2",
              "1 Ioan 5:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 2:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "V-am scris aceste lucruri \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vederea celor ce caut\u0103 s\u0103 v\u0103 r\u0103t\u0103ceasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 3:7",
              "2 Ioan 1:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 2:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2t despre voi, ungerea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care a\u0163i primit-o de la El r\u0103m\u00e2ne \u00een voi \u015fi n-ave\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trebuin\u0163\u0103 s\u0103 v\u0103 \u00eenve\u0163e cineva; ci, dup\u0103 cum ungerea Lui v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenva\u0163\u0103 despre toate lucrurile \u015fi este adev\u0103rat\u0103 \u015fi nu este o minciun\u0103, r\u0103m\u00e2ne\u0163i \u00een El, dup\u0103 cum v-a \u00eenv\u0103\u0163at ea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 2:20"
            ],
            "**": [
              "Ier 31:33",
              "Ier 31:34",
              "Evr 8:10",
              "Evr 8:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 14:26",
              "Ioan 16:13",
              "1 Ioan 2:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 2:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei acum, copila\u015filor, r\u0103m\u00e2ne\u0163i \u00een El, pentru ca, atunci c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Se va ar\u0103ta El, s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " avem \u00eendr\u0103zneal\u0103 \u015fi la venirea Lui s\u0103 nu r\u0103m\u00e2nem de ru\u015fine \u015fi dep\u0103rta\u0163i de El."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 3:2"
            ],
            "**": [
              "1 Ioan 4:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 2:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fti\u0163i c\u0103 El este neprih\u0103nit, s\u0103 \u015fti\u0163i \u015fi c\u0103 oricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tr\u0103ie\u015fte \u00een neprih\u0103nire este n\u0103scut din El."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 14:22"
            ],
            "**": [
              "1 Ioan 3:7",
              "1 Ioan 3:10"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Sau: Avocat; grece\u015fte: paraclet (ap\u0103r\u0103tor, ajutor)."
      }
    },
    {
      "name": "1 Ioan 3",
      "chapter": 3,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-ioan/3",
      "verses": [
        {
          "name": "1 Ioan 3:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vede\u0163i ce dragoste ne-a ar\u0103tat Tat\u0103l: s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ne numim copii ai lui Dumnezeu! \u015ei suntem. Lumea nu ne cunoa\u015fte, pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu L-a cunoscut nici pe El."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 1:12"
            ],
            "**": [
              "Ioan 15:18",
              "Ioan 15:19",
              "Ioan 16:3",
              "Ioan 17:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 3:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preaiubi\u0163ilor, acum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " suntem copii ai lui Dumnezeu. \u015ei ce vom fi nu s-a ar\u0103tat \u00eenc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Dar \u015ftim c\u0103, atunci c\u00e2nd Se va ar\u0103ta El, vom"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fi ca El, pentru c\u0103 \u00cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vom vedea a\u015fa cum este."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 56:5",
              "Rom 8:15",
              "Gal 3:26",
              "Gal 4:6",
              "1 Ioan 5:1"
            ],
            "**": [
              "Rom 8:18",
              "2 Cor 4:17"
            ],
            "\u2020": [
              "Rom 8:29",
              "1 Cor 15:49",
              "Fil 3:21",
              "Col 3:4",
              "2 Pet 1:4"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Iov 19:26",
              "Ps 16:11",
              "Mat 5:8",
              "1 Cor 13:12",
              "2 Cor 5:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 3:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " are n\u0103dejdea aceasta \u00een El se cur\u0103\u0163e\u015fte, dup\u0103 cum El este curat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 4:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 3:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oricine face p\u0103cat face \u015fi f\u0103r\u0103delege"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; \u015fi p\u0103catul este f\u0103r\u0103delege."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 4:15",
              "1 Ioan 5:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 3:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u015fti\u0163i c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " El S-a ar\u0103tat ca s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ia p\u0103catele; \u015fi \u00een El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu este p\u0103cat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 1:2"
            ],
            "**": [
              "Isa 53:5",
              "Isa 53:6",
              "Isa 53:11",
              "1 Tim 1:15",
              "Evr 1:3",
              "Evr 9:26",
              "1 Pet 2:24"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Cor 5:21",
              "Evr 4:15",
              "Evr 9:18",
              "1 Pet 2:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 3:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oricine r\u0103m\u00e2ne \u00een El nu p\u0103c\u0103tuie\u015fte; oricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103c\u0103tuie\u015fte nu L-a v\u0103zut, nici nu L-a cunoscut."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 2:4",
              "1 Ioan 4:8",
              "3 Ioan 1:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 3:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copila\u015filor, nimeni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 nu v\u0103 \u00een\u015fele! Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tr\u0103ie\u015fte \u00een neprih\u0103nire este neprih\u0103nit, cum El \u00censu\u015fi este neprih\u0103nit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 2:26"
            ],
            "**": [
              "Ezec 18:5-9",
              "Rom 2:13",
              "1 Ioan 2:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 3:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103c\u0103tuie\u015fte este de la diavolul, c\u0103ci diavolul p\u0103c\u0103tuie\u015fte de la \u00eenceput. Fiul lui Dumnezeu S-a ar\u0103tat ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 nimiceasc\u0103 lucr\u0103rile diavolului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 13:38",
              "Ioan 8:44"
            ],
            "**": [
              "Gen 3:15",
              "Luca 10:18",
              "Ioan 16:11",
              "Evr 2:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 3:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este n\u0103scut din Dumnezeu nu p\u0103c\u0103tuie\u015fte, pentru c\u0103 s\u0103m\u00e2n\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui r\u0103m\u00e2ne \u00een el; \u015fi nu poate p\u0103c\u0103tui, fiindc\u0103 este n\u0103scut din Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 5:18"
            ],
            "**": [
              "1 Pet 1:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 3:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prin aceasta se cunosc copiii lui Dumnezeu \u015fi copiii diavolului. Oricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu tr\u0103ie\u015fte \u00een neprih\u0103nire nu este de la Dumnezeu; nici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cine nu iube\u015fte pe fratele s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 2:29"
            ],
            "**": [
              "1 Ioan 4:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 3:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci vestirea pe care a\u0163i auzit-o de la \u00eenceput este aceasta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": s\u0103 ne iubim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " unii pe al\u0163ii;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 1:5",
              "1 Ioan 2:4"
            ],
            "**": [
              "Ioan 13:34",
              "Ioan 15:12",
              "1 Ioan 3:23",
              "1 Ioan 4:7",
              "1 Ioan 4:21",
              "2 Ioan 1:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 3:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "nu cum a fost Cain"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care era de la cel r\u0103u \u015fi a ucis pe fratele s\u0103u. \u015ei pentru ce l-a ucis? Pentru c\u0103 faptele lui erau rele, iar ale fratelui s\u0103u erau neprih\u0103nite."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 4:4",
              "Gen 4:8",
              "Evr 11:4",
              "Iuda 1:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 3:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu v\u0103 mira\u0163i, fra\u0163ilor, dac\u0103 v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ur\u0103\u015fte lumea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 15:18",
              "Ioan 15:19",
              "Ioan 17:14",
              "2 Tim 3:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 3:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Noi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ftim c\u0103 am trecut din moarte la via\u0163\u0103, pentru c\u0103 iubim pe fra\u0163i. Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu iube\u015fte pe fratele s\u0103u r\u0103m\u00e2ne \u00een moarte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 2:10"
            ],
            "**": [
              "1 Ioan 2:9",
              "1 Ioan 2:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 3:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ur\u0103\u015fte pe fratele s\u0103u este un uciga\u015f; \u015fi \u015fti\u0163i c\u0103 niciun uciga\u015f"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n-are via\u0163a ve\u015fnic\u0103 r\u0103m\u00e2n\u00e2nd \u00een el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 5:21",
              "Mat 5:22",
              "1 Ioan 4:20"
            ],
            "**": [
              "Gal 5:21",
              "Apoc 21:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 3:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Noi am cunoscut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dragostea Lui prin aceea c\u0103 El \u015ei-a dat via\u0163a pentru noi; \u015fi noi deci trebuie s\u0103 ne d\u0103m via\u0163a pentru fra\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 3:16",
              "Ioan 5:1",
              "Ioan 5:13",
              "Rom 5:8",
              "Efes 5:2",
              "Efes 5:25",
              "1 Ioan 4:9",
              "1 Ioan 4:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 3:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " are bog\u0103\u0163iile lumii acesteia \u015fi vede pe fratele s\u0103u \u00een nevoie \u015fi \u00ee\u015fi \u00eenchide inima fa\u0163\u0103 de el, cum r\u0103m\u00e2ne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een el dragostea de Dumnezeu?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 15:7",
              "Luca 3:11"
            ],
            "**": [
              "1 Ioan 4:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 3:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copila\u015filor, s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu iubim cu vorba, nici cu limba, ci cu fapta \u015fi cu adev\u0103rul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 33:31",
              "Rom 12:9",
              "Efes 4:15",
              "Iac 2:15",
              "Iac 2:16",
              "1 Pet 3:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 3:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prin aceasta vom cunoa\u015fte c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " suntem din adev\u0103r \u015fi ne vom lini\u015fti inimile \u00eenaintea Lui"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 18:37",
              "1 Ioan 1:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 3:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ori \u00een ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ne os\u00e2nde\u015fte inima noastr\u0103; c\u0103ci Dumnezeu este mai mare dec\u00e2t inima noastr\u0103 \u015fi cunoa\u015fte toate lucrurile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 4:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 3:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preaiubi\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dac\u0103 nu ne os\u00e2nde\u015fte inima noastr\u0103, avem"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eendr\u0103zneal\u0103 la Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 22:26"
            ],
            "**": [
              "Evr 10:22",
              "1 Ioan 2:28",
              "1 Ioan 4:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 3:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, orice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vom cere, vom c\u0103p\u0103ta de la El, fiindc\u0103 p\u0103zim poruncile Lui \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " facem ce este pl\u0103cut \u00eenaintea Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 34:15",
              "Ps 145:18",
              "Ps 145:19",
              "Prov 15:29",
              "Ier 29:12",
              "Mat 7:8",
              "Mat 21:22",
              "Marc 11:24",
              "Ioan 14:13",
              "Ioan 15:7",
              "Ioan 16:23",
              "Ioan 16:24",
              "Iac 5:16",
              "1 Ioan 5:14"
            ],
            "**": [
              "Ioan 8:29",
              "Ioan 9:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 3:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " porunca Lui este s\u0103 credem \u00een Numele Fiului S\u0103u Isus Hristos \u015fi s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ne iubim unii pe al\u0163ii, cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ne-a poruncit El."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 6:29",
              "Ioan 17:3"
            ],
            "**": [
              "Mat 22:39",
              "Ioan 5:12",
              "Efes 5:2",
              "1 Tes 4:9",
              "1 Pet 4:8",
              "1 Ioan 3:11"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Ioan 4:21",
              "1 Ioan 2:8",
              "1 Ioan 2:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 3:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103ze\u015fte poruncile Lui r\u0103m\u00e2ne \u00een El \u015fi El \u00een el"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". \u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cunoa\u015ftem c\u0103 El r\u0103m\u00e2ne \u00een noi prin Duhul pe care ni L-a dat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 14:23",
              "Ioan 15:10",
              "1 Ioan 4:12"
            ],
            "**": [
              "Ioan 17:21"
            ],
            "\u2020": [
              "Rom 8:9",
              "1 Ioan 4:13"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Ioan 4",
      "chapter": 4,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-ioan/4",
      "verses": [
        {
          "name": "1 Ioan 4:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preaiubi\u0163ilor, s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu da\u0163i crezare oric\u0103rui duh, ci s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cerceta\u0163i duhurile dac\u0103 sunt de la Dumnezeu; c\u0103ci \u00een lume au ie\u015fit mul\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " proroci mincino\u015fi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 29:8",
              "Mat 24:4"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 14:29",
              "1 Tes 5:21",
              "Apoc 2:2"
            ],
            "\u2020": [
              "Mat 24:5",
              "Mat 24:24",
              "Fapte 20:30",
              "1 Tim 4:1",
              "2 Pet 2:1",
              "1 Ioan 2:18",
              "2 Ioan 1:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 4:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Duhul lui Dumnezeu s\u0103-L cunoa\u015fte\u0163i dup\u0103 aceasta: Orice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " duh care m\u0103rturise\u015fte c\u0103 Isus Hristos a venit \u00een trup este de la Dumnezeu;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 12:3",
              "1 Ioan 5:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 4:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi orice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " duh care nu m\u0103rturise\u015fte pe Isus nu este de la Dumnezeu, ci este duhul antihristului, de a c\u0103rui venire a\u0163i auzit. El chiar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este \u00een lume acum."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 2:22",
              "2 Ioan 1:7"
            ],
            "**": [
              "2 Tes 2:7",
              "1 Ioan 2:18",
              "1 Ioan 2:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 4:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", copila\u015filor, sunte\u0163i din Dumnezeu \u015fi i-a\u0163i biruit, pentru c\u0103 Cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce este \u00een voi este mai mare dec\u00e2t cel ce este \u00een lume."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 5:4"
            ],
            "**": [
              "Ioan 12:31",
              "Ioan 14:30",
              "Ioan 16:11",
              "1 Cor 2:12",
              "Efes 2:2",
              "Efes 6:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 4:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt din lume; de aceea vorbesc ca din lume \u015fi lumea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eei ascult\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 3:31"
            ],
            "**": [
              "Ioan 15:19",
              "Ioan 17:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 4:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Noi \u00eens\u0103 suntem din Dumnezeu; cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cunoa\u015fte pe Dumnezeu ne ascult\u0103; cine nu este din Dumnezeu nu ne ascult\u0103. Prin aceasta cunoa\u015ftem duhul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " adev\u0103rului \u015fi duhul r\u0103t\u0103cirii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 8:47",
              "Ioan 10:27",
              "1 Cor 14:37",
              "2 Cor 10:7"
            ],
            "**": [
              "Isa 8:20",
              "Ioan 14:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 4:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preaiubi\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", s\u0103 ne iubim unii pe al\u0163ii; c\u0103ci dragostea este de la Dumnezeu. \u015ei oricine iube\u015fte este n\u0103scut din Dumnezeu \u015fi cunoa\u015fte pe Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 3:10",
              "1 Ioan 3:11",
              "1 Ioan 3:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 4:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine nu iube\u015fte n-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cunoscut pe Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pentru c\u0103 Dumnezeu este dragoste."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 2:4",
              "1 Ioan 3:6"
            ],
            "**": [
              "1 Ioan 4:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 4:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dragostea lui Dumnezeu fa\u0163\u0103 de noi s-a ar\u0103tat prin faptul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 Dumnezeu a trimis \u00een lume pe singurul S\u0103u Fiu, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " noi s\u0103 tr\u0103im prin El."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 3:16",
              "Rom 5:8",
              "Rom 8:32",
              "1 Ioan 3:16"
            ],
            "**": [
              "1 Ioan 5:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 4:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei dragostea st\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een faptul c\u0103 noi am iubit pe Dumnezeu, ci \u00een faptul c\u0103 El ne-a iubit pe noi \u015fi a trimis pe Fiul S\u0103u ca jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru p\u0103catele noastre."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 15:16",
              "Rom 5:8",
              "Rom 5:10",
              "Tit 3:4"
            ],
            "**": [
              "1 Ioan 2:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 4:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preaiubi\u0163ilor, dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " astfel ne-a iubit Dumnezeu pe noi, trebuie s\u0103 ne iubim \u015fi noi unii pe al\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 18:33",
              "Ioan 15:12",
              "Ioan 15:13",
              "1 Ioan 3:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 4:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nimeni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n-a v\u0103zut vreodat\u0103 pe Dumnezeu; dac\u0103 ne iubim unii pe al\u0163ii, Dumnezeu r\u0103m\u00e2ne \u00een noi \u015fi dragostea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui a ajuns des\u0103v\u00e2r\u015fit\u0103 \u00een noi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 1:18",
              "1 Tim 6:16",
              "1 Ioan 4:20"
            ],
            "**": [
              "1 Ioan 2:5",
              "1 Ioan 4:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 4:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cunoa\u015ftem"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 r\u0103m\u00e2nem \u00een El \u015fi c\u0103 El r\u0103m\u00e2ne \u00een noi prin faptul c\u0103 ne-a dat din Duhul S\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 14:20",
              "1 Ioan 3:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 4:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei noi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " am v\u0103zut \u015fi m\u0103rturisim c\u0103 Tat\u0103l"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a trimis pe Fiul ca s\u0103 fie M\u00e2ntuitorul lumii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 1:14",
              "1 Ioan 1:1",
              "1 Ioan 1:2"
            ],
            "**": [
              "Ioan 3:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 4:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va m\u0103rturisi c\u0103 Isus este Fiul lui Dumnezeu, Dumnezeu r\u0103m\u00e2ne \u00een el, \u015fi el, \u00een Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 10:9",
              "1 Ioan 5:1",
              "1 Ioan 5:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 4:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei noi am cunoscut \u015fi am crezut dragostea pe care o are Dumnezeu fa\u0163\u0103 de noi. Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este dragoste \u015fi cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103m\u00e2ne \u00een dragoste r\u0103m\u00e2ne \u00een Dumnezeu, \u015fi Dumnezeu r\u0103m\u00e2ne \u00een el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 4:8"
            ],
            "**": [
              "1 Ioan 3:24",
              "1 Ioan 4:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 4:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cum este El, a\u015fa suntem \u015fi noi \u00een lumea aceasta, astfel se face c\u0103 dragostea este des\u0103v\u00e2r\u015fit\u0103 \u00een noi, pentru ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 avem deplin\u0103 \u00eencredere \u00een ziua judec\u0103\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iac 2:13",
              "1 Ioan 2:26",
              "1 Ioan 3:19",
              "1 Ioan 3:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 4:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen dragoste nu este fric\u0103, ci dragostea des\u0103v\u00e2r\u015fit\u0103 izgone\u015fte frica, pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " frica are cu ea pedeapsa; \u015fi cine se teme n-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ajuns des\u0103v\u00e2r\u015fit \u00een dragoste."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 3:3"
            ],
            "**": [
              "1 Ioan 4:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 4:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Noi \u00cel iubim pentru c\u0103 El ne-a iubit \u00eent\u00e2i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Ioan 4:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zice cineva: \u201eEu iubesc pe Dumnezeu\u201d \u015fi ur\u0103\u015fte pe fratele s\u0103u este un mincinos, c\u0103ci cine nu iube\u015fte pe fratele s\u0103u pe care-l vede cum poate s\u0103 iubeasc\u0103 pe Dumnezeu, pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care nu-L vede?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 2:4",
              "1 Ioan 3:17"
            ],
            "**": [
              "1 Ioan 4:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 4:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei aceasta este porunca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care o avem de la El: cine iube\u015fte pe Dumnezeu iube\u015fte \u015fi pe fratele s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 22:37",
              "Mat 22:39",
              "Ioan 13:31",
              "Ioan 15:12",
              "1 Ioan 3:23"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Ioan 5",
      "chapter": 5,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-ioan/5",
      "verses": [
        {
          "name": "1 Ioan 5:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oricine crede"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 Isus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este Hristosul este n\u0103scut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Dumnezeu \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oricine iube\u015fte pe Cel ce L-a n\u0103scut iube\u015fte \u015fi pe cel n\u0103scut din El."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 1:12"
            ],
            "**": [
              "1 Ioan 2:22",
              "1 Ioan 2:23",
              "1 Ioan 4:2",
              "1 Ioan 4:15"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 1:13"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ioan 15:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 5:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cunoa\u015ftem c\u0103 iubim pe copiii lui Dumnezeu prin aceea c\u0103 iubim pe Dumnezeu \u015fi p\u0103zim poruncile Lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Ioan 5:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dragostea de Dumnezeu st\u0103 \u00een p\u0103zirea poruncilor Lui. \u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poruncile Lui nu sunt grele,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 14:15",
              "Ioan 14:21",
              "Ioan 14:23",
              "Ioan 15:10",
              "2 Ioan 1:6"
            ],
            "**": [
              "Mica 6:8",
              "Mat 11:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 5:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru c\u0103 oricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este n\u0103scut din Dumnezeu biruie\u015fte lumea; \u015fi ceea ce c\u00e2\u015ftig\u0103 biruin\u0163\u0103 asupra lumii este credin\u0163a noastr\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 16:33",
              "1 Ioan 3:9",
              "1 Ioan 4:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 5:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine este cel ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a biruit lumea dac\u0103 nu cel ce crede c\u0103 Isus este Fiul lui Dumnezeu?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 15:57",
              "1 Ioan 4:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 5:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El, Isus Hristos, este Cel ce a venit cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ap\u0103 \u015fi cu s\u00e2nge; nu numai cu ap\u0103, ci cu ap\u0103 \u015fi cu s\u00e2nge; \u015fi Duhul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este Cel ce m\u0103rturise\u015fte despre lucrul acesta, fiindc\u0103 Duhul este adev\u0103rul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 19:34"
            ],
            "**": [
              "Ioan 14:17",
              "Ioan 15:26",
              "Ioan 16:13",
              "1 Tim 3:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 5:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "(C\u0103ci trei sunt care m\u0103rturisesc \u00een cer: Tat\u0103l, Cuv\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Duhul Sf\u00e2nt, \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ace\u015fti trei una sunt.)"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 1:1",
              "Apoc 19:13"
            ],
            "**": [
              "Ioan 10:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 5:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei trei sunt care m\u0103rturisesc pe p\u0103m\u00e2nt: Duhul, apa \u015fi s\u00e2ngele, \u015fi ace\u015fti trei sunt una \u00een m\u0103rturisirea lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Ioan 5:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 primim m\u0103rturisirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oamenilor, m\u0103rturisirea lui Dumnezeu este mai mare; \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103rturisirea lui Dumnezeu este m\u0103rturisirea pe care a f\u0103cut-o El despre Fiul S\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 8:17",
              "Ioan 8:18"
            ],
            "**": [
              "Mat 3:16",
              "Mat 3:17",
              "Mat 17:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 5:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " crede \u00een Fiul lui Dumnezeu are m\u0103rturisirea aceasta \u00een el; cine nu crede pe Dumnezeu \u00cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " face mincinos, fiindc\u0103 nu crede m\u0103rturisirea pe care a f\u0103cut-o Dumnezeu despre Fiul S\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 8:16",
              "Gal 4:6"
            ],
            "**": [
              "Ioan 3:33",
              "Ioan 5:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 5:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103rturisirea este aceasta: Dumnezeu ne-a dat via\u0163a ve\u015fnic\u0103 \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceast\u0103 via\u0163\u0103 este \u00een Fiul S\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 2:25"
            ],
            "**": [
              "Ioan 1:4",
              "1 Ioan 4:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 5:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " are pe Fiul are via\u0163a; cine n-are pe Fiul lui Dumnezeu n-are via\u0163a."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 3:36",
              "Ioan 5:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 5:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "V-am scris aceste"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lucruri ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 voi, care crede\u0163i \u00een Numele Fiului lui Dumnezeu, ave\u0163i via\u0163a ve\u015fnic\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 20:31"
            ],
            "**": [
              "1 Ioan 1:1",
              "1 Ioan 1:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 5:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cendr\u0103zneala pe care o avem la El este c\u0103, dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cerem ceva dup\u0103 voia Lui, ne ascult\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 3:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 5:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, dac\u0103 \u015ftim c\u0103 ne ascult\u0103, orice I-am cere, \u015ftim c\u0103 suntem st\u0103p\u00e2ni pe lucrurile pe care I le-am cerut."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Ioan 5:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 vede cineva pe fratele s\u0103u s\u0103v\u00e2r\u015find un p\u0103cat care nu duce la moarte, s\u0103 se roage \u015fi Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eei va da via\u0163a, pentru cei ce n-au s\u0103v\u00e2r\u015fit un p\u0103cat care duce la moarte. Este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un p\u0103cat care duce la moarte; nu-i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zic s\u0103 se roage pentru p\u0103catul acela."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 42:8",
              "Iac 5:14",
              "Iac 5:15"
            ],
            "**": [
              "Mat 12:31",
              "Mat 12:32",
              "Marc 3:29",
              "Luca 12:10",
              "Evr 6:4",
              "Evr 6:6",
              "Evr 10:26"
            ],
            "\u2020": [
              "Ier 7:16",
              "Ier 14:11",
              "Ioan 17:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 5:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Orice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nelegiuire este p\u0103cat, dar este un p\u0103cat care nu duce la moarte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 3:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 5:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015etim c\u0103 oricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este n\u0103scut din Dumnezeu nu p\u0103c\u0103tuie\u015fte, ci Cel n\u0103scut din Dumnezeu \u00eel p\u0103ze\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi cel r\u0103u nu se atinge de el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Pet 1:23",
              "1 Ioan 3:9"
            ],
            "**": [
              "Iac 1:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 5:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015etim c\u0103 suntem din Dumnezeu \u015fi c\u0103 toat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lumea zace \u00een cel r\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 1:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 5:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015etim c\u0103 Fiul lui Dumnezeu a venit \u015fi ne-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dat pricepere s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cunoa\u015ftem pe Cel ce este adev\u0103rat. \u015ei noi suntem \u00een Cel ce este adev\u0103rat, adic\u0103 \u00een Isus Hristos, Fiul Lui. El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este Dumnezeul adev\u0103rat \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " via\u0163a ve\u015fnic\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 24:45"
            ],
            "**": [
              "Ioan 17:3"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 9:6",
              "Isa 44:6",
              "Isa 54:5",
              "Ioan 20:28",
              "Fapte 20:28",
              "Rom 9:5",
              "1 Tim 3:16",
              "Tit 2:13",
              "Evr 1:8"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "1 Ioan 5:11-13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Ioan 5:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copila\u015filor, p\u0103zi\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de idoli. Amin."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 10:14"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    }
  ]
}