{
  "name": "1 Petru",
  "chapters": [
    {
      "name": "1 Petru 1",
      "chapter": 1,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-petru",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00ceNT\u00c2IA EPISTOL\u0102 SOBORNICEASC\u0102 A LUI PETRU"
        },
        {
          "name": "1 Petru 1:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Petru, apostol al lui Isus Hristos, c\u0103tre ale\u015fii care tr\u0103iesc ca str\u0103ini, \u00eempr\u0103\u015ftia\u0163i prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Pont, Galatia, Capadocia, Asia \u015fi Bitinia,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 7:35",
              "Fapte 2:5",
              "Fapte 2:9",
              "Fapte 2:10",
              "Iac 1:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 1:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ftiin\u0163a mai dinainte a lui Dumnezeu Tat\u0103l, prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sfin\u0163irea lucrat\u0103 de Duhul, spre ascultarea \u015fi stropirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu s\u00e2ngele lui Isus Hristos: Harul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pacea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 v\u0103 fie \u00eenmul\u0163ite!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 1:4",
              "1 Pet 2:9"
            ],
            "**": [
              "Rom 8:29",
              "Rom 11:2"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Tes 2:13"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Evr 10:22",
              "Evr 12:24"
            ],
            "*\u2020": [
              "Rom 1:7",
              "2 Pet 1:2",
              "Iuda 1:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 1:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Binecuv\u00e2ntat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie Dumnezeu, Tat\u0103l Domnului nostru Isus Hristos, care, dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eendurarea Sa cea mare, ne-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n\u0103scut din nou, prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenvierea lui Isus Hristos din mor\u0163i, la o n\u0103dejde vie"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 1:3",
              "Efes 1:3"
            ],
            "**": [
              "Tit 3:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 3:3",
              "Ioan 3:5",
              "Iac 1:18"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "1 Cor 15:20",
              "1 Tes 4:14",
              "1 Pet 3:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 1:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi la o mo\u015ftenire nestric\u0103cioas\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi ne\u00eentinat\u0103 \u015fi care nu se poate ve\u015fteji, p\u0103strat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een ceruri pentru voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Pet 5:4"
            ],
            "**": [
              "Col 1:5",
              "2 Tim 4:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 1:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunte\u0163i p\u0103zi\u0163i de puterea lui Dumnezeu prin credin\u0163\u0103 pentru m\u00e2ntuirea gata s\u0103 fie descoperit\u0103 \u00een vremurile de apoi!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 10:28",
              "Ioan 10:29",
              "Ioan 17:11",
              "Ioan 17:12",
              "Ioan 17:15",
              "Iuda 1:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 1:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ea voi v\u0103 bucura\u0163i mult, m\u0103car c\u0103 acum, dac\u0103 trebuie, sunte\u0163i \u00eentrista\u0163i pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pu\u0163in\u0103 vreme prin felurite \u00eencerc\u0103ri,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 5:12",
              "Rom 12:12",
              "2 Cor 6:10",
              "1 Pet 4:13"
            ],
            "**": [
              "2 Cor 4:17",
              "1 Pet 5:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 1:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru ca \u00eencercarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " credin\u0163ei voastre, cu mult mai scump\u0103 dec\u00e2t aurul care piere \u015fi care totu\u015fi este \u00eencercat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin foc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", s\u0103 aib\u0103 ca urmare lauda"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", slava \u015fi cinstea, la ar\u0103tarea lui Isus Hristos,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iac 1:2"
            ],
            "**": [
              "Iac 1:3",
              "Iac 1:12",
              "1 Pet 4:12"
            ],
            "\u2020": [
              "Iov 23:10",
              "Ps 66:10",
              "Prov 17:3",
              "Isa 48:10",
              "Zah 13:9",
              "1 Cor 3:13"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Rom 2:7",
              "Rom 2:10",
              "1 Cor 4:5",
              "2 Tes 1:7-12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 1:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care voi \u00cel iubi\u0163i f\u0103r\u0103 s\u0103-L fi v\u0103zut, crede\u0163i \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " El f\u0103r\u0103 s\u0103-L vede\u0163i \u015fi v\u0103 bucura\u0163i cu o bucurie negr\u0103it\u0103 \u015fi str\u0103lucit\u0103,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 4:20"
            ],
            "**": [
              "Ioan 20:29",
              "2 Cor 5:7",
              "Evr 11:1",
              "Evr 11:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 1:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru c\u0103 ve\u0163i dob\u00e2ndi, ca sf\u00e2r\u015fit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al credin\u0163ei voastre, m\u00e2ntuirea sufletelor voastre."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 6:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 1:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prorocii, care au prorocit despre harul care v\u0103 era p\u0103strat vou\u0103, au f\u0103cut din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2ntuirea aceasta \u0163inta cercet\u0103rilor \u015fi c\u0103ut\u0103rii lor st\u0103ruitoare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 49:10",
              "Dan 2:44",
              "Hag 2:7",
              "Zah 6:12",
              "Mat 13:17",
              "Luca 10:24",
              "2 Pet 1:19-21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 1:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei cercetau s\u0103 vad\u0103 ce vreme \u015fi ce \u00eemprejur\u0103ri avea \u00een vedere Duhul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Hristos, care era \u00een ei, c\u00e2nd vestea mai dinainte patimile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Hristos \u015fi slava de care aveau s\u0103 fie urmate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Pet 3:19",
              "2 Pet 1:21"
            ],
            "**": [
              "Ps 22:6",
              "Isa 53:3",
              "Dan 9:26",
              "Luca 24:25",
              "Luca 24:26",
              "Luca 24:44",
              "Luca 24:46",
              "Ioan 12:41",
              "Fapte 26:22",
              "Fapte 26:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 1:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " le-a fost descoperit c\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru ei \u00een\u015fi\u015fi, ci pentru voi spuneau ei aceste lucruri pe care vi le-au vestit acum cei ce v-au propov\u0103duit Evanghelia prin Duhul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Sf\u00e2nt trimis din cer \u015fi \u00een care chiar \u00eengerii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " doresc s\u0103 priveasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 9:24",
              "Dan 12:9",
              "Dan 12:13"
            ],
            "**": [
              "Evr 11:13",
              "Evr 11:39",
              "Evr 11:40"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 2:4"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Exod 25:20",
              "Dan 8:13",
              "Dan 12:5",
              "Dan 12:6",
              "Efes 3:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 1:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, \u00eencinge\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " coapsele min\u0163ii voastre, fi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " treji \u015fi pune\u0163i-v\u0103 toat\u0103 n\u0103dejdea \u00een harul care v\u0103 va fi adus la ar\u0103tarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Isus Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 12:35",
              "Efes 6:14"
            ],
            "**": [
              "Luca 21:34",
              "Rom 13:13",
              "1 Tes 5:6",
              "1 Tes 5:8",
              "1 Pet 4:7",
              "1 Pet 5:8"
            ],
            "\u2020": [
              "Luca 17:30",
              "1 Cor 1:7",
              "2 Tes 1:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 1:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ca ni\u015fte copii ascult\u0103tori, nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 l\u0103sa\u0163i t\u00e2r\u00e2\u0163i \u00een poftele pe care le avea\u0163i alt\u0103dat\u0103, c\u00e2nd era\u0163i \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ne\u015ftiin\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 12:2",
              "1 Pet 4:2"
            ],
            "**": [
              "Fapte 17:30",
              "1 Tes 4:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 1:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dup\u0103 cum Cel ce v-a chemat este sf\u00e2nt, fi\u0163i \u015fi voi sfin\u0163i \u00een toat\u0103 purtarea voastr\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 1:74",
              "2 Cor 7:1",
              "1 Tes 4:3",
              "1 Tes 4:4",
              "1 Tes 4:7",
              "Evr 12:14",
              "2 Pet 3:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 1:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci este scris: \u201eFi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sfin\u0163i, c\u0103ci Eu sunt sf\u00e2nt.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 11:44",
              "Lev 19:2",
              "Lev 20:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 1:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei dac\u0103 chema\u0163i ca Tat\u0103 pe Cel ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " judec\u0103 f\u0103r\u0103 p\u0103rtinire pe fiecare dup\u0103 faptele lui, purta\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu fric\u0103 \u00een timpul pribegiei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voastre;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 10:17",
              "Fapte 10:34",
              "Rom 2:11"
            ],
            "**": [
              "2 Cor 7:1",
              "Fil 2:12",
              "Evr 12:28"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Cor 5:6",
              "Evr 11:13",
              "1 Pet 2:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 1:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci \u015fti\u0163i c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu cu lucruri pieritoare, cu argint sau cu aur, a\u0163i fost r\u0103scump\u0103ra\u0163i din felul de\u015fert de vie\u0163uire pe care-l mo\u015fteniser\u0103\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de la p\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 6:20",
              "1 Cor 7:23"
            ],
            "**": [
              "Exod 20:18",
              "1 Pet 4:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 1:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ci cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u00e2ngele scump al lui Hristos, Mielul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103r\u0103 cusur \u015fi f\u0103r\u0103 prihan\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 20:28",
              "Efes 1:7",
              "Evr 9:12",
              "Evr 9:14",
              "Apoc 5:9"
            ],
            "**": [
              "Ezec 12:5",
              "Isa 53:7",
              "Ioan 1:29",
              "Ioan 1:36",
              "1 Cor 5:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 1:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fost cunoscut mai \u00eenainte de \u00eentemeierea lumii \u015fi a fost ar\u0103tat la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sf\u00e2r\u015fitul vremurilor pentru voi,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 3:25",
              "Rom 16:25",
              "Rom 16:26",
              "Efes 3:9",
              "Efes 3:11",
              "Col 1:26",
              "2 Tim 1:9",
              "2 Tim 1:10",
              "Tit 1:2",
              "Tit 1:3",
              "Apoc 13:8"
            ],
            "**": [
              "Gal 4:4",
              "Efes 1:10",
              "Evr 1:2",
              "Evr 9:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 1:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "care, prin El, sunte\u0163i credincio\u015fi \u00een Dumnezeu, care L-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenviat din mor\u0163i \u015fi I-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dat slav\u0103, pentru ca credin\u0163a \u015fi n\u0103dejdea voastr\u0103 s\u0103 fie \u00een Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 2:24"
            ],
            "**": [
              "Mat 28:18",
              "Fapte 2:33",
              "Fapte 3:13",
              "Efes 1:20",
              "Fil 2:9",
              "Evr 2:9",
              "1 Pet 3:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 1:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Deci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ca unii care, prin ascultarea de adev\u0103r, v-a\u0163i cur\u0103\u0163it sufletele prin Duhul ca s\u0103 ave\u0163i o dragoste"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de fra\u0163i nepref\u0103cut\u0103, iubi\u0163i-v\u0103 cu c\u0103ldur\u0103 unii pe al\u0163ii din toat\u0103 inima,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 15:9"
            ],
            "**": [
              "Rom 12:9",
              "Rom 12:10",
              "1 Tes 4:9",
              "1 Tim 1:5",
              "Evr 13:1",
              "1 Pet 2:17",
              "1 Pet 3:8",
              "1 Pet 4:8",
              "2 Pet 1:7",
              "1 Ioan 3:18",
              "1 Ioan 4:7",
              "1 Ioan 4:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 1:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiindc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a\u0163i fost n\u0103scu\u0163i din nou nu dintr-o s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 care poate putrezi, ci dintr-una care nu poate putrezi, prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu, care este viu \u015fi care r\u0103m\u00e2ne \u00een veac."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 1:13",
              "Ioan 3:5"
            ],
            "**": [
              "Iac 1:18",
              "1 Ioan 3:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 1:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " orice f\u0103ptur\u0103 este ca iarba \u015fi toat\u0103 slava ei, ca floarea ierbii. Iarba se usuc\u0103 \u015fi floarea cade jos,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 103:15",
              "Isa 40:6",
              "Isa 51:12",
              "Iac 1:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 1:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Cuv\u00e2ntul Domnului r\u0103m\u00e2ne \u00een veac. \u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acesta este Cuv\u00e2ntul care v-a fost propov\u0103duit prin Evanghelie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 102:12",
              "Ps 102:26",
              "Isa 40:8",
              "Luca 16:17"
            ],
            "**": [
              "Ioan 1:1",
              "Ioan 1:14",
              "1 Ioan 1:1",
              "1 Ioan 1:3"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Petru 2",
      "chapter": 2,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-petru/2",
      "verses": [
        {
          "name": "1 Petru 2:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lep\u0103da\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dar orice r\u0103utate, orice vicle\u015fug, orice fel de pref\u0103c\u0103torie, de pizm\u0103 \u015fi de clevetire"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 4:22",
              "Efes 4:25",
              "Efes 4:31",
              "Col 3:8",
              "Evr 12:1",
              "Iac 1:21",
              "Iac 5:9",
              "1 Pet 4:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 2:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ni\u015fte prunci n\u0103scu\u0163i de cur\u00e2nd, s\u0103 dori\u0163i laptele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " duhovnicesc \u015fi curat, pentru ca prin el s\u0103 cre\u015fte\u0163i spre m\u00e2ntuire,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 18:3",
              "Marc 10:15",
              "Rom 6:4",
              "1 Cor 14:20",
              "1 Pet 1:23"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 3:2",
              "Evr 5:12",
              "Evr 5:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 2:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dac\u0103 a\u0163i gustat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een adev\u0103r c\u0103 bun este Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 34:8",
              "Evr 6:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 2:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apropia\u0163i-v\u0103 de El, piatra vie, lep\u0103dat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de oameni, dar aleas\u0103 \u015fi scump\u0103 \u00eenaintea lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 118:22",
              "Mat 21:42",
              "Fapte 4:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 2:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi, ca ni\u015fte pietre vii, sunte\u0163i zidi\u0163i ca s\u0103 fi\u0163i o cas\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " duhovniceasc\u0103, o preo\u0163ie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sf\u00e2nt\u0103, \u015fi s\u0103 aduce\u0163i jertfe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " duhovnice\u015fti pl\u0103cute"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu, prin Isus Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 2:21",
              "Efes 2:22"
            ],
            "**": [
              "Evr 3:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 61:6",
              "Isa 66:21",
              "1 Pet 2:9"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Osea 14:2",
              "Mal 1:11",
              "Rom 12:11",
              "Evr 13:15",
              "Evr 13:16"
            ],
            "*\u2020": [
              "Fil 4:18",
              "1 Pet 4:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 2:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci este scris \u00een Scriptur\u0103: \u201eIat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 pun \u00een Sion o piatr\u0103 din capul unghiului, aleas\u0103, scump\u0103; \u015fi cine se \u00eencrede \u00een El nu va fi dat de ru\u015fine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 28:16",
              "Rom 9:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 2:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cinstea aceasta este dar pentru voi care a\u0163i crezut! Dar pentru cei necredincio\u015fi, \u201ePiatra"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care au lep\u0103dat-o zidarii a ajuns s\u0103 fie pus\u0103 \u00een capul unghiului\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 118:22",
              "Mat 21:42",
              "Fapte 4:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 2:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi \u201eo piatr\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de poticnire \u015fi o st\u00e2nc\u0103 de c\u0103dere\u201d. Ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se lovesc de ea, pentru c\u0103 n-au crezut Cuv\u00e2ntul, \u015fi la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceasta sunt r\u00e2ndui\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 8:14",
              "Luca 2:34",
              "Rom 9:33"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 1:23"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 9:16",
              "Rom 9:22",
              "1 Tes 5:9",
              "Iuda 1:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 2:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi \u00eens\u0103 sunte\u0163i o semin\u0163ie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aleas\u0103, o preo\u0163ie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103, un neam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sf\u00e2nt, un popor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care Dumnezeu \u015ei l-a c\u00e2\u015ftigat ca s\u0103 fie al Lui, ca s\u0103 vesti\u0163i puterile minunate ale Celui ce v-a chemat din \u00eentuneric"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la lumina Sa minunat\u0103;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 10:15",
              "1 Pet 1:2"
            ],
            "**": [
              "Exod 19:5",
              "Exod 19:6",
              "Apoc 1:6",
              "Apoc 5:10"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 17:19",
              "1 Cor 3:17",
              "2 Tim 1:9"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Deut 4:20",
              "Deut 7:6",
              "Deut 14:2",
              "Deut 26:18",
              "Deut 26:19",
              "Fapte 20:28",
              "Efes 1:14",
              "Tit 2:14"
            ],
            "*\u2020": [
              "Fapte 26:18",
              "Efes 5:8",
              "Col 1:13",
              "1 Tes 5:4",
              "1 Tes 5:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 2:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pe voi, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " odinioar\u0103 nu era\u0163i un popor, dar acum sunte\u0163i poporul lui Dumnezeu; pe voi, care nu c\u0103p\u0103taser\u0103\u0163i \u00eendurare, dar acum a\u0163i c\u0103p\u0103tat \u00eendurare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 1:9",
              "Osea 1:10",
              "Osea 2:23",
              "Rom 9:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 2:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preaiubi\u0163ilor, v\u0103 sf\u0103tuiesc, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe ni\u015fte str\u0103ini \u015fi c\u0103l\u0103tori, s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 feri\u0163i de poftele firii p\u0103m\u00e2nte\u015fti care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se r\u0103zboiesc cu sufletul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 29:15",
              "Ps 39:12",
              "Ps 119:19",
              "Evr 11:13",
              "1 Pet 1:17"
            ],
            "**": [
              "Rom 13:14",
              "Gal 5:16"
            ],
            "\u2020": [
              "Iac 4:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 2:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 ave\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o purtare bun\u0103 \u00een mijlocul neamurilor, pentru ca, \u00een ceea ce v\u0103 vorbesc de r\u0103u ca pe ni\u015fte f\u0103c\u0103tori de rele, prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " faptele voastre bune pe care le v\u0103d, s\u0103 sl\u0103veasc\u0103 pe Dumnezeu \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ziua cercet\u0103rii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 12:17",
              "2 Cor 8:21",
              "Fil 2:15",
              "Tit 2:8",
              "1 Pet 3:16"
            ],
            "**": [
              "Mat 5:16"
            ],
            "\u2020": [
              "Luca 19:44"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 2:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fi\u0163i supu\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oric\u0103rei st\u0103p\u00e2niri omene\u015fti, pentru Domnul: at\u00e2t \u00eemp\u0103ratului, ca \u00eenalt st\u0103p\u00e2nitor,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 22:21",
              "Rom 13:1",
              "Tit 3:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 2:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u00e2t \u015fi dreg\u0103torilor, ca unii care sunt trimi\u015fi de el s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pedepseasc\u0103 pe f\u0103c\u0103torii de rele \u015fi s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " laude pe cei ce fac bine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 13:4"
            ],
            "**": [
              "Rom 13:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 2:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci voia lui Dumnezeu este ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", f\u0103c\u00e2nd ce este bine, s\u0103 astupa\u0163i gura oamenilor ne\u015ftiutori \u015fi pro\u015fti."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Tit 2:8",
              "1 Pet 2:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 2:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Purta\u0163i-v\u0103 ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ni\u015fte oameni slobozi, f\u0103r\u0103 s\u0103 face\u0163i din slobozenia aceasta o hain\u0103 a r\u0103ut\u0103\u0163ii, ci ca ni\u015fte robi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ai lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 5:1",
              "Gal 5:13"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 7:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 2:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cinsti\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe to\u0163i oamenii; iubi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe fra\u0163i; teme\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Dumnezeu; da\u0163i cinste \u00eemp\u0103ratului!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 12:10",
              "Fil 2:23"
            ],
            "**": [
              "Evr 13:1",
              "1 Pet 1:22"
            ],
            "\u2020": [
              "Prov 24:21",
              "Mat 22:21",
              "Rom 13:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 2:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slugilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fi\u0163i supuse st\u0103p\u00e2nilor vo\u015ftri cu toat\u0103 frica, nu numai celor ce sunt buni \u015fi bl\u00e2nzi, ci \u015fi celor greu de mul\u0163umit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 6:5",
              "Col 3:22",
              "1 Tim 6:1",
              "Tit 2:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 2:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci este un lucru pl\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dac\u0103 cineva, pentru cugetul lui fa\u0163\u0103 de Dumnezeu, sufer\u0103 \u00eentristare \u015fi sufer\u0103 pe nedrept."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 5:10",
              "Rom 13:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 2:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen adev\u0103r, ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fal\u0103 este s\u0103 suferi\u0163i cu r\u0103bdare s\u0103 fi\u0163i p\u0103lmui\u0163i c\u00e2nd a\u0163i f\u0103cut r\u0103u? Dar dac\u0103 suferi\u0163i cu r\u0103bdare, c\u00e2nd a\u0163i f\u0103cut ce este bine, lucrul acesta este pl\u0103cut lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Pet 3:14",
              "1 Pet 4:14",
              "1 Pet 4:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 2:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceasta a\u0163i fost chema\u0163i, fiindc\u0103 \u015fi Hristos"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a suferit pentru voi \u015fi v-a l\u0103sat o pild\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ca s\u0103 c\u0103lca\u0163i pe urmele Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 16:24",
              "Fapte 14:22",
              "1 Tes 3:3",
              "2 Tim 3:12"
            ],
            "**": [
              "1 Pet 3:18"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 13:15",
              "Fil 2:5",
              "1 Ioan 2:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 2:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eEl"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n-a f\u0103cut p\u0103cat \u015fi \u00een gura Lui nu s-a g\u0103sit vicle\u015fug.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 53:9",
              "Luca 23:41",
              "Ioan 8:46",
              "2 Cor 5:21",
              "Evr 4:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 2:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era batjocorit, nu r\u0103spundea cu batjocuri \u015fi, c\u00e2nd era chinuit, nu amenin\u0163a, ci Se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " supunea dreptului Judec\u0103tor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 53:7",
              "Mat 27:39",
              "Ioan 8:48",
              "Ioan 8:49",
              "Evr 12:3"
            ],
            "**": [
              "Luca 23:46"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 2:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a purtat p\u0103catele noastre \u00een trupul S\u0103u pe lemn, pentru ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " noi, fiind mor\u0163i fa\u0163\u0103 de p\u0103cate, s\u0103 tr\u0103im pentru neprih\u0103nire; prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103nile Lui a\u0163i fost vindeca\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 53:4",
              "Isa 53:5",
              "Isa 53:6",
              "Isa 53:11",
              "Mat 8:17",
              "Evr 9:28"
            ],
            "**": [
              "Rom 6:2",
              "Rom 6:11",
              "Rom 7:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 53:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 2:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci era\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca ni\u015fte oi r\u0103t\u0103cite. Dar acum v-a\u0163i \u00eentors la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " P\u0103storul \u015fi Episcopul"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sufletelor voastre."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 53:6",
              "Ezec 34:6"
            ],
            "**": [
              "Ezec 34:23",
              "Ezec 37:24",
              "Ioan 10:11",
              "Ioan 10:14",
              "Ioan 10:16",
              "Evr 13:20",
              "1 Pet 5:4"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Sau: Priveghetorul."
      }
    },
    {
      "name": "1 Petru 3",
      "chapter": 3,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-petru/3",
      "verses": [
        {
          "name": "1 Petru 3:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot astfel, nevestelor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fi\u0163i supuse \u015fi voi b\u0103rba\u0163ilor vo\u015ftri; pentru ca, dac\u0103 unii nu ascult\u0103 Cuv\u00e2ntul, s\u0103 fie c\u00e2\u015ftiga\u0163i f\u0103r\u0103 cuv\u00e2nt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", prin purtarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nevestelor lor,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 14:34",
              "Efes 5:22",
              "Col 3:18",
              "Tit 2:5"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 7:16"
            ],
            "\u2020": [
              "Mat 18:15",
              "1 Cor 9:19-22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 3:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u00e2nd v\u0103 vor vedea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " felul vostru de trai: curat \u015fi \u00een temere."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Pet 2:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 3:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Podoaba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voastr\u0103 s\u0103 nu fie podoaba de afar\u0103, care st\u0103 \u00een \u00eempletitura p\u0103rului, \u00een purtarea de scule de aur sau \u00een \u00eembr\u0103carea hainelor,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 2:9",
              "Tit 2:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 3:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ci s\u0103 fie omul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ascuns al inimii, \u00een cur\u0103\u0163ia nepieritoare a unui duh bl\u00e2nd \u015fi lini\u015ftit, care este de mare pre\u0163 \u00eenaintea lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 45:13",
              "Rom 2:29",
              "Rom 7:22",
              "2 Cor 4:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 3:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel se \u00eempodobeau odinioar\u0103 sfintele femei, care n\u0103d\u0103jduiau \u00een Dumnezeu \u015fi erau supuse b\u0103rba\u0163ilor lor;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Petru 3:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca Sara, care asculta pe Avraam \u015fi-l numea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u201edomnul ei\u201d. Fiicele ei v-a\u0163i f\u0103cut voi, dac\u0103 face\u0163i binele f\u0103r\u0103 s\u0103 v\u0103 teme\u0163i de ceva."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 18:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 3:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "B\u0103rba\u0163ilor, purta\u0163i-v\u0103 \u015fi voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", la r\u00e2ndul vostru, cu \u00een\u0163elepciune cu nevestele voastre, d\u00e2nd cinste femeii ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " unui vas mai slab, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " unele care vor mo\u015fteni \u00eempreun\u0103 cu voi harul vie\u0163ii, ca s\u0103 nu fie \u00eempiedicate rug\u0103ciunile voastre."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 7:3",
              "Efes 5:25",
              "Col 3:19"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 12:23",
              "1 Tes 4:4"
            ],
            "\u2020": [
              "Iov 42:8",
              "Mat 5:23",
              "Mat 5:24",
              "Mat 18:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 3:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cencolo, to\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fi\u0163i cu acelea\u015fi g\u00e2nduri, sim\u0163ind cu al\u0163ii, iubind ca fra\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", milo\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", smeri\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 12:16",
              "Rom 15:5",
              "Fil 3:16"
            ],
            "**": [
              "Rom 12:10",
              "Evr 13:1",
              "1 Pet 2:17"
            ],
            "\u2020": [
              "Efes 4:32",
              "Col 3:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 3:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu \u00eentoarce\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103u pentru r\u0103u, nici ocar\u0103 pentru ocar\u0103; dimpotriv\u0103, binecuv\u00e2nta\u0163i, c\u0103ci la aceasta a\u0163i fost chema\u0163i: s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mo\u015fteni\u0163i binecuv\u00e2ntarea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 17:13",
              "Prov 20:22",
              "Mat 5:39",
              "Rom 12:14",
              "Rom 12:17",
              "1 Cor 4:12",
              "1 Tes 5:15"
            ],
            "**": [
              "Mat 25:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 3:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eC\u0103ci cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iube\u015fte via\u0163a \u015fi vrea s\u0103 vad\u0103 zile bune s\u0103-\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenfr\u00e2neze limba de la r\u0103u \u015fi buzele de la cuvinte \u00een\u015fel\u0103toare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 34:12"
            ],
            "**": [
              "Iac 1:26",
              "1 Pet 2:1",
              "1 Pet 2:22",
              "Apoc 14:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 3:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 se dep\u0103rteze"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de r\u0103u \u015fi s\u0103 fac\u0103 binele, s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " caute pacea \u015fi s-o urm\u0103reasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 37:27",
              "Isa 1:16",
              "Isa 1:17",
              "3 Ioan 1:11"
            ],
            "**": [
              "Rom 12:18",
              "Rom 14:19",
              "Evr 12:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 3:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci ochii Domnului sunt peste cei neprih\u0103ni\u0163i \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " urechile Lui iau aminte la rug\u0103ciunile lor. Dar Fa\u0163a Domnului este \u00eempotriva celor ce fac r\u0103ul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 9:31",
              "Iac 5:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 3:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cine v\u0103 va face r\u0103u, dac\u0103 sunte\u0163i plini de r\u00e2vn\u0103 pentru bine?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 16:7",
              "Rom 8:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 3:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Chiar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dac\u0103 ave\u0163i de suferit pentru neprih\u0103nire, ferice de voi! \u201eN-ave\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nicio team\u0103 de ei \u015fi nu v\u0103 tulbura\u0163i!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 5:10-12",
              "Iac 1:12",
              "1 Pet 2:19",
              "1 Pet 4:14"
            ],
            "**": [
              "Isa 8:12",
              "Isa 8:13",
              "Ier 1:8",
              "Ioan 14:1",
              "Ioan 14:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 3:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ci sfin\u0163i\u0163i \u00een inimile voastre pe Hristos ca Domn.\u201d Fi\u0163i totdeauna gata"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 r\u0103spunde\u0163i oricui v\u0103 cere socoteal\u0103 de n\u0103dejdea care este \u00een voi, dar cu bl\u00e2nde\u0163e \u015fi team\u0103,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 119:46",
              "Fapte 4:8",
              "Col 4:6",
              "2 Tim 2:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 3:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "av\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un cuget curat, pentru ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cei ce b\u00e2rfesc purtarea voastr\u0103 bun\u0103 \u00een Hristos s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 de ru\u015fine tocmai \u00een lucrurile \u00een care v\u0103 vorbesc de r\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Evr 13:18"
            ],
            "**": [
              "Tit 2:8",
              "1 Pet 2:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 3:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci este mai bine, dac\u0103 a\u015fa este voia lui Dumnezeu, s\u0103 suferi\u0163i pentru c\u0103 face\u0163i binele dec\u00e2t pentru c\u0103 face\u0163i r\u0103ul!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Petru 3:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hristos, de asemenea, a suferit o dat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru p\u0103cate, El, Cel neprih\u0103nit, pentru cei nelegiui\u0163i, ca s\u0103 ne aduc\u0103 la Dumnezeu. El a fost omor\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een trup"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dar a fost \u00eenviat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een duh,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 5:6",
              "Evr 9:26",
              "Evr 9:28",
              "1 Pet 2:21",
              "1 Pet 4:1"
            ],
            "**": [
              "2 Cor 13:4"
            ],
            "\u2020": [
              "Col 1:21",
              "Col 1:22"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Rom 1:4",
              "Rom 8:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 3:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00een care S-a dus s\u0103 propov\u0103duiasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " duhurilor din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenchisoare,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Pet 1:12",
              "1 Pet 4:6"
            ],
            "**": [
              "Isa 42:7",
              "Isa 49:9",
              "Isa 61:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 3:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "care fuseser\u0103 r\u0103zvr\u0103tite odinioar\u0103, c\u00e2nd \u00eendelunga r\u0103bdare a lui Dumnezeu era \u00een a\u015fteptare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een zilele lui Noe, c\u00e2nd se f\u0103cea corabia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care au fost sc\u0103pate prin ap\u0103 un mic num\u0103r de suflete, \u015fi anume opt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 6:3",
              "Gen 6:5",
              "Gen 6:13"
            ],
            "**": [
              "Evr 11:7"
            ],
            "\u2020": [
              "Gen 7:7",
              "Gen 8:18",
              "2 Pet 2:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 3:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Icoana"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceasta \u00eenchipuitoare v\u0103 m\u00e2ntuie\u015fte acum pe voi, \u015fi anume botezul, care nu este o cur\u0103\u0163ire de \u00eentin\u0103ciunile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trupe\u015fti, ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103rturia unui cuget curat \u00eenaintea lui Dumnezeu, prin \u00eenvierea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Isus Hristos,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 5:26"
            ],
            "**": [
              "Tit 3:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Rom 10:10"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "1 Pet 1:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 3:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " st\u0103 la dreapta lui Dumnezeu dup\u0103 ce S-a \u00een\u0103l\u0163at la cer \u015fi \u015ei-a supus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eengerii, st\u0103p\u00e2nirile \u015fi puterile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 110:1",
              "Rom 8:34",
              "Efes 1:20",
              "Col 3:1",
              "Evr 1:3"
            ],
            "**": [
              "Rom 8:38",
              "1 Cor 15:24",
              "Efes 1:21"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Petru 4",
      "chapter": 4,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-petru/4",
      "verses": [
        {
          "name": "1 Petru 4:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel dar, fiindc\u0103 Hristos"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a p\u0103timit \u00een trup, \u00eenarma\u0163i-v\u0103 \u015fi voi cu acela\u015fi fel de g\u00e2ndire. C\u0103ci Cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce a p\u0103timit \u00een trup a sf\u00e2r\u015fit-o cu p\u0103catul;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Pet 3:18"
            ],
            "**": [
              "Rom 6:2",
              "Rom 6:7",
              "Gal 5:24",
              "Col 3:3",
              "Col 3:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 4:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een vremea care-i mai r\u0103m\u00e2ne de tr\u0103it \u00een trup, s\u0103 nu mai tr\u0103iasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dup\u0103 poftele oamenilor, ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dup\u0103 voia lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 14:7",
              "1 Pet 2:1"
            ],
            "**": [
              "Gal 2:20",
              "1 Pet 1:14"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 1:13",
              "Rom 6:11",
              "2 Cor 5:15",
              "Iac 1:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 4:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ajunge"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een adev\u0103r, c\u0103 \u00een trecut a\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103cut voia neamurilor \u015fi a\u0163i tr\u0103it \u00een desfr\u00e2n\u0103ri, \u00een pofte, \u00een be\u0163ii, \u00een ospe\u0163e, \u00een chefuri \u015fi \u00een slujiri idole\u015fti ne\u00eeng\u0103duite."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 44:6",
              "Ezec 45:9",
              "Fapte 17:30"
            ],
            "**": [
              "Efes 2:2",
              "Efes 4:17",
              "1 Tes 4:5",
              "Tit 3:3",
              "1 Pet 1:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 4:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea se mir\u0103 ei c\u0103 nu alerga\u0163i \u00eempreun\u0103 cu ei la acela\u015fi potop de desfr\u00e2u \u015fi v\u0103 batjocoresc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 13:45",
              "Fapte 18:6",
              "1 Pet 3:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 4:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar au s\u0103 dea socoteal\u0103 \u00eenaintea Celui ce este gata s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " judece viii \u015fi mor\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 10:42",
              "Fapte 17:31",
              "Rom 14:10",
              "Rom 14:12",
              "1 Cor 15:51",
              "1 Cor 15:52",
              "2 Tim 4:1",
              "Iac 5:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 4:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci tocmai \u00een vederea aceasta a fost vestit\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Evanghelia \u015fi celor mor\u0163i, pentru ca s\u0103 fie judeca\u0163i ca oameni \u00een trup, dar s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 dup\u0103 Dumnezeu \u00een duh."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Pet 3:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 4:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sf\u00e2r\u015fitul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tuturor lucrurilor este aproape. Fi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een\u0163elep\u0163i dar \u015fi veghea\u0163i \u00een vederea rug\u0103ciunii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 24:13",
              "Mat 24:14",
              "Rom 13:12",
              "Fil 4:5",
              "Evr 10:25",
              "Iac 5:8",
              "2 Pet 3:9",
              "2 Pet 3:11",
              "1 Ioan 2:18"
            ],
            "**": [
              "Mat 26:41",
              "Luca 21:34",
              "Col 4:2",
              "1 Pet 1:13",
              "1 Pet 5:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 4:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " presus de toate, s\u0103 ave\u0163i o dragoste fierbinte unii pentru al\u0163ii, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dragostea acoper\u0103 o sumedenie de p\u0103cate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Col 3:14",
              "Evr 13:1"
            ],
            "**": [
              "Prov 10:12",
              "1 Cor 13:6",
              "Iac 5:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 4:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " primitori de oaspe\u0163i \u00eentre voi, f\u0103r\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2rtire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 12:13",
              "Evr 13:2"
            ],
            "**": [
              "2 Cor 9:7",
              "Fil 2:14",
              "Filim 1:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 4:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ca ni\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " buni ispravnici ai harului felurit al lui Dumnezeu, fiecare din voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 slujeasc\u0103 altora dup\u0103 darul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care l-a primit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 12:6",
              "1 Cor 4:7"
            ],
            "**": [
              "Mat 24:45",
              "Mat 25:14",
              "Mat 25:21",
              "Luca 12:42",
              "1 Cor 4:1",
              "1 Cor 4:2",
              "Tit 1:7"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Cor 12:4",
              "Efes 4:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 4:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vorbe\u015fte cineva, s\u0103 vorbeasc\u0103 cuvintele lui Dumnezeu. Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sluje\u015fte cineva, s\u0103 slujeasc\u0103 dup\u0103 puterea pe care i-o d\u0103 Dumnezeu, pentru ca \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toate lucrurile s\u0103 fie sl\u0103vit Dumnezeu prin Isus Hristos, ale c\u0103ruia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt slava \u015fi puterea \u00een vecii vecilor! Amin."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 23:22"
            ],
            "**": [
              "Rom 12:6-8",
              "1 Cor 3:10"
            ],
            "\u2020": [
              "Efes 5:20",
              "1 Pet 2:5"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "1 Tim 6:16",
              "1 Pet 5:11",
              "Apoc 1:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 4:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preaiubi\u0163ilor, nu v\u0103 mira\u0163i de \u00eencercarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de foc din mijlocul vostru, care a venit peste voi ca s\u0103 v\u0103 \u00eencerce, ca de ceva ciudat, care a dat peste voi,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 3:13",
              "1 Pet 1:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 4:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dimpotriv\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", bucura\u0163i-v\u0103, \u00eentruc\u00e2t ave\u0163i parte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de patimile lui Hristos, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 v\u0103 bucura\u0163i \u015fi s\u0103 v\u0103 veseli\u0163i \u015fi la ar\u0103tarea slavei Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 5:41",
              "Iac 1:2"
            ],
            "**": [
              "Rom 8:17",
              "2 Cor 1:7",
              "2 Cor 4:10",
              "Fil 3:10",
              "Col 1:24",
              "2 Tim 2:12",
              "1 Pet 5:1",
              "1 Pet 5:10",
              "Apoc 1:9"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Pet 1:5",
              "1 Pet 1:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 4:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunte\u0163i batjocori\u0163i pentru Numele lui Hristos, ferice de voi! Fiindc\u0103 Duhul slavei, Duhul lui Dumnezeu, Se odihne\u015fte peste voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 5:11",
              "2 Cor 12:10",
              "Iac 1:12",
              "1 Pet 2:19",
              "1 Pet 2:20",
              "1 Pet 3:14"
            ],
            "**": [
              "1 Pet 2:12",
              "1 Pet 3:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 4:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nimeni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din voi s\u0103 nu sufere ca uciga\u015f sau ca ho\u0163 sau ca f\u0103c\u0103tor de rele sau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca unul care se amestec\u0103 \u00een treburile altuia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Pet 2:20"
            ],
            "**": [
              "1 Tes 4:11",
              "1 Tim 5:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 4:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dimpotriv\u0103, dac\u0103 sufer\u0103 pentru c\u0103 este cre\u015ftin, s\u0103 nu-i fie ru\u015fine, ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 prosl\u0103veasc\u0103 pe Dumnezeu pentru numele acesta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 5:41"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 4:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci suntem \u00een clipa c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " judecata st\u0103 s\u0103 \u00eenceap\u0103 de la casa lui Dumnezeu. \u015ei, dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eencepe cu noi, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va fi sf\u00e2r\u015fitul celor ce nu ascult\u0103 de Evanghelia lui Dumnezeu?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 10:12",
              "Ier 25:29",
              "Ier 49:12",
              "Ezec 9:6",
              "Mal 3:5"
            ],
            "**": [
              "Luca 23:31"
            ],
            "\u2020": [
              "Luca 10:12",
              "Luca 10:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 4:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dac\u0103 cel neprih\u0103nit scap\u0103 cu greu, ce se va face cel nelegiuit \u015fi cel p\u0103c\u0103tos?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 11:13",
              "Luca 23:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 4:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa c\u0103 cei ce sufer\u0103 dup\u0103 voia lui Dumnezeu s\u0103-\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eencredin\u0163eze sufletele credinciosului Ziditor \u015fi s\u0103 fac\u0103 ce este bine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 31:5",
              "Luca 23:46",
              "2 Tim 1:12"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Petru 5",
      "chapter": 5,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-petru/5",
      "verses": [
        {
          "name": "1 Petru 5:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sf\u0103tuiesc pe prezbiterii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dintre voi, eu, care sunt un prezbiter ca \u015fi ei, un martor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al patimilor lui Hristos \u015fi p\u0103rta\u015f"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al slavei care va fi descoperit\u0103:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Filim 1:9"
            ],
            "**": [
              "Luca 24:48",
              "Fapte 1:8",
              "Fapte 1:22",
              "Fapte 5:32",
              "Fapte 10:39"
            ],
            "\u2020": [
              "Rom 8:17",
              "Rom 8:18",
              "Apoc 1:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 5:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "P\u0103stori\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " turma lui Dumnezeu, care este sub paza voastr\u0103, nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de sil\u0103, ci de bun\u0103voie, dup\u0103 voia lui Dumnezeu; nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru un c\u00e2\u015ftig m\u00e2r\u015fav, ci cu lep\u0103dare de sine;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 21:15-17",
              "Fapte 20:28"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 9:17"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Tim 3:3",
              "1 Tim 3:8",
              "Tit 1:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 5:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "nu ca \u015fi cum a\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " st\u0103p\u00e2ni peste cei ce v-au c\u0103zut la \u00eemp\u0103r\u0163eal\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ci f\u0103c\u00e2ndu-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pilde turmei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 34:4",
              "Mat 20:25",
              "Mat 20:26",
              "1 Cor 3:9",
              "2 Cor 1:24"
            ],
            "**": [
              "Ps 33:12",
              "Ps 74:2"
            ],
            "\u2020": [
              "Fil 3:17",
              "2 Tes 3:9",
              "1 Tim 4:12",
              "Tit 2:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 5:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, c\u00e2nd Se va ar\u0103ta P\u0103storul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cel mare, ve\u0163i c\u0103p\u0103ta cununa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu se poate ve\u015fteji, a slavei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Evr 13:20"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 9:25",
              "2 Tim 4:8",
              "Iac 1:12"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Pet 1:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 5:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot a\u015fa \u015fi voi, tinerilor, fi\u0163i supu\u015fi celor b\u0103tr\u00e2ni. \u015ei to\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een leg\u0103turile voastre, s\u0103 fi\u0163i \u00eempodobi\u0163i cu smerenie. C\u0103ci \u201eDumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " st\u0103 \u00eempotriva celor m\u00e2ndri, dar celor smeri\u0163i le d\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " har\u201d."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 12:10",
              "Efes 5:21",
              "Fil 2:3"
            ],
            "**": [
              "Iac 4:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 57:15",
              "Isa 66:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 5:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Smeri\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dar sub m\u00e2na tare a lui Dumnezeu, pentru ca, la vremea Lui, El s\u0103 v\u0103 \u00eenal\u0163e."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iac 4:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 5:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei arunca\u0163i asupra Lui toate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eengrijor\u0103rile voastre, c\u0103ci El \u00censu\u015fi \u00eengrije\u015fte de voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 37:5",
              "Ps 55:22",
              "Mat 6:25",
              "Luca 12:11",
              "Luca 12:22",
              "Fil 4:6",
              "Evr 13:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 5:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " treji \u015fi veghea\u0163i! Pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " potrivnicul vostru, diavolul, d\u0103 t\u00e2rcoale ca un leu care r\u0103cne\u015fte \u015fi caut\u0103 pe cine s\u0103 \u00eenghit\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 21:34",
              "Luca 21:36",
              "1 Tes 5:6",
              "1 Pet 4:7"
            ],
            "**": [
              "Iov 1:7",
              "Iov 2:2",
              "Luca 22:31",
              "Apoc 12:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 5:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cempotrivi\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui tari \u00een credin\u0163\u0103, \u015ftiind"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 \u015fi fra\u0163ii vo\u015ftri \u00een lume trec prin acelea\u015fi suferin\u0163e ca voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 6:11",
              "Efes 6:13",
              "Iac 4:7"
            ],
            "**": [
              "Fapte 14:22",
              "1 Tes 3:3",
              "2 Tim 3:12",
              "1 Pet 2:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 5:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeul oric\u0103rui har, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v-a chemat \u00een Hristos Isus la slava Sa ve\u015fnic\u0103, dup\u0103 ce ve\u0163i suferi pu\u0163in\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vreme, v\u0103 va des\u0103v\u00e2r\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", v\u0103 va \u00eent\u0103ri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", v\u0103 va da putere \u015fi v\u0103 va face neclinti\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 1:9",
              "1 Tim 6:12"
            ],
            "**": [
              "2 Cor 4:17",
              "1 Pet 1:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Evr 13:21",
              "Iuda 1:24"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "2 Tes 2:17",
              "2 Tes 3:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 5:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ale Lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie slava \u015fi puterea \u00een vecii vecilor! Amin."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Pet 4:11",
              "Apoc 1:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 5:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "V-am scris"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceste pu\u0163ine r\u00e2nduri prin Silvan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care cred c\u0103 este un frate credincios, ca s\u0103 v\u0103 sf\u0103tuiesc \u015fi s\u0103 v\u0103 adeveresc c\u0103 adev\u0103ratul har al lui Dumnezeu este harul acesta de care v-a\u0163i alipit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 1:19"
            ],
            "**": [
              "Evr 13:22",
              "Fapte 20:24",
              "1 Cor 15:1",
              "2 Pet 1:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 5:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Biserica aleas\u0103 cu voi, care este \u00een Babilon, v\u0103 trimite s\u0103n\u0103tate. Tot a\u015fa \u015fi Marcu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul meu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 12:12",
              "Fapte 12:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Petru 5:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Spune\u0163i-v\u0103 s\u0103n\u0103tate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " unii altora cu o s\u0103rutare de dragoste!Pacea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie cu voi, cu to\u0163i, care sunte\u0163i \u00een Hristos Isus! Amin."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 16:16",
              "1 Cor 16:20",
              "2 Cor 13:12",
              "1 Tes 5:26"
            ],
            "**": [
              "Efes 6:23"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Sau: b\u0103tr\u00e2n(ii)."
      }
    }
  ]
}