{
  "name": "1 Samuel",
  "chapters": [
    {
      "name": "1 Samuel 1",
      "chapter": 1,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-samuel",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "CARTEA \u00ceNT\u00c2I A LUI SAMUEL SAU \u00ceNT\u00c2I A \u00ceMP\u0102RA\u0162ILOR"
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "ELI \u015eI SAMUEL, CEI DIN URM\u0102 DOI JUDEC\u0102TORI \u00ceN ISRAEL (CAPITOLELE 1\u201412)"
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Penina o nec\u0103je\u015fte pe Ana"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 1:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Era un om din Ramataim-\u0162ofim, din muntele lui Efraim, numit Elcana"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Ieroham, fiul lui Elihu, fiul lui Tohu, fiul lui \u0162uf, efratit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 6:27",
              "1 Cron 6:34"
            ],
            "**": [
              "Rut 1:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 1:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El avea dou\u0103 neveste: una se numea Ana, iar cealalt\u0103, Penina. Penina avea copii, dar Ana n-avea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 1:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul acesta se suia \u00een fiecare an"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din cetatea sa la Silo"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ca s\u0103 se \u00eenchine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea Domnului o\u015ftirilor \u015fi s\u0103-I aduc\u0103 jertfe. Acolo se aflau cei doi fii ai lui Eli, Hofni \u015fi Fineas, preo\u0163i ai Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:14",
              "Deut 16:16",
              "Luca 2:41"
            ],
            "**": [
              "Ios 18:1"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 12:5-7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 1:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua c\u00e2nd \u00ee\u015fi aducea Elcana jertfa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", d\u0103dea p\u0103r\u0163i nevestei sale Penina, tuturor fiilor \u015fi tuturor fiicelor pe care le avea de la ea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 12:17",
              "Deut 12:18",
              "Deut 16:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 1:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Anei \u00eei d\u0103dea o parte \u00eendoit\u0103, c\u0103ci iubea pe Ana. Dar Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o f\u0103cuse stearp\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 30:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 1:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Potrivnica ei o \u00een\u0163epa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " deseori, ca s-o fac\u0103 s\u0103 se m\u00e2nie, pentru c\u0103 Domnul o f\u0103cuse stearp\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 24:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 1:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00een to\u0163i anii era a\u015fa. Ori de c\u00e2te ori se suia Ana la Casa Domnului, Penina o \u00een\u0163epa la fel. Atunci, ea pl\u00e2ngea \u015fi nu m\u00e2nca."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 1:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elcana, b\u0103rbatul ei, \u00eei zicea: \u201eAna, pentru ce pl\u00e2ngi \u015fi nu m\u0103n\u00e2nci? Pentru ce \u0163i-este \u00eentristat\u0103 inima? Oare nu pre\u0163uiesc eu pentru tine mai mult"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dec\u00e2t zece fii?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rut 4:15"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Rug\u0103ciunea Anei"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 1:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ana s-a sculat, dup\u0103 ce au m\u00e2ncat \u015fi au b\u0103ut ei la Silo. Preotul Eli \u015fedea pe un scaun, l\u00e2ng\u0103 unul din u\u015forii Templului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 3:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 1:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Ana se ruga Domnului cu sufletul am\u0103r\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pl\u00e2ngea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 7:11",
              "Iov 10:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 1:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea a f\u0103cut o juruin\u0163\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi a zis: \u201eDoamne, Dumnezeul o\u015ftirilor! Dac\u0103 vei binevoi s\u0103 cau\u0163i spre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentristarea roabei Tale, dac\u0103-\u0162i vei aduce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aminte de mine \u015fi nu vei uita pe roaba Ta \u015fi dac\u0103 vei da roabei Tale un copil de parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103, \u00eel voi \u00eenchina Domnului pentru toate zilele vie\u0163ii lui \u015fi brici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu va trece peste capul lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 28:20",
              "Num 30:3",
              "Jud 11:30"
            ],
            "**": [
              "Gen 29:32",
              "Exod 4:31",
              "2 Sam 16:12",
              "Ps 25:18"
            ],
            "\u2020": [
              "Gen 8:1",
              "Gen 30:22"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Num 6:5",
              "Jud 13:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 1:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103 ea st\u0103tea mult\u0103 vreme \u00een rug\u0103ciune \u00eenaintea Domnului, Eli se uita cu b\u0103gare de seam\u0103 la gura ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 1:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ana vorbea \u00een inima ei \u015fi numai buzele \u015fi le mi\u015fca, dar nu i se auzea glasul. Eli credea c\u0103 este beat\u0103"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 1:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi i-a zis: \u201eP\u00e2n\u0103 c\u00e2nd vei fi beat\u0103? Du-te de te treze\u015fte.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 1:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ana a r\u0103spuns: \u201eNu, domnul meu, eu sunt o femeie care sufer\u0103 \u00een inima ei \u015fi n-am b\u0103ut nici vin, nici b\u0103utur\u0103 ame\u0163itoare, ci \u00eemi v\u0103rsam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sufletul \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 62:8",
              "Ps 142:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 1:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu iei pe roaba ta drept o femeie stricat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103ci numai prea multa mea durere \u015fi sup\u0103rarea m-au f\u0103cut s\u0103 vorbesc p\u00e2n\u0103 acum.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 13:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 1:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eli a luat din nou cuv\u00e2ntul \u015fi a zis: \u201eDu-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een pace, \u015fi Dumnezeul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Israel s\u0103 asculte rug\u0103ciunea pe care I-ai f\u0103cut-o!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 18:6",
              "Marc 5:34",
              "Luca 7:50",
              "Luca 8:48"
            ],
            "**": [
              "Ps 20:4",
              "Ps 20:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 1:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea a zis: \u201eS\u0103 capete"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " roaba ta trecere \u00eenaintea ta!\u201d \u015ei femeia a plecat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". A m\u00e2ncat \u015fi fa\u0163a ei n-a mai fost aceea\u015fi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 33:15",
              "Rut 2:13"
            ],
            "**": [
              "Ecl 9:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 1:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-au sculat dis-de-diminea\u0163\u0103 \u015fi, dup\u0103 ce s-au \u00eenchinat p\u00e2n\u0103 la p\u0103m\u00e2nt \u00eenaintea Domnului, s-au \u00eentors \u015fi au venit acas\u0103, la Rama.Elcana s-a culcat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu nevast\u0103-sa Ana, \u015fi Domnul \u015ei-a adus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aminte de ea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 4:1"
            ],
            "**": [
              "Gen 30:22"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Na\u015fterea lui Samuel"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 1:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd i s-au \u00eemplinit zilele, Ana a r\u0103mas \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi a n\u0103scut un fiu, c\u0103ruia i-a pus numele Samuel (Dumnezeu a ascultat), \u201ec\u0103ci\u201d, a zis ea, \u201ede la Domnul l-am cerut\u201d."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 1:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "B\u0103rbatul s\u0103u, Elcana, s-a suit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " apoi cu toat\u0103 casa lui s\u0103 aduc\u0103 Domnului jertfa de peste an \u015fi s\u0103-\u015fi \u00eemplineasc\u0103 juruin\u0163a."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 1:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 1:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Ana nu s-a suit \u015fi a zis b\u0103rbatului ei: \u201eC\u00e2nd voi \u00een\u0163\u0103rca copilul, \u00eel voi duce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca s\u0103 fie pus \u00eenaintea Domnului \u015fi s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acolo pentru totdeauna"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ".\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 2:22"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 1:11",
              "1 Sam 1:28",
              "1 Sam 2:11",
              "1 Sam 2:18",
              "1 Sam 3:1"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 21:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 1:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elcana"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", b\u0103rbatul ei, i-a zis: \u201eF\u0103 ce vei crede, a\u015fteapt\u0103 p\u00e2n\u0103-l vei \u00een\u0163\u0103rca. Numai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemplineasc\u0103-\u015ei Domnul cuv\u00e2ntul Lui!\u201d \u015ei femeia a r\u0103mas acas\u0103 \u015fi a dat \u0163\u00e2\u0163\u0103 fiului ei p\u00e2n\u0103 l-a \u00een\u0163\u0103rcat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 30:7"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 7:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 1:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd l-a \u00een\u0163\u0103rcat, l-a suit cu ea \u015fi a luat trei tauri, o ef\u0103 de f\u0103in\u0103 \u015fi un burduf cu vin. L-a dus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Casa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului, la Silo; copilul era \u00eenc\u0103 mic de tot."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 12:5",
              "Deut 12:6",
              "Deut 12:11"
            ],
            "**": [
              "Ios 18:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 1:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au \u00eenjunghiat taurii \u015fi au dus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " copilul la Eli."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 2:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 1:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ana a zis: \u201eDomnul meu, iart\u0103-m\u0103! C\u00e2t este de adev\u0103rat c\u0103 sufletul t\u0103u"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tr\u0103ie\u015fte, domnul meu, at\u00e2t este de adev\u0103rat c\u0103 eu sunt femeia aceea care st\u0103team aici l\u00e2ng\u0103 tine \u015fi m\u0103 rugam Domnului!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 42:15",
              "2 Imp 2:2",
              "2 Imp 2:4",
              "2 Imp 2:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 1:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " copilul acesta m\u0103 rugam, \u015fi Domnul a ascultat rug\u0103ciunea pe care I-o f\u0103ceam."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 7:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 1:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea vreau s\u0103-l dau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului: toat\u0103 via\u0163a lui s\u0103 fie dat Domnului.\u201d \u015ei s-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenchinat acolo \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 1:11",
              "1 Sam 1:22"
            ],
            "**": [
              "Gen 24:26",
              "Gen 24:52"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Samuel 2",
      "chapter": 2,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-samuel/2",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "C\u00e2ntarea Anei"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 2:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ana s-a rugat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi a zis: \u201eMi se bucur\u0103 inima"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Domnul, Puterea mea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fost \u00een\u0103l\u0163at\u0103 de Domnul; Mi s-a deschis larg gura \u00eempotriva vr\u0103jma\u015filor mei, C\u0103ci m\u0103 bucur"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de ajutorul T\u0103u. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fil 4:6"
            ],
            "**": [
              "Luca 1:46"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 92:10",
              "Ps 112:9"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ps 9:14",
              "Ps 13:5",
              "Ps 20:5",
              "Ps 35:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 2:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nimeni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu este sf\u00e2nt ca Domnul; Nu este alt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeu dec\u00e2t Tine; Nu este st\u00e2nc\u0103 a\u015fa ca Dumnezeul nostru. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 15:11",
              "Deut 3:24",
              "Deut 32:4",
              "Ps 86:8",
              "Ps 89:6",
              "Ps 89:8"
            ],
            "**": [
              "Deut 4:35",
              "2 Sam 22:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 2:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu mai vorbi\u0163i cu at\u00e2ta \u00eeng\u00e2mfare, S\u0103 nu v\u0103 mai ias\u0103 din gur\u0103 cuvinte de m\u00e2ndrie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", C\u0103ci Domnul este un Dumnezeu care \u015ftie totul, \u015ei toate faptele sunt c\u00e2nt\u0103rite de El. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 94:4",
              "Mal 3:13",
              "Iuda 1:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 2:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Arcul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celor puternici s-a sf\u0103r\u00e2mat, \u015ei cei slabi sunt \u00eencin\u015fi cu putere. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 37:15",
              "Ps 37:17",
              "Ps 76:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 2:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " erau s\u0103tui se \u00eenchiriaz\u0103 pentru p\u00e2ine, \u015ei cei ce erau fl\u0103m\u00e2nzi se odihnesc; Chiar cea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " stearp\u0103 na\u015fte de \u015fapte ori, \u015ei cea care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " avea mul\u0163i copii st\u0103 l\u00e2ncezit\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 34:10",
              "Luca 1:53"
            ],
            "**": [
              "Ps 113:9"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 54:1",
              "Ier 15:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 2:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul omoar\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00eenviaz\u0103, El coboar\u0103 \u00een Locuin\u0163a mor\u0163ilor \u015fi El scoate de acolo. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 32:39",
              "Iov 5:18",
              "Osea 6:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 2:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul s\u0103r\u0103ce\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi El \u00eembog\u0103\u0163e\u015fte, El smere\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi El \u00eenal\u0163\u0103, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 1:21"
            ],
            "**": [
              "Ps 75:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 2:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El ridic\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din pulbere pe cel s\u0103rac, Ridic\u0103 din gunoi pe cel lipsit, Ca s\u0103-i pun\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 \u015fad\u0103 al\u0103turi cu cei mari. \u015ei le d\u0103 de mo\u015ftenire un scaun de domnie \u00eembr\u0103cat cu slav\u0103, C\u0103ci ai Domnului sunt st\u00e2lpii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103m\u00e2ntului \u015ei pe ei a a\u015fezat El lumea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 113:7",
              "Ps 113:8",
              "Dan 4:17",
              "Luca 1:52"
            ],
            "**": [
              "Iov 36:7"
            ],
            "\u2020": [
              "Iov 38:4-6",
              "Ps 24:2",
              "Ps 102:25",
              "Ps 104:5",
              "Evr 1:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 2:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El va p\u0103zi pa\u015fii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " preaiubi\u0163ilor Lui, Dar cei r\u0103i vor fi nimici\u0163i \u00een \u00eentuneric, C\u0103ci omul nu va birui prin putere. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 91:11",
              "Ps 121:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 2:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vr\u0103jma\u015fii Domnului vor tremura"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Din \u00een\u0103l\u0163imea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cerului, El \u00ce\u015fi va arunca tunetul asupra lor; Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va judeca marginile p\u0103m\u00e2ntului. El va da \u00cemp\u0103ratului S\u0103u putere \u015ei El va \u00een\u0103l\u0163a t\u0103ria"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Unsului Lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 2:9"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 7:10",
              "Ps 18:13"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 96:13",
              "Ps 98:9"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ps 89:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 2:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elcana s-a dus acas\u0103, la Rama, \u015fi copilul a r\u0103mas \u00een slujba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului, \u00eenaintea preotului Eli."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 2:18",
              "1 Sam 3:1"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "R\u0103utatea fiilor lui Eli"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 2:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Eli erau ni\u015fte oameni r\u0103i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cuno\u015fteau pe Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 13:13"
            ],
            "**": [
              "Jud 2:10",
              "Ier 22:16",
              "Rom 1:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 2:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei iat\u0103 care era felul de purtare al acestor preo\u0163i fa\u0163\u0103 de popor. C\u00e2nd aducea cineva o jertf\u0103, venea sluga preotului \u00een clipa c\u00e2nd se fierbea carnea. \u0162in\u00e2nd \u00een m\u00e2n\u0103 o furculi\u0163\u0103 cu trei coarne,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 2:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "o v\u00e2ra \u00een cazan, \u00een c\u0103ldare, \u00een tigaie sau \u00een oal\u0103, \u015fi tot ce apuca cu furculi\u0163a lua preotul pentru el. A\u015fa f\u0103ceau ei tuturor acelora din Israel care veneau la Silo."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 2:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Chiar \u00eenainte de a arde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " gr\u0103simea, venea sluga preotului \u015fi zicea celui ce aducea jertfa: \u201eD\u0103 pentru preot carnea de fript; el nu va lua de la tine carne fiart\u0103, ci vrea carne crud\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 3:3-5",
              "Lev 3:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 2:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei dac\u0103 omul zicea: \u201eDup\u0103 ce se va arde gr\u0103simea, vei lua ce-\u0163i va pl\u0103cea\u201d, sluga r\u0103spundea: \u201eNu! D\u0103-mi acum, c\u0103ci altfel iau cu sila.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 2:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tinerii ace\u015ftia se f\u0103ceau vinova\u0163i \u00eenaintea Domnului de un foarte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mare p\u0103cat, pentru c\u0103 nesocoteau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " darurile Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 6:11"
            ],
            "**": [
              "Mal 2:8"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Samuel, \u00een slujba Domnului"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 2:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samuel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103cea slujba \u00eenaintea Domnului \u015fi copilul acesta era \u00eembr\u0103cat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu un efod de in."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 2:11"
            ],
            "**": [
              "Exod 28:4",
              "2 Sam 6:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 2:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mama sa \u00eei f\u0103cea pe fiecare an o mantie mic\u0103 \u015fi i-o aducea c\u00e2nd se suia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu b\u0103rbatul ei ca s\u0103 aduc\u0103 jertfa din fiecare an."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 1:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 2:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eli a binecuv\u00e2ntat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Elcana \u015fi pe nevast\u0103-sa \u015fi a zis: \u201eS\u0103 dea Domnul s\u0103 ai copii din femeia aceasta, care s\u0103 \u00eenlocuiasc\u0103 pe acela pe care l-a \u00eemprumutat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ea Domnului!\u201d \u015ei s-au \u00eentors acas\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 14:19"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 1:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 2:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a cercetat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnul pe Ana, ea a r\u0103mas \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi a n\u0103scut trei fii \u015fi dou\u0103 fiice. \u015ei t\u00e2n\u0103rul Samuel cre\u015ftea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 21:1"
            ],
            "**": [
              "Jud 13:24",
              "1 Sam 2:26",
              "1 Sam 3:19",
              "Luca 1:80",
              "Luca 2:40"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Eli \u00ee\u015fi mustr\u0103 copiii"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 2:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eli era foarte b\u0103tr\u00e2n \u015fi a aflat cum se purtau fiii lui cu tot Israelul; a aflat \u015fi c\u0103 se culcau cu femeile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care slujeau afar\u0103, la u\u015fa cortului \u00eent\u00e2lnirii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 38:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 2:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El le-a zis: \u201ePentru ce face\u0163i astfel de lucruri? C\u0103ci aflu de la tot poporul despre faptele voastre rele."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 2:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu, copii, ce aud spun\u00e2ndu-se despre voi nu este bine; voi face\u0163i pe poporul Domnului s\u0103 p\u0103c\u0103tuiasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 2:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 un om p\u0103c\u0103tuie\u015fte \u00eempotriva altui om, \u00eel va judeca Dumnezeu, dar dac\u0103 p\u0103c\u0103tuie\u015fte \u00eempotriva"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului, cine se va ruga pentru el?\u201d Totu\u015fi ei n-au ascultat de glasul tat\u0103lui lor, c\u0103ci Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voia s\u0103-i omoare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 15:30"
            ],
            "**": [
              "Ios 11:20",
              "Prov 15:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 2:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "T\u00e2n\u0103rul Samuel cre\u015ftea mereu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi era pl\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului \u015fi oamenilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 2:21"
            ],
            "**": [
              "Prov 3:4",
              "Luca 2:52",
              "Fapte 2:47",
              "Rom 14:18"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Vestirea pedepsei \u00eempotriva casei lui Eli"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 2:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un om"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al lui Dumnezeu a venit la Eli \u015fi i-a zis: \u201eA\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u2018Nu M-am descoperit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Eu casei tat\u0103lui t\u0103u c\u00e2nd erau \u00een Egipt, \u00een casa lui Faraon?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 13:1"
            ],
            "**": [
              "Exod 4:14",
              "Exod 4:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 2:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu l-am ales"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dintre toate semin\u0163iile lui Israel, ca s\u0103 fie \u00een slujba Mea, \u00een preo\u0163ie, ca s\u0103 se suie la altarul Meu, s\u0103 ard\u0103 t\u0103m\u00e2ia \u015fi s\u0103 poarte efodul \u00eenaintea Mea \u015fi am dat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " casei tat\u0103lui t\u0103u toate jertfele mistuite de foc \u015fi aduse de copiii lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 28:1",
              "Exod 28:4",
              "Num 16:5",
              "Num 18:1",
              "Num 18:7"
            ],
            "**": [
              "Lev 2:3",
              "Lev 2:10",
              "Lev 6:16",
              "Lev 7:7",
              "Lev 7:8",
              "Lev 7:34",
              "Lev 7:35",
              "Lev 10:14",
              "Lev 10:15",
              "Num 5:9",
              "Num 5:10",
              "Num 18:8-19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 2:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru ce c\u0103lca\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi \u00een picioare jertfele Mele \u015fi darurile Mele, care am poruncit s\u0103 se fac\u0103 \u00een Loca\u015ful"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Meu? \u015ei cum se face c\u0103 tu cinste\u015fti pe fiii t\u0103i mai mult dec\u00e2t pe Mine, ca s\u0103 v\u0103 \u00eengr\u0103\u015fa\u0163i din cele dint\u00e2i roade luate din toate darurile poporului Meu Israel?\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 32:15"
            ],
            "**": [
              "Deut 12:5",
              "Deut 12:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 2:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, iat\u0103 ce zice Domnul Dumnezeul lui Israel: \u2018Spusesem"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 \u015fi casa ta \u015fi casa tat\u0103lui t\u0103u au s\u0103 umble totdeauna \u00eenaintea Mea. \u015ei acum, zice Domnul, departe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Mine lucrul acesta! C\u0103ci voi cinsti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe cine M\u0103 cinste\u015fte, dar cei ce M\u0103 dispre\u0163uiesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vor fi dispre\u0163ui\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:9"
            ],
            "**": [
              "Ier 18:9",
              "Ier 18:10"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 18:20",
              "Ps 91:14"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Mal 2:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 2:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 c\u0103 vine vremea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2nd voi t\u0103ia bra\u0163ul t\u0103u \u015fi bra\u0163ul casei tat\u0103lui t\u0103u, a\u015fa \u00eenc\u00e2t nu va mai fi niciun b\u0103tr\u00e2n \u00een casa ta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 2:27",
              "Ezec 44:10",
              "1 Sam 4:11",
              "1 Sam 4:18",
              "1 Sam 4:20",
              "1 Sam 14:3",
              "1 Sam 22:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 2:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vei vedea un potrivnic al t\u0103u \u00een loca\u015ful Meu, \u00een timp ce Israel va fi cople\u015fit de bun\u0103t\u0103\u0163i de Domnul \u015fi nu va mai fi niciodat\u0103 niciun b\u0103tr\u00e2n"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een casa ta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Zah 8:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 2:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi l\u0103sa s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 la altarul Meu numai unul dintr-ai t\u0103i, ca s\u0103 \u0163i se topeasc\u0103 ochii de durere \u015fi s\u0103 \u0163i se \u00eentristeze sufletul, dar to\u0163i ceilal\u0163i din casa ta vor muri \u00een floarea v\u00e2rstei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 2:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei iat\u0103 semnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celor ce se vor \u00eent\u00e2mpla celor doi fii ai t\u0103i, Hofni \u015fi Fineas: am\u00e2ndoi vor muri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentr-o zi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 13:3"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 4:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 2:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00cemi voi pune un preot credincios, care va lucra dup\u0103 inima Mea \u015fi dup\u0103 sufletul Meu; \u00eei voi zidi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o cas\u0103 st\u0103t\u0103toare \u015fi va umbla totdeauna \u00eenaintea Unsului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Meu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 2:35",
              "1 Cron 29:22",
              "Ezec 44:15"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 7:11",
              "2 Sam 7:27",
              "1 Imp 11:38"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 2:2",
              "Ps 18:50"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 2:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oricine va mai r\u0103m\u00e2ne din casa ta va veni s\u0103 se arunce cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u00eenaintea lui pentru un ban de argint \u015fi pentru o bucat\u0103 de p\u00e2ine \u015fi va zice: \u00abPune-m\u0103, te rog, \u00een una din slujbele preo\u0163iei, ca s\u0103 am o bucat\u0103 de p\u00e2ine s\u0103 m\u0103n\u00e2nc.\u00bb\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 2:27"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Samuel 3",
      "chapter": 3,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-samuel/3",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Domnul Se descoper\u0103"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 3:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "T\u00e2n\u0103rul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Samuel slujea Domnului \u00eenaintea lui Eli. Cuv\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului era rar \u00een vremea aceea \u015fi vedeniile nu erau dese."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 2:11"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 3:21",
              "Ps 74:9",
              "Amos 8:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 3:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot pe vremea aceea, Eli \u00eencepea s\u0103 aib\u0103 ochii tulburi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi nu mai putea s\u0103 vad\u0103. El st\u0103tea culcat la locul lui,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 27:1",
              "Gen 48:10",
              "1 Sam 2:22",
              "1 Sam 4:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 3:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "iar candela"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu nu se stinsese \u00eenc\u0103 \u015fi Samuel era culcat \u00een Templul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului, unde era chivotul lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 27:21",
              "Lev 24:3",
              "2 Cron 13:11"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 1:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 3:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Domnul a chemat pe Samuel. El a r\u0103spuns: \u201eIat\u0103-m\u0103!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 3:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei a alergat la Eli \u015fi a zis: \u201eIat\u0103-m\u0103, c\u0103ci m-ai chemat.\u201d Eli a r\u0103spuns: \u201eNu te-am chemat; \u00eentoarce-te \u015fi te culc\u0103.\u201d \u015ei s-a dus \u015fi s-a culcat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 3:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a chemat din nou pe Samuel. \u015ei Samuel s-a sculat, s-a dus la Eli \u015fi a zis: \u201eIat\u0103-m\u0103, c\u0103ci m-ai chemat.\u201d Eli a r\u0103spuns: \u201eNu te-am chemat, fiule, \u00eentoarce-te \u015fi te culc\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 3:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samuel nu cuno\u015ftea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenc\u0103 pe Domnul \u015fi Cuv\u00e2ntul Domnului nu-i fusese \u00eenc\u0103 descoperit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 19:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 3:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a chemat din nou pe Samuel, pentru a treia oar\u0103. \u015ei Samuel s-a sculat, s-a dus la Eli \u015fi a zis: \u201eIat\u0103-m\u0103, c\u0103ci m-ai chemat.\u201d Eli a \u00een\u0163eles c\u0103 Domnul cheam\u0103 pe copil"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 3:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi a zis lui Samuel: \u201eDu-te de te culc\u0103 \u015fi, dac\u0103 vei mai fi chemat, s\u0103 spui: \u2018Vorbe\u015fte, Doamne, c\u0103ci robul T\u0103u ascult\u0103.\u2019\u201d \u015ei Samuel s-a dus s\u0103 se culce la locul lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 3:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a venit, S-a \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat \u015fi l-a chemat ca \u015fi \u00een celelalte d\u0103\u0163i: \u201eSamuele, Samuele!\u201d \u015ei Samuel a r\u0103spuns: \u201eVorbe\u015fte, c\u0103ci robul T\u0103u ascult\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 3:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Domnul a zis lui Samuel: \u201eIat\u0103 c\u0103 voi face \u00een Israel un lucru care va asurzi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " urechile oricui \u00eel va auzi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 21:12",
              "Ier 19:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 3:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua aceea voi \u00eemplini asupra lui Eli tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce am rostit \u00eempotriva casei lui; voi \u00eencepe \u015fi voi ispr\u0103vi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 2:30-36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 3:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " spus c\u0103 vreau s\u0103 pedepsesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " casa lui pentru totdeauna, din pricina f\u0103r\u0103delegii de care are cuno\u015ftin\u0163\u0103 \u015fi prin care fiii lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-au f\u0103cut vrednici de lep\u0103dat, f\u0103r\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca el s\u0103-i fi oprit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 2:29-31"
            ],
            "**": [
              "Ezec 7:3",
              "Ezec 18:30"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 2:12",
              "1 Sam 2:17",
              "1 Sam 2:22"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "1 Sam 2:23",
              "1 Sam 2:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 3:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, jur casei lui Eli c\u0103 niciodat\u0103 f\u0103r\u0103delegea casei lui Eli nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va fi isp\u0103\u015fit\u0103, nici prin jertfe, nici prin daruri de m\u00e2ncare.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 15:30",
              "Num 15:31",
              "Isa 22:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 3:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samuel a r\u0103mas culcat p\u00e2n\u0103 diminea\u0163a, apoi a deschis u\u015file Casei Domnului. Samuel s-a temut s\u0103 istoriseasc\u0103 lui Eli vedenia aceea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 3:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Eli a chemat pe Samuel \u015fi a zis: \u201eSamuele, fiule!\u201d El a r\u0103spuns: \u201eIat\u0103-m\u0103!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 3:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Eli a zis: \u201eCare este cuv\u00e2ntul pe care \u0163i l-a vorbit Domnul? Nu-mi ascunde nimic. Dumnezeu s\u0103 Se poarte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu tine cu toat\u0103 asprimea dac\u0103-mi ascunzi ceva din tot ce \u0163i-a spus!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rut 1:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 3:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samuel i-a istorisit tot, f\u0103r\u0103 s\u0103-i ascund\u0103 nimic. \u015ei Eli a zis: \u201eDomnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este Acesta, s\u0103 fac\u0103 ce va crede!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 1:21",
              "Iov 2:10",
              "Ps 39:9",
              "Isa 39:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 3:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samuel cre\u015ftea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era cu el \u015fi n-a l\u0103sat s\u0103 cad\u0103 la p\u0103m\u00e2nt niciunul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din cuvintele sale."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 2:21"
            ],
            "**": [
              "Gen 39:2",
              "Gen 39:21",
              "Gen 39:23"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 9:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 3:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot Israelul, de la Dan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2n\u0103 la Beer-\u015eeba, a cunoscut c\u0103 Domnul pusese pe Samuel proroc al Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 20:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 3:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul nu \u00eenceta s\u0103 Se arate \u00een Silo, c\u0103ci Domnul Se descoperea lui Samuel, \u00een Silo, prin Cuv\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 3:1",
              "1 Sam 3:4"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Samuel 4",
      "chapter": 4,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-samuel/4",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Israel, b\u0103tut de filisteni"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 4:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Chemarea lui Samuel a ajuns la cuno\u015ftin\u0163a \u00eentregului Israel. Israel a ie\u015fit \u00eenaintea filistenilor ca s\u0103 lupte \u00eempotriva lor. Au t\u0103b\u0103r\u00e2t l\u00e2ng\u0103 Eben-Ezer"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi filistenii t\u0103b\u0103r\u00e2ser\u0103 la Afec."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 5:1",
              "1 Sam 7:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 4:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Filistenii s-au a\u015fezat \u00een linie de b\u0103taie \u00eempotriva lui Israel \u015fi lupta a \u00eenceput. Israel a fost b\u0103tut de filisteni, care au omor\u00e2t pe c\u00e2mpul de b\u0103taie aproape patru mii de oameni."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 4:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Poporul s-a \u00eentors \u00een tab\u0103r\u0103 \u015fi b\u0103tr\u00e2nii lui Israel au zis: \u201ePentru ce ne-a l\u0103sat Domnul s\u0103 fim b\u0103tu\u0163i ast\u0103zi de filisteni? Haidem s\u0103 lu\u0103m de la Silo chivotul leg\u0103m\u00e2ntului Domnului, ca s\u0103 vin\u0103 \u00een mijlocul nostru \u015fi s\u0103 ne izb\u0103veasc\u0103 din m\u00e2na vr\u0103jma\u015filor no\u015ftri.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 4:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Poporul a trimis la Silo, de unde au adus chivotul leg\u0103m\u00e2ntului Domnului o\u015ftirilor, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fade \u00eentre heruvimi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Cei doi fii ai lui Eli, Hofni \u015fi Fineas, erau acolo, \u00eempreun\u0103 cu chivotul leg\u0103m\u00e2ntului lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 6:2",
              "Ps 80:1",
              "Ps 99:1"
            ],
            "**": [
              "Exod 25:18",
              "Exod 25:22",
              "Num 7:89"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 4:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a intrat chivotul leg\u0103m\u00e2ntului Domnului \u00een tab\u0103r\u0103, tot Israelul a scos strig\u0103te de bucurie de s-a cutremurat p\u0103m\u00e2ntul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 4:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "R\u0103sunetul acestor strig\u0103te a fost auzit de filisteni \u015fi au zis: \u201eCe \u00eenseamn\u0103 strig\u0103tele acestea care r\u0103sun\u0103 \u00een tab\u0103ra evreilor?\u201d \u015ei au auzit c\u0103 sosise chivotul Domnului \u00een tab\u0103r\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 4:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Filistenii s-au temut, pentru c\u0103 au crezut c\u0103 Dumnezeu venise \u00een tab\u0103r\u0103. \u201eVai de noi, au zis ei, c\u0103ci n-a fost a\u015fa ceva p\u00e2n\u0103 acum!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 4:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vai de noi! Cine ne va izb\u0103vi din m\u00e2na acestor dumnezei puternici? Dumnezeii ace\u015ftia au lovit pe egipteni cu tot felul de urgii \u00een pustie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 4:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cent\u0103ri\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi fi\u0163i oameni, filistenilor, ca nu cumva s\u0103 fi\u0163i robi evreilor, cum v-au fost ei robi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vou\u0103: fi\u0163i oameni \u015fi lupta\u0163i!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 16:13"
            ],
            "**": [
              "Jud 13:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 4:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Filistenii au \u00eenceput lupta, \u015fi Israel a fost b\u0103tut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Fiecare a fugit \u00een cortul lui. \u00cenfr\u00e2ngerea a fost foarte mare, \u015fi din Israel au c\u0103zut treizeci de mii de oameni pede\u015ftri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 4:2",
              "Lev 26:17",
              "Deut 28:25",
              "Ps 78:9",
              "Ps 78:62"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 4:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Chivotul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu a fost luat, \u015fi cei doi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fii ai lui Eli, Hofni \u015fi Fineas, au murit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 2:32",
              "Ps 78:61"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 2:34",
              "Ps 78:64"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 4:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un om din Beniamin a alergat din tab\u0103ra de b\u0103taie \u015fi a venit la Silo"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een aceea\u015fi zi, cu hainele sf\u00e2\u015fiate \u015fi cu capul acoperit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu \u0163\u0103r\u00e2n\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 1:2"
            ],
            "**": [
              "Ios 7:6",
              "2 Sam 13:19",
              "2 Sam 15:32",
              "Neem 9:1",
              "Iov 2:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 4:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a ajuns, Eli a\u015ftepta st\u00e2nd pe un scaun"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " l\u00e2ng\u0103 drum, c\u0103ci inima \u00eei era nelini\u015ftit\u0103 pentru chivotul lui Dumnezeu. La intrarea lui \u00een cetate, omul acesta a dat de veste, \u015fi toat\u0103 cetatea a strigat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 1:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 4:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eli, auzind aceste strig\u0103te, a zis: \u201eCe \u00eenseamn\u0103 zarva aceasta?\u201d \u015ei \u00eendat\u0103 omul a venit \u015fi a adus lui Eli vestea aceasta."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 4:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Eli era \u00een v\u00e2rst\u0103 de nou\u0103zeci \u015fi opt de ani, avea ochii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentuneca\u0163i \u015fi nu mai putea s\u0103 vad\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 3:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 4:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul a zis lui Eli: \u201eVin de pe c\u00e2mpul de b\u0103taie \u015fi din c\u00e2mpul de b\u0103taie am fugit ast\u0103zi.\u201d Eli a zis: \u201eCe s-a \u00eent\u00e2mplat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiule?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 1:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 4:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel ce aducea vestea aceasta, ca r\u0103spuns, a zis: \u201eIsrael a fugit dinaintea filistenilor \u015fi poporul a suferit o mare \u00eenfr\u00e2ngere, \u015fi chiar cei doi fii ai t\u0103i, Hofni \u015fi Fineas, au murit \u015fi chivotul Domnului a fost luat.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 4:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Abia a pomenit de chivotul lui Dumnezeu, \u015fi Eli a c\u0103zut de pe scaun pe spate, l\u00e2ng\u0103 poart\u0103; \u015fi-a rupt ceafa \u015fi a murit, c\u0103ci era om b\u0103tr\u00e2n \u015fi greu. El fusese judec\u0103tor \u00een Israel patruzeci de ani."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 4:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nor\u0103-sa, nevasta lui Fineas, era \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi st\u0103tea s\u0103 nasc\u0103. C\u00e2nd a auzit vestea despre luarea chivotului lui Dumnezeu, despre moartea socrului ei \u015fi despre moartea b\u0103rbatului ei, s-a \u00eencovoiat \u015fi a n\u0103scut, c\u0103ci au apucat-o durerile na\u015fterii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 4:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd tr\u0103gea s\u0103 moar\u0103, femeile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care erau l\u00e2ng\u0103 ea i-au zis: \u201eNu te teme, c\u0103ci ai n\u0103scut un fiu!\u201d Dar ea n-a r\u0103spuns \u015fi n-a luat seama la ce i se spunea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 35:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 4:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A pus copilului numele I-Cabod"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " (Nu mai e slav\u0103), zic\u00e2nd: \u201eS-a dus slava"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Israel!\u201d Spunea lucrul acesta din pricina lu\u0103rii chivotului lui Dumnezeu \u015fi din pricina socrului \u015fi b\u0103rbatului ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 14:3"
            ],
            "**": [
              "Ps 26:8",
              "Ps 78:61"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 4:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea a zis: \u201eS-a dus slava din Israel, c\u0103ci chivotul lui Dumnezeu este luat.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Samuel 5",
      "chapter": 5,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-samuel/5",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "C\u0103derea lui Dagon \u00eenaintea chivotului"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 5:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Filistenii au luat chivotul lui Dumnezeu \u015fi l-au dus din Eben-Ezer"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Asdod."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 4:1",
              "1 Sam 7:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 5:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce au pus m\u00e2na pe chivotul lui Dumnezeu, filistenii l-au dus \u00een casa lui Dagon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " (Zeul pe\u015fte) \u015fi l-au a\u015fezat l\u00e2ng\u0103 Dagon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 16:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 5:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A doua zi, asdodenii, care se sculaser\u0103 dis-de-diminea\u0163\u0103, au g\u0103sit pe Dagon \u00eentins"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u00eenaintea chivotului Domnului. Au luat pe Dagon \u015fi l-au pus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenapoi la locul lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 19:1",
              "Isa 46:1",
              "Isa 46:2"
            ],
            "**": [
              "Isa 46:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 5:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei a doua zi, scul\u00e2ndu-se dis-de-diminea\u0163\u0103, au g\u0103sit pe Dagon \u00eentins cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u00eenaintea chivotului Domnului; capul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dagon \u015fi cele dou\u0103 m\u00e2ini ale lui erau t\u0103iate pe prag \u015fi nu-i r\u0103m\u0103sese dec\u00e2t trunchiul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 50:2",
              "Ezec 6:4",
              "Ezec 6:6",
              "Mica 1:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 5:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi, preo\u0163ii lui Dagon \u015fi to\u0163i cei ce intr\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een casa lui Dagon, la Asdod, nu calc\u0103 pe prag."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Tef 1:9"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pedeapsa filistenilor"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 5:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u00e2na"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului a ap\u0103sat asupra celor din Asdod \u015fi i-a pustiit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; i-a lovit cu bube"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la \u015fezut, at\u00e2t \u00een Asdod, c\u00e2t \u015fi \u00een \u0163inutul lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 5:7",
              "1 Sam 5:11",
              "Exod 9:3",
              "Ps 32:4",
              "Fapte 13:11"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 6:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 28:27",
              "Ps 78:66"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 5:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au v\u0103zut c\u0103 a\u015fa stau lucrurile, oamenii din Asdod au zis: \u201eChivotul Dumnezeului lui Israel s\u0103 nu r\u0103m\u00e2n\u0103 la noi, c\u0103ci m\u00e2na Lui apas\u0103 asupra noastr\u0103 \u015fi asupra lui Dagon, dumnezeul nostru.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 5:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei au trimis \u015fi au adunat la ei pe to\u0163i domnitorii filistenilor \u015fi au zis: \u201eCe s\u0103 facem cu chivotul Dumnezeului lui Israel?\u201d Domnitorii au r\u0103spuns: \u201eS\u0103 se duc\u0103 la Gat chivotul Dumnezeului lui Israel.\u201d \u015ei au adus acolo chivotul Dumnezeului lui Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 5:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, dup\u0103 ce a fost dus acolo, m\u00e2na"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului a ap\u0103sat asupra cet\u0103\u0163ii \u015fi a fost o mare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " groaz\u0103; a lovit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe oamenii cet\u0103\u0163ii de la mic p\u00e2n\u0103 la mare \u015fi au avut o spuzeal\u0103 de bube la \u015fezut."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 2:15",
              "1 Sam 7:13",
              "1 Sam 12:15"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 5:11"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 5:6",
              "Ps 78:66"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 5:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci au trimis chivotul lui Dumnezeu la Ecron. C\u00e2nd a intrat chivotul lui Dumnezeu \u00een Ecron, ecroni\u0163ii au strigat: \u201eAu adus la noi chivotul Dumnezeului lui Israel ca s\u0103 ne omoare, pe noi \u015fi poporul nostru.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 5:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei au trimis \u015fi au str\u00e2ns pe to\u0163i domnitorii filistenilor \u015fi au zis: \u201eTrimite\u0163i \u00eenapoi chivotul Dumnezeului lui Israel; s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 la locul lui, ca s\u0103 nu ne omoare, pe noi \u015fi poporul nostru.\u201d C\u0103ci \u00een toat\u0103 cetatea era o groaz\u0103 de moarte, \u015fi m\u00e2na"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu ap\u0103sa cu putere."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 5:6",
              "1 Sam 5:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 5:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oamenii care nu mureau erau lovi\u0163i cu bube la \u015fezut, \u015fi \u0163ipetele cet\u0103\u0163ii se \u00een\u0103l\u0163au p\u00e2n\u0103 la cer."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Samuel 6",
      "chapter": 6,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-samuel/6",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Filistenii trimit chivotul \u00eenapoi"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 6:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Chivotul Domnului a fost \u015fapte luni \u00een \u0163ara filistenilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 6:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei filistenii au chemat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe preo\u0163i \u015fi pe ghicitori \u015fi au zis: \u201eCe s\u0103 facem cu chivotul Domnului? Ar\u0103ta\u0163i-ne cum trebuie s\u0103-l trimitem \u00eenapoi la locul lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 41:8",
              "Exod 7:11",
              "Dan 2:2",
              "Dan 5:7",
              "Mat 2:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 6:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au r\u0103spuns: \u201eDac\u0103 trimite\u0163i \u00eenapoi chivotul Dumnezeului lui Israel, s\u0103 nu-l trimite\u0163i cu m\u00e2na goal\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ci aduce\u0163i lui Dumnezeu o jertf\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru vin\u0103; atunci v\u0103 ve\u0163i vindeca \u015fi ve\u0163i \u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru ce nu s-a \u00eendep\u0103rtat m\u00e2na Lui de peste voi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:15",
              "Deut 16:16"
            ],
            "**": [
              "Lev 5:15",
              "Lev 5:16"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 6:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 6:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Filistenii au zis: \u201eCe jertf\u0103 pentru vin\u0103 s\u0103-I aducem?\u201d Ei au r\u0103spuns: \u201eCinci umfl\u0103turi de aur \u015fi cinci \u015foareci de aur, dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " num\u0103rul domnitorilor filistenilor, c\u0103ci aceea\u015fi urgie a fost peste voi to\u0163i \u015fi peste domnitorii vo\u015ftri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 6:17",
              "1 Sam 6:18",
              "Ios 13:3",
              "Jud 3:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 6:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Face\u0163i ni\u015fte chipuri dup\u0103 umfl\u0103turile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voastre \u015fi ni\u015fte chipuri dup\u0103 \u015foarecii vo\u015ftri care pustiesc \u0163ara \u015fi da\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " slav\u0103 Dumnezeului lui Israel: poate c\u0103 va \u00eenceta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103-\u015ei apese m\u00e2na peste voi, peste dumnezeii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vo\u015ftri \u015fi peste \u0163ara voastr\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 5:6"
            ],
            "**": [
              "Ios 7:19",
              "Isa 42:12",
              "Mal 2:2",
              "Ioan 9:24"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 5:6",
              "1 Sam 5:11",
              "Ps 39:10"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "1 Sam 5:3",
              "1 Sam 5:4",
              "1 Sam 5:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 6:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru ce s\u0103 v\u0103 \u00eempietri\u0163i inima, cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi-au \u00eempietrit inima egiptenii \u015fi Faraon? Nu i-a pedepsit El \u015fi n-au l\u0103sat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ei atunci pe copiii lui Israel s\u0103 plece?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 7:13",
              "Exod 8:15",
              "Exod 14:17"
            ],
            "**": [
              "Exod 12:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 6:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, face\u0163i un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " car nou de tot \u015fi lua\u0163i dou\u0103 vaci tinere, care dau \u0163\u00e2\u0163\u0103 \u015fi care n-au tras"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la jug; \u00eenjuga\u0163i vacile la car \u015fi m\u00e2na\u0163i \u00eenapoi acas\u0103 vi\u0163eii lor care se \u0163in dup\u0103 ele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 6:3"
            ],
            "**": [
              "Num 19:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 6:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 lua\u0163i chivotul Domnului \u015fi s\u0103-l pune\u0163i \u00een car; s\u0103 pune\u0163i al\u0103turi de el, \u00eentr-o lad\u0103, lucrurile de aur"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care le da\u0163i Domnului ca dar pentru vin\u0103, apoi s\u0103-l trimite\u0163i, \u015fi va pleca."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 6:4",
              "1 Sam 6:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 6:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103-l urm\u0103ri\u0163i cu privirea \u015fi, dac\u0103 se va sui pe drumul hotarului s\u0103u spre Bet-\u015eeme\u015f"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Domnul ne-a f\u0103cut acest mare r\u0103u; dac\u0103 nu, vom \u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 nu m\u00e2na Lui ne-a lovit, ci lucrul acesta a venit peste noi din \u00eent\u00e2mplare.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 15:10"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 6:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 6:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oamenii au f\u0103cut a\u015fa. Au luat dou\u0103 vaci care al\u0103ptau, le-au \u00eenjugat la car \u015fi le-au \u00eenchis vi\u0163eii acas\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 6:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pus \u00een car chivotul Domnului \u015fi lada cu \u015foarecii de aur \u015fi chipurile umfl\u0103turilor lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 6:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vacile au apucat drept pe drumul spre Bet-\u015eeme\u015f; au \u0163inut mereu acela\u015fi drum, mugind, \u015fi nu s-au ab\u0103tut nici la dreapta, nici la st\u00e2nga. Domnitorii filistenilor au mers dup\u0103 ele p\u00e2n\u0103 la hotarul Bet-\u015eeme\u015fului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Chivotul la Bet-\u015eeme\u015f"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 6:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Locuitorii din Bet-\u015eeme\u015f secerau gr\u00e2nele \u00een vale: au ridicat ochii, au z\u0103rit chivotul \u015fi s-au bucurat c\u00e2nd l-au v\u0103zut."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 6:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Carul a ajuns \u00een c\u00e2mpul lui Iosua din Bet-\u015eeme\u015f \u015fi s-a oprit acolo. Acolo era o piatr\u0103 mare. Au despicat lemnele carului, \u015fi vacile le-au adus ca ardere-de-tot Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 6:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Levi\u0163ii au cobor\u00e2t chivotul Domnului \u015fi lada de l\u00e2ng\u0103 el, \u00een care se aflau lucrurile de aur, \u015fi le-au pus pe toate pe piatra cea mare. Oamenii din Bet-\u015eeme\u015f au adus Domnului \u00een ziua aceea arderi-de-tot \u015fi jertfe."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 6:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei cinci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " domnitori ai filistenilor, dup\u0103 ce au v\u0103zut lucrul acesta, s-au \u00eentors la Ecron \u00een aceea\u015fi zi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 13:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 6:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " umfl\u0103turile de aur pe care le-au dat Domnului filistenii ca dar pentru vin\u0103: una pentru Asdod, una pentru Gaza, una pentru Ascalon, una pentru Gat, una pentru Ecron."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 6:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 6:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Erau \u015fi ni\u015fte \u015foareci de aur, dup\u0103 num\u0103rul tuturor cet\u0103\u0163ilor filistenilor, care erau ale celor cinci c\u0103petenii, at\u00e2t cet\u0103\u0163i \u00eent\u0103rite, c\u00e2t \u015fi cet\u0103\u0163i f\u0103r\u0103 ziduri. Lucrul acesta \u00eel adevere\u015fte piatra cea mare pe care au pus chivotul Domnului \u015fi care este \u015fi ast\u0103zi \u00een c\u00e2mpul lui Iosua din Bet-\u015eeme\u015f."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 6:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a lovit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe oamenii din Bet-\u015eeme\u015f c\u00e2nd s-au uitat \u00een chivotul Domnului; a lovit (cincizeci de mii) \u015faptezeci de oameni din popor. \u015ei poporul a pl\u00e2ns, pentru c\u0103 Domnul \u00eel lovise cu o mare urgie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 19:21",
              "Num 4:5",
              "Num 4:15",
              "Num 4:20",
              "2 Sam 6:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 6:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oamenii din Bet-\u015eeme\u015f au zis: \u201eCine poate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sta \u00eenaintea Domnului, \u00eenaintea acestui Dumnezeu sf\u00e2nt? \u015ei la cine trebuie s\u0103 se suie chivotul, dac\u0103 se dep\u0103rteaz\u0103 de la noi?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 6:9",
              "Mal 3:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 6:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au trimis soli la locuitorii din Chiriat-Iearim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca s\u0103 le spun\u0103: \u201eFilistenii au adus \u00eenapoi chivotul Domnului; cobor\u00e2\u0163i-v\u0103 \u015fi sui\u0163i-l la voi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 18:14",
              "Jud 18:12",
              "1 Cron 13:5",
              "1 Cron 13:6"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Samuel 7",
      "chapter": 7,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-samuel/7",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Chivotul la Chiriat-Iearim"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 7:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Locuitorii din Chiriat-Iearim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au venit \u015fi au suit chivotul Domnului; l-au dus \u00een casa lui Abinadab"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pe deal, \u015fi au sfin\u0163it pe fiul s\u0103u Eleazar ca s\u0103 p\u0103zeasc\u0103 chivotul Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 6:21",
              "Ps 132:6"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 6:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 7:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Trecuse destul\u0103 vreme din ziua c\u00e2nd fusese pus chivotul \u00een Chiriat-Iearim. Trecuser\u0103 dou\u0103zeci de ani. Atunci, toat\u0103 casa lui Israel a pl\u00e2ns dup\u0103 Domnul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 7:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samuel a zis \u00eentregii case a lui Israel: \u201eDac\u0103 din toat\u0103 inima voastr\u0103 v\u0103 \u00eentoarce\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Domnul, scoate\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din mijlocul vostru dumnezeii str\u0103ini \u015fi astarteele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eendrepta\u0163i-v\u0103 inima"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " spre Domnul \u015fi sluji\u0163i-I numai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui, \u015fi El v\u0103 va izb\u0103vi din m\u00e2na filistenilor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 30:2-10",
              "1 Imp 8:48",
              "Isa 55:7",
              "Osea 6:1",
              "Ioel 2:12"
            ],
            "**": [
              "Gen 35:2",
              "Ios 24:14",
              "Ios 24:23"
            ],
            "\u2020": [
              "Jud 2:13"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "2 Cron 30:19",
              "Iov 11:13",
              "Iov 11:14"
            ],
            "*\u2020": [
              "Deut 6:13",
              "Deut 10:20",
              "Deut 13:4",
              "Mat 4:10",
              "Luca 4:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 7:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei copiii lui Israel au scos din mijlocul lor baalii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi astarteele \u015fi au slujit numai Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 2:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 7:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samuel a zis: \u201eStr\u00e2nge\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe tot Israelul la Mi\u0163pa, \u015fi eu m\u0103 voi ruga Domnului pentru voi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 20:1",
              "2 Imp 25:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 7:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei s-au str\u00e2ns la Mi\u0163pa. Au scos"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ap\u0103 \u015fi au v\u0103rsat-o \u00eenaintea Domnului \u015fi au postit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een ziua aceea, zic\u00e2nd: \u201eAm p\u0103c\u0103tuit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotriva Domnului!\u201d Samuel judeca pe copiii lui Israel la Mi\u0163pa."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 14:14"
            ],
            "**": [
              "Neem 9:1",
              "Neem 9:2",
              "Dan 9:3-5",
              "Ioel 2:12"
            ],
            "\u2020": [
              "Jud 10:10",
              "1 Imp 8:47",
              "Ps 106:6"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Israel se c\u0103ie\u015fte"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 7:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Filistenii au aflat c\u0103 fiii lui Israel se adunaser\u0103 la Mi\u0163pa, \u015fi domnitorii filistenilor s-au suit \u00eempotriva lui Israel. La vestea aceasta, copiii lui Israel s-au temut de filisteni"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 7:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi au zis lui Samuel: \u201eNu \u00eenceta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 strigi pentru noi c\u0103tre Domnul Dumnezeul nostru, ca s\u0103 ne scape din m\u00e2na filistenilor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 37:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 7:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samuel a luat un miel sugar \u015fi l-a adus \u00eentreg ca ardere-de-tot Domnului. A strigat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103tre Domnul pentru Israel, \u015fi Domnul l-a ascultat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 99:6",
              "Ier 15:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 7:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd aducea Samuel arderea-de-tot, filistenii s-au apropiat ca s\u0103 bat\u0103 pe Israel. Domnul a tunat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een ziua aceea cu mare vuiet \u00eempotriva filistenilor \u015fi i-a pus pe fug\u0103. Au fost b\u0103tu\u0163i dinaintea lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 10:10",
              "Jud 4:15",
              "Jud 5:20",
              "1 Sam 2:10",
              "2 Sam 22:14",
              "2 Sam 22:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 7:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "B\u0103rba\u0163ii lui Israel au ie\u015fit din Mi\u0163pa, au urm\u0103rit pe filisteni \u015fi i-au b\u0103tut p\u00e2n\u0103 sub Bet-Car."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 7:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samuel a luat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o piatr\u0103 pe care a pus-o \u00eentre Mi\u0163pa \u015fi \u015een \u015fi i-a pus numele Eben-Ezer (Piatr\u0103 de ajutor), zic\u00e2nd: \u201eP\u00e2n\u0103 aici Domnul ne-a ajutat.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 28:18",
              "Gen 31:45",
              "Gen 34:14",
              "Ios 4:9",
              "Ios 24:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 7:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au fost smeri\u0163i filistenii \u015fi n-au mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " venit pe \u0163inutul lui Israel. M\u00e2na Domnului a fost \u00eempotriva filistenilor \u00een tot timpul vie\u0163ii lui Samuel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 13:1"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 13:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 7:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cet\u0103\u0163ile pe care le luaser\u0103 filistenii de la Israel s-au \u00eentors la Israel, de la Ecron p\u00e2n\u0103 la Gat, cu \u0163inutul lor; Israel le-a smuls din m\u00e2na filistenilor. \u015ei a fost pace \u00eentre Israel \u015fi amori\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Samuel judec\u0103tor"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 7:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samuel a fost judec\u0103tor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Israel \u00een tot timpul vie\u0163ii lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 7:6",
              "1 Sam 12:11",
              "Jud 2:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 7:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El se ducea \u00een fiecare an de f\u0103cea \u00eenconjurul Betelului, Ghilgalului \u015fi Mi\u0163pei \u015fi judeca pe Israel \u00een toate locurile acestea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 7:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi se \u00eentorcea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Rama, unde era casa lui, \u015fi acolo judeca pe Israel. \u015ei a zidit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acolo un altar Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 8:4"
            ],
            "**": [
              "Jud 21:4"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Samuel 8",
      "chapter": 8,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-samuel/8",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Israeli\u0163ii cer un \u00eemp\u0103rat"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 8:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a \u00eemb\u0103tr\u00e2nit, Samuel a pus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe fiii s\u0103i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " judec\u0103tori peste Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 16:18",
              "2 Cron 19:5"
            ],
            "**": [
              "Jud 10:4",
              "Jud 12:14",
              "Jud 5:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 8:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiul s\u0103u \u00eent\u00e2i n\u0103scut se numea Ioel \u015fi al doilea, Abia; ei erau judec\u0103tori la Beer-\u015eeba."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 8:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Samuel n-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103lcat pe urmele lui, ci se d\u0103deau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la l\u0103comie, luau mit\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi c\u0103lcau dreptatea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 22:15-17"
            ],
            "**": [
              "Exod 18:21",
              "1 Tim 3:3",
              "1 Tim 6:10"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 16:19",
              "Ps 15:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 8:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i b\u0103tr\u00e2nii lui Israel s-au str\u00e2ns \u015fi au venit la Samuel, la Rama."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 8:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au zis: \u201eIat\u0103 c\u0103 tu e\u015fti b\u0103tr\u00e2n \u015fi copiii t\u0103i nu calc\u0103 pe urmele tale; acum pune"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un \u00eemp\u0103rat peste noi s\u0103 ne judece, cum au toate neamurile.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 8:19",
              "1 Sam 8:20",
              "Deut 17:14",
              "Osea 13:10",
              "Fapte 13:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 8:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samuel n-a v\u0103zut cu pl\u0103cere faptul c\u0103 ziceau: \u201eD\u0103-ne un \u00eemp\u0103rat ca s\u0103 ne judece.\u201d \u015ei Samuel s-a rugat Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 8:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Samuel: \u201eAscult\u0103 glasul poporului \u00een tot ce-\u0163i va spune, c\u0103ci nu pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tine te leap\u0103d\u0103, ci pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Mine m\u0103 leap\u0103d\u0103, ca s\u0103 nu mai domnesc peste ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 16:8"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 10:19",
              "1 Sam 12:17",
              "1 Sam 12:19",
              "Osea 13:10",
              "Osea 13:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 8:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei se poart\u0103 cu tine cum s-au purtat totdeauna, de c\u00e2nd i-am scos din Egipt p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de ast\u0103zi; M-au p\u0103r\u0103sit \u015fi au slujit altor dumnezei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 8:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ascult\u0103-le glasul deci, dar \u00een\u015ftiin\u0163eaz\u0103-i \u015fi f\u0103-le"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cunoscut dreptul \u00eemp\u0103ratului care va domni peste ei.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 8:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 8:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samuel a spus toate cuvintele Domnului poporului care-i cerea un \u00eemp\u0103rat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 8:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a zis: \u201eIat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care va fi dreptul \u00eemp\u0103ratului care va domni peste voi. El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va lua pe fiii vo\u015ftri, \u00eei va pune la carele sale \u015fi \u00eentre c\u0103l\u0103re\u0163ii lui, ca s\u0103 alerge \u00eenaintea carului lui;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 17:16",
              "1 Sam 10:25"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 14:52"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 8:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00eei va pune c\u0103petenii peste o mie \u015fi c\u0103petenii peste cincizeci \u015fi-i va \u00eentrebuin\u0163a la aratul p\u0103m\u00e2nturilor lui, la seceratul bucatelor lui, la facerea armelor lui de r\u0103zboi \u015fi a uneltelor carelor lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 8:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Va lua pe fetele voastre s\u0103-i fac\u0103 miresme, de m\u00e2ncare \u015fi p\u00e2ine."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 8:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Va lua cea mai bun\u0103 parte din c\u00e2mpiile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voastre, din viile voastre \u015fi din m\u0103slinii vo\u015ftri \u015fi o va da slujitorilor lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 21:7",
              "Ezec 46:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 8:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Va lua zeciuial\u0103 din rodul semin\u0163elor \u015fi viilor voastre \u015fi o va da famenilor \u015fi slujitorilor lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 8:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Va lua pe robii \u015fi roabele voastre, cei mai buni boi \u015fi m\u0103gari ai vo\u015ftri \u015fi-i va \u00eentrebuin\u0163a la lucr\u0103rile lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 8:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Va lua zeciuial\u0103 din oile voastre \u015fi voi \u00een\u015fiv\u0103 ve\u0163i fi slugile lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 8:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei atunci ve\u0163i striga \u00eempotriva \u00eemp\u0103ratului vostru pe care-l ve\u0163i alege, dar Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu v\u0103 va asculta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 1:25-28",
              "Isa 1:15",
              "Mica 3:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 8:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Poporul n-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vrut s\u0103 asculte glasul lui Samuel. \u201eNu, au zis ei, ci s\u0103 fie un \u00eemp\u0103rat peste noi,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 44:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 8:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca s\u0103 fim \u015fi noi ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toate neamurile; \u00eemp\u0103ratul nostru ne va judeca, va merge \u00een fruntea noastr\u0103 \u015fi ne va c\u00e2rmui \u00een r\u0103zboaiele noastre.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 8:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 8:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samuel, dup\u0103 ce a auzit toate cuvintele poporului, le-a spus \u00een auzul Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 8:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Domnul a zis lui Samuel: \u201eAscult\u0103-le"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " glasul \u015fi pune un \u00eemp\u0103rat peste ei.\u201d \u015ei Samuel a zis b\u0103rba\u0163ilor lui Israel: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 fiecare \u00een cetatea lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 8:7",
              "Osea 13:11"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Samuel 9",
      "chapter": 9,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-samuel/9",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Saul la Samuel"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 9:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Era un om din Beniamin, numit Chis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Abiel, fiul lui \u0162eror, fiul lui Becorat, fiul lui Afiah, fiul unui beniamit, un om tare \u015fi voinic."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 14:51",
              "1 Cron 8:33",
              "1 Cron 9:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 9:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El avea un fiu cu numele Saul, t\u00e2n\u0103r \u015fi frumos, mai frumos dec\u00e2t oricare din copiii lui Israel. \u015ei-i \u00eentrecea pe to\u0163i \u00een \u00een\u0103l\u0163ime de la um\u0103r"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een sus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 10:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 9:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u0103g\u0103ri\u0163ele lui Chis, tat\u0103l lui Saul, s-au r\u0103t\u0103cit, \u015fi Chis a zis fiului s\u0103u Saul: \u201eIa cu tine o slug\u0103, scoal\u0103-te \u015fi du-te de caut\u0103 m\u0103g\u0103ri\u0163ele.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 9:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul a trecut prin muntele lui Efraim \u015fi a str\u0103b\u0103tut \u0163ara \u015eali\u015fa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103r\u0103 s\u0103 le g\u0103seasc\u0103; au trecut prin \u0163ara \u015eaalim, \u015fi nu erau acolo; au str\u0103b\u0103tut \u0163ara lui Beniamin, \u015fi nu le-au g\u0103sit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 4:42"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 9:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ajunseser\u0103 \u00een \u0163ara \u0162uf, c\u00e2nd Saul a zis slugii care \u00eel \u00eenso\u0163ea: \u201eHaide s\u0103 ne \u00eentoarcem, ca nu cumva tat\u0103l meu, l\u0103s\u00e2nd m\u0103g\u0103ri\u0163ele, s\u0103 fie \u00eengrijorat de noi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 9:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sluga i-a zis: \u201eIat\u0103 c\u0103 \u00een cetatea aceasta este un om"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al lui Dumnezeu, un om cu vaz\u0103; tot ce spune"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " el nu se poate s\u0103 nu se \u00eent\u00e2mple. Haidem la el dar; poate c\u0103 ne va ar\u0103ta drumul pe care trebuie s\u0103 apuc\u0103m.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 33:1",
              "1 Imp 13:1"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 3:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 9:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul a zis slugii sale: \u201eDar dac\u0103 mergem acolo, ce s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aducem omului lui Dumnezeu? C\u0103ci nu mai avem merinde \u00een saci \u015fi n-avem niciun dar de adus omului lui Dumnezeu. Ce avem?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 6:18",
              "Jud 13:17",
              "1 Imp 14:3",
              "2 Imp 4:42",
              "2 Imp 8:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 9:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sluga a luat din nou cuv\u00e2ntul \u015fi a zis lui Saul: \u201eUite, eu am la mine un sfert de siclu de argint; \u00eel voi da omului lui Dumnezeu \u015fi ne va ar\u0103ta drumul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 9:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Odinioar\u0103, \u00een Israel, c\u00e2nd se ducea cineva s\u0103 \u00eentrebe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Dumnezeu, zicea: \u201eHaidem s\u0103 mergem la v\u0103z\u0103tor!\u201d C\u0103ci acela care se nume\u015fte azi proroc se numea odinioar\u0103 v\u0103z\u0103tor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 25:22"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 24:11",
              "2 Imp 17:13",
              "1 Cron 26:28",
              "1 Cron 29:29",
              "2 Cron 16:7",
              "2 Cron 16:10",
              "Isa 30:10",
              "Amos 7:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 9:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul a zis slugii: \u201eAi dreptate; haidem s\u0103 mergem!\u201d \u015ei s-au dus \u00een cetatea unde era omul lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 9:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd se suiau ei spre cetate, au \u00eent\u00e2lnit ni\u015fte fete"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care ie\u015fiser\u0103 s\u0103 scoat\u0103 ap\u0103 \u015fi le-au zis: \u201eAici este v\u0103z\u0103torul?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 24:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 9:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ele le-au r\u0103spuns: \u201eDa, iat\u0103-l \u00eenaintea ta; dar du-te repede, ast\u0103zi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a venit \u00een cetate, pentru c\u0103 poporul aduce jertf\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe \u00een\u0103l\u0163ime."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 31:54",
              "1 Sam 16:2"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 3:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 9:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd ve\u0163i intra \u00een cetate, \u00eel ve\u0163i g\u0103si \u00eenainte ca s\u0103 se suie la locul \u00eenalt s\u0103 m\u0103n\u00e2nce, c\u0103ci poporul nu m\u0103n\u00e2nc\u0103 p\u00e2n\u0103 nu vine el, fiindc\u0103 el trebuie s\u0103 binecuv\u00e2nteze jertfa; dup\u0103 aceea, m\u0103n\u00e2nc\u0103 \u015fi cei pofti\u0163i. Sui\u0163i-v\u0103 dar, c\u0103ci acum \u00eel ve\u0163i g\u0103si.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 9:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei s-au suit \u00een cetate. Tocmai c\u00e2nd intrau pe poarta cet\u0103\u0163ii, au fost \u00eent\u00e2lni\u0163i de Samuel, care ie\u015fea s\u0103 se suie pe \u00een\u0103l\u0163ime."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 9:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, cu o zi mai \u00eenainte de venirea lui Saul, Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een\u015ftiin\u0163ase pe Samuel \u015fi-i zisese:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 15:1",
              "Fapte 13:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 9:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eM\u00e2ine, la ceasul acesta, \u00ee\u0163i voi trimite un om din \u0163ara lui Beniamin \u015fi s\u0103-l ungi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " drept c\u0103petenie a poporului Meu Israel. El va sc\u0103pa poporul Meu din m\u00e2na filistenilor, c\u0103ci am c\u0103utat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu \u00eendurare spre poporul Meu, pentru c\u0103 strig\u0103tul lui a ajuns p\u00e2n\u0103 la Mine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 10:1"
            ],
            "**": [
              "Exod 2:25",
              "Exod 3:7",
              "Exod 3:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 9:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a z\u0103rit Samuel pe Saul, Domnul i-a zis: \u201eIat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " omul despre care \u0163i-am vorbit; el va domni peste poporul Meu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 16:12",
              "Osea 13:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 9:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul s-a apropiat de Samuel la mijlocul por\u0163ii \u015fi a zis: \u201eArat\u0103-mi, te rog, unde este casa v\u0103z\u0103torului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 9:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samuel a r\u0103spuns lui Saul: \u201eEu sunt v\u0103z\u0103torul. Suie-te \u00eenaintea mea pe \u00een\u0103l\u0163ime, \u015fi ve\u0163i m\u00e2nca ast\u0103zi cu mine. M\u00e2ine te voi l\u0103sa s\u0103 pleci \u015fi-\u0163i voi spune tot ce se petrece \u00een inima ta."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 9:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu te nelini\u015fti de m\u0103g\u0103ri\u0163ele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care le-ai pierdut acum trei zile, c\u0103ci s-au g\u0103sit. \u015ei pentru cine este p\u0103strat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tot ce este mai de pre\u0163 \u00een Israel? Oare nu pentru tine \u015fi pentru toat\u0103 casa tat\u0103lui t\u0103u?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 9:3"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 8:5",
              "1 Sam 8:19",
              "1 Sam 12:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 9:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul a r\u0103spuns: \u201eOare nu sunt eu beniamit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", din una din cele mai mici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " semin\u0163ii ale lui Israel? \u015ei familia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mea nu este cea mai mic\u0103 dintre toate familiile din semin\u0163ia lui Beniamin? Pentru ce dar \u00eemi vorbe\u015fti astfel?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 15:17"
            ],
            "**": [
              "Jud 20:46-48",
              "Ps 68:27"
            ],
            "\u2020": [
              "Jud 6:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 9:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samuel a luat pe Saul \u015fi pe sluga lui, i-a v\u00e2r\u00e2t \u00een odaia de m\u00e2ncare, le-a dat locul cel dint\u00e2i \u00eentre cei pofti\u0163i, care erau aproape treizeci de in\u015fi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 9:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samuel a zis buc\u0103tarului: \u201eAdu por\u0163ia pe care \u0163i-am dat-o c\u00e2nd \u0163i-am zis: \u2018Pune-o deoparte.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 9:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Buc\u0103tarul a dat spata"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi ce era pe ea \u015fi a pus-o \u00eenaintea lui Saul. \u015ei Samuel a zis: \u201eIat\u0103 ce a fost p\u0103strat, pune-o \u00eenainte \u015fi m\u0103n\u00e2nc\u0103, fiindc\u0103 pentru tine s-a p\u0103strat c\u00e2nd am poftit poporul.\u201d Astfel, Saul a m\u00e2ncat cu Samuel \u00een ziua aceea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 7:32",
              "Lev 7:33",
              "Ezec 24:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 9:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-au cobor\u00e2t apoi de pe \u00een\u0103l\u0163ime \u00een cetate, \u015fi Samuel a stat de vorb\u0103 cu Saul pe acoperi\u015ful"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " casei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 22:8",
              "2 Sam 11:2",
              "Fapte 10:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 9:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi s-au sculat dis-de-diminea\u0163\u0103, \u015fi, \u00een rev\u0103rsatul zorilor, Samuel a chemat pe Saul de pe acoperi\u015f \u015fi a zis: \u201eScoal\u0103-te, \u015fi te voi \u00eenso\u0163i.\u201d Saul s-a sculat \u015fi au ie\u015fit am\u00e2ndoi, el \u015fi Samuel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 9:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd s-au cobor\u00e2t la marginea cet\u0103\u0163ii, Samuel a zis lui Saul: \u201eSpune slugii tale s\u0103 treac\u0103 \u00eenaintea noastr\u0103.\u201d \u015ei sluga a trecut \u00eenainte. \u201eOpre\u015fte-te acum\u201d, a zis iar\u0103\u015fi Samuel, \u201e\u015fi-\u0163i voi face cunoscut cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Samuel 10",
      "chapter": 10,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-samuel/10",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Saul este uns de Samuel ca \u00eemp\u0103rat"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 10:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samuel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a luat sticlu\u0163a cu untdelemn \u015fi a turnat-o pe capul lui Saul. Apoi l-a s\u0103rutat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi a zis: \u201eNu te-a uns Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca s\u0103 fii c\u0103petenia mo\u015ftenirii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 9:16",
              "1 Sam 16:13",
              "2 Imp 9:3",
              "2 Imp 9:6"
            ],
            "**": [
              "Ps 2:12"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 13:21"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Deut 32:9",
              "Ps 78:71"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 10:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ast\u0103zi, dup\u0103 ce m\u0103 vei p\u0103r\u0103si, vei g\u0103si doi oameni la morm\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Rahelei, \u00een hotarul lui Beniamin, la \u0162el\u0163ah"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Ei \u00ee\u0163i vor zice: \u2018M\u0103g\u0103ri\u0163ele pe care te-ai dus s\u0103 le cau\u0163i s-au g\u0103sit, \u015fi iat\u0103 c\u0103 tat\u0103l t\u0103u nu se mai g\u00e2nde\u015fte la m\u0103g\u0103ri\u0163e, ci este \u00eengrijorat de voi \u015fi zice: \u00abCe s\u0103 fac pentru fiul meu?\u00bb\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 35:19",
              "Gen 35:20"
            ],
            "**": [
              "Ios 18:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 10:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De acolo vei merge mai departe \u015fi vei ajunge la stejarul din Tabor, unde vei fi \u00eent\u00e2mpinat de trei oameni suindu-se la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeu, \u00een Betel, \u015fi duc\u00e2nd unul trei iezi, altul trei turte de p\u00e2ine, iar altul un burduf cu vin."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 28:22",
              "Gen 35:1",
              "Gen 35:3",
              "Gen 35:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 10:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei te vor \u00eentreba de s\u0103n\u0103tate \u015fi-\u0163i vor da dou\u0103 p\u00e2ini, pe care le vei lua din m\u00e2na lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 10:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea, vei ajunge la Ghibea Elohim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", unde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se afl\u0103 garnizoana filistenilor. C\u00e2nd vei intra \u00een cetate, vei \u00eent\u00e2lni o ceat\u0103 de proroci cobor\u00e2ndu-se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de pe \u00een\u0103l\u0163imea pentru jertf\u0103, cu l\u0103ute, timpane, fluiere \u015fi cobze \u00eenainte, \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prorocind."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 10:10"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 13:3"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 9:12"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Exod 15:20",
              "Exod 15:21",
              "2 Imp 3:15",
              "1 Cor 14:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 10:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Duhul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului va veni peste tine, vei proroci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu ei \u015fi vei fi pref\u0103cut \u00eentr-alt om."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 11:25",
              "1 Sam 16:13"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 10:10",
              "1 Sam 19:23",
              "1 Sam 19:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 10:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd \u0163i se vor \u00eemplini semnele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acestea, f\u0103 ce vei g\u0103si de f\u0103cut, c\u0103ci Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este cu tine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 4:8",
              "Luca 2:12"
            ],
            "**": [
              "Jud 6:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 10:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi s\u0103 te cobori \u00eenaintea mea la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ghilgal, \u015fi eu m\u0103 voi cobor\u00ee la tine ca s\u0103 aduc arderi-de-tot \u015fi jertfe de mul\u0163umire. S\u0103 m\u0103 a\u015ftep\u0163i \u015fapte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zile acolo, p\u00e2n\u0103 voi ajunge eu la tine \u015fi-\u0163i voi spune ce ai s\u0103 faci.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 11:14",
              "1 Sam 11:15",
              "1 Sam 13:4"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 13:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 10:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De \u00eendat\u0103 ce Saul a \u00eentors spatele ca s\u0103 se despart\u0103 de Samuel, Dumnezeu i-a dat o alt\u0103 inim\u0103, \u015fi toate semnele acestea s-au \u00eemplinit \u00een aceea\u015fi zi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 10:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au ajuns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Ghibea, iat\u0103 c\u0103 i-a ie\u015fit \u00eenainte o ceat\u0103 de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " proroci. Duhul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu a venit peste el \u015fi el a prorocit \u00een mijlocul lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 10:5"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 19:20"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 10:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 10:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i cei ce-l cunoscuser\u0103 mai \u00eenainte au v\u0103zut c\u0103 prorocea \u00eempreun\u0103 cu prorocii \u015fi \u00ee\u015fi ziceau unul altuia \u00een popor: \u201eCe s-a \u00eent\u00e2mplat cu fiul lui Chis? Oare \u015fi Saul este \u00eentre proroci?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 10:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cineva din Ghibea a r\u0103spuns: \u201e\u015ei cine este tat\u0103l lor?\u201d De acolo zicala: \u201eOare \u015fi Saul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este \u00eentre proroci?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 19:24",
              "Mat 13:54",
              "Mat 13:55",
              "Ioan 7:15",
              "Fapte 4:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 10:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a sf\u00e2r\u015fit de prorocit, s-a dus pe \u00een\u0103l\u0163ime."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 10:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unchiul lui Saul a zis lui Saul \u015fi slugii lui: \u201eUnde v-a\u0163i dus?\u201d Saul a r\u0103spuns: \u201eS\u0103 c\u0103ut\u0103m m\u0103g\u0103ri\u0163ele, dar, c\u00e2nd am v\u0103zut c\u0103 nu le g\u0103sim, ne-am dus la Samuel.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 10:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unchiul lui Saul a zis din nou: \u201eIstorise\u015fte-mi dar ce v-a spus Samuel.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 10:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Saul a r\u0103spuns unchiului s\u0103u: \u201eNe-a spus c\u0103 m\u0103g\u0103ri\u0163ele s-au g\u0103sit.\u201d \u015ei nu i-a spus nimic despre \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia despre care vorbise Samuel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Saul, ales \u00eemp\u0103rat prin sor\u0163i"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 10:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samuel a chemat poporul \u00eenaintea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului la Mi\u0163pa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 11:11",
              "Jud 20:1",
              "1 Sam 11:15"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 7:5",
              "1 Sam 7:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 10:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi a zis copiilor lui Israel: \u201eA\u015fa vorbe\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnul Dumnezeul lui Israel: \u2018Eu am scos din Egipt pe Israel \u015fi v-am izb\u0103vit din m\u00e2na egiptenilor \u015fi din m\u00e2na tuturor \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iilor care v\u0103 ap\u0103sau."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 6:8",
              "Jud 6:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 10:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei ast\u0103zi, voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lep\u0103da\u0163i pe Dumnezeul vostru, care v-a izb\u0103vit din toate relele \u015fi din toate suferin\u0163ele voastre, \u015fi-I zice\u0163i: \u00abPune un \u00eemp\u0103rat peste noi!\u00bb \u00cenf\u0103\u0163i\u015fa\u0163i-v\u0103 acum \u00eenaintea Domnului, dup\u0103 semin\u0163iile voastre \u015fi dup\u0103 miile voastre.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 8:7",
              "1 Sam 8:19",
              "1 Sam 12:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 10:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samuel a apropiat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toate semin\u0163iile lui Israel \u015fi a ie\u015fit la sor\u0163i semin\u0163ia lui Beniamin."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 7:14",
              "Ios 7:16",
              "Ios 7:17",
              "Fapte 1:24",
              "Fapte 1:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 10:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A apropiat semin\u0163ia lui Beniamin pe familii \u015fi a ie\u015fit la sor\u0163i familia lui Matri. Apoi a ie\u015fit la sor\u0163i Saul, fiul lui Chis. L-au c\u0103utat, dar nu l-au g\u0103sit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 10:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au \u00eentrebat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din nou pe Domnul: \u201eA venit oare omul acesta aici?\u201d \u015ei Domnul a zis: \u201eIat\u0103 c\u0103 este ascuns \u00eentre vase.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 23:2",
              "1 Sam 23:4",
              "1 Sam 23:10",
              "1 Sam 23:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 10:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au alergat \u015fi l-au scos de acolo, \u015fi el s-a \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat \u00een mijlocul poporului. \u00cei \u00eentrecea pe to\u0163i \u00een \u00een\u0103l\u0163ime"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", de la um\u0103r \u00een sus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 9:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 10:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samuel a zis \u00eentregului popor: \u201eVede\u0163i pe cel pe care l-a ales"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnul? Nu este nimeni \u00een tot poporul care s\u0103 fie ca el.\u201d \u015ei tot poporul a strigat: \u201eTr\u0103iasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemp\u0103ratul!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 21:6"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 1:25",
              "1 Imp 1:39",
              "2 Imp 11:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 10:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samuel a f\u0103cut cunoscut poporului dreptul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iei \u015fi l-a scris \u00eentr-o carte, pe care a pus-o \u00eenaintea Domnului. Apoi a dat drumul \u00eentregului popor, trimi\u0163\u00e2nd pe fiecare acas\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 17:14",
              "1 Sam 8:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 10:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Saul s-a dus acas\u0103, \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ghibea, \u00eenso\u0163it de o parte din osta\u015fi, a c\u0103ror inim\u0103 o mi\u015fcase Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 20:14",
              "1 Sam 11:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 10:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-au g\u0103sit \u00eens\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi oameni r\u0103i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care ziceau: \u201eCe ne poate ajuta acesta?\u201d \u015ei l-au dispre\u0163uit \u015fi nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " i-au adus niciun dar. Dar Saul s-a f\u0103cut c\u0103 nu-i aude."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 11:12"
            ],
            "**": [
              "Deut 13:13"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Sam 8:2",
              "1 Imp 4:21",
              "1 Imp 10:25",
              "2 Cron 17:5",
              "Ps 72:10",
              "Mat 2:11"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Samuel 11",
      "chapter": 11,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-samuel/11",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cenfr\u00e2ngerea amoni\u0163ilor"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 11:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Naha\u015f"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Amonitul, a venit \u015fi a \u00eempresurat Iabesul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Galaad. To\u0163i locuitorii din Iabes au zis lui Naha\u015f: \u201eF\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " leg\u0103m\u00e2nt cu noi, \u015fi-\u0163i vom fi supu\u015fi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 12:12"
            ],
            "**": [
              "Jud 21:8"
            ],
            "\u2020": [
              "Gen 26:28",
              "Exod 23:32",
              "Iov 41:4",
              "Ezec 17:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 11:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Naha\u015f, Amonitul, le-a r\u0103spuns: \u201eVoi face leg\u0103m\u00e2nt cu voi dac\u0103 m\u0103 l\u0103sa\u0163i s\u0103 v\u0103 scot la to\u0163i ochiul drept \u015fi s\u0103 arunc astfel o ocar\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " asupra \u00eentregului Israel.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 34:14",
              "1 Sam 17:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 11:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "B\u0103tr\u00e2nii din Iabes i-au zis: \u201eD\u0103-ne un r\u0103gaz de \u015fapte zile ca s\u0103 trimitem soli \u00een tot \u0163inutul lui Israel; \u015fi dac\u0103 nu va fi nimeni s\u0103 ne ajute, ne vom supune \u0163ie.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 11:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solii au ajuns la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ghibea, cetatea lui Saul, \u015fi au spus aceste lucruri \u00een auzul poporului. \u015ei tot poporul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a ridicat glasul \u015fi a pl\u00e2ns."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 10:26",
              "1 Sam 15:34",
              "2 Sam 21:6"
            ],
            "**": [
              "Jud 2:4",
              "Jud 21:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 11:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul tocmai se \u00eentorcea de la c\u00e2mp, \u00een urma boilor, \u015fi a \u00eentrebat: \u201eCe are poporul de pl\u00e2nge?\u201d I-au istorisit ce spuseser\u0103 cei din Iabes."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 11:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cum a auzit Saul aceste lucruri, Duhul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu a venit peste el \u015fi s-a m\u00e2niat foarte tare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 3:10",
              "Jud 6:34",
              "Jud 11:29",
              "Jud 13:25",
              "Jud 14:6",
              "1 Sam 10:10",
              "1 Sam 16:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 11:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A luat o pereche de boi, i-a t\u0103iat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een buc\u0103\u0163i \u015fi le-a trimis prin soli \u00een tot \u0163inutul lui Israel, zic\u00e2nd: \u201eOricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu va merge dup\u0103 Saul \u015fi Samuel \u00ee\u015fi va vedea boii t\u0103ia\u0163i la fel.\u201d Groaza Domnului a apucat pe popor, care a pornit ca un singur om."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 19:29"
            ],
            "**": [
              "Jud 21:6",
              "Jud 21:8",
              "Jud 21:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 11:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul le-a f\u0103cut num\u0103r\u0103toarea la Bezec"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; copiii lui Israel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " erau trei sute de mii \u015fi b\u0103rba\u0163ii lui Iuda, treizeci de mii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 1:5"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 24:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 11:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au zis solilor care veniser\u0103: \u201eA\u015fa s\u0103 vorbi\u0163i locuitorilor Iabesului din Galaad: \u2018M\u00e2ine, c\u00e2nd va dogori soarele, ve\u0163i avea ajutor.\u2019\u201d Solii au dus vestea aceasta celor din Iabes, care s-au umplut de bucurie"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 11:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi au zis amoni\u0163ilor: \u201eM\u00e2ine ne vom"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " supune vou\u0103 \u015fi ne ve\u0163i face ce v\u0103 va pl\u0103cea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 11:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 11:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A doua zi, Saul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a \u00eemp\u0103r\u0163it poporul \u00een trei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cete. Au p\u0103truns \u00een tab\u0103ra amoni\u0163ilor \u00een straja dimine\u0163ii \u015fi i-au b\u0103tut p\u00e2n\u0103 la c\u0103ldura zilei. Cei ce au sc\u0103pat au fost risipi\u0163i \u015fi n-au mai r\u0103mas doi laolalt\u0103 dintre ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 31:11"
            ],
            "**": [
              "Jud 7:16"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Bun\u0103tatea lui Saul. Jertfa din Ghilgal"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 11:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Poporul a zis lui Samuel: \u201eCine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zicea: \u2018Saul s\u0103 domneasc\u0103 peste noi?\u2019 Da\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eencoace pe oamenii aceia, ca s\u0103-i omor\u00e2m.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 10:27"
            ],
            "**": [
              "Luca 19:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 11:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Saul a zis: \u201eNimeni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu va fi omor\u00e2t \u00een ziua aceasta, c\u0103ci ast\u0103zi Domnul a dat o izb\u0103vire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Israel.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 19:22"
            ],
            "**": [
              "Exod 14:13",
              "Exod 14:30",
              "1 Sam 19:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 11:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Samuel a zis poporului: \u201eVeni\u0163i \u015fi s\u0103 mergem la Ghilgal, ca s\u0103 \u00eent\u0103rim acolo \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 11:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot poporul s-a dus la Ghilgal"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi au pus pe Saul \u00eemp\u0103rat, \u00eenaintea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului, la Ghilgal. Acolo, au adus jertfe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de mul\u0163umire \u00eenaintea Domnului \u015fi Saul \u015fi to\u0163i oamenii lui Israel s-au veselit foarte mult acolo."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 10:8"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 10:17"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 10:8"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Samuel 12",
      "chapter": 12,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-samuel/12",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Cur\u0103\u0163ia de inim\u0103 a lui Samuel"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 12:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samuel a zis \u00eentregului Israel: \u201eIat\u0103 c\u0103 v-am ascultat glasul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een tot ce mi-a\u0163i zis \u015fi am pus un \u00eemp\u0103rat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " peste voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 8:5",
              "1 Sam 8:19",
              "1 Sam 8:20"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 10:24",
              "1 Sam 11:14",
              "1 Sam 11:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 12:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De acum, iat\u0103 \u00eemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care va merge \u00eenaintea voastr\u0103. C\u00e2t despre mine, eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt b\u0103tr\u00e2n, am albit, a\u015fa c\u0103 fiii mei sunt cu voi; am umblat \u00eenaintea voastr\u0103 din tinere\u0163e p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 27:17",
              "1 Sam 8:20"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 8:1",
              "1 Sam 8:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 12:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103-m\u0103! M\u0103rturisi\u0163i \u00eempotriva mea \u00een fa\u0163a Domnului \u015fi \u00een fa\u0163a unsului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui: Cui i-am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " luat boul sau cui i-am luat m\u0103garul? Pe cine am ap\u0103sat \u015fi pe cine am n\u0103p\u0103stuit? De la cine am luat mit\u0103 ca s\u0103 \u00eenchid ochii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " asupra lui? M\u0103rturisi\u0163i, \u015fi v\u0103 voi da \u00eenapoi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 12:5",
              "1 Sam 10:1",
              "1 Sam 24:6",
              "2 Sam 1:14",
              "2 Sam 1:16"
            ],
            "**": [
              "Num 16:15",
              "Fapte 20:33",
              "1 Tes 2:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 16:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 12:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au r\u0103spuns: \u201eNu ne-ai ap\u0103sat, nu ne-ai n\u0103p\u0103stuit \u015fi nici n-ai primit nimic din m\u00e2na nim\u0103nui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 12:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El le-a mai zis: \u201eDomnul este martor \u00eempotriva voastr\u0103 \u015fi unsul Lui este martor \u00een ziua aceasta c\u0103 n-a\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " g\u0103sit nimic \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2inile mele.\u201d \u015ei ei au r\u0103spuns: \u201eSunt martori!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 18:38",
              "Fapte 23:9",
              "Fapte 24:16",
              "Fapte 24:20"
            ],
            "**": [
              "Exod 22:4"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Samuel nu mai e judec\u0103tor"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 12:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Samuel a zis poporului: \u201eDomnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a pus pe Moise \u015fi pe Aaron \u015fi a scos pe p\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri din Egipt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mica 6:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 12:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, \u00eenf\u0103\u0163i\u015fa\u0163i-v\u0103 ca s\u0103 v\u0103 judec"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea Domnului pentru toate binefacerile pe care vi le-a f\u0103cut Domnul, vou\u0103 \u015fi p\u0103rin\u0163ilor vo\u015ftri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 1:18",
              "Isa 5:3",
              "Isa 5:4",
              "Mica 6:2",
              "Mica 6:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 12:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a venit Iacov \u00een Egipt, p\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri au strigat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103tre Domnul, \u015fi Domnul a trimis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Moise \u015fi pe Aaron, care au scos pe p\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri din Egipt \u015fi i-au adus s\u0103 locuiasc\u0103 \u00een locul acesta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 46:5",
              "Gen 46:6"
            ],
            "**": [
              "Exod 2:23"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 3:10",
              "Exod 4:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 12:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar ei au uitat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Domnul Dumnezeul lor, \u015fi El i-a v\u00e2ndut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een m\u00e2inile lui Sisera, c\u0103petenia o\u015ftirii Ha\u0163orului, \u00een m\u00e2inile filistenilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00een m\u00e2inile \u00eemp\u0103ratului Moabului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care au \u00eenceput lupta \u00eempotriva lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 3:7"
            ],
            "**": [
              "Jud 4:2"
            ],
            "\u2020": [
              "Jud 10:7",
              "Jud 13:1"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Jud 3:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 12:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au strigat iar\u0103\u015fi c\u0103tre Domnul \u015fi au zis: \u2018Am p\u0103c\u0103tuit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103ci am p\u0103r\u0103sit pe Domnul \u015fi am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " slujit baalilor \u015fi astarteelor; izb\u0103ve\u015fte-ne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acum din m\u00e2na vr\u0103jma\u015filor no\u015ftri \u015fi-\u0162i vom sluji.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 10:10"
            ],
            "**": [
              "Jud 2:13"
            ],
            "\u2020": [
              "Jud 10:15",
              "Jud 10:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 12:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Domnul a trimis pe Ierubaal"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pe Barac, \u015fi pe Iefta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi pe Samuel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi v-a izb\u0103vit din m\u00e2na vr\u0103jma\u015filor vo\u015ftri care v\u0103 \u00eenconjurau \u015fi a\u0163i locuit \u00een lini\u015fte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 6:14",
              "Jud 6:32"
            ],
            "**": [
              "Jud 11:1"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 7:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 12:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi, c\u00e2nd a\u0163i v\u0103zut c\u0103 Naha\u015f"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemp\u0103ratul fiilor lui Amon, mergea \u00eempotriva voastr\u0103, mi-a\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zis: \u2018Nu, ci un \u00eemp\u0103rat s\u0103 domneasc\u0103 peste noi.\u2019 \u015ei totu\u015fi Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeul vostru era \u00cemp\u0103ratul vostru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 11:1"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 8:5",
              "1 Sam 8:19"
            ],
            "\u2020": [
              "Jud 8:23",
              "1 Sam 8:7",
              "1 Sam 10:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 12:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dar \u00eemp\u0103ratul pe care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " l-a\u0163i ales \u015fi pe care l-a\u0163i cerut; iat\u0103 c\u0103 Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a pus un \u00eemp\u0103rat peste voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 10:24"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 8:5",
              "1 Sam 9:20"
            ],
            "\u2020": [
              "Osea 13:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 12:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 v\u0103 ve\u0163i teme"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Domnul, dac\u0103-I ve\u0163i sluji, dac\u0103 ve\u0163i asculta de glasul Lui \u015fi dac\u0103 nu v\u0103 ve\u0163i \u00eempotrivi Cuv\u00e2ntului Domnului, v\u0103 ve\u0163i alipi de Domnul Dumnezeul vostru at\u00e2t voi, c\u00e2t \u015fi \u00eemp\u0103ratul care domne\u015fte peste voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 24:14",
              "Ps 81:13",
              "Ps 81:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 12:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, dac\u0103 nu ve\u0163i asculta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de glasul Domnului \u015fi v\u0103 ve\u0163i \u00eempotrivi Cuv\u00e2ntului Domnului, m\u00e2na Domnului va fi \u00eempotriva voastr\u0103, cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fost \u00eempotriva p\u0103rin\u0163ilor vo\u015ftri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 26:14",
              "Lev 26:15",
              "Deut 28:15",
              "Ios 24:20"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 12:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 12:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum mai a\u015ftepta\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aici, ca s\u0103 vede\u0163i minunea pe care o va face Domnul sub ochii vo\u015ftri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 14:13",
              "Exod 14:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 12:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu suntem noi la seceratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " gr\u00e2nelor? Voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " striga c\u0103tre Domnul \u015fi va trimite tunete \u015fi ploaie. S\u0103 \u015fti\u0163i atunci \u015fi s\u0103 vede\u0163i c\u00e2t de r\u0103u a\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103cut \u00eenaintea Domnului c\u00e2nd a\u0163i cerut un \u00eemp\u0103rat pentru voi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 26:1"
            ],
            "**": [
              "Ios 10:12",
              "1 Sam 7:9",
              "1 Sam 7:10",
              "Iac 5:16-18"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 8:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 12:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samuel a strigat c\u0103tre Domnul, \u015fi Domnul a trimis chiar \u00een ziua aceea tunete \u015fi ploaie. Tot poporul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a avut o mare fric\u0103 de Domnul \u015fi de Samuel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 14:31",
              "Ezra 10:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 12:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei tot poporul a zis lui Samuel: \u201eRoag\u0103-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului Dumnezeului t\u0103u pentru robii t\u0103i, ca s\u0103 nu murim, c\u0103ci, la toate p\u0103catele noastre, am mai ad\u0103ugat \u015fi pe acela de a cere un \u00eemp\u0103rat pentru noi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 9:28",
              "Exod 10:17",
              "Iac 5:15",
              "1 Ioan 5:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 12:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samuel a zis poporului: \u201eNu v\u0103 teme\u0163i! A\u0163i f\u0103cut tot r\u0103ul acesta, dar nu v\u0103 abate\u0163i de la Domnul \u015fi sluji\u0163i Domnului din toat\u0103 inima voastr\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 12:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu v\u0103 abate\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de la El, altfel a\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " merge dup\u0103 lucruri de nimic, care n-aduc nici folos, nici izb\u0103vire, pentru c\u0103 sunt lucruri de nimic."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 11:16"
            ],
            "**": [
              "Ier 16:19",
              "Hab 2:18",
              "1 Cor 8:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 12:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu va p\u0103r\u0103si pe poporul Lui din pricina Numelui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui celui mare, c\u0103ci Domnul a hot\u0103r\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fac\u0103 din voi poporul Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 6:13",
              "Ps 94:14"
            ],
            "**": [
              "Ios 7:9",
              "Ps 106:8",
              "Ier 14:21",
              "Ezec 20:9",
              "Ezec 20:14"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 7:7",
              "Deut 7:8",
              "Deut 14:2",
              "Mal 1:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 12:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Departe iar\u0103\u015fi de mine s\u0103 p\u0103c\u0103tuiesc \u00eempotriva Domnului \u00eencet\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 m\u0103 rog pentru voi! V\u0103 voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenv\u0103\u0163a calea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cea bun\u0103 \u015fi cea dreapt\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 12:5",
              "Rom 1:9",
              "Col 1:9",
              "2 Tim 1:3"
            ],
            "**": [
              "Ps 34:11",
              "Prov 4:11"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Imp 8:36",
              "2 Cron 6:27",
              "Ier 6:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 12:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Teme\u0163i-v\u0103 numai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Domnul \u015fi sluji\u0163i-I cu credincio\u015fie, din toat\u0103 inima voastr\u0103, c\u0103ci vede\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce putere desf\u0103\u015foar\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " El printre voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 12:13"
            ],
            "**": [
              "Isa 5:12"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 10:21",
              "Ps 126:2",
              "Ps 126:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 12:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, dac\u0103 ve\u0163i face r\u0103ul, ve\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pieri, voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00eemp\u0103ratul vostru.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 24:20"
            ],
            "**": [
              "Deut 28:39"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Samuel 13",
      "chapter": 13,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-samuel/13",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "DOMNIA LUI SAUL (CAPITOLELE 13\u201431)"
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "R\u0103zboiul cu filistenii"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 13:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul era \u00een v\u00e2rst\u0103 de treizeci de ani c\u00e2nd a ajuns \u00eemp\u0103rat \u015fi a domnit doi ani peste Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 13:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul \u015fi-a ales trei mii de b\u0103rba\u0163i din Israel: dou\u0103 mii erau cu el la Micma\u015f \u015fi pe muntele Betel, iar o mie erau cu Ionatan la Ghibea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Beniamin. Pe ceilal\u0163i din popor i-a trimis pe fiecare la cortul lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 10:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 13:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ionatan a b\u0103tut tab\u0103ra"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " filistenilor care era la Gheba, \u015fi filistenii au auzit lucrul acesta. Saul a pus s\u0103 sune cu tr\u00e2mbi\u0163a prin toat\u0103 \u0163ara, zic\u00e2nd: \u201eS\u0103 aud\u0103 evreii lucrul acesta!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 10:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 13:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot Israelul a auzit zic\u00e2ndu-se: \u201eSaul a b\u0103tut tab\u0103ra filistenilor \u015fi Israel s-a f\u0103cut ur\u00e2t filistenilor.\u201d \u015ei poporul a fost adunat la Saul, \u00een Ghilgal."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 13:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Filistenii s-au str\u00e2ns s\u0103 lupte cu Israel. Aveau o mie de care \u015fi \u015fase mii de c\u0103l\u0103re\u0163i; \u015fi poporul acesta era f\u0103r\u0103 num\u0103r: ca nisipul de pe \u0163\u0103rmul m\u0103rii. Au venit \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t la Micma\u015f, la r\u0103s\u0103rit de Bet-Aven."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 13:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "B\u0103rba\u0163ii lui Israel s-au v\u0103zut la str\u00e2mtoare, c\u0103ci erau str\u00e2n\u015fi de aproape, \u015fi s-au ascuns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een pe\u015fteri, \u00een tufi\u015furi, \u00een st\u00e2nci, \u00een turnuri \u015fi \u00een gropile pentru ap\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 2:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 13:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unii evrei au trecut Iordanul, ca s\u0103 se duc\u0103 \u00een \u0163ara lui Gad \u015fi Galaad. Saul era tot la Ghilgal, \u015fi tot poporul de l\u00e2ng\u0103 el tremura."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 13:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A a\u015fteptat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fapte zile, dup\u0103 timpul hot\u0103r\u00e2t de Samuel. Dar Samuel nu venea la Ghilgal, \u015fi poporul se \u00eempr\u0103\u015ftia de l\u00e2ng\u0103 Saul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 10:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 13:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Saul a zis: \u201eAduce\u0163i-mi arderea-de-tot \u015fi jertfele de mul\u0163umire.\u201d \u015ei a jertfit arderea-de-tot."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 13:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd sf\u00e2r\u015fea de adus arderea-de-tot, a venit Samuel, \u015fi Saul i-a ie\u015fit \u00eenainte s\u0103-i ureze de bine."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 13:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samuel a zis: \u201eCe-ai f\u0103cut?\u201d Saul a r\u0103spuns: \u201eC\u00e2nd am v\u0103zut c\u0103 poporul se \u00eempr\u0103\u015ftie de l\u00e2ng\u0103 mine, c\u0103 nu vii la timpul hot\u0103r\u00e2t \u015fi c\u0103 filistenii sunt str\u00e2n\u015fi la Micma\u015f,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 13:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "mi-am zis: \u2018Filistenii se vor cobor\u00ee \u00eempotriva mea la Ghilgal, \u015fi eu nu m-am rugat Domnului!\u2019 Atunci am \u00eendr\u0103znit \u015fi am adus arderea-de-tot.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 13:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samuel a zis lui Saul: \u201eAi lucrat ca un nebun"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi n-ai p\u0103zit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " porunca pe care \u0163i-o d\u0103duse Domnul Dumnezeul t\u0103u. Domnul ar fi \u00eent\u0103rit pe vecie domnia ta peste Israel;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 16:9"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 15:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 13:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dar, acum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", domnia ta nu va d\u0103inui. Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ei-a ales un om dup\u0103 inima Lui \u015fi Domnul l-a r\u00e2nduit s\u0103 fie c\u0103petenia poporului S\u0103u, pentru c\u0103 n-ai p\u0103zit ce-\u0163i poruncise Domnul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 15:28"
            ],
            "**": [
              "Ps 89:20",
              "Fapte 13:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 13:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi, Samuel s-a sculat \u015fi s-a suit din Ghilgal la Ghibea lui Beniamin. Saul a f\u0103cut num\u0103r\u0103toarea poporului care se afla cu el: erau aproape"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fase sute de oameni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 14:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 13:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul, fiul s\u0103u Ionatan \u015fi poporul care se afla cu ei se a\u015fezaser\u0103 la Gheba lui Beniamin, \u015fi filistenii t\u0103b\u0103rau la Micma\u015f."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 13:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din tab\u0103ra filistenilor au ie\u015fit trei cete ca s\u0103 pustiasc\u0103: una a luat drumul spre Ofra"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", spre \u0163ara \u015eual,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 18:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 13:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "alta a luat drumul spre Bet-Horon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi a treia a luat drumul spre hotarul care caut\u0103 spre valea \u0162eboim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eenspre pustie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 16:3",
              "Ios 18:13",
              "Ios 18:14"
            ],
            "**": [
              "Neem 11:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 13:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen toat\u0103 \u0163ara lui Israel nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se g\u0103sea niciun fierar, c\u0103ci filistenii ziseser\u0103: \u201eS\u0103 \u00eempiedic\u0103m pe evrei s\u0103-\u015fi fac\u0103 s\u0103bii sau suli\u0163e.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 24:14",
              "Ier 24:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 13:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei fiecare om din Israel se cobora la filisteni ca s\u0103-\u015fi ascut\u0103 fierul plugului, coasa, securea \u015fi sapa,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 13:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u00e2nd se toceau sapa, coasa, furca cu trei coarne \u015fi securea, \u015fi ca s\u0103 fac\u0103 v\u00e2rf \u0163epu\u015fului cu care m\u00e2na boii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 13:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei a\u015fa s-a \u00eent\u00e2mplat c\u0103, \u00een ziua luptei, nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era nici sabie, nici suli\u0163\u0103 \u00een m\u00e2inile \u00eentregului popor care era cu Saul \u015fi Ionatan: nu aveau dec\u00e2t Saul \u015fi fiul s\u0103u Ionatan."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 5:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 13:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O ceat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de filisteni a venit \u015fi s-a a\u015fezat la trec\u0103toarea Micma\u015fului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 14:1",
              "1 Sam 14:4"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Samuel 14",
      "chapter": 14,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-samuel/14",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Vitejia lui Ionatan"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00centr-o zi, Ionatan, fiul lui Saul, a zis t\u00e2n\u0103rului care-i purta armele: \u201eVino \u015fi s\u0103 p\u0103trundem p\u00e2n\u0103 la straja filistenilor, care este dincolo de locul acesta.\u201d \u015ei n-a spus nimic tat\u0103lui s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul st\u0103tea la marginea cet\u0103\u0163ii Ghibea, sub rodiul din Migron, \u015fi poporul care era cu el era aproape \u015fase"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sute de oameni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 13:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Ahitub, fratele lui I-Cabod"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Fineas, fiul lui Eli, preotul Domnului la Silo, purta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " efodul. Poporul nu \u015ftia c\u0103 Ionatan s-a dus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 22:9",
              "1 Sam 22:11",
              "1 Sam 22:20"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 4:21"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 2:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00centre trec\u0103torile prin care c\u0103uta Ionatan s\u0103 ajung\u0103 la straja"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " filistenilor, era un pisc de st\u00e2nc\u0103 de o parte \u015fi un pisc de st\u00e2nc\u0103 de cealalt\u0103 parte; unul purta numele Bo\u0163e\u0163 \u015fi cel\u0103lalt, Sene."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 13:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unul din aceste piscuri este la miaz\u0103noapte, fa\u0163\u0103 \u00een fa\u0163\u0103 cu Micma\u015f, \u015fi cel\u0103lalt la miaz\u0103zi, fa\u0163\u0103 \u00een fa\u0163\u0103 cu Gheba."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ionatan a zis t\u00e2n\u0103rului care-i purta armele: \u201eVino \u015fi s\u0103 p\u0103trundem p\u00e2n\u0103 la straja acestor net\u0103ia\u0163i \u00eemprejur. Poate c\u0103 Domnul va lucra pentru noi, c\u0103ci nimic nu \u00eempiedic\u0103 pe Domnul s\u0103 dea izb\u0103vire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " printr-un mic num\u0103r ca \u015fi printr-un mare num\u0103r.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 7:4",
              "Jud 7:7",
              "2 Cron 14:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel ce-i ducea armele i-a r\u0103spuns: \u201eF\u0103 tot ce ai \u00een inim\u0103, n-asculta dec\u00e2t de sim\u0163\u0103m\u00e2ntul t\u0103u \u015fi iat\u0103-m\u0103 cu tine, gata s\u0103 te urmez oriunde.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eEi bine, a zis Ionatan, haidem la oamenii ace\u015ftia \u015fi s\u0103 ne ar\u0103t\u0103m lor!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 ne vor zice: \u2018Opri\u0163i-v\u0103 p\u00e2n\u0103 vom veni noi la voi!\u2019 vom r\u0103m\u00e2ne pe loc \u015fi nu ne vom sui la ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, dac\u0103 vor zice: \u2018Sui\u0163i-v\u0103 la noi!\u2019 ne vom sui, c\u0103ci Domnul \u00eei d\u0103 \u00een m\u00e2inile noastre. Acesta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 ne fie semnul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 24:14",
              "Jud 7:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-au ar\u0103tat am\u00e2ndoi str\u0103jii filistenilor, \u015fi filistenii au zis: \u201eIat\u0103 c\u0103 evreii ies din g\u0103urile \u00een care s-au ascuns.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei oamenii care erau de straj\u0103 au vorbit astfel lui Ionatan \u015fi celui ce-i ducea armele: \u201eSui\u0163i-v\u0103 la noi, ca s\u0103 v\u0103 ar\u0103t\u0103m ceva.\u201d Ionatan a zis celui ce-i ducea armele: \u201eSuie-te dup\u0103 mine, c\u0103ci Domnul \u00eei d\u0103 \u00een m\u00e2inile lui Israel.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Ionatan s-a suit ajut\u00e2ndu-se cu m\u00e2inile \u015fi picioarele, \u015fi cel ce-i ducea armele a mers dup\u0103 el. Filistenii au c\u0103zut \u00eenaintea lui Ionatan, \u015fi cel ce-i ducea armele arunca moartea \u00een urma lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen aceast\u0103 prim\u0103 \u00eenfr\u00e2ngere, Ionatan \u015fi cel ce-i ducea armele au ucis dou\u0103zeci de oameni, pe \u00eentindere de aproape o jum\u0103tate de pogon de p\u0103m\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A intrat groaza"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een tab\u0103r\u0103, \u00een \u0163ar\u0103 \u015fi \u00een tot poporul; straja \u015fi chiar \u015fi pr\u0103d\u0103torii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-au \u00eensp\u0103im\u00e2ntat; \u0163ara s-a \u00eengrozit. Era groaza"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 7:7",
              "Iov 18:11"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 13:17"
            ],
            "\u2020": [
              "Gen 35:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Str\u0103jerii lui Saul, care erau la Ghibea lui Beniamin, au v\u0103zut c\u0103 mul\u0163imea se \u00eempr\u0103\u015ftie \u015fi fuge"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een toate p\u0103r\u0163ile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 14:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Saul a zis poporului care era cu el: \u201eNum\u0103ra\u0163i, v\u0103 rog, \u015fi vede\u0163i cine a plecat din mijlocul nostru.\u201d Au num\u0103rat, \u015fi iat\u0103 c\u0103 lipseau Ionatan \u015fi cel ce-i purta armele."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Saul a zis lui Ahia: \u201eAdu \u00eencoace chivotul lui Dumnezeu!\u201d (C\u0103ci pe vremea aceea chivotul lui Dumnezeu era cu copiii lui Israel.)"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd vorbea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Saul cu preotul, zarva \u00een tab\u0103ra filistenilor se f\u0103cea tot mai mare, \u015fi Saul a zis preotului: \u201eTrage-\u0163i m\u00e2na!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 27:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi Saul \u015fi tot poporul care era cu el s-au str\u00e2ns \u015fi au \u00eenaintat p\u00e2n\u0103 la locul luptei, \u015fi filistenii au \u00eentors"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sabia unii \u00eempotriva altora \u015fi \u00eenv\u0103lm\u0103\u015feala era nespus de mare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 7:22",
              "2 Cron 20:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Evreii care erau mai dinainte la filisteni \u015fi care se suiser\u0103 cu ei \u00een tab\u0103r\u0103 de pe unde erau \u00eempr\u0103\u015ftia\u0163i s-au unit cu israeli\u0163ii care erau cu Saul \u015fi Ionatan."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i b\u0103rba\u0163ii lui Israel care se ascunseser\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een muntele lui Efraim, afl\u00e2nd c\u0103 filistenii fugeau, au \u00eenceput s\u0103-i urm\u0103reasc\u0103 \u015fi ei \u00een b\u0103taie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 13:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a izb\u0103vit pe Israel \u00een ziua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceea, \u015fi lupta s-a \u00eentins p\u00e2n\u0103 dincolo"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Bet-Aven."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 14:30",
              "Ps 44:6",
              "Ps 44:7",
              "Osea 1:7"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 13:5"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Ionatan \u00een primejdie"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ziua aceea a fost obositoare pentru b\u0103rba\u0163ii lui Israel. Saul pusese pe popor s\u0103 jure"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zic\u00e2nd: \u201eBlestemat s\u0103 fie omul care va m\u00e2nca p\u00e2ine p\u00e2n\u0103 seara, p\u00e2n\u0103 m\u0103 voi r\u0103zbuna pe vr\u0103jma\u015fii mei!\u201d \u015ei nimeni nu m\u00e2ncase."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 6:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poporul ajunsese \u00eentr-o p\u0103dure, unde se g\u0103sea miere"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 9:28",
              "Mat 3:5"
            ],
            "**": [
              "Exod 3:8",
              "Num 13:27",
              "Mat 3:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a intrat poporul \u00een p\u0103dure, a v\u0103zut mierea curg\u00e2nd, dar niciunul n-a dus miere la gur\u0103, c\u0103ci poporul \u0163inea jur\u0103m\u00e2ntul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ionatan nu \u015ftia de jur\u0103m\u00e2ntul pe care pusese tat\u0103l s\u0103u pe popor s\u0103-l fac\u0103; a \u00eentins v\u00e2rful toiagului pe care-l avea \u00een m\u00e2n\u0103, l-a v\u00e2r\u00e2t \u00eentr-un fagure de miere \u015fi a dus m\u00e2na la gur\u0103, \u015fi ochii i s-au luminat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, cineva din popor, vorbindu-i, i-a zis: \u201eTat\u0103l t\u0103u a pus pe popor s\u0103 jure zic\u00e2nd: \u2018Blestemat s\u0103 fie omul care va m\u00e2nca ast\u0103zi!\u2019\u201d \u015ei poporul era sleit de puteri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Ionatan a zis: \u201eTat\u0103l meu tulbur\u0103 poporul; vede\u0163i dar cum mi s-au luminat ochii pentru c\u0103 am gustat pu\u0163in din mierea aceasta!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Negre\u015fit, dac\u0103 poporul ar fi m\u00e2ncat azi din prada pe care a g\u0103sit-o la vr\u0103jma\u015fii lui, n-ar fi fost \u00eenfr\u00e2ngerea filistenilor mai mare?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua aceea au b\u0103tut pe filisteni de la Micma\u015f p\u00e2n\u0103 la Aialon. Poporul era foarte obosit"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi s-a aruncat asupra pr\u0103zii. A luat oi, boi \u015fi vi\u0163ei, i-a \u00eenjunghiat pe p\u0103m\u00e2nt \u015fi i-a m\u00e2ncat cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u00e2nge cu tot."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 3:17",
              "Lev 7:26",
              "Lev 17:10",
              "Lev 19:26",
              "Deut 12:16",
              "Deut 12:23",
              "Deut 12:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au spus lucrul acesta lui Saul \u015fi i-au zis: \u201eIat\u0103 c\u0103 poporul p\u0103c\u0103tuie\u015fte \u00eempotriva Domnului, m\u00e2nc\u00e2nd cu s\u00e2nge.\u201d Saul a zis: \u201eVoi face\u0163i o nelegiuire. Rostogoli\u0163i \u00eendat\u0103 o piatr\u0103 mare \u00eencoace.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi a ad\u0103ugat: \u201e\u00cempr\u0103\u015ftia\u0163i-v\u0103 printre popor \u015fi spune\u0163i fiec\u0103ruia s\u0103-\u015fi aduc\u0103 boul sau oaia \u015fi s\u0103-l \u00eenjunghie aici. Apoi s\u0103 m\u00e2nca\u0163i \u015fi nu p\u0103c\u0103tui\u0163i \u00eempotriva Domnului, m\u00e2nc\u00e2nd cu s\u00e2nge.\u201d \u015ei peste noapte, fiecare din popor \u015fi-a adus boul cu m\u00e2na, ca s\u0103-l \u00eenjunghie pe piatr\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul a zidit un altar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului: acesta a fost cel dint\u00e2i altar pe care l-a zidit Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 7:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul a zis: \u201eS\u0103 ne cobor\u00e2m \u00een noaptea aceasta dup\u0103 filisteni, s\u0103-i jefuim p\u00e2n\u0103 la lumina zilei \u015fi s\u0103 nu l\u0103s\u0103m s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 unul m\u0103car.\u201d Ei au zis: \u201eF\u0103 tot ce vei crede.\u201d Atunci, preotul a zis: \u201eS\u0103 ne apropiem aici de Dumnezeu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Saul a \u00eentrebat pe Dumnezeu: \u201eS\u0103 m\u0103 cobor dup\u0103 filisteni? \u00cei vei da \u00een m\u00e2inile lui Israel?\u201d Dar \u00een clipa aceea nu i-a dat niciun r\u0103spuns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 28:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul a zis: \u201eApropia\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aici toate c\u0103peteniile poporului; c\u0103uta\u0163i \u015fi vede\u0163i de cine \u015fi cum a fost s\u0103v\u00e2r\u015fit p\u0103catul acesta ast\u0103zi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 7:14",
              "1 Sam 10:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci, viu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este Domnul, Izb\u0103vitorul lui Israel, chiar dac\u0103 l-ar fi s\u0103v\u00e2r\u015fit fiul meu Ionatan, va muri.\u201d \u015ei nimeni din tot poporul nu i-a r\u0103spuns."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 12:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci a zis \u00eentregului Israel: \u201eA\u015feza\u0163i-v\u0103 voi deoparte, \u015fi eu \u015fi fiul meu Ionatan vom sta de cealalt\u0103.\u201d \u015ei poporul a zis lui Saul: \u201eF\u0103 ce vei crede.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul a zis Domnului: \u201eDumnezeul lui Israel, arat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " adev\u0103rul!\u201d Sor\u0163ul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a c\u0103zut pe Ionatan \u015fi pe Saul, \u015fi poporul a sc\u0103pat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 16:33",
              "Fapte 1:24"
            ],
            "**": [
              "Ios 7:16",
              "1 Sam 10:20",
              "1 Sam 10:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul a zis: \u201eArunca\u0163i sor\u0163ul \u00eentre mine \u015fi fiul meu Ionatan.\u201d \u015ei sor\u0163ul a c\u0103zut pe Ionatan."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul a zis lui Ionatan: \u201eSpune-mi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce-ai f\u0103cut.\u201d Ionatan i-a spus \u015fi a zis: \u201eAm"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " gustat pu\u0163in\u0103 miere cu v\u00e2rful toiagului pe care-l aveam \u00een m\u00e2n\u0103: iat\u0103-m\u0103, voi muri.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 7:19"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 14:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Saul a zis: \u201eDumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 Se poarte cu toat\u0103 asprimea fa\u0163\u0103 de mine dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu vei muri, Ionatane!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rut 1:17"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 14:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Poporul a zis lui Saul: \u201eCe! S\u0103 moar\u0103 Ionatan, el care a f\u0103cut aceast\u0103 mare izb\u0103vire \u00een Israel? Niciodat\u0103! Viu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este Domnul c\u0103 un p\u0103r din capul lui nu va c\u0103dea la p\u0103m\u00e2nt, c\u0103ci cu Dumnezeu a lucrat el \u00een ziua aceasta.\u201d Astfel, poporul a sc\u0103pat pe Ionatan de la moarte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 14:11",
              "1 Imp 1:52",
              "Luca 21:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul a \u00eencetat s\u0103 mai urm\u0103reasc\u0103 pe filisteni, \u015fi filistenii s-au dus acas\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "R\u0103zboaiele lui Saul \u015fi neamul lui"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce a luat Saul domnia peste Israel, a f\u0103cut r\u0103zboi \u00een toate p\u0103r\u0163ile cu to\u0163i vr\u0103jma\u015fii lui: cu Moab, cu copiii lui Amon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", cu Edom, cu \u00eemp\u0103ra\u0163ii din \u0162oba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi cu filistenii \u015fi, ori\u00eencotro se \u00eentorcea, era biruitor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 11:11"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 10:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:48",
          "type": "verse",
          "number": 48,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-a ar\u0103tat viteaz, a b\u0103tut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Amalec \u015fi a sc\u0103pat pe Israel din m\u00e2na celor ce-l jefuiau."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 15:3",
              "1 Sam 15:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:49",
          "type": "verse",
          "number": 49,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Saul au fost: Ionatan, I\u015fvi \u015fi Malchi\u015fua. Cele dou\u0103 fete ale lui se numeau: cea mai mare Merab, iar cea mai mic\u0103 Mical."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 31:2",
              "1 Cron 8:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:50",
          "type": "verse",
          "number": 50,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Numele nevestei lui Saul era Ahinoam, fata lui Ahimaa\u0163. Numele c\u0103peteniei o\u015ftirii lui era Abner, fiul lui Ner, unchiul lui Saul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:51",
          "type": "verse",
          "number": 51,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Chis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", tat\u0103l lui Saul, \u015fi Ner, tat\u0103l lui Abner, erau fiii lui Abiel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 9:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 14:52",
          "type": "verse",
          "number": 52,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen tot timpul vie\u0163ii lui Saul a fost un r\u0103zboi \u00eenver\u015funat \u00eempotriva filistenilor, \u015fi, de \u00eendat\u0103 ce Saul z\u0103rea vreun om tare \u015fi voinic, \u00eel lua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 8:11"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Samuel 15",
      "chapter": 15,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-samuel/15",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "R\u0103zboiul cu amaleci\u0163ii"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 15:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samuel a zis lui Saul: \u201ePe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mine m-a trimis Domnul s\u0103 te ung \u00eemp\u0103rat peste poporul Lui, peste Israel. Ascult\u0103 dar ce zice Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 9:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 15:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul o\u015ftirilor: \u2018Mi-aduc aminte de ceea ce a f\u0103cut Amalec lui Israel, c\u00e2nd i-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " astupat drumul la ie\u015firea lui din Egipt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 17:8",
              "Exod 17:14",
              "Num 24:20",
              "Deut 25:17-19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 15:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Du-te acum, bate pe Amalec \u015fi nimice\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu des\u0103v\u00e2r\u015fire tot ce-i al lui; s\u0103 nu-i cru\u0163i \u015fi s\u0103 omori b\u0103rba\u0163ii \u015fi femeile, copiii \u015fi pruncii, c\u0103milele \u015fi m\u0103garii, boii \u015fi oile.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 6:17",
              "Ios 6:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 15:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul a adunat poporul \u015fi l-a num\u0103rat la Telaim: erau dou\u0103 sute de mii de oameni pede\u015ftri \u015fi zece mii de oameni din Iuda."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 15:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul a mers p\u00e2n\u0103 la cetatea lui Amalec \u015fi a pus ni\u015fte oameni la p\u00e2nd\u0103 \u00een vale."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 15:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei a zis cheni\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u201eDuce\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pleca\u0163i \u015fi ie\u015fi\u0163i din mijlocul lui Amalec, ca s\u0103 nu v\u0103 pr\u0103p\u0103desc \u00eempreun\u0103 cu el, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi v-a\u0163i purtat cu bun\u0103voin\u0163\u0103 fa\u0163\u0103 de copiii lui Israel c\u00e2nd s-au suit din Egipt.\u201d \u015ei cheni\u0163ii au plecat din mijlocul lui Amalec."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 24:21",
              "Jud 1:16",
              "Jud 4:11"
            ],
            "**": [
              "Gen 18:25",
              "Gen 19:12",
              "Gen 19:14",
              "Apoc 18:4"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 18:10",
              "Exod 18:19",
              "Num 10:29",
              "Num 10:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 15:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a b\u0103tut pe Amalec de la Havila"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2n\u0103 la \u015eur"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care este \u00een fa\u0163a Egiptului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 14:48"
            ],
            "**": [
              "Gen 2:11",
              "Gen 25:18"
            ],
            "\u2020": [
              "Gen 16:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 15:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A prins viu pe Agag, \u00eemp\u0103ratul lui Amalec, \u015fi a nimicit cu des\u0103v\u00e2r\u015fire tot poporul, trec\u00e2ndu-l"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin ascu\u0163i\u015ful sabiei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 30:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 15:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Saul \u015fi poporul au cru\u0163at"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Agag \u015fi oile cele mai bune, boii cei mai buni, vitele grase, mieii gra\u015fi \u015fi tot ce era mai bun; n-a vrut s\u0103 le nimiceasc\u0103 cu des\u0103v\u00e2r\u015fire \u015fi au nimicit numai tot ce era prost \u015fi neb\u0103gat \u00een seam\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 15:3",
              "1 Sam 15:15"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Neascultarea lui Saul"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 15:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Samuel \u015fi i-a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 15:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201e\u00cemi pare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103u c\u0103 am pus pe Saul \u00eemp\u0103rat, c\u0103ci se abate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de la Mine \u015fi nu p\u0103ze\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cuvintele Mele.\u201d Samuel s-a m\u00e2hnit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi toat\u0103 noaptea a strigat c\u0103tre Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 15:25",
              "Gen 6:6",
              "Gen 6:7",
              "2 Sam 24:16"
            ],
            "**": [
              "Ios 22:16",
              "1 Imp 9:6"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 13:13",
              "1 Sam 15:3",
              "1 Sam 15:9"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "1 Sam 15:35",
              "1 Sam 16:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 15:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-a sculat dis-de-diminea\u0163\u0103 ca s\u0103 se duc\u0103 \u00eenaintea lui Saul. \u015ei au venit \u015fi i-au spus: \u201eSaul s-a dus la Carmel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi iat\u0103 c\u0103 \u015fi-a \u00een\u0103l\u0163at un semn de biruin\u0163\u0103, apoi s-a \u00eentors \u015fi, trec\u00e2nd mai departe, s-a cobor\u00e2t la Ghilgal.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 15:55"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 15:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samuel s-a dus la Saul, \u015fi Saul i-a zis: \u201eFii binecuv\u00e2ntat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Domnul! Am p\u0103zit Cuv\u00e2ntul Domnului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 14:19",
              "Jud 17:2",
              "Rut 3:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 15:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samuel a zis: \u201eCe \u00eenseamn\u0103 beh\u0103itul acesta de oi care ajunge la urechile mele \u015fi mugetul acesta de boi pe care-l aud?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 15:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul a r\u0103spuns: \u201eLe-au adus de la amaleci\u0163i, pentru c\u0103 poporul a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cru\u0163at oile cele mai bune \u015fi boii cei mai buni, ca s\u0103-i jertfeasc\u0103 Domnului Dumnezeului t\u0103u, iar pe celelalte, le-am nimicit cu des\u0103v\u00e2r\u015fire.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 15:9",
              "1 Sam 15:21",
              "Gen 3:12",
              "Prov 28:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 15:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samuel a zis lui Saul: \u201eStai \u015fi-\u0163i voi spune ce mi-a zis Domnul ast\u0103-noapte.\u201d \u015ei Saul i-a zis: \u201eVorbe\u015fte.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 15:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samuel a zis: \u201eC\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " erai mic \u00een ochii t\u0103i, n-ai ajuns tu c\u0103petenia semin\u0163iilor lui Israel \u015fi nu te-a uns Domnul ca s\u0103 fii \u00eemp\u0103rat peste Israel?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 9:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 15:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul te trimisese zic\u00e2nd: \u2018Du-te \u015fi nimice\u015fte cu des\u0103v\u00e2r\u015fire pe p\u0103c\u0103to\u015fii aceia, pe amaleci\u0163i; r\u0103zboie\u015fte-te cu ei p\u00e2n\u0103 \u00eei vei nimici.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 15:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru ce n-ai ascultat glasul Domnului? Pentru ce te-ai aruncat asupra pr\u0103zii \u015fi ai f\u0103cut ce este r\u0103u \u00eenaintea Domnului?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 15:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul a r\u0103spuns lui Samuel: \u201eAm"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ascultat glasul Domnului \u015fi m-am dus \u00een calea pe care m\u0103 trimitea Domnul. Am adus pe Agag, \u00eemp\u0103ratul lui Amalec, \u015fi am nimicit cu des\u0103v\u00e2r\u015fire pe amaleci\u0163i,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 15:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 15:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poporul a luat din prad\u0103 oi \u015fi boi, ca p\u00e2rg\u0103 din ceea ce trebuia nimicit cu des\u0103v\u00e2r\u015fire, ca s\u0103 le jertfeasc\u0103 Domnului Dumnezeului t\u0103u la Ghilgal.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 15:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 15:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samuel a zis: \u201e\u00cei plac"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului mai mult arderile-de-tot \u015fi jertfele dec\u00e2t ascultarea de glasul Domnului? Ascultarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " face mai mult dec\u00e2t jertfele \u015fi p\u0103zirea cuv\u00e2ntului S\u0103u face mai mult dec\u00e2t gr\u0103simea berbecilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 50:8",
              "Ps 50:9",
              "Prov 21:3",
              "Isa 1:11-13",
              "Isa 1:16",
              "Isa 1:17",
              "Ier 7:22",
              "Ier 7:23",
              "Mica 6:6-8",
              "Evr 10:6-9"
            ],
            "**": [
              "Ecl 5:1",
              "Osea 6:6",
              "Mat 5:24",
              "Mat 9:13",
              "Mat 12:7",
              "Marc 12:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 15:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci neascultarea este tot at\u00e2t de vinovat\u0103 ca ghicirea, \u015fi \u00eempotrivirea nu este mai pu\u0163in vinovat\u0103 dec\u00e2t \u00eenchinarea la idoli \u015fi terafimii. Fiindc\u0103 ai lep\u0103dat Cuv\u00e2ntul Domnului, te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " leap\u0103d\u0103 \u015fi El ca \u00eemp\u0103rat.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 13:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 15:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Saul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a zis lui Samuel: \u201eAm p\u0103c\u0103tuit, c\u0103ci am c\u0103lcat porunca Domnului \u015fi n-am ascultat cuvintele tale; m\u0103 temeam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de popor \u015fi i-am ascultat glasul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 12:13"
            ],
            "**": [
              "Exod 23:2",
              "Prov 29:25",
              "Isa 51:12",
              "Isa 51:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 15:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, te rog, iart\u0103-mi p\u0103catul, \u00eentoarce-te cu mine, ca s\u0103 m\u0103 \u00eenchin p\u00e2n\u0103 la p\u0103m\u00e2nt \u00eenaintea Domnului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 15:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samuel a zis lui Saul: \u201eNu m\u0103 voi \u00eentoarce cu tine. Fiindc\u0103 ai lep\u0103dat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Cuv\u00e2ntul Domnului, \u015fi Domnul te leap\u0103d\u0103, ca s\u0103 nu mai fii \u00eemp\u0103rat peste Israel.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 2:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 15:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, pe c\u00e2nd se \u00eentorcea Samuel s\u0103 plece, Saul l-a apucat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de pulpana hainei, \u015fi s-a rupt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 11:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 15:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samuel i-a zis: \u201eDomnul rupe ast\u0103zi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " domnia lui Israel de asupra ta \u015fi o d\u0103 altuia mai bun dec\u00e2t tine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 28:17",
              "1 Sam 28:18",
              "1 Imp 11:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 15:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel ce este t\u0103ria lui Israel nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " minte \u015fi nu Se c\u0103ie\u015fte, c\u0103ci nu este un om ca s\u0103-I par\u0103 r\u0103u.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 23:19",
              "Ezec 24:14",
              "2 Tim 2:13",
              "Tit 1:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 15:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul a zis iar\u0103\u015fi: \u201eAm p\u0103c\u0103tuit! Acum, te rog, cinste\u015fte-m\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een fa\u0163a b\u0103tr\u00e2nilor poporului meu \u015fi \u00een fa\u0163a lui Israel; \u00eentoarce-te cu mine, ca s\u0103 m\u0103 \u00eenchin \u00eenaintea Domnului Dumnezeului t\u0103u.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 5:44",
              "Ioan 12:43"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 15:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samuel s-a \u00eentors \u015fi a mers dup\u0103 Saul, \u015fi Saul s-a \u00eenchinat \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 15:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi Samuel a zis: \u201eAdu-mi pe Agag, \u00eemp\u0103ratul lui Amalec.\u201d \u015ei Agag a \u00eenaintat vesel spre el, c\u0103ci zicea: \u201eNegre\u015fit, a trecut am\u0103r\u0103ciunea mor\u0163ii!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 15:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samuel a zis: \u201eDup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cum sabia ta a l\u0103sat femei f\u0103r\u0103 copii, tot a\u015fa \u015fi mama ta va fi l\u0103sat\u0103 f\u0103r\u0103 copii \u00eentre femei.\u201d \u015ei Samuel a t\u0103iat pe Agag \u00een buc\u0103\u0163i \u00eenaintea Domnului, la Ghilgal."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 17:11",
              "Num 14:45",
              "Jud 1:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 15:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samuel a plecat la Rama, \u015fi Saul s-a suit acas\u0103, la Ghibea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Saul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 11:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 15:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samuel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu s-a mai dus s\u0103 vad\u0103 pe Saul p\u00e2n\u0103 \u00een ziua mor\u0163ii sale. Dar Samuel pl\u00e2ngea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Saul, pentru c\u0103 Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Se c\u0103ise c\u0103 pusese pe Saul \u00eemp\u0103rat peste Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 19:24"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 15:11",
              "1 Sam 16:1"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 15:11"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Samuel 16",
      "chapter": 16,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-samuel/16",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "David uns \u00eemp\u0103rat"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 16:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Samuel: \u201eC\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vei \u00eenceta s\u0103 pl\u00e2ngi pe Saul, pentru c\u0103 l-am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lep\u0103dat ca s\u0103 nu mai domneasc\u0103 peste Israel? Umple-\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cornul cu untdelemn \u015fi du-te; te voi trimite la Isai, Betleemitul, c\u0103ci pe unul din fiii lui Mi l-am ales"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca \u00eemp\u0103rat.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 15:35"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 15:23"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 9:16",
              "2 Imp 9:1"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ps 78:70",
              "Ps 89:19",
              "Ps 89:20",
              "Fapte 13:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 16:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samuel a zis: \u201eCum s\u0103 m\u0103 duc? Saul are s\u0103 afle \u015fi m\u0103 va ucide.\u201d \u015ei Domnul a zis: \u201eS\u0103 iei cu tine un vi\u0163el \u015fi s\u0103 zici: \u2018Vin s\u0103 aduc o jertf\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 9:12",
              "1 Sam 20:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 16:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 pofte\u015fti pe Isai la jertf\u0103; Eu \u00ee\u0163i voi ar\u0103ta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce trebuie s\u0103 faci \u015fi \u00cemi vei unge"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe acela pe care-\u0163i voi spune s\u0103-l ungi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 4:15"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 9:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 16:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samuel a f\u0103cut ce zisese Domnul \u015fi s-a dus la Betleem. B\u0103tr\u00e2nii cet\u0103\u0163ii au alergat \u00eensp\u0103im\u00e2nta\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea lui \u015fi au zis: \u201eCe veste\u015fte venirea ta: ceva bun"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 21:1"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 2:13",
              "2 Imp 9:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 16:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a r\u0103spuns: \u201eDa, vin s\u0103 aduc o jertf\u0103 Domnului. Sfin\u0163i\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi veni\u0163i cu mine la jertf\u0103.\u201d A sfin\u0163it \u015fi pe Isai cu fiii lui \u015fi i-a poftit la jertf\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 19:10",
              "Exod 19:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 16:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au intrat ei, Samuel, v\u0103z\u00e2nd pe Eliab"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi-a zis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u201eNegre\u015fit, unsul Domnului este aici, \u00eenaintea Lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 17:13"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 12:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 16:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Domnul a zis lui Samuel: \u201eNu te uita la \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00een\u0103l\u0163imea staturii lui, c\u0103ci l-am lep\u0103dat. Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu Se uit\u0103 la ce se uit\u0103 omul; omul se uit\u0103 la ceea ce izbe\u015fte ochii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dar Domnul Se uit\u0103 la inim\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ".\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 147:10",
              "Ps 147:11"
            ],
            "**": [
              "Isa 55:8"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Cor 10:7"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "1 Imp 8:39",
              "1 Cron 28:9",
              "Ps 7:9",
              "Ier 11:20",
              "Ier 17:10",
              "Ier 20:12",
              "Fapte 1:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 16:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isai a chemat pe Abinadab"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi l-a trecut pe dinaintea lui Samuel, \u015fi Samuel a zis: \u201eNici pe acesta nu l-a ales Domnul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 17:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 16:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isai a trecut pe \u015eama"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi Samuel a zis: \u201eNici pe acesta nu l-a ales Domnul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 17:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 16:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei a\u015fa a trecut Isai pe cei \u015fapte fii ai lui pe dinaintea lui Samuel, \u015fi Samuel a zis lui Isai: \u201eDomnul n-a ales pe niciunul din ei.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 16:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi Samuel a zis lui Isai: \u201eAce\u015ftia sunt to\u0163i fiii t\u0103i?\u201d \u015ei el a r\u0103spuns: \u201eA mai r\u0103mas"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cel mai t\u00e2n\u0103r, dar pa\u015fte oile.\u201d Atunci, Samuel a zis lui Isai: \u201eTrimite"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103-l aduc\u0103, fiindc\u0103 nu vom \u015fedea la mas\u0103 p\u00e2n\u0103 nu va veni aici.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 17:12"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 7:8",
              "Ps 78:70"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 16:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isai a trimis s\u0103-l aduc\u0103. \u015ei el era cu p\u0103r b\u0103lai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", cu ochi frumo\u015fi \u015fi fa\u0163\u0103 frumoas\u0103. Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a zis lui Samuel: \u201eScoal\u0103-te \u015fi unge-l, c\u0103ci el este!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 17:42",
              "Cant 5:10"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 9:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 16:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samuel a luat cornul cu untdelemn \u015fi l-a uns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een mijlocul fra\u0163ilor lui. Duhul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului a venit peste David \u00eencep\u00e2nd din ziua aceea \u015fi \u00een cele urm\u0103toare.Samuel s-a sculat \u015fi s-a dus la Rama."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 10:1",
              "Ps 89:20"
            ],
            "**": [
              "Num 27:18",
              "Jud 11:29",
              "Jud 13:25",
              "Jud 14:6",
              "1 Sam 10:6",
              "1 Sam 10:10"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "David c\u00e2nt\u0103 din harp\u0103 lui Saul"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 16:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Duhul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului S-a dep\u0103rtat de la Saul; \u015fi a fost muncit de un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " duh r\u0103u, care venea de la Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 11:6",
              "1 Sam 18:12",
              "1 Sam 28:15",
              "Jud 16:20",
              "Ps 51:11"
            ],
            "**": [
              "Jud 9:23",
              "1 Sam 18:10",
              "1 Sam 19:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 16:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slujitorii lui Saul i-au zis: \u201eIat\u0103 c\u0103 un duh r\u0103u de la Dumnezeu te munce\u015fte."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 16:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Porunceasc\u0103 numai domnul nostru! Robii t\u0103i sunt \u00eenaintea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ta. Ei vor c\u0103uta un om care s\u0103 \u015ftie s\u0103 c\u00e2nte cu harpa \u015fi, c\u00e2nd duhul r\u0103u trimis de Dumnezeu va fi peste tine, el va c\u00e2nta cu m\u00e2na"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi vei fi u\u015furat.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 41:46",
              "1 Sam 16:21",
              "1 Sam 16:22",
              "1 Imp 10:8"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 16:23",
              "2 Imp 3:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 16:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul a r\u0103spuns slujitorilor s\u0103i: \u201eG\u0103si\u0163i-mi dar un om care s\u0103 c\u00e2nte bine \u015fi aduce\u0163i-l la mine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 16:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unul din slujitori a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis: \u201eIat\u0103, am v\u0103zut pe un fiu al lui Isai, Betleemitul, care \u015ftie s\u0103 c\u00e2nte; el este \u015fi un om tare \u015fi voinic"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", un r\u0103zboinic, vorbe\u015fte bine, este frumos la chip \u015fi Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este cu el.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 17:32",
              "1 Sam 17:34-36"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 3:19",
              "1 Sam 18:12",
              "1 Sam 18:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 16:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul a trimis ni\u015fte oameni la Isai s\u0103-i spun\u0103: \u201eTrimite-mi pe fiul t\u0103u David, care este cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oile.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 16:11",
              "1 Sam 17:15",
              "1 Sam 17:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 16:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isai a luat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un m\u0103gar, l-a \u00eenc\u0103rcat cu p\u00e2ine, cu un burduf cu vin \u015fi cu un ied \u015fi a trimis lui Saul aceste lucruri, prin fiul s\u0103u David."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 10:27",
              "1 Sam 17:18",
              "Gen 43:11",
              "Prov 18:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 16:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a ajuns la Saul \u015fi s-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat \u00eenaintea lui; i-a pl\u0103cut mult lui Saul \u015fi a fost pus s\u0103-i poarte armele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 41:46",
              "1 Imp 10:8",
              "Prov 22:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 16:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul a trimis vorb\u0103 lui Isai, zic\u00e2nd: \u201eTe rog s\u0103 la\u015fi pe David \u00een slujba mea, c\u0103ci a c\u0103p\u0103tat trecere \u00eenaintea mea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 16:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, c\u00e2nd duhul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trimis de Dumnezeu venea peste Saul, David lua harpa \u015fi c\u00e2nta cu m\u00e2na lui; Saul r\u0103sufla atunci mai u\u015for, se sim\u0163ea u\u015furat \u015fi duhul cel r\u0103u pleca de la el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 16:14",
              "1 Sam 16:16"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Samuel 17",
      "chapter": 17,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-samuel/17",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "R\u0103zboiul cu filistenii"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Filistenii \u015fi-au str\u00e2ns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o\u015ftile ca s\u0103 fac\u0103 r\u0103zboi \u015fi s-au adunat la Soco, o cetate a lui Iuda; au t\u0103b\u0103r\u00e2t \u00eentre Soco"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Azeca, la Efes-Damim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 13:5"
            ],
            "**": [
              "Ios 15:35",
              "2 Cron 28:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul \u015fi b\u0103rba\u0163ii lui Israel s-au str\u00e2ns \u015fi ei; au t\u0103b\u0103r\u00e2t \u00een Valea Terebin\u0163ilor \u015fi s-au a\u015fezat \u00een linie de b\u0103taie \u00eempotriva filistenilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Filistenii se a\u015fezaser\u0103 pe un munte deoparte, \u015fi Israel, pe un munte de cealalt\u0103 parte: doar valea \u00eei desp\u0103r\u0163ea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci a ie\u015fit un om din tab\u0103ra filistenilor \u015fi a \u00eenaintat \u00eentre cele dou\u0103 o\u015ftiri. El se numea Goliat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", era din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Gat \u015fi avea o \u00een\u0103l\u0163ime de \u015fase co\u0163i \u015fi o palm\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 21:19"
            ],
            "**": [
              "Ios 11:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe cap avea un coif de aram\u0103 \u015fi purta ni\u015fte zale de solzi \u00een greutate de cinci mii de sicli de aram\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Avea ni\u015fte tureci de aram\u0103 peste fluierele picioarelor \u015fi o pav\u0103z\u0103 de aram\u0103 \u00eentre umeri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Coada"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " suli\u0163ei lui era ca un sul de \u0163esut \u015fi fierul suli\u0163ei c\u00e2nt\u0103rea \u015fase sute de sicli de fier. Cel ce-i purta scutul mergea \u00eenaintea lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 21:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Filisteanul s-a oprit \u015fi, vorbind o\u015ftilor lui Israel a\u015fezate \u00een \u015firuri de b\u0103taie, le-a strigat: \u201ePentru ce ie\u015fi\u0163i s\u0103 v\u0103 a\u015feza\u0163i \u00een \u015firuri de b\u0103taie? Nu sunt eu filistean \u015fi nu sunte\u0163i voi slujitorii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Saul? Alege\u0163i un om care s\u0103 se coboare \u00eempotriva mea!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 8:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 va putea s\u0103 se bat\u0103 cu mine \u015fi s\u0103 m\u0103 omoare, noi vom fi robii vo\u015ftri, dar, dac\u0103-l voi birui \u015fi-l voi omor\u00ee eu, voi ne ve\u0163i fi robi nou\u0103 \u015fi ne ve\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sluji.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 11:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Filisteanul a mai zis: \u201eArunc ast\u0103zi o ocar\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " asupra o\u015ftirii lui Israel! Da\u0163i-mi un om ca s\u0103 m\u0103 lupt cu el.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 17:26",
              "2 Sam 21:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul \u015fi tot Israelul au auzit aceste cuvinte ale filisteanului \u015fi s-au \u00eensp\u0103im\u00e2ntat, \u015fi au fost cuprin\u015fi de o mare fric\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "David \u015fi Goliat"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei David era fiul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " efratitului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceluia din Betleemul lui Iuda numit Isai, care avea opt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fii. Pe vremea lui Saul, el era b\u0103tr\u00e2n, \u00eenaintat \u00een v\u00e2rst\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 17:58",
              "Rut 4:22",
              "1 Sam 16:1",
              "1 Sam 16:18"
            ],
            "**": [
              "Gen 35:19"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 16:10",
              "1 Sam 16:11",
              "1 Cron 2:13-15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei trei fii mai mari ai lui Isai urmaser\u0103 pe Saul la r\u0103zboi; \u00eent\u00e2iul n\u0103scut din cei trei fii ai lui care porniser\u0103 la r\u0103zboi se numea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Eliab, al doilea Abinadab \u015fi al treilea \u015eama."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 16:6",
              "1 Sam 16:8",
              "1 Sam 16:9",
              "1 Cron 2:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David era cel mai t\u00e2n\u0103r. \u015ei, c\u00e2nd cei trei mai mari au urmat pe Saul,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a plecat de la Saul \u015fi s-a \u00eentors la Betleem ca s\u0103 pasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oile tat\u0103lui s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 16:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Filisteanul \u00eenainta diminea\u0163a \u015fi seara \u015fi s-a \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat astfel timp de patruzeci de zile."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isai a zis fiului s\u0103u David: \u201eIa pentru fra\u0163ii t\u0103i efa aceasta de gr\u00e2u pr\u0103jit \u015fi aceste zece p\u00e2ini \u015fi alearg\u0103 \u00een tab\u0103r\u0103, la fra\u0163ii t\u0103i;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "du \u015fi aceste zece ca\u015furi de br\u00e2nz\u0103 c\u0103peteniei care este peste mia lor. S\u0103 vezi dac\u0103 fra\u0163ii t\u0103i sunt bine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s\u0103-mi aduci ve\u015fti temeinice."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 37:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei sunt cu Saul \u015fi cu to\u0163i b\u0103rba\u0163ii lui Israel \u00een Valea Terebin\u0163ilor, \u00een r\u0103zboi cu filistenii.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David s-a sculat dis-de-diminea\u0163\u0103. A l\u0103sat oile \u00een seama unui paznic, \u015fi-a luat lucrurile \u015fi a plecat, cum \u00eei poruncise Isai. C\u00e2nd a ajuns \u00een tab\u0103r\u0103, o\u015ftirea pornise s\u0103 se a\u015feze \u00een \u015firuri de b\u0103taie \u015fi scotea strig\u0103te de r\u0103zboi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Israel \u015fi filistenii s-au a\u015fezat \u00een \u015firuri de b\u0103taie, o\u015ftire c\u0103tre o\u015ftire."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a dat lucrurile pe care le avea \u00een m\u00e2inile celui ce p\u0103zea calabal\u00e2curile \u015fi a alergat la \u015firurile de b\u0103taie. Cum a ajuns, a \u00eentrebat pe fra\u0163ii s\u0103i de s\u0103n\u0103tate."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd vorbea cu ei, iat\u0103 c\u0103 filisteanul din Gat, numit Goliat, a \u00eenaintat \u00eentre cele dou\u0103 o\u015ftiri, ie\u015find afar\u0103 din \u015firurile filistenilor. A rostit acelea\u015fi cuvinte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca mai \u00eenainte, \u015fi David le-a auzit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 17:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La vederea acestui om, to\u0163i cei din Israel au fugit dinaintea lui \u015fi i-a apucat o mare fric\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiecare zicea: \u201eA\u0163i v\u0103zut pe omul acesta \u00eenaint\u00e2nd? A \u00eenaintat ca s\u0103 arunce ocara asupra lui Israel! Dac\u0103-l va omor\u00ee cineva, \u00eemp\u0103ratul \u00eel va umple de bog\u0103\u0163ii, \u00eei va da de nevast\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe fiic\u0103-sa \u015fi va scuti de d\u0103ri casa tat\u0103lui s\u0103u \u00een Israel.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 15:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a zis oamenilor de l\u00e2ng\u0103 el: \u201eCe se va face aceluia care va omor\u00ee pe filisteanul acesta \u015fi va lua ocara"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de asupra lui Israel? Cine este filisteanul acesta, acest net\u0103iat \u00eemprejur"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ca s\u0103 oc\u0103rasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o\u015ftirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeului celui viu?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 11:2"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 14:6"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 17:10"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Deut 5:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Poporul, spun\u00e2nd din nou acelea\u015fi lucruri, i-a zis: \u201eA\u015fa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi a\u015fa se va face aceluia care-l va omor\u00ee.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 17:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eliab, fratele lui cel mai mare, care-l auzise vorbind cu oamenii ace\u015ftia, s-a aprins"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de m\u00e2nie \u00eempotriva lui David. \u015ei a zis: \u201ePentru ce te-ai cobor\u00e2t tu \u015fi cui ai l\u0103sat acele pu\u0163ine oi \u00een pustie? \u00ce\u0163i cunosc eu m\u00e2ndria \u015fi r\u0103utatea inimii. Te-ai cobor\u00e2t ca s\u0103 vezi lupta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 37:4",
              "Gen 37:8",
              "Gen 37:11",
              "Mat 10:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a r\u0103spuns: \u201eCe-am f\u0103cut oare? Nu pot s\u0103 vorbesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " astfel?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 17:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei s-a \u00eentors de la el ca s\u0103 vorbeasc\u0103 cu altul \u015fi i-a pus acelea\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentreb\u0103ri. Poporul i-a r\u0103spuns ca \u015fi \u00eent\u00e2ia\u015fi dat\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 17:26",
              "1 Sam 17:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd s-au auzit cuvintele rostite de David, au fost spuse \u00eenaintea lui Saul, care a trimis s\u0103-l caute."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a zis lui Saul: \u201eNimeni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 nu-\u015fi piard\u0103 n\u0103dejdea din pricina filisteanului acestuia! Robul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " t\u0103u va merge s\u0103 se bat\u0103 cu el.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 20:1",
              "Deut 20:3"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 16:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul a zis lui David: \u201eNu po\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 te duci s\u0103 te ba\u0163i cu filisteanul acesta, c\u0103ci tu e\u015fti un copil, \u015fi el este un om r\u0103zboinic din tinere\u0163ea lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 13:31",
              "Deut 9:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a zis lui Saul: \u201eRobul t\u0103u p\u0103\u015ftea oile tat\u0103lui s\u0103u. \u015ei, c\u00e2nd un leu sau un urs venea s\u0103-mi ia o oaie din turm\u0103,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "alergam dup\u0103 el, \u00eel loveam \u015fi-i smulgeam oaia din gur\u0103. Dac\u0103 se ridica \u00eempotriva mea, \u00eel apucam de falc\u0103, \u00eel loveam \u015fi-l omoram."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa a dobor\u00e2t robul t\u0103u leul \u015fi ursul, \u015fi cu filisteanul acesta, cu acest net\u0103iat \u00eemprejur, va fi ca \u015fi cu unul din ei, c\u0103ci a oc\u0103r\u00e2t o\u015ftirea Dumnezeului celui viu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a mai zis: \u201eDomnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care m-a izb\u0103vit din gheara leului \u015fi din laba ursului, m\u0103 va izb\u0103vi \u015fi din m\u00e2na acestui filistean.\u201d \u015ei Saul a zis lui David: \u201eDu-te \u015fi Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie cu tine!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 18:16",
              "Ps 18:17",
              "Ps 63:7",
              "Ps 77:11",
              "2 Cor 1:10",
              "2 Tim 4:17",
              "2 Tim 4:18"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 20:13",
              "1 Cron 22:11",
              "1 Cron 22:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul a \u00eembr\u0103cat pe David cu hainele lui, i-a pus pe cap un coif de aram\u0103 \u015fi l-a \u00eembr\u0103cat cu o plato\u015f\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a \u00eencins sabia lui Saul peste hainele lui \u015fi a vrut s\u0103 mearg\u0103, c\u0103ci nu \u00eencercase \u00eenc\u0103 s\u0103 mearg\u0103 cu ele. Apoi a zis lui Saul: \u201eNu pot s\u0103 merg cu arm\u0103tura aceasta, c\u0103ci nu sunt obi\u015fnuit cu ea.\u201d \u015ei s-a dezbr\u0103cat de ea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei-a luat toiagul \u00een m\u00e2n\u0103, \u015fi-a ales din p\u00e2r\u00e2u cinci pietre netede \u015fi le-a pus \u00een traista lui de p\u0103stor \u015fi \u00een buzunarul hainei. Apoi, cu pra\u015ftia \u00een m\u00e2n\u0103, a \u00eenaintat \u00eempotriva filisteanului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Filisteanul s-a apropiat pu\u0163in c\u00e2te pu\u0163in de David \u015fi omul care-i ducea scutul mergea \u00eenaintea lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Filisteanul s-a uitat \u015fi, c\u00e2nd a z\u0103rit pe David, a r\u00e2s"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de el, c\u0103ci nu vedea \u00een el dec\u00e2t un copil cu p\u0103r b\u0103lai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi cu fa\u0163a frumoas\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 123:3",
              "Ps 123:4",
              "1 Cor 1:27",
              "1 Cor 1:28"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 16:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Filisteanul a zis lui David: \u201eCe, sunt c\u00e2ine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", de vii la mine cu toiege?\u201d \u015ei, dup\u0103 ce l-a blestemat pe dumnezeii lui,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 24:14",
              "2 Sam 3:8",
              "2 Sam 9:8",
              "2 Sam 16:9",
              "2 Imp 8:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a ad\u0103ugat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u201eVino la mine \u015fi voi da carnea ta p\u0103s\u0103rilor cerului \u015fi fiarelor c\u00e2mpului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 20:10",
              "1 Imp 20:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a zis filisteanului: \u201eTu vii \u00eempotriva mea cu sabie, cu suli\u0163\u0103 \u015fi cu pav\u0103z\u0103, iar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " eu vin \u00eempotriva ta \u00een Numele Domnului o\u015ftirilor, \u00een Numele Dumnezeului o\u015ftirii lui Israel, pe care ai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oc\u0103r\u00e2t-o."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 22:33",
              "2 Sam 22:35",
              "Ps 124:8",
              "Ps 125:1",
              "2 Cor 10:4",
              "Evr 11:33",
              "Evr 11:34"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 17:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ast\u0103zi, Domnul te va da \u00een m\u00e2inile mele, te voi dobor\u00ee \u015fi-\u0163i voi t\u0103ia capul; ast\u0103zi voi da st\u00e2rvurile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " taberei filistenilor p\u0103s\u0103rilor cerului \u015fi fiarelor p\u0103m\u00e2ntului. \u015ei tot p\u0103m\u00e2ntul va \u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 Israel are un Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 28:26"
            ],
            "**": [
              "Ios 4:24",
              "1 Imp 8:43",
              "1 Imp 18:36",
              "2 Imp 19:19",
              "Isa 52:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei toat\u0103 mul\u0163imea aceasta va \u015fti c\u0103 Domnul nu m\u00e2ntuie\u015fte nici prin sabie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nici prin suli\u0163\u0103. C\u0103ci biruin\u0163a este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a Domnului. \u015ei El v\u0103 d\u0103 \u00een m\u00e2inile noastre.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 44:6",
              "Ps 44:7",
              "Osea 1:7",
              "Zah 4:6"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 20:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:48",
          "type": "verse",
          "number": 48,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cendat\u0103 ce filisteanul a pornit s\u0103 mearg\u0103 \u00eenaintea lui David, David a alergat pe c\u00e2mpul de b\u0103taie \u00eenaintea filisteanului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:49",
          "type": "verse",
          "number": 49,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei-a v\u00e2r\u00e2t m\u00e2na \u00een traist\u0103, a luat o piatr\u0103 \u015fi a aruncat-o cu pra\u015ftia; a lovit pe filistean \u00een frunte \u015fi piatra a intrat \u00een fruntea filisteanului, care a c\u0103zut cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:50",
          "type": "verse",
          "number": 50,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel, cu o pra\u015ftie \u015fi cu o piatr\u0103, David a fost mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tare dec\u00e2t filisteanul; l-a tr\u00e2ntit la p\u0103m\u00e2nt \u015fi l-a omor\u00e2t, f\u0103r\u0103 s\u0103 aib\u0103 sabie \u00een m\u00e2n\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 21:9",
              "Jud 3:31",
              "Jud 15:15",
              "2 Sam 23:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:51",
          "type": "verse",
          "number": 51,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A alergat, s-a oprit l\u00e2ng\u0103 filistean, i-a luat sabia, pe care i-a scos-o din teac\u0103, l-a omor\u00e2t \u015fi i-a t\u0103iat capul. Filistenii, c\u00e2nd au v\u0103zut c\u0103 uria\u015ful lor a murit, au luat-o la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fug\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Evr 11:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:52",
          "type": "verse",
          "number": 52,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei b\u0103rba\u0163ii lui Israel \u015fi Iuda au dat chiote \u015fi au pornit \u00een urm\u0103rirea filistenilor p\u00e2n\u0103 \u00een vale \u015fi p\u00e2n\u0103 la por\u0163ile Ecronului. Filistenii, r\u0103ni\u0163i de moarte, au c\u0103zut pe drumul care duce la \u015eaaraim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", p\u00e2n\u0103 la Gat \u015fi p\u00e2n\u0103 la Ecron."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 15:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:53",
          "type": "verse",
          "number": 53,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei copiii lui Israel s-au \u00eentors de la urm\u0103rirea filistenilor \u015fi le-au jefuit tab\u0103ra."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:54",
          "type": "verse",
          "number": 54,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a luat capul filisteanului \u015fi l-a dus la Ierusalim \u015fi a pus armele filisteanului \u00een cortul s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:55",
          "type": "verse",
          "number": 55,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a v\u0103zut Saul pe David merg\u00e2nd \u00eempotriva filisteanului, a zis lui Abner, c\u0103petenia o\u015ftirii: \u201eAl cui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fiu este t\u00e2n\u0103rul acesta, Abner?\u201d Abner a r\u0103spuns: \u201ePe sufletul t\u0103u, \u00eemp\u0103rate, c\u0103 nu \u015ftiu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 16:21",
              "1 Sam 16:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:56",
          "type": "verse",
          "number": 56,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201e\u00centreab\u0103 dar al cui fiu este t\u00e2n\u0103rul acesta\u201d, a zis \u00eemp\u0103ratul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:57",
          "type": "verse",
          "number": 57,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, c\u00e2nd s-a \u00eentors David dup\u0103 ce omor\u00e2se pe filistean, Abner l-a luat \u015fi l-a adus \u00eenaintea lui Saul. David avea \u00een m\u00e2n\u0103 capul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " filisteanului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 17:54"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 17:58",
          "type": "verse",
          "number": 58,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul i-a zis: \u201eAl cui fiu e\u015fti, tinere?\u201d \u015ei David a r\u0103spuns: \u201eSunt fiul robului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " t\u0103u Isai, Betleemitul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 17:12"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Samuel 18",
      "chapter": 18,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-samuel/18",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Ionatan \u015fi David"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 18:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David sf\u00e2r\u015fise de vorbit cu Saul. \u015ei, de atunci, sufletul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Ionatan s-a alipit de sufletul lui David \u015fi Ionatan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " l-a iubit ca pe sufletul din el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 44:30"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 19:2",
              "1 Sam 20:17",
              "2 Sam 1:26",
              "Deut 13:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 18:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen aceea\u015fi zi, Saul a oprit pe David \u015fi nu l-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " l\u0103sat s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 \u00een casa tat\u0103lui s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 17:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 18:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ionatan a f\u0103cut leg\u0103m\u00e2nt cu David, pentru c\u0103-l iubea ca pe sufletul lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 18:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A scos mantaua pe care o purta, ca s-o dea lui David, \u015fi i-a dat hainele sale, chiar sabia, arcul \u015fi cing\u0103toarea lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 18:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David se ducea \u015fi izbutea oriunde \u00eel trimitea Saul; a fost pus de Saul \u00een fruntea oamenilor de r\u0103zboi \u015fi era pl\u0103cut \u00eentregului popor, chiar \u015fi slujitorilor lui Saul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "C\u00e2ntarea de biruin\u0163\u0103 a femeilor"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 18:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd veneau ei, la \u00eentoarcerea lui David de la omor\u00e2rea filisteanului, femeile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au ie\u015fit din toate cet\u0103\u0163ile lui Israel \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului Saul, c\u00e2nt\u00e2nd \u015fi juc\u00e2nd, \u00een sunetul timpanelor \u015fi al\u0103utelor, \u015fi sco\u0163\u00e2nd strig\u0103te de bucurie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 15:20",
              "Jud 11:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 18:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Femeile care c\u00e2ntau \u00ee\u015fi r\u0103spundeau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " unele altora \u015fi ziceau: \u201eSaul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a b\u0103tut miile lui, iar David, zecile lui de mii.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 15:21"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 21:11",
              "1 Sam 29:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 18:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul s-a m\u00e2niat foarte tare \u015fi nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " i-a pl\u0103cut vorba aceasta. El a zis: \u201eLui David \u00eei dau zeci de mii \u015fi mie-mi dau mii! Nu-i mai lipse\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dec\u00e2t \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 4:4"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 15:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 18:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, din ziua aceea, Saul a privit cu ochi r\u0103i pe David."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 18:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A doua zi, duhul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cel r\u0103u, trimis de Dumnezeu, a apucat pe Saul, care s-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenfuriat \u00een mijlocul casei. David c\u00e2nta, ca \u015fi \u00een celelalte zile, \u015fi Saul era cu suli\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een m\u00e2n\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 16:14"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 19:24",
              "1 Imp 18:29",
              "Fapte 16:16"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 19:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 18:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul a ridicat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " suli\u0163a, zic\u00e2ndu-\u015fi \u00een sine: \u201eVoi pironi pe David de perete.\u201d Dar David s-a ferit de el de dou\u0103 ori."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 19:10",
              "1 Sam 20:33",
              "Prov 27:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 18:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul se temea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de David, pentru c\u0103 Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era cu David \u015fi Se dep\u0103rtase"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de la el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 18:15",
              "1 Sam 18:29"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 16:13",
              "1 Sam 16:18"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 16:14",
              "1 Sam 28:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 18:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "L-a \u00eendep\u0103rtat de l\u00e2ng\u0103 el \u015fi l-a pus mai-mare peste o mie de oameni. David ie\u015fea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi intra \u00een fruntea poporului;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 18:16",
              "Num 27:17",
              "2 Sam 5:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 18:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "izbutea \u00een tot ce f\u0103cea \u015fi Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era cu el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 39:2",
              "Gen 39:3",
              "Gen 39:23",
              "Ios 6:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 18:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul, v\u0103z\u00e2nd c\u0103 izbutea totdeauna, se temea de el,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 18:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dar tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Israelul \u015fi Iuda iubeau pe David, pentru c\u0103 ie\u015fea \u015fi intra \u00een fruntea lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 18:5"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "David, ginerele \u00eemp\u0103ratului"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 18:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul a zis lui David: \u201eIat\u0103, \u00ee\u0163i voi da de nevast\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe fiic\u0103-mea cea mai mare, Merab, numai s\u0103-mi sluje\u015fti cu vitejie \u015fi s\u0103 por\u0163i r\u0103zboaiele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului.\u201d Dar Saul \u00ee\u015fi zicea: \u201eNu vreau s\u0103-mi pun m\u00e2na"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mea pe el, ci m\u00e2na filistenilor s\u0103 fie asupra lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 17:25"
            ],
            "**": [
              "Num 32:20",
              "Num 32:27",
              "Num 32:29",
              "1 Sam 25:28"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 18:21",
              "1 Sam 18:25",
              "2 Sam 12:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 18:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a r\u0103spuns lui Saul: \u201eCine sunt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " eu \u015fi ce este via\u0163a mea, ce este familia tat\u0103lui meu \u00een Israel, ca s\u0103 fiu ginerele \u00eemp\u0103ratului?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 18:23",
              "1 Sam 9:21",
              "2 Sam 7:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 18:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Venind vremea c\u00e2nd Merab, fata lui Saul, avea s\u0103 fie dat\u0103 lui David, ea a fost dat\u0103 de nevast\u0103 lui Adriel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Mehola"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 21:8"
            ],
            "**": [
              "Jud 7:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 18:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mical"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fata lui Saul, iubea pe David. Au spus lui Saul, \u015fi lucrul i-a pl\u0103cut."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 18:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 18:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El \u00ee\u015fi zicea: \u201eI-o voi da ca s\u0103-i fie o curs\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s\u0103 cad\u0103 sub"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2na filistenilor.\u201d \u015ei Saul a zis lui David pentru a doua oar\u0103: \u201eAst\u0103zi \u00eemi vei fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ginere.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 10:7"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 18:17"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 18:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 18:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul a dat slujitorilor s\u0103i urm\u0103toarea porunc\u0103: \u201eVorbi\u0163i \u00een tain\u0103 lui David \u015fi spune\u0163i-i: \u2018Iat\u0103 c\u0103 \u00eemp\u0103ratul e binevoitor fa\u0163\u0103 de tine \u015fi to\u0163i slujitorii lui te iubesc; fii acum ginerele \u00eemp\u0103ratului.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 18:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slujitorii lui Saul au spus aceste lucruri la urechile lui David. \u015ei David a r\u0103spuns: \u201eCrede\u0163i c\u0103 este u\u015for s\u0103 fii ginerele \u00eemp\u0103ratului? Eu sunt un om s\u0103rac \u015fi de pu\u0163in\u0103 \u00eensemn\u0103tate.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 18:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slujitorii lui Saul i-au spus ce r\u0103spunsese David."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 18:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul a zis: \u201eA\u015fa s\u0103 vorbi\u0163i lui David: \u2018\u00cemp\u0103ratul nu cere nicio"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zestre; ci dore\u015fte o sut\u0103 de prepu\u0163uri de ale filistenilor, ca s\u0103-\u015fi r\u0103zbune"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe vr\u0103jma\u015fii lui.\u2019\u201d Saul avea de g\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fac\u0103 pe David s\u0103 cad\u0103 \u00een m\u00e2inile filistenilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 34:12",
              "Exod 22:17"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 14:24"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 18:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 18:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slujitorii lui Saul au spus aceste cuvinte lui David, \u015fi David a primit ce i se ceruse ca s\u0103 fie ginerele \u00eemp\u0103ratului. \u00cenainte de vremea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " hot\u0103r\u00e2t\u0103,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 18:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 18:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David s-a sculat, a plecat cu oamenii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui \u015fi a ucis dou\u0103 sute de oameni dintre filisteni; le-a adus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prepu\u0163urile \u015fi a dat \u00eemp\u0103ratului num\u0103rul \u00eentreg, ca s\u0103 fie ginerele \u00eemp\u0103ratului. Atunci, Saul i-a dat de nevast\u0103 pe fiic\u0103-sa Mical."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 18:13"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 3:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 18:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul a v\u0103zut \u015fi a \u00een\u0163eles c\u0103 Domnul era cu David; \u015fi fiic\u0103-sa Mical iubea pe David."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 18:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul s-a temut din ce \u00een ce mai mult de David \u015fi toat\u0103 via\u0163a i-a fost vr\u0103jma\u015f."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 18:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnitorii filistenilor ie\u015feau la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lupt\u0103 \u015fi, ori de c\u00e2te ori ie\u015feau, David avea mai mult\u0103 izb\u00e2nd\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dec\u00e2t to\u0163i slujitorii lui Saul \u015fi numele lui a ajuns foarte vestit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 11:1"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 18:5"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Samuel 19",
      "chapter": 19,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-samuel/19",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "David este prigonit de Saul"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 19:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul a vorbit fiului s\u0103u Ionatan \u015fi tuturor slujitorilor lui s\u0103 omoare pe David."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 19:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Ionatan, fiul lui Saul, care iubea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mult pe David, i-a dat de \u015ftire \u015fi i-a zis: \u201eTat\u0103l meu, Saul, caut\u0103 s\u0103 te omoare. P\u0103ze\u015fte-te dar m\u00e2ine diminea\u0163\u0103, stai \u00eentr-un loc t\u0103inuit \u015fi ascunde-te."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 18:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 19:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu voi ie\u015fi \u015fi voi sta l\u00e2ng\u0103 tat\u0103l meu \u00een c\u00e2mpul \u00een care vei fi; voi vorbi tat\u0103lui meu despre tine, voi vedea ce va zice \u015fi-\u0163i voi spune.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 19:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ionatan a vorbit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bine de David tat\u0103lui s\u0103u Saul: \u201eS\u0103 nu fac\u0103 \u00eemp\u0103ratul\u201d, a zis el, \u201eun p\u0103cat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fa\u0163\u0103 de robul s\u0103u David, c\u0103ci el n-a f\u0103cut niciun p\u0103cat fa\u0163\u0103 de tine. Dimpotriv\u0103, a lucrat pentru binele t\u0103u;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 31:8",
              "Prov 31:9"
            ],
            "**": [
              "Gen 42:22",
              "Ps 35:12",
              "Ps 109:5",
              "Prov 17:13",
              "Ier 18:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 19:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi-a pus \u00een joc via\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", a ucis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe filistean \u015fi Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a dat o mare izb\u0103vire pentru tot Israelul. Tu ai v\u0103zut \u015fi te-ai bucurat. Pentru ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 p\u0103c\u0103tuie\u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotriva unui s\u00e2nge nevinovat \u015fi s\u0103 omori f\u0103r\u0103 pricin\u0103 pe David?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 9:17",
              "Jud 12:3",
              "1 Sam 28:21",
              "Ps 119:109"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 17:49",
              "1 Sam 17:50"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 11:13",
              "1 Cron 11:14"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "1 Sam 20:32"
            ],
            "*\u2020": [
              "Mat 27:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 19:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul a ascultat glasul lui Ionatan \u015fi a jurat zic\u00e2nd: \u201eViu este Domnul c\u0103 David nu va muri!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 19:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ionatan a chemat pe David \u015fi i-a spus toate cuvintele acestea, apoi l-a adus la Saul; \u015fi David a fost \u00eenaintea lui ca mai \u00eenainte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 16:21",
              "1 Sam 18:2",
              "1 Sam 18:13"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "David, sc\u0103pat de Mical"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 19:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "R\u0103zboiul urma \u00eenainte. David a mers \u00eempotriva filistenilor \u015fi s-a b\u0103tut cu ei, le-a pricinuit o mare \u00eenfr\u00e2ngere \u015fi au fugit dinaintea lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 19:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, duhul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cel r\u0103u, trimis de Domnul, a venit peste Saul, care \u015fedea \u00een cas\u0103 cu suli\u0163a \u00een m\u00e2n\u0103. David c\u00e2nta,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 16:14",
              "1 Sam 18:10",
              "1 Sam 18:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 19:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi Saul a vrut s\u0103-l pironeasc\u0103 cu suli\u0163a de perete. Dar David s-a ferit de el, \u015fi Saul a lovit cu suli\u0163a \u00een perete. David a fugit \u015fi a sc\u0103pat noaptea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 19:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul a trimis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ni\u015fte oameni acas\u0103 la David ca s\u0103-l p\u00e2ndeasc\u0103 \u015fi s\u0103-l omoare diminea\u0163a. Dar Mical, nevasta lui David, i-a dat de \u015ftire \u015fi i-a zis: \u201eDac\u0103 nu fugi \u00een noaptea aceasta, m\u00e2ine vei fi omor\u00e2t.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 59:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 19:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea l-a cobor\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe fereastr\u0103 \u015fi David a plecat \u015fi a fugit. A\u015fa a sc\u0103pat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 2:15",
              "Fapte 9:24",
              "Fapte 9:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 19:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen urm\u0103, Mical a luat terafimul \u015fi l-a pus \u00een pat; i-a pus o piele de capr\u0103 \u00een jurul capului \u015fi l-a \u00eenvelit cu o hain\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 19:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a trimis Saul oamenii s\u0103 ia pe David, ea a zis: \u201eEste bolnav.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 19:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul i-a trimis \u00eenapoi s\u0103-l vad\u0103 \u015fi a zis: \u201eAduce\u0163i-l la mine, \u00een patul lui, ca s\u0103-l omor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 19:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oamenii aceia s-au \u00eentors \u015fi iat\u0103 c\u0103 terafimul era \u00een pat \u015fi \u00een jurul capului era o piele de capr\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 19:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul a zis c\u0103tre Mical: \u201ePentru ce m-ai \u00een\u015felat \u00een felul acesta \u015fi ai dat drumul vr\u0103jma\u015fului meu \u015fi a sc\u0103pat?\u201d Mical a r\u0103spuns lui Saul: \u201eEl mi-a zis: \u2018Las\u0103-m\u0103 s\u0103 plec ori te omor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "!\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 2:22"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Fuga lui David la Samuel, la Rama"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 19:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa a fugit \u015fi a sc\u0103pat David. El s-a dus la Samuel, la Rama, \u015fi i-a istorisit tot ce-i f\u0103cuse Saul. Apoi s-a dus cu Samuel \u015fi a locuit \u00een Naiot."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 19:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au spus lucrul acesta lui Saul \u015fi au zis: \u201eIat\u0103 c\u0103 David este \u00een Naiot, l\u00e2ng\u0103 Rama.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 19:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a trimis ni\u015fte oameni s\u0103 ia pe David. Ei au v\u0103zut o adunare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de proroci, care proroceau cu Samuel \u00een frunte. Duhul lui Dumnezeu a venit peste trimi\u015fii lui Saul \u015fi au \u00eenceput \u015fi ei s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " proroceasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 7:32",
              "Ioan 7:45"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 10:5",
              "1 Sam 10:6",
              "1 Cor 14:3",
              "1 Cor 14:24",
              "1 Cor 14:25"
            ],
            "\u2020": [
              "Num 11:25",
              "Ioel 2:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 19:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au spus lui Saul lucrul acesta; el a trimis al\u0163i oameni \u015fi au prorocit \u015fi ei. A mai trimis al\u0163ii a treia oar\u0103 \u015fi au prorocit \u015fi ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 19:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Saul s-a dus el \u00eensu\u015fi la Rama. Ajung\u00e2nd la f\u00e2nt\u00e2na cea mare f\u0103r\u0103 ap\u0103, care este la Secu, a \u00eentrebat: \u201eUnde sunt Samuel \u015fi David?\u201d I s-a r\u0103spuns: \u201eSunt \u00een Naiot, l\u00e2ng\u0103 Rama.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 19:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei s-a \u00eendreptat spre Naiot, l\u00e2ng\u0103 Rama. Duhul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu a venit \u015fi peste el \u015fi Saul \u015fi-a v\u0103zut de drum, prorocind p\u00e2n\u0103 la sosirea lui \u00een Naiot, l\u00e2ng\u0103 Rama."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 10:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 19:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-a dezbr\u0103cat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de haine \u015fi a prorocit \u015fi el \u00eenaintea lui Samuel \u015fi s-a aruncat dezbr\u0103cat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la p\u0103m\u00e2nt toat\u0103 ziua aceea \u015fi toat\u0103 noaptea. De aceea se zice: \u201eOare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Saul este \u00eentre proroci?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 20:2"
            ],
            "**": [
              "Mica 1:8"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Sam 6:14",
              "2 Sam 6:20",
              "1 Sam 10:11"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Samuel 20",
      "chapter": 20,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-samuel/20",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "David \u00een\u015ftiin\u0163at de Ionatan"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 20:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a fugit din Naiot, de l\u00e2ng\u0103 Rama. S-a dus la Ionatan \u015fi a zis: \u201eCe-am f\u0103cut eu? Care este nelegiuirea mea, care este p\u0103catul meu \u00eenaintea tat\u0103lui t\u0103u, de vrea s\u0103-mi ia via\u0163a?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 20:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ionatan i-a r\u0103spuns: \u201eFereasc\u0103 Dumnezeu! Nu vei muri. Tat\u0103l meu nu face niciun lucru, fie mare, fie mic, f\u0103r\u0103 s\u0103-mi dea de \u015ftire. Pentru ce mi-ar ascunde el lucrul acesta? Nu este nimic.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 20:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a zis iar\u0103\u015fi, jur\u00e2nd: \u201eTat\u0103l t\u0103u \u015ftie bine c\u0103 am c\u0103p\u0103tat trecere \u00eenaintea ta \u015fi va fi zis: \u2018S\u0103 nu \u015ftie Ionatan, c\u0103ci s-ar \u00eentrista.\u2019 Dar viu este Domnul \u015fi viu este sufletul t\u0103u c\u0103 nu este dec\u00e2t un pas \u00eentre mine \u015fi moarte.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 20:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ionatan a zis lui David: \u201ePentru tine voi face tot ce vei vrea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 20:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei David i-a r\u0103spuns: \u201eIat\u0103 c\u0103 m\u00e2ine este lun\u0103 nou\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi ar trebui s\u0103 \u015fed s\u0103 m\u0103n\u00e2nc cu \u00eemp\u0103ratul; las\u0103-m\u0103 s\u0103 m\u0103 duc \u015fi s\u0103 m\u0103 ascund"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een c\u00e2mpii p\u00e2n\u0103 \u00een seara zilei a treia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 10:10",
              "Num 28:11"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 19:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 20:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 tat\u0103l t\u0103u va b\u0103ga de seam\u0103 lipsa mea, s\u0103-i spui: \u2018David m-a rugat s\u0103-l las s\u0103 se duc\u0103 p\u00e2n\u0103 la Betleem"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een cetatea lui, pentru c\u0103 acolo se aduce pentru toat\u0103 familia o jertf\u0103 de peste an.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 16:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 20:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va zice: \u2018Bine!\u2019 atunci robul t\u0103u n-are nimic de temut, dar, dac\u0103-l va apuca m\u00e2nia, s\u0103 \u015ftii c\u0103 pieirea mea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este lucru hot\u0103r\u00e2t din partea lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 1:23",
              "2 Sam 17:4"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 25:17",
              "Estera 7:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 20:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Arat\u0103-\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dar dragostea pentru robul t\u0103u, c\u0103ci ai f\u0103cut cu robul t\u0103u un leg\u0103m\u00e2nt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea Domnului. \u015ei dac\u0103 este vreo nelegiuire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een mine, ia-mi tu via\u0163a. De ce s\u0103 m\u0103 mai duci p\u00e2n\u0103 la tat\u0103l t\u0103u?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 2:14"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 20:16",
              "1 Sam 18:3",
              "1 Sam 23:18"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Sam 14:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 20:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ionatan i-a zis: \u201eDeparte de tine g\u00e2ndul s\u0103 nu-\u0163i dau de \u015ftire dac\u0103 voi afla c\u0103 pieirea ta este lucru hot\u0103r\u00e2t din partea tat\u0103lui meu \u015fi amenin\u0163\u0103 s\u0103 te ajung\u0103!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 20:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a zis lui Ionatan: \u201eCine-mi va da de \u015ftire dac\u0103 tat\u0103l t\u0103u \u0163i-ar r\u0103spunde cu asprime?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 20:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Ionatan a zis lui David: \u201eVino, s\u0103 ie\u015fim pe c\u00e2mp.\u201d \u015ei au ie\u015fit am\u00e2ndoi pe c\u00e2mp."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 20:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ionatan a zis lui David: \u201eIau martor pe Domnul Dumnezeul lui Israel c\u0103 voi cerceta de aproape pe tat\u0103l meu m\u00e2ine sau poim\u00e2ine \u015fi, de va g\u00e2ndi bine de David,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 20:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 Se poarte cu Ionatan cu toat\u0103 asprimea, dac\u0103 nu voi trimite pe nimeni s\u0103-\u0163i dea de \u015ftire! Dac\u0103 tat\u0103l meu va g\u0103si cu cale s\u0103-\u0163i fac\u0103 r\u0103u, iar\u0103\u015fi \u00ee\u0163i voi da de \u015ftire \u015fi te voi l\u0103sa s\u0103 pleci, ca s\u0103 te duci \u00een pace, \u015fi Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie cu tine cum a fost cu tat\u0103l meu!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rut 1:17"
            ],
            "**": [
              "Ios 1:5",
              "1 Sam 17:37",
              "1 Cron 22:11",
              "1 Cron 22:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 20:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 voi mai tr\u0103i, s\u0103 te por\u0163i fa\u0163\u0103 de mine cu o bun\u0103tate ca a Domnului \u015fi, dac\u0103 voi muri,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 20:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 nu \u00ee\u0163i \u00eendep\u0103rtezi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " niciodat\u0103 bun\u0103tatea fa\u0163\u0103 de casa mea, nici chiar c\u00e2nd Domnul va nimici pe fiecare din vr\u0103jma\u015fii lui David de pe fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 9:1",
              "2 Sam 9:3",
              "2 Sam 9:7",
              "2 Sam 21:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 20:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci Ionatan a f\u0103cut leg\u0103m\u00e2nt cu casa lui David! Domnul s\u0103 Se r\u0103zbune"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe vr\u0103jma\u015fii lui David!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 25:22",
              "1 Sam 31:2",
              "2 Sam 4:7",
              "2 Sam 21:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 20:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ionatan a \u00eent\u0103rit \u015fi mai mult fa\u0163\u0103 de David dragostea pe care o avea pentru el, c\u0103ci \u00eel iubea ca pe sufletul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 18:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 20:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ionatan i-a zis: \u201eM\u00e2ine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este lun\u0103 nou\u0103; se va b\u0103ga de seam\u0103 lipsa ta, c\u0103ci locul t\u0103u va fi gol."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 20:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 20:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 te cobori a treia zi p\u00e2n\u0103 \u00een fundul locului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een care te ascunsese\u015fi \u00een ziua c\u00e2nd cu \u00eent\u00e2mplarea aceea \u015fi s\u0103 r\u0103m\u00e2i l\u00e2ng\u0103 piatra Ezel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 19:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 20:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu voi trage trei s\u0103ge\u0163i \u00eenspre piatra aceasta, ca \u015fi c\u00e2nd a\u015f lovi la \u0163int\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 20:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei voi trimite un t\u00e2n\u0103r \u015fi-i voi zice: \u2018Du-te de g\u0103se\u015fte s\u0103ge\u0163ile!\u2019 Dac\u0103-i voi zice: \u2018Iat\u0103 c\u0103 s\u0103ge\u0163ile sunt dincoace de tine, ia-le!\u2019 atunci s\u0103 vii, c\u0103ci este pace pentru tine \u015fi n-ai s\u0103 te temi de nimic, viu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este Domnul!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 4:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 20:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, dac\u0103 voi zice t\u00e2n\u0103rului: \u2018Iat\u0103 c\u0103 s\u0103ge\u0163ile sunt dincolo de tine\u2019, atunci s\u0103 pleci, c\u0103ci Domnul te trimite."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 20:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul este martor pe vecie pentru cuv\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care ni l-am dat unul altuia.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 20:14",
              "1 Sam 20:15",
              "1 Sam 20:42"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 20:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David s-a ascuns \u00een c\u00e2mp. A venit luna nou\u0103 \u015fi \u00eemp\u0103ratul a luat loc la osp\u0103\u0163 ca s\u0103 m\u0103n\u00e2nce."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 20:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a \u015fezut ca de obicei pe scaunul lui, l\u00e2ng\u0103 perete. Ionatan s-a sculat \u015fi Abner a \u015fezut l\u00e2ng\u0103 Saul, dar locul lui David a r\u0103mas gol."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 20:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul n-a zis nimic \u00een ziua aceea, \u201ec\u0103ci\u201d, zicea el, \u201es-a \u00eent\u00e2mplat: el nu este curat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", negre\u015fit nu este curat\u201d."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 7:21",
              "Lev 15:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 20:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A doua zi, ziua a doua a lunii noi, locul lui David era tot gol. \u015ei Saul a zis fiului s\u0103u Ionatan: \u201ePentru ce n-a venit fiul lui Isai la mas\u0103 nici ieri, nici azi?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 20:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ionatan a r\u0103spuns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Saul: \u201eDavid mi-a cerut voie s\u0103 se duc\u0103 la Betleem."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 20:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 20:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a zis: \u2018D\u0103-mi drumul, te rog, c\u0103ci avem \u00een cetate o jertf\u0103 de familie, \u015fi frate-meu mi-a spus lucrul acesta, deci, dac\u0103 am c\u0103p\u0103tat trecere \u00eenaintea ta, d\u0103-mi voie s\u0103 m\u0103 duc \u00een grab\u0103 s\u0103-mi v\u0103d fra\u0163ii.\u2019 Pentru aceea n-a venit la masa \u00eemp\u0103ratului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 20:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Saul s-a aprins de m\u00e2nie \u00eempotriva lui Ionatan \u015fi i-a zis: \u201eFiu r\u0103u \u015fi neascult\u0103tor, nu \u015ftiu eu c\u0103 \u0163i-ai luat ca prieten pe fiul lui Isai, spre ru\u015finea ta \u015fi spre ru\u015finea mamei tale?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 20:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci, c\u00e2t\u0103 vreme va tr\u0103i fiul lui Isai pe p\u0103m\u00e2nt, nu va fi lini\u015fte nici pentru tine, nici pentru \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia ta. \u015ei acum trimite s\u0103-l caute \u015fi s\u0103 mi-l aduc\u0103, fiindc\u0103 este vrednic de moarte.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 20:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ionatan a r\u0103spuns tat\u0103lui s\u0103u, Saul, \u015fi i-a zis: \u201ePentru ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie omor\u00e2t? Ce a f\u0103cut?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 19:5",
              "Mat 27:23",
              "Luca 23:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 20:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Saul \u015fi-a \u00eendreptat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " suli\u0163a spre el, ca s\u0103-l loveasc\u0103. Ionatan a \u00een\u0163eles"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 era lucru hot\u0103r\u00e2t din partea tat\u0103lui s\u0103u s\u0103 omoare pe David."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 18:11"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 20:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 20:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-a sculat de la mas\u0103 \u00eentr-o m\u00e2nie aprins\u0103 \u015fi n-a luat deloc parte la mas\u0103 \u00een ziua a doua a lunii noi, c\u0103ci era m\u00e2hnit din pricina lui David, pentru c\u0103 tat\u0103l s\u0103u \u00eel oc\u0103r\u00e2se."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 20:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A doua zi de diminea\u0163\u0103, Ionatan s-a dus pe c\u00e2mp \u00een locul \u00een care se \u00eenvoise cu David \u015fi era \u00eenso\u0163it de un b\u0103ie\u0163a\u015f."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 20:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El i-a zis: \u201eD\u0103 fuga \u015fi g\u0103se\u015fte s\u0103ge\u0163ile pe care le voi trage.\u201d B\u0103iatul a alergat, \u015fi Ionatan a tras o s\u0103geat\u0103 care a trecut dincolo de el."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 20:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a ajuns b\u0103iatul la locul unde era s\u0103geata pe care o tr\u0103sese Ionatan, Ionatan a strigat dup\u0103 el: \u201eIat\u0103 c\u0103 s\u0103geata este dincolo de tine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 20:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-a strigat iar\u0103\u015fi: \u201eIute, gr\u0103be\u015fte-te, nu te opri!\u201d \u015ei b\u0103iatul lui Ionatan a str\u00e2ns s\u0103ge\u0163ile \u015fi s-a \u00eentors la st\u0103p\u00e2nul lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 20:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "B\u0103iatul nu \u015ftia nimic: numai Ionatan \u015fi David \u00een\u0163elegeau lucrul acesta."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 20:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ionatan a dat b\u0103iatului armele \u015fi i-a zis: \u201eDu-te \u015fi du-le \u00een cetate.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 20:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 plecarea b\u0103iatului, David s-a sculat din partea de miaz\u0103zi, apoi s-a aruncat cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u015fi s-a \u00eenchinat de trei ori. Cei doi prieteni s-au \u00eembr\u0103\u0163i\u015fat \u015fi au pl\u00e2ns \u00eempreun\u0103. David mai ales se pr\u0103p\u0103dea pl\u00e2ng\u00e2nd."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 20:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Ionatan a zis lui David: \u201eDu-te \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pace, acum c\u00e2nd am jurat am\u00e2ndoi \u00een Numele Domnului, zic\u00e2nd: \u2018Domnul s\u0103 fie pe vecie \u00eentre mine \u015fi tine, \u00eentre s\u0103m\u00e2n\u0163a mea \u015fi s\u0103m\u00e2n\u0163a ta!\u2019\u201dDavid s-a sculat \u015fi a plecat, iar Ionatan s-a \u00eentors \u00een cetate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 1:17"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Samuel 21",
      "chapter": 21,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-samuel/21",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Fuga lui David la Nob"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 21:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David s-a dus la Nob, la preotul Ahimelec"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care a alergat speriat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea lui \u015fi i-a zis: \u201ePentru ce e\u015fti singur \u015fi nu este nimeni cu tine?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 14:3"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 16:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 21:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a r\u0103spuns preotului Ahimelec: \u201e\u00cemp\u0103ratul mi-a dat o porunc\u0103 \u015fi mi-a zis: \u2018Nimeni s\u0103 nu \u015ftie nimic de pricina pentru care te trimit \u015fi de porunca pe care \u0163i-am dat-o.\u2019 Am hot\u0103r\u00e2t un loc de \u00eent\u00e2lnire cu oamenii mei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 21:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum ce ai la \u00eendem\u00e2n\u0103? D\u0103-mi cinci p\u00e2ini sau ce se va g\u0103si.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 21:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul a r\u0103spuns lui David: \u201eN-am p\u00e2ine obi\u015fnuit\u0103 la \u00eendem\u00e2n\u0103, ci numai p\u00e2ine sfin\u0163it\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; doar dac\u0103 oamenii t\u0103i s-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ferit de \u00eempreunarea cu femei!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:30",
              "Lev 24:5",
              "Mat 12:4"
            ],
            "**": [
              "Exod 19:15",
              "Zah 7:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 21:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a r\u0103spuns preotului: \u201eNe-am ferit de \u00eempreunarea cu femei de trei zile de c\u00e2nd am plecat \u015fi to\u0163i oamenii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mei sunt cura\u0163i; de altfel, dac\u0103 aceasta este o fapt\u0103 necurat\u0103, va fi sfin\u0163it\u0103 negre\u015fit azi de acela"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care o va face.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tes 4:4"
            ],
            "**": [
              "Lev 8:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 21:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, preotul i-a dat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2inea sfin\u0163it\u0103, c\u0103ci nu era acolo alt\u0103 p\u00e2ine dec\u00e2t p\u00e2inea pentru punerea \u00eenainte, care fusese luat\u0103 dinaintea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului ca s\u0103 fie \u00eenlocuit\u0103 cu p\u00e2ine cald\u0103 \u00een clipa c\u00e2nd luaser\u0103 pe cealalt\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 12:3",
              "Mat 12:4",
              "Marc 2:25",
              "Marc 2:26",
              "Luca 6:3",
              "Luca 6:4"
            ],
            "**": [
              "Lev 24:8",
              "Lev 24:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 21:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Chiar \u00een ziua aceea se afla acolo \u00eenchis \u00eenaintea Domnului un om dintre slujitorii lui Saul; era un edomit, numit Doeg"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103petenia p\u0103storilor lui Saul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 22:9",
              "Ps 52:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 21:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a zis lui Ahimelec: \u201eN-ai la \u00eendem\u00e2n\u0103 o suli\u0163\u0103 sau o sabie? C\u0103ci nu mi-am luat cu mine nici sabia, nici armele, pentru c\u0103 porunca \u00eemp\u0103ratului era grabnic\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 21:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul a r\u0103spuns: \u201eIat\u0103 sabia lui Goliat, Filisteanul, pe care l-ai omor\u00e2t \u00een Valea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Terebin\u0163ilor; este \u00eenvelit\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentr-un covor, \u00een dosul efodului. Dac\u0103 vrei s-o iei, ia-o, c\u0103ci nu este alta aici.\u201d \u015ei David a zis: \u201eNu-i alta ca ea; d\u0103-mi-o.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 17:2",
              "1 Sam 17:50"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 31:10"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "David fuge la Gat, la \u00eemp\u0103ratul Achi\u015f"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 21:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David s-a sculat \u015fi a fugit chiar \u00een ziua aceea de Saul. A ajuns la Achi\u015f, \u00eemp\u0103ratul Gatului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 21:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slujitorii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Achi\u015f i-au zis: \u201eNu este acesta David, \u00eemp\u0103ratul \u0163\u0103rii? Nu este el acela pentru care se c\u00e2nta juc\u00e2nd: \u2018Saul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi-a b\u0103tut miile lui,Iar David, zecile lui de mii\u2019?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 56:1"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 18:7",
              "1 Sam 29:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 21:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a pus la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " inim\u0103 aceste cuvinte \u015fi a avut o mare fric\u0103 de Achi\u015f, \u00eemp\u0103ratul Gatului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 2:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 21:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A f\u0103cut pe nebunul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea lor; f\u0103cea n\u0103zdr\u0103v\u0103nii \u00eenaintea lor, f\u0103cea zg\u00e2rieturi pe u\u015file por\u0163ilor \u015fi l\u0103sa s\u0103-i curg\u0103 balele pe barb\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 34:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 21:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Achi\u015f a zis slujitorilor s\u0103i: \u201eVede\u0163i bine c\u0103 omul acesta \u015fi-a pierdut min\u0163ile. Pentru ce mi-l aduce\u0163i?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 21:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oare duc lips\u0103 de nebuni, de-mi aduce\u0163i pe acesta \u015fi m\u0103 face\u0163i martor la n\u0103zdr\u0103v\u0103niile lui? S\u0103 intre el \u00een casa mea?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Samuel 22",
      "chapter": 22,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-samuel/22",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "David fuge \u00een pe\u015ftera Adulam \u015fi la Mi\u0163pe"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 22:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a plecat de acolo \u015fi a sc\u0103pat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een pe\u015ftera"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Adulam. Fra\u0163ii lui \u015fi toat\u0103 casa tat\u0103lui s\u0103u au aflat \u015fi s-au cobor\u00e2t la el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 57:1",
              "Ps 142:1"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 23:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 22:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cei ce se aflau \u00een nevoie, care aveau datorii sau care erau nemul\u0163umi\u0163i s-au str\u00e2ns la el \u015fi el a ajuns c\u0103petenia lor. Astfel, s-au unit cu el aproape patru sute de oameni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 11:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 22:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De acolo, David s-a dus la Mi\u0163pe, \u00een \u0163ara Moabului. El a zis \u00eemp\u0103ratului Moabului: \u201eD\u0103 voie, te rog, tat\u0103lui meu \u015fi mamei mele s\u0103 vin\u0103 la voi p\u00e2n\u0103 voi \u015fti ce va face Dumnezeu cu mine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 22:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei i-a adus \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului Moabului \u015fi au locuit cu el \u00een tot timpul c\u00e2t a stat David \u00een cet\u0103\u0163uie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 22:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prorocul Gad"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a zis lui David: \u201eNu \u015fedea \u00een cet\u0103\u0163uie, ci du-te \u015fi intr\u0103 \u00een \u0163ara lui Iuda.\u201d \u015ei David a plecat \u015fi a ajuns la p\u0103durea Heret."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 24:11",
              "1 Cron 21:9",
              "2 Cron 29:25"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Saul ucide preo\u0163ii din Nob"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 22:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul a aflat c\u0103 David \u015fi oamenii lui au fost descoperi\u0163i. Saul \u015fedea sub tamarisc, la Ghibea, pe \u00een\u0103l\u0163ime; avea suli\u0163a \u00een m\u00e2n\u0103 \u015fi to\u0163i slujitorii lui st\u0103teau l\u00e2ng\u0103 el."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 22:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Saul a zis slujitorilor s\u0103i de l\u00e2ng\u0103 el: \u201eAsculta\u0163i, beniami\u0163i! V\u0103 va da"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fiul lui Isai la to\u0163i ogoare \u015fi vii? Va face el din voi to\u0163i c\u0103petenii peste o mie \u015fi c\u0103petenii peste o sut\u0103?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 8:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 22:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 nu, de ce v-a\u0163i unit to\u0163i \u00eempotriva mea \u015fi nimeni nu mi-a dat de \u015ftire despre leg\u0103m\u00e2ntul fiului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " meu cu fiul lui Isai? Pentru ce n-a fost nimeni dintre voi pe care s\u0103-l doar\u0103 inima pentru mine \u015fi s\u0103 m\u0103 \u00een\u015ftiin\u0163eze c\u0103 fiul meu a r\u0103sculat pe robul meu \u00eempotriva mea, ca s\u0103-mi \u00eentind\u0103 curse, cum face ast\u0103zi?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 18:3",
              "1 Sam 20:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 22:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Doeg"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Edomitul, care era \u015fi el printre slujitorii lui Saul, a r\u0103spuns: \u201eEu am v\u0103zut pe fiul lui Isai venind la Nob, la Ahimelec"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Ahitub"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 21:7",
              "Ps 52:1",
              "1 Sam 22:1-3"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 21:1"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 14:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 22:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahimelec a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentrebat pe Domnul pentru el, i-a dat merinde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi i-a dat sabia lui Goliat, Filisteanul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 27:21"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 21:6",
              "1 Sam 21:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 22:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a trimis dup\u0103 Ahimelec, fiul lui Ahitub, preotul, \u015fi dup\u0103 toat\u0103 casa tat\u0103lui s\u0103u, dup\u0103 preo\u0163ii care erau la Nob. Ei au venit to\u0163i la \u00eemp\u0103rat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 22:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul a zis: \u201eAscult\u0103, fiul lui Ahitub!\u201d El a r\u0103spuns: \u201eIat\u0103-m\u0103, domnul meu!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 22:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul i-a zis: \u201ePentru ce v-a\u0163i unit \u00eempotriva mea, tu \u015fi fiul lui Isai? Pentru ce i-ai dat p\u00e2ine \u015fi o sabie \u015fi ai \u00eentrebat pe Dumnezeu pentru el, ca s\u0103 se ridice \u00eempotriva mea \u015fi s\u0103-mi \u00eentind\u0103 curse, cum face ast\u0103zi?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 22:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahimelec a r\u0103spuns \u00eemp\u0103ratului: \u201eCare dintre slujitorii t\u0103i poate fi pus al\u0103turi cu credinciosul David, ginerele \u00eemp\u0103ratului, gata la poruncile lui \u015fi \u00eenconjurat cu cinste \u00een casa ta?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 22:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oare de ast\u0103zi am \u00eenceput eu s\u0103 \u00eentreb pe Dumnezeu pentru el? Departe de mine a\u015fa ceva! S\u0103 nu arunce \u00eemp\u0103ratul nicio vin\u0103 asupra robului s\u0103u, nici asupra nim\u0103nui din casa tat\u0103lui meu, c\u0103ci robul t\u0103u nu \u015ftie nimic din toate acestea, nici lucru mic, nici lucru mare.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 22:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a zis: \u201eTrebuie s\u0103 mori, Ahimelec, tu \u015fi toat\u0103 casa tat\u0103lui t\u0103u.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 22:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00eemp\u0103ratul a zis alerg\u0103torilor care st\u0103teau l\u00e2ng\u0103 el: \u201e\u00centoarce\u0163i-v\u0103 \u015fi omor\u00e2\u0163i pe preo\u0163ii Domnului, c\u0103ci s-au \u00eenvoit cu David: au \u015ftiut bine c\u0103 fuge, \u015fi nu mi-au dat de veste.\u201d Dar slujitorii \u00eemp\u0103ratului n-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voit s\u0103 \u00eentind\u0103 m\u00e2na ca s\u0103 loveasc\u0103 pe preo\u0163ii Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 1:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 22:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, \u00eemp\u0103ratul a zis lui Doeg: \u201e\u00centoarce-te \u015fi love\u015fte pe preo\u0163i.\u201d \u015ei Doeg, Edomitul, s-a \u00eentors \u015fi a lovit pe preo\u0163i; a omor\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een ziua aceea optzeci \u015fi cinci de oameni care purtau efodul de in."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 2:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 22:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul a mai trecut prin ascu\u0163i\u015ful sabiei cetatea preo\u0163easc\u0103 Nob"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; b\u0103rba\u0163i \u015fi femei, copii \u015fi prunci, boi, m\u0103gari \u015fi oi: to\u0163i au c\u0103zut sub ascu\u0163i\u015ful sabiei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 22:9",
              "1 Sam 22:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 22:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un fiu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al lui Ahimelec, fiul lui Ahitub, a sc\u0103pat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Numele lui era Abiatar. A fugit la David"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 23:6"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 2:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 22:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi i-a spus c\u0103 Saul a ucis pe preo\u0163ii Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 22:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a zis lui Abiatar: \u201eM-am g\u00e2ndit chiar \u00een ziua aceea c\u0103 Doeg, Edomitul, fiind acolo, nu se putea s\u0103 nu spun\u0103 lui Saul. Eu sunt pricina mor\u0163ii tuturor sufletelor din casa tat\u0103lui t\u0103u."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 22:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "R\u0103m\u00e2i cu mine, nu te teme de nimic, c\u0103ci cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce caut\u0103 s\u0103 ia via\u0163a mea caut\u0103 s-o ia \u015fi pe a ta; l\u00e2ng\u0103 mine vei fi bine p\u0103zit.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 2:26"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Samuel 23",
      "chapter": 23,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-samuel/23",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "David scap\u0103 Cheila"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 23:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au venit \u015fi au spus lui David: \u201eIat\u0103 c\u0103 filistenii au \u00eenceput lupta \u00eempotriva Cheilei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi au jefuit ariile.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 15:44"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 23:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a \u00eentrebat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Domnul \u015fi a zis: \u201eS\u0103 m\u0103 duc \u015fi s\u0103 bat pe filistenii ace\u015ftia?\u201d \u015ei Domnul i-a r\u0103spuns: \u201eDu-te, bate pe filisteni \u015fi izb\u0103ve\u015fte Cheila.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 23:4",
              "1 Sam 23:6",
              "1 Sam 23:9",
              "1 Sam 30:8",
              "2 Sam 5:19",
              "2 Sam 5:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 23:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar oamenii lui David i-au zis: \u201eIat\u0103 c\u0103 noi ne temem chiar aici, \u00een Iuda. Ce va fi c\u00e2nd vom merge la Cheila, \u00eempotriva o\u015ftilor filistenilor?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 23:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a \u00eentrebat iar\u0103\u015fi pe Domnul. \u015ei Domnul i-a r\u0103spuns: \u201eScoal\u0103-te \u015fi coboar\u0103-te la Cheila, c\u0103ci dau pe filisteni \u00een m\u00e2inile tale.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 23:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David s-a dus dar cu oamenii lui la Cheila \u015fi s-a b\u0103tut \u00eempotriva filistenilor; le-a luat vitele \u015fi le-a pricinuit o mare \u00eenfr\u00e2ngere. Astfel a izb\u0103vit David pe locuitorii din Cheila."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 23:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a fugit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Abiatar, fiul lui Ahimelec, la David, \u00een Cheila, s-a cobor\u00e2t cu efodul \u00een m\u00e2n\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 22:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 23:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul a fost \u00een\u015ftiin\u0163at de sosirea lui David la Cheila \u015fi a zis: \u201eDumnezeu \u00eel d\u0103 \u00een m\u00e2inile mele, c\u0103ci a venit \u015fi s-a \u00eenchis \u00eentr-o cetate cu por\u0163i \u015fi z\u0103voare.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 23:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Saul a chemat tot poporul la r\u0103zboi ca s\u0103 se coboare la Cheila \u015fi s\u0103 \u00eempresoare pe David \u015fi pe oamenii lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 23:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David, lu\u00e2nd cuno\u015ftin\u0163\u0103 de acest plan r\u0103u pe care-l punea la cale Saul \u00eempotriva lui, a zis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " preotului Abiatar: \u201eAdu efodul!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 27:21",
              "1 Sam 30:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 23:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei David a zis: \u201eDoamne, Dumnezeul lui Israel, robul T\u0103u a aflat c\u0103 Saul vrea s\u0103 vin\u0103 la Cheila ca s\u0103 nimiceasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cetatea din pricina mea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 22:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 23:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u0103 vor da \u00een m\u00e2inile lui locuitorii din Cheila? Se va cobor\u00ee Saul aici, cum a aflat robul T\u0103u? Doamne, Dumnezeul lui Israel, binevoie\u015fte \u015fi descoper\u0103 lucrul acesta robului T\u0103u!\u201d \u015ei Domnul a r\u0103spuns: \u201eSe va cobor\u00ee.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 23:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a mai zis: \u201eM\u0103 vor da locuitorii din Cheila pe mine \u015fi pe oamenii mei \u00een m\u00e2inile lui Saul?\u201d \u015ei Domnul a r\u0103spuns: \u201eTe vor da.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 23:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, David s-a sculat cu oamenii lui, \u00een num\u0103r"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de aproape \u015fase sute de in\u015fi, au ie\u015fit din Cheila \u015fi s-au dus unde au putut. Saul, afl\u00e2nd c\u0103 David a sc\u0103pat din Cheila, s-a oprit din mers."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 22:2",
              "1 Sam 25:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 23:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a locuit \u00een pustie, \u00een locuri \u00eent\u0103rite, \u015fi a r\u0103mas pe muntele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din pustia Zif"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Saul \u00eel c\u0103uta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mereu, dar Dumnezeu nu l-a dat \u00een m\u00e2inile lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 11:1"
            ],
            "**": [
              "Ios 15:55"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 54:3",
              "Ps 54:4"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "David \u00een pustiile Zif \u015fi Maon"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 23:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David, v\u0103z\u00e2nd c\u0103 Saul a pornit s\u0103-i ia via\u0163a, a stat \u00een pustia Zif, \u00een p\u0103dure."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 23:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Ionatan, fiul lui Saul, s-a sculat \u015fi s-a dus la David \u00een p\u0103dure. El i-a \u00eent\u0103rit \u00eencrederea \u00een Dumnezeu"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 23:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi i-a zis: \u201eNu te teme de nimic, c\u0103ci m\u00e2na tat\u0103lui meu Saul nu te va atinge. Tu vei domni peste Israel \u015fi eu voi fi al doilea dup\u0103 tine; tat\u0103l meu Saul \u015ftie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi el bine lucrul acesta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 24:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 23:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au f\u0103cut iar\u0103\u015fi am\u00e2ndoi leg\u0103m\u00e2nt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea Domnului \u015fi David a r\u0103mas \u00een p\u0103dure, iar Ionatan s-a dus acas\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 18:3",
              "1 Sam 20:16",
              "1 Sam 20:42",
              "2 Sam 21:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 23:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Zifi\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-au suit la Saul, la Ghibea, \u015fi au zis: \u201eNu-i David ascuns \u00eentre noi \u00een locuri \u00eent\u0103rite, \u00een p\u0103dure, pe dealul Hachila, care este la miaz\u0103zi de pustie?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 26:1",
              "Ps 54:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 23:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Coboar\u0103-te dar, \u00eemp\u0103rate, fiindc\u0103 aceasta este toat\u0103 dorin\u0163a sufletului t\u0103u; las\u0103 pe noi dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " e vorba s\u0103-l d\u0103m \u00een m\u00e2inile \u00eemp\u0103ratului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 54:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 23:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul a zis: \u201eDomnul s\u0103 v\u0103 binecuv\u00e2nteze c\u0103 ave\u0163i mil\u0103 de mine!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 23:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Duce\u0163i-v\u0103, v\u0103 rog, de mai cerceta\u0163i, ca s\u0103 \u015fti\u0163i \u015fi s\u0103 descoperi\u0163i \u00een ce loc \u015fi-a \u00eendreptat pa\u015fii \u015fi cine l-a v\u0103zut, c\u0103ci mi s-a spus c\u0103 este foarte \u015firet."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 23:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cerceta\u0163i \u015fi vede\u0163i toate locurile unde se ascunde, veni\u0163i apoi la mine cu ceva temeinic \u015fi voi porni cu voi. Dac\u0103 este \u00een \u0163ar\u0103, \u00eel voi c\u0103uta printre toate miile lui Iuda.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 23:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-au sculat dar \u015fi s-au dus la Zif \u00eenaintea lui Saul. David \u015fi oamenii lui erau \u00een pustia Maon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi anume \u00een c\u00e2mpia dinspre miaz\u0103zi de pustie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 15:55",
              "1 Sam 25:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 23:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul a plecat cu oamenii s\u0103i \u00een c\u0103utarea lui David. Despre lucrul acesta s-a dat de veste lui David, care s-a cobor\u00e2t la st\u00e2nc\u0103 \u015fi a r\u0103mas \u00een pustia Maon. Saul, c\u00e2nd a auzit, a urm\u0103rit pe David \u00een pustia Maon."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 23:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul mergea pe o parte a muntelui, \u015fi David cu oamenii lui, pe cealalt\u0103 parte a muntelui. David fugea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " repede, ca s\u0103 scape de Saul. Dar Saul \u015fi oamenii lui chiar \u00eenconjuraser\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe David \u015fi pe ai lui, ca s\u0103 pun\u0103 m\u00e2na pe ei,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 31:22"
            ],
            "**": [
              "Ps 17:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 23:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u00e2nd un sol"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a venit \u015fi a spus lui Saul: \u201eGr\u0103be\u015fte-te s\u0103 vii, c\u0103ci au n\u0103v\u0103lit filistenii \u00een \u0163ar\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 19:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 23:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul a \u00eencetat s\u0103 urm\u0103reasc\u0103 pe David \u015fi s-a \u00eentors s\u0103 ias\u0103 \u00eenaintea filistenilor. De aceea, locul acela s-a numit Sela-Hamahlecot (St\u00e2nca \u00eemp\u0103r\u0163irii)."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 23:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De acolo, David s-a suit spre locurile \u00eent\u0103rite din En-Ghedi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi a locuit acolo."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 20:2"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Samuel 24",
      "chapter": 24,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-samuel/24",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "David \u00een pe\u015ftera En-Ghedi. Saul cru\u0163at de David"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 24:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd s-a \u00eentors Saul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de la urm\u0103rirea filistenilor, au venit \u015fi i-au spus: \u201eIat\u0103 c\u0103 David este \u00een pustia En-Ghedi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 23:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 24:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul a luat trei mii de oameni ale\u015fi din tot Israelul \u015fi s-a dus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 caute pe David \u015fi pe oamenii lui p\u00e2n\u0103 pe st\u00e2ncile \u0163apilor s\u0103lbatici."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 38:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 24:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A ajuns la ni\u015fte st\u00e2ne de oi, care erau l\u00e2ng\u0103 drum, \u015fi acolo era o pe\u015fter\u0103 \u00een care a intrat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 doarm\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". David \u015fi oamenii lui erau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een fundul pe\u015fterii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 141:6"
            ],
            "**": [
              "Jud 3:24"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 57:1",
              "Ps 142:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 24:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oamenii lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " David i-au zis: \u201eIat\u0103 ziua \u00een care Domnul \u00ee\u0163i zice: \u2018Dau pe vr\u0103jma\u015ful t\u0103u \u00een m\u00e2inile tale; f\u0103-i ce-\u0163i va pl\u0103cea.\u2019\u201d David s-a sculat \u015fi a t\u0103iat \u00eencet col\u0163ul hainei lui Saul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 26:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 24:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea, inima"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eei b\u0103tea, pentru c\u0103 t\u0103iase col\u0163ul hainei lui Saul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 24:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 24:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei a zis oamenilor s\u0103i: \u201eS\u0103 m\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fereasc\u0103 Domnul s\u0103 fac \u00eempotriva domnului meu, care este unsul Domnului, o a\u015fa fapt\u0103 ca s\u0103 pun m\u00e2na pe el! C\u0103ci el este unsul Domnului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 26:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 24:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cu aceste cuvinte, David a oprit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe oamenii s\u0103i \u015fi i-a \u00eempiedicat s\u0103 se arunce asupra lui Saul. Apoi Saul s-a sculat s\u0103 ias\u0103 din pe\u015fter\u0103 \u015fi \u015fi-a v\u0103zut \u00eenainte de drum."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 7:4",
              "Mat 5:44",
              "Rom 12:17",
              "Rom 12:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 24:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea, David s-a sculat \u015fi a ie\u015fit din pe\u015fter\u0103. El a \u00eenceput s\u0103 strige atunci dup\u0103 Saul: \u201e\u00cemp\u0103rate, domnul meu!\u201d Saul s-a uitat \u00eenapoi, \u015fi David s-a plecat cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u015fi s-a \u00eenchinat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 24:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a zis lui Saul: \u201eDe ce ascul\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tu de vorbele oamenilor care zic: \u2018David \u00ee\u0163i vrea r\u0103ul\u2019?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 141:6",
              "Prov 16:28",
              "Prov 17:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 24:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vezi acum cu ochii t\u0103i c\u0103 Domnul te d\u0103duse ast\u0103zi \u00een m\u00e2inile mele \u00een pe\u015fter\u0103. Oamenii mei m\u0103 \u00eendemnau s\u0103 te omor, dar te-am cru\u0163at \u015fi am zis: \u2018Nu voi pune m\u00e2na pe domnul meu, c\u0103ci este unsul Domnului.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 24:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Uite, p\u0103rintele meu, uite col\u0163ul hainei tale \u00een m\u00e2na mea. Fiindc\u0103 \u0163i-am t\u0103iat col\u0163ul hainei \u015fi nu te-am ucis, s\u0103 \u015ftii \u015fi s\u0103 vezi c\u0103 \u00een purtarea mea nu este nici r\u0103utate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nici r\u0103zvr\u0103tire \u015fi c\u0103 n-am p\u0103c\u0103tuit \u00eempotriva ta. Totu\u015fi tu \u00eemi \u00eentinzi curse"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ca s\u0103-mi iei via\u0163a."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 7:3",
              "Ps 35:7"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 26:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 24:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Judece"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnul \u00eentre mine \u015fi tine \u015fi Domnul s\u0103 m\u0103 r\u0103zbune pe tine, dar eu nu voi pune m\u00e2na pe tine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 16:5",
              "Jud 11:27",
              "1 Sam 26:10",
              "Iov 5:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 24:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u2018R\u0103ul de la cei r\u0103i vine\u2019, zice vechea zical\u0103. De aceea eu nu voi pune m\u00e2na pe tine."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 24:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cempotriva cui a pornit \u00eemp\u0103ratul lui Israel? Pe cine urm\u0103re\u015fti tu? Un c\u00e2ine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mort, un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " purice."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 17:43",
              "2 Sam 9:8"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 26:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 24:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va judeca \u015fi va hot\u0103r\u00ee \u00eentre mine \u015fi tine, El va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vedea, El \u00eemi va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ap\u0103ra pricina \u015fi El \u00eemi va face dreptate, izb\u0103vindu-m\u0103 din m\u00e2na ta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 24:12"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 24:22"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 35:1",
              "Ps 43:1",
              "Ps 119:154",
              "Mica 7:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 24:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a sf\u00e2r\u015fit David de spus aceste vorbe lui Saul, Saul a zis: \u201eGlasul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " t\u0103u este, fiule David?\u201d \u015ei Saul a ridicat glasul \u015fi a pl\u00e2ns."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 26:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 24:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei a zis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui David: \u201eTu e\u015fti mai bun"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dec\u00e2t mine, c\u0103ci tu mi-ai f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bine, iar eu \u0163i-am f\u0103cut r\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 26:21"
            ],
            "**": [
              "Gen 38:29"
            ],
            "\u2020": [
              "Mat 5:44"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 24:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu \u00ee\u0163i ar\u0103\u0163i azi bun\u0103tatea cu care te por\u0163i fa\u0163\u0103 de mine, c\u0103ci Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103 d\u0103duse \u00een m\u00e2inile tale, \u015fi nu m-ai omor\u00e2t."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 26:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 24:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 \u00eent\u00e2lne\u015fte cineva pe vr\u0103jma\u015ful lui, \u00eel las\u0103 oare s\u0103-\u015fi urmeze drumul \u00een lini\u015fte? Domnul s\u0103-\u0163i r\u0103spl\u0103teasc\u0103 pentru ce mi-ai f\u0103cut \u00een ziua aceasta!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 24:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum iat\u0103, \u015ftiu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 tu vei domni \u015fi c\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Israel va r\u0103m\u00e2ne \u00een m\u00e2inile tale."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 23:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 24:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Jur\u0103-mi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dar pe Domnul c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu-mi vei nimici s\u0103m\u00e2n\u0163a mea dup\u0103 mine \u015fi c\u0103 nu-mi vei \u015fterge numele din casa tat\u0103lui meu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 21:23"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 21:6",
              "2 Sam 21:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 24:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a jurat lui Saul. Apoi Saul a plecat acas\u0103, iar David \u015fi oamenii lui s-au suit \u00een locul \u00eent\u0103rit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 23:29"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Samuel 25",
      "chapter": 25,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-samuel/25",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Asprimea lui Nabal fa\u0163\u0103 de David"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 25:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samuel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a murit. Tot Israelul s-a adunat \u015fi l-a pl\u00e2ns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi l-au \u00eengropat \u00een locuin\u0163a lui, la Rama. Atunci, David s-a sculat \u015fi s-a cobor\u00e2t \u00een pustia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Paran."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 28:3"
            ],
            "**": [
              "Num 20:29",
              "Deut 34:8"
            ],
            "\u2020": [
              "Gen 21:21",
              "Ps 120:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 25:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen Maon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era un om foarte bogat, a c\u0103rui avere era \u00een Carmel; avea trei mii de oi \u015fi o mie de capre \u015fi se afla la Carmel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru tunderea oilor lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 23:24"
            ],
            "**": [
              "Ios 15:55"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 25:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Numele acestui om era Nabal \u015fi nevasta lui se chema Abigail; era o femeie cu judecat\u0103 \u015fi frumoas\u0103 la chip, dar b\u0103rbatul ei era aspru \u015fi r\u0103u \u00een faptele lui. El se tr\u0103gea din Caleb."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 25:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a aflat \u00een pustie c\u0103 Nabal \u00ee\u015fi tunde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 38:13",
              "2 Sam 13:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 25:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A trimis la el zece tineri, c\u0103rora le-a zis: \u201eSui\u0163i-v\u0103 la Carmel \u015fi duce\u0163i-v\u0103 la Nabal. \u00centreba\u0163i-l de s\u0103n\u0103tate \u00een numele meu"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 25:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi s\u0103-i vorbi\u0163i a\u015fa: \u2018S\u0103 tr\u0103ie\u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een pace \u015fi pacea s\u0103 fie cu casa ta \u015fi cu tot ce este al t\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 12:18",
              "Ps 122:7",
              "Luca 10:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 25:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei acum, am auzit c\u0103 tunzi oile. P\u0103storii t\u0103i au fost cu noi; nu i-am oc\u0103r\u00e2t \u015fi nu li s-a luat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nimic \u00een tot timpul c\u00e2t au fost la Carmel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 25:15",
              "1 Sam 25:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 25:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00centreab\u0103 pe slujitorii t\u0103i, \u015fi-\u0163i vor spune. S\u0103 capete trecere dar tinerii ace\u015ftia \u00eenaintea ta, fiindc\u0103 venim \u00eentr-o zi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de bucurie. D\u0103 dar, te rog, robilor t\u0103i \u015fi fiului t\u0103u David ce te las\u0103 inima.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 8:10",
              "Estera 9:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 25:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au ajuns, oamenii lui David au spus lui Nabal toate aceste cuvinte \u00een numele lui David. Apoi au t\u0103cut."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 25:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nabal a r\u0103spuns slujitorilor lui David: \u201eCine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este David \u015fi cine este fiul lui Isai? Ast\u0103zi sunt mul\u0163i slujitori care fug de la st\u0103p\u00e2ni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 9:28",
              "Ps 73:7",
              "Ps 73:8",
              "Ps 123:3",
              "Ps 123:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 25:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei s\u0103-mi iau eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2inea, apa \u015fi vitele mele, pe care le-am t\u0103iat pentru tunz\u0103torii mei, \u015fi s\u0103 le dau unor oameni care sunt de nu \u015ftiu unde?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 8:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 25:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oamenii lui David \u015fi-au luat drumul \u00eenapoi; s-au \u00eentors \u015fi au spus, la sosirea lor, toate aceste cuvinte lui David."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 25:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, David a zis oamenilor s\u0103i: \u201eFiecare din voi s\u0103-\u015fi \u00eencing\u0103 sabia!\u201d \u015ei fiecare \u015fi-a \u00eencins sabia. David \u015fi-a \u00eencins \u015fi el sabia \u015fi aproape patru sute de in\u015fi s-au suit dup\u0103 el. Au mai r\u0103mas"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " doar dou\u0103 sute la calabal\u00e2curi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 30:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 25:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unul din slujitorii lui Nabal a venit \u015fi a zis c\u0103tre Abigail, nevasta lui Nabal: \u201eIat\u0103 c\u0103 David a trimis din pustie ni\u015fte soli s\u0103 \u00eentrebe de s\u0103n\u0103tate pe st\u0103p\u00e2nul nostru, \u015fi el s-a purtat r\u0103u cu ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 25:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei totu\u015fi oamenii ace\u015ftia au fost foarte buni cu noi; nu ne-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oc\u0103r\u00e2t \u015fi nu ni s-a luat nimic \u00een tot timpul c\u00e2t am fost cu ei \u00een c\u00e2mp."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 25:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 25:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ne-au fost zid"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi zi, \u015fi noapte, \u00een tot timpul c\u00e2t am fost cu ei la p\u0103scutul turmelor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 14:22",
              "Iov 1:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 25:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 \u015ftii acum \u015fi vezi ce ai de f\u0103cut, c\u0103ci pierderea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " st\u0103p\u00e2nului nostru \u015fi a \u00eentregii lui case este hot\u0103r\u00e2t\u0103 \u015fi el este a\u015fa de r\u0103u"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenc\u00e2t nimeni nu \u00eendr\u0103zne\u015fte s\u0103-i vorbeasc\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 20:7"
            ],
            "**": [
              "Deut 13:13",
              "Jud 19:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 25:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Abigail a luat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eendat\u0103 dou\u0103 sute de p\u00e2ini, dou\u0103 burdufuri cu vin, cinci oi preg\u0103tite, cinci m\u0103suri de gr\u00e2u pr\u0103jit, o sut\u0103 de turte de stafide \u015fi dou\u0103 sute de leg\u0103turi de smochine. Le-a pus pe m\u0103gari"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 32:13",
              "Prov 18:16",
              "Prov 21:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 25:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi a zis slujitorilor s\u0103i: \u201eLua\u0163i-o \u00eenaintea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mea \u015fi eu voi veni dup\u0103 voi.\u201d N-a spus nimic b\u0103rbatului ei Nabal."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 32:16",
              "Gen 32:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 25:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea a \u00eenc\u0103lecat pe un m\u0103gar, a cobor\u00e2t muntele pe un drum tufos \u015fi iat\u0103 c\u0103 David \u015fi oamenii lui se coborau \u00een fa\u0163a ei, a\u015fa c\u0103 i-a \u00eent\u00e2lnit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 25:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David zisese: \u201e\u00cen zadar am p\u0103zit tot ce are omul acesta \u00een pustie de nu s-a luat nimic din tot ce are, c\u0103ci mi-a \u00eentors"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103u pentru bine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 109:5",
              "Prov 17:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 25:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu s\u0103 pedepseasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe robul s\u0103u David cu toat\u0103 asprimea dac\u0103 voi mai l\u0103sa s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 p\u00e2n\u0103 la lumina zilei pe cineva"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din tot ce este al lui Nabal!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rut 1:17",
              "1 Sam 3:17",
              "1 Sam 20:13",
              "1 Sam 20:16"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 25:34"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Imp 14:10",
              "1 Imp 21:21",
              "2 Imp 9:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 25:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a z\u0103rit Abigail pe David, s-a dat jos"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " repede de pe m\u0103gar, a c\u0103zut cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u00eenaintea lui David \u015fi s-a \u00eenchinat p\u00e2n\u0103 la p\u0103m\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 15:18",
              "Jud 1:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 25:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi, arunc\u00e2ndu-se la picioarele lui, a zis: \u201eEu sunt de vin\u0103, domnul meu! \u00ceng\u0103duie roabei tale s\u0103-\u0163i vorbeasc\u0103 la urechi \u015fi ascult\u0103 cuvintele roabei tale."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 25:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu-\u015fi pun\u0103 domnul meu mintea cu omul acela r\u0103u, cu Nabal, c\u0103ci, cum \u00eei este numele, a\u015fa este \u015fi el; Nabal (Nebun) \u00eei este numele, \u015fi este plin de nebunie. \u015ei eu, roaba ta, n-am v\u0103zut pe oamenii trimi\u015fi de domnul meu."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 25:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, domnul meu, viu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este Domnul \u015fi viu este sufletul t\u0103u, c\u0103 Domnul te-a oprit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 ver\u015fi s\u00e2nge \u015fi s\u0103 te aju\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu m\u00e2na ta. Vr\u0103jma\u015fii t\u0103i, cei ce vor r\u0103ul domnului meu, s\u0103 fie ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Nabal!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 2:2"
            ],
            "**": [
              "Gen 20:6",
              "1 Sam 25:33"
            ],
            "\u2020": [
              "Rom 12:19"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "2 Sam 18:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 25:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prime\u015fte darul acesta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care-l aduce roaba ta domnului meu \u015fi s\u0103 se \u00eempart\u0103 oamenilor care merg dup\u0103 domnul meu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 33:11",
              "1 Sam 30:26",
              "2 Imp 5:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 25:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iart\u0103, te rog, vina roabei tale, c\u0103ci Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va face domnului meu o cas\u0103 trainic\u0103; iart\u0103, c\u0103ci domnul meu poart\u0103 r\u0103zboaiele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului \u015fi niciodat\u0103 nu va fi r\u0103utate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een tine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 7:11",
              "2 Sam 7:27",
              "1 Imp 9:5",
              "1 Cron 17:10",
              "1 Cron 17:25"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 18:17"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 24:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 25:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 se va ridica cineva care s\u0103 te urm\u0103reasc\u0103 \u015fi s\u0103 vrea s\u0103-\u0163i ia via\u0163a, sufletul domnului meu va fi legat \u00een m\u0103nunchiul celor vii la Domnul Dumnezeul t\u0103u \u015fi s\u0103 arunce cu pra\u015ftia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sufletul vr\u0103jma\u015filor t\u0103i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 10:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 25:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd va face Domnul domnului meu tot binele pe care \u0163i l-a f\u0103g\u0103duit \u015fi te va pune mai-mare peste Israel,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 25:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "atunci nu va avea domnul meu nici mustr\u0103ri de cuget \u015fi nici nu-l va durea inima c\u0103 a v\u0103rsat s\u00e2nge degeaba \u015fi c\u0103 s-a r\u0103zbunat singur. \u015ei c\u00e2nd va face Domnul bine domnului meu, adu-\u0163i aminte de roaba ta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 25:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a zis Abigailei: \u201eBinecuv\u00e2ntat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie Domnul Dumnezeul lui Israel, care te-a trimis ast\u0103zi \u00eenaintea mea!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 24:27",
              "Exod 18:10",
              "Ps 41:13",
              "Ps 72:18",
              "Luca 1:68"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 25:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Binecuv\u00e2ntat\u0103 s\u0103 fie judecata ta \u015fi binecuv\u00e2ntat\u0103 s\u0103 fii tu, c\u0103 m-ai oprit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een ziua aceasta s\u0103 v\u0103rs s\u00e2nge \u015fi mi-ai oprit m\u00e2na!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 25:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 25:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar viu este Domnul Dumnezeul lui Israel, care m-a oprit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103-\u0163i fac r\u0103u, c\u0103, dac\u0103 nu te-ai fi gr\u0103bit s\u0103 vii \u00eenaintea mea, n-ar mai fi r\u0103mas"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nimic din ce este al lui Nabal p\u00e2n\u0103 la lumina zilei de m\u00e2ine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 25:26"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 25:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 25:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei David a luat din m\u00e2na Abigailei ce-i adusese \u015fi i-a zis: \u201eSuie-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een pace acas\u0103; vezi c\u0103 \u0163i-am ascultat glasul \u015fi te-am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " primit bine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 20:42",
              "2 Sam 15:9",
              "2 Imp 5:19",
              "Luca 7:50",
              "Luca 8:48"
            ],
            "**": [
              "Gen 19:21"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "David ia pe Abigail"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 25:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Abigail a ajuns la Nabal. \u015ei tocmai el d\u0103dea \u00een casa lui un osp\u0103\u0163"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca un osp\u0103\u0163 \u00eemp\u0103r\u0103tesc; inima \u00eei era vesel\u0103 \u015fi era beat mort. Ea nu i-a spus nimic, nimic, p\u00e2n\u0103 la lumina zilei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 13:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 25:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar diminea\u0163a, dup\u0103 ce trecuse be\u0163ia lui Nabal, nevast\u0103-sa i-a istorisit ce se \u00eent\u00e2mplase. Inima lui Nabal a primit o lovitur\u0103 de moarte \u015fi s-a f\u0103cut ca o piatr\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 25:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cam dup\u0103 zece zile, Domnul a lovit pe Nabal \u015fi a murit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 25:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a aflat c\u0103 murise Nabal \u015fi a zis: \u201eBinecuv\u00e2ntat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie Domnul c\u0103 mi-a ap\u0103rat pricina"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een ocara pe care mi-a f\u0103cut-o Nabal \u015fi a \u00eempiedicat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe robul S\u0103u s\u0103 fac\u0103 r\u0103u! Domnul a f\u0103cut ca r\u0103utatea lui Nabal s\u0103 cad\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " asupra capului lui.\u201d David a trimis vorb\u0103 Abigailei c\u0103 vrea s-o ia de nevast\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 25:32"
            ],
            "**": [
              "Prov 22:23"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 25:26",
              "1 Sam 25:34"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "1 Imp 2:44",
              "Ps 7:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 25:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slujitorii lui David au ajuns la Abigail, la Carmel, \u015fi i-au vorbit a\u015fa: \u201eDavid ne-a trimis la tine, ca s\u0103 te ia de nevast\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 25:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea s-a sculat, s-a aruncat cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u015fi a zis: \u201eIat\u0103, roaba ta se socote\u015fte ca o roab\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", gata s\u0103 spele picioarele slujitorilor domnului meu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rut 2:10",
              "Rut 2:13",
              "Prov 15:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 25:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00eendat\u0103, Abigail a plecat, c\u0103lare pe un m\u0103gar \u015fi \u00eenso\u0163it\u0103 de cinci fete; a mers dup\u0103 solii lui David \u015fi i-a fost nevast\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 25:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David luase \u015fi pe Ahinoam din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Izreel \u015fi am\u00e2ndou\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au fost nevestele lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 15:56"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 27:3",
              "1 Sam 30:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 25:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Saul d\u0103duse pe fiic\u0103-sa Mical"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nevasta lui David, lui Palti din Galim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Lai\u015f."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 3:14"
            ],
            "**": [
              "Isa 10:30"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Samuel 26",
      "chapter": 26,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-samuel/26",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "David, \u00een tab\u0103ra lui Saul"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 26:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Zifi\u0163ii s-au dus la Saul la Ghibea \u015fi au zis: \u201eIat\u0103 c\u0103 David"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este ascuns pe dealul Hachila, \u00een fa\u0163a pustiei.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 23:19",
              "Ps 54:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 26:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul s-a sculat \u015fi s-a cobor\u00e2t \u00een pustia Zif, cu trei mii de oameni ale\u015fi din Israel, ca s\u0103 caute pe David \u00een pustia Zif."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 26:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A t\u0103b\u0103r\u00e2t pe dealul Hachila, \u00een fa\u0163a pustiei, l\u00e2ng\u0103 drum. David era \u00een pustie \u015fi, \u00een\u0163eleg\u00e2nd c\u0103 Saul merge \u00een urm\u0103rirea lui \u00een pustie,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 26:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a trimis ni\u015fte iscoade \u015fi a aflat c\u0103, \u00een adev\u0103r, Saul venise."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 26:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, David s-a sculat \u015fi a venit la locul unde t\u0103b\u0103r\u00e2se Saul \u015fi a v\u0103zut locul unde era culcat Saul, cu Abner"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Ner, c\u0103petenia o\u015ftirii lui. Saul era culcat \u00een cort \u00een mijlocul taberei \u015fi poporul era t\u0103b\u0103r\u00e2t \u00een jurul lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 14:50",
              "1 Sam 17:55"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 26:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a luat cuv\u00e2ntul \u015fi, vorbind lui Ahimelec, Hetitul, \u015fi lui Abi\u015fai, fiul \u0162eruiei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi fratele lui Ioab, a zis: \u201eCine vrea s\u0103 se coboare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu mine \u00een tab\u0103r\u0103 la Saul?\u201d \u015ei Abi\u015fai a r\u0103spuns: \u201eEu m\u0103 voi cobor\u00ee cu tine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 2:16"
            ],
            "**": [
              "Jud 7:10",
              "Jud 7:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 26:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David \u015fi Abi\u015fai s-au dus noaptea la popor. \u015ei iat\u0103 c\u0103 Saul era culcat \u015fi dormea \u00een cort, \u00een mijlocul taberei, \u015fi suli\u0163a lui era \u00eenfipt\u0103 \u00een p\u0103m\u00e2nt, la capul lui. Abner \u015fi poporul lui erau culca\u0163i \u00een jurul lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 26:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Abi\u015fai a zis lui David: \u201eDumnezeu d\u0103 ast\u0103zi pe vr\u0103jma\u015ful t\u0103u \u00een m\u00e2inile tale; las\u0103-m\u0103, te rog, s\u0103-l lovesc cu suli\u0163a mea \u015fi s\u0103-l pironesc dintr-o lovitur\u0103 \u00een p\u0103m\u00e2nt, ca s\u0103 n-am nevoie s\u0103-i mai dau alta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 26:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar David a zis lui Abi\u015fai: \u201eNu-l omor\u00ee! C\u0103ci cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ar putea pune m\u00e2na pe unsul Domnului \u015fi s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 nepedepsit?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 24:6",
              "1 Sam 24:7",
              "2 Sam 1:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 26:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei David a zis: \u201eViu este Domnul c\u0103 numai Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eel poate lovi; fie c\u0103-i va veni ziua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 moar\u0103, fie c\u0103 se va cobor\u00ee"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentr-un c\u00e2mp de b\u0103taie \u015fi va pieri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 25:38",
              "Ps 94:1",
              "Ps 94:2",
              "Ps 94:23",
              "Luca 18:7",
              "Rom 12:19"
            ],
            "**": [
              "Gen 47:29",
              "Deut 31:14",
              "Iov 7:1",
              "Iov 14:5",
              "Ps 37:13"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 31:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 26:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103 fereasc\u0103 Domnul s\u0103 pun m\u00e2na pe unsul Domnului! Ia numai suli\u0163a de la c\u0103p\u0103t\u00e2iul lui, urciorul cu ap\u0103 \u015fi s\u0103 plec\u0103m.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 24:6",
              "1 Sam 24:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 26:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a luat dar suli\u0163a \u015fi urciorul cu ap\u0103 de la c\u0103p\u0103t\u00e2iul lui Saul \u015fi au plecat. Nimeni nu i-a v\u0103zut, nici n-a b\u0103gat de seam\u0103 nimic \u015fi nimeni nu s-a de\u015fteptat, c\u0103ci Domnul \u00eei cufundase pe to\u0163i \u00eentr-un somn ad\u00e2nc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 2:21",
              "Gen 15:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 26:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a trecut de cealalt\u0103 parte \u015fi a ajuns departe pe v\u00e2rful muntelui, la o mare dep\u0103rtare de tab\u0103r\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 26:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei a strigat poporului \u015fi lui Abner, fiul lui Ner: \u201eN-auzi tu, Abner?\u201d Abner a r\u0103spuns: \u201eCine e\u015fti tu, care strigi c\u0103tre \u00eemp\u0103ratul?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 26:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei David a zis lui Abner: \u201eOare nu e\u015fti tu b\u0103rbat? \u015ei cine este ca tine \u00een Israel? Pentru ce atunci n-ai p\u0103zit pe \u00eemp\u0103rat, st\u0103p\u00e2nul t\u0103u? C\u0103ci cineva din popor a venit s\u0103 omoare pe \u00eemp\u0103ratul, st\u0103p\u00e2nul t\u0103u."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 26:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce ai f\u0103cut tu nu este bine. Viu este Domnul c\u0103 sunte\u0163i vrednici de moarte, c\u0103ci n-a\u0163i vegheat asupra st\u0103p\u00e2nului vostru, asupra unsului Domnului. Uit\u0103-te acum unde este suli\u0163a \u00eemp\u0103ratului \u015fi urciorul de ap\u0103, care erau la c\u0103p\u0103t\u00e2iul lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 26:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul a cunoscut glasul lui David \u015fi a zis: \u201eGlasul t\u0103u"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este, fiul meu David?\u201d \u015ei David a r\u0103spuns: \u201eGlasul meu, \u00eemp\u0103rate, domnul meu!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 24:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 26:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei a zis: \u201ePentru ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " urm\u0103re\u015fte domnul meu pe robul s\u0103u? Ce-am f\u0103cut \u015fi cu ce sunt vinovat?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 24:9",
              "1 Sam 24:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 26:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 binevoiasc\u0103 acum \u00eemp\u0103ratul, domnul meu, s\u0103 asculte cuvintele robului s\u0103u. Dac\u0103 Domnul este Cel ce te a\u0163\u00e2\u0163\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotriva mea, s\u0103 primeasc\u0103 mirosul unui dar de m\u00e2ncare de la noi, dar dac\u0103 oamenii te a\u0163\u00e2\u0163\u0103, blestema\u0163i s\u0103 fie \u00eenaintea Domnului, fiindc\u0103 ei m\u0103 izgonesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " azi ca s\u0103 m\u0103 dezlipeasc\u0103 de mo\u015ftenirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului, zic\u00e2ndu-mi: \u2018Du-te de sluje\u015fte unor dumnezei str\u0103ini!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 16:11",
              "2 Sam 24:1"
            ],
            "**": [
              "Deut 4:28",
              "Ps 120:5"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Sam 14:16",
              "2 Sam 20:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 26:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O, s\u0103 nu-mi cad\u0103 s\u00e2ngele pe p\u0103m\u00e2nt departe de Fa\u0163a Domnului! C\u0103ci \u00eemp\u0103ratul lui Israel a pornit s\u0103 m\u0103 caute ca pe un purice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", cum ar urm\u0103ri o pot\u00e2rniche \u00een mun\u0163i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 24:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 26:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul a zis: \u201eAm p\u0103c\u0103tuit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; \u00eentoarce-te, fiul meu David, c\u0103ci nu-\u0163i voi mai face r\u0103u, fiindc\u0103 \u00een ziua aceasta via\u0163a mea a fost scump\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea ta. Am lucrat ca un nebun \u015fi am f\u0103cut o mare gre\u015feal\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 15:24",
              "1 Sam 24:17"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 18:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 26:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a r\u0103spuns: \u201eIat\u0103 suli\u0163a \u00eemp\u0103ratului; s\u0103 vin\u0103 unul din oamenii t\u0103i s-o ia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 26:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103spl\u0103ti fiec\u0103ruia dup\u0103 dreptatea lui \u015fi dup\u0103 credincio\u015fia lui, c\u0103ci Domnul te d\u0103duse azi \u00een m\u00e2inile mele, \u015fi eu n-am vrut s\u0103 pun m\u00e2na pe unsul Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 7:8",
              "Ps 18:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 26:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei dup\u0103 cum azi via\u0163a ta a avut un mare pre\u0163 \u00eenaintea mea, tot a\u015fa \u015fi via\u0163a mea va avea un mare pre\u0163 \u00eenaintea Domnului \u015fi El m\u0103 va izb\u0103vi din orice necaz.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 26:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul a zis lui David: \u201eFii binecuv\u00e2ntat, fiul meu David! Tu vei face lucruri mari \u015fi vei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " birui.\u201d David \u015fi-a v\u0103zut de drum, \u015fi Saul s-a \u00eentors acas\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 32:28"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Samuel 27",
      "chapter": 27,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-samuel/27",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "David, \u00een \u0163ara filistenilor; \u015federea lui la \u0162iclag"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 27:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David \u015fi-a zis \u00een sine: \u201eVoi pieri \u00eentr-o zi ucis de m\u00e2na lui Saul; nu este nimic mai bine pentru mine dec\u00e2t s\u0103 fug \u00een \u0163ara filistenilor, pentru ca Saul s\u0103 \u00eenceteze s\u0103 m\u0103 mai caute \u00een tot \u0163inutul lui Israel; a\u015fa voi sc\u0103pa de m\u00e2na lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 27:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei David s-a sculat, el \u015fi cei \u015fase sute de oameni care erau \u00eempreun\u0103 cu el, \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au trecut la Achi\u015f"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Maoc, \u00eemp\u0103ratul Gatului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 25:13"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 21:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 27:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David \u015fi oamenii lui au r\u0103mas \u00een Gat, la Achi\u015f; \u00ee\u015fi avea fiecare familia lui \u015fi David \u00ee\u015fi avea cele dou\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " neveste: Ahinoam din Izreel \u015fi Abigail din Carmel, nevasta lui Nabal."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 25:43"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 27:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul, c\u00e2nd a aflat c\u0103 David fugise la Gat, a \u00eencetat s\u0103-l mai caute."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 27:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a zis lui Achi\u015f: \u201eDac\u0103 am c\u0103p\u0103tat trecere \u00eenaintea ta, rogu-te s\u0103 mi se dea \u00eentr-una din cet\u0103\u0163ile \u0163\u0103rii un loc unde s\u0103 pot locui, c\u0103ci pentru ce s\u0103 locuiasc\u0103 robul t\u0103u cu tine \u00een cetatea \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 27:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei chiar \u00een ziua aceea, Achi\u015f i-a dat \u0162iclagul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". De aceea, \u0162iclagul a fost al \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Iuda p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 15:31",
              "Ios 19:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 27:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Timpul c\u00e2t a locuit David \u00een \u0163ara filistenilor a fost de un an \u015fi patru luni."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 27:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David \u015fi oamenii lui se suiau \u015fi n\u0103v\u0103leau asupra ghe\u015furi\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ghirzi\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi amaleci\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103ci neamurile acestea locuiau din vremuri vechi \u00een \u0163inutul acela p\u00e2n\u0103 la \u015eur"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi p\u00e2n\u0103 \u00een \u0163ara Egiptului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 13:2"
            ],
            "**": [
              "Ios 16:10",
              "Jud 1:29"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 16:17",
              "1 Sam 15:7",
              "1 Sam 15:8"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Gen 25:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 27:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David pustia \u0163inutul acesta; nu l\u0103sa cu via\u0163\u0103 nici b\u0103rbat, nici femeie, le lua oile, boii, m\u0103garii, c\u0103milele, hainele \u015fi apoi se \u00eentorcea \u015fi se ducea la Achi\u015f."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 27:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Achi\u015f zicea: \u201eUnde a\u0163i n\u0103v\u0103lit azi?\u201d \u015ei David r\u0103spundea: \u201eSpre miaz\u0103zi de Iuda, spre miaz\u0103zi de ierahmeeli\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi spre miaz\u0103zi de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cheni\u0163i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 2:9",
              "1 Cron 2:25"
            ],
            "**": [
              "Jud 1:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 27:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David nu l\u0103sa cu via\u0163\u0103 nici b\u0103rbat, nici femeie ca s\u0103 vin\u0103 la Gat, \u201ec\u0103ci\u201d, se g\u00e2ndea el, \u201eei ar putea s\u0103 vorbeasc\u0103 \u00eempotriva noastr\u0103 \u015fi s\u0103 zic\u0103: \u2018A\u015fa a f\u0103cut David\u2019\u201d. \u015ei acesta a fost felul lui de purtare \u00een tot timpul c\u00e2t a locuit \u00een \u0163ara filistenilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 27:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Achi\u015f se \u00eencredea \u00een David \u015fi zicea: \u201eS-a f\u0103cut ur\u00e2t poporului s\u0103u Israel \u015fi va r\u0103m\u00e2ne \u00een slujba mea pe vecie.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Samuel 28",
      "chapter": 28,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-samuel/28",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "R\u0103zboiul cu filistenii"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 28:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe vremea aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", filistenii \u015fi-au str\u00e2ns taberele \u015fi au f\u0103cut o o\u015ftire ca s\u0103 porneasc\u0103 r\u0103zboi \u00eempotriva lui Israel. Achi\u015f a zis lui David: \u201eS\u0103 \u015ftii c\u0103 vei veni cu mine la o\u015ftire, tu \u015fi oamenii t\u0103i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 29:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 28:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a r\u0103spuns lui Achi\u015f: \u201eEi bine, vei vedea ce va face robul t\u0103u.\u201d \u015ei Achi\u015f a zis lui David: \u201eDe aceea te voi pune p\u0103zitorul capului meu \u00een tot timpul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 28:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samuel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " murise. Tot Israelul \u00eel pl\u00e2nsese \u015fi-l \u00eengropase la Rama, \u00een cetatea lui. Saul \u00eendep\u0103rtase din \u0163ar\u0103 pe cei ce chemau mor\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pe cei ce ghiceau."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 25:1"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 28:9",
              "Exod 22:18",
              "Lev 19:31",
              "Lev 20:27",
              "Deut 18:10",
              "Deut 18:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 28:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Filistenii s-au str\u00e2ns \u015fi au venit de au t\u0103b\u0103r\u00e2t la Sunem"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Saul a str\u00e2ns pe tot Israelul \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t la Ghilboa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 19:18",
              "2 Imp 4:8"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 31:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 28:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La vederea taberei filistenilor, Saul a fost cuprins de fric\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi un tremur puternic i-a apucat inima."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 18:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 28:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul a \u00eentrebat pe Domnul, \u015fi Domnul nu i-a r\u0103spuns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nici prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vise, nici prin Urim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nici prin proroci."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 14:37",
              "Prov 1:28",
              "Plang 2:9"
            ],
            "**": [
              "Num 12:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 28:30",
              "Num 27:21",
              "Deut 33:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 28:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Saul a zis slujitorilor lui: \u201eC\u0103uta\u0163i-mi o femeie care s\u0103 cheme mor\u0163ii, ca s\u0103 m\u0103 duc s-o \u00eentreb.\u201d Slujitorii lui i-au zis: \u201eIat\u0103 c\u0103 \u00een En-Dor este o femeie care cheam\u0103 mor\u0163ii.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 28:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Saul s-a schimbat, a luat alte haine \u015fi a plecat cu doi oameni. Au ajuns la femeia aceea noaptea. Saul i-a zis: \u201eSpune-mi viitorul chem\u00e2nd un mort \u015fi scoal\u0103-mi pe cine-\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi spune.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 18:11",
              "1 Cron 10:13",
              "Isa 8:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 28:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Femeia i-a r\u0103spuns: \u201e\u015etii ce a f\u0103cut Saul, cum a nimicit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din \u0163ar\u0103 pe cei ce cheam\u0103 mor\u0163ii \u015fi pe cei ce ghicesc viitorul, pentru ce dar \u00eentinzi o curs\u0103 vie\u0163ii mele, ca s\u0103 m\u0103 omori?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 28:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 28:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul i-a jurat pe Domnul \u015fi a zis: \u201eViu este Domnul c\u0103 nu \u0163i se va \u00eent\u00e2mpla niciun r\u0103u pentru aceasta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 28:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Femeia a zis: \u201ePe cine vrei s\u0103-\u0163i scol?\u201d \u015ei el a r\u0103spuns: \u201eScoal\u0103-mi pe Samuel.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 28:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a v\u0103zut femeia pe Samuel, a scos un \u0163ip\u0103t mare \u015fi a zis lui Saul: \u201ePentru ce m-ai \u00een\u015felat? Tu e\u015fti Saul!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 28:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul i-a zis: \u201eNu te teme de nimic. Dar ce vezi?\u201d Femeia a zis lui Saul: \u201eV\u0103d o fiin\u0163\u0103 dumnezeiasc\u0103 scul\u00e2ndu-se din p\u0103m\u00e2nt.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 28:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El i-a zis: \u201eCum e la chip?\u201d \u015ei ea a r\u0103spuns: \u201eEste un b\u0103tr\u00e2n care se scoal\u0103 \u015fi este \u00eenvelit cu o mantie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ".\u201d Saul a \u00een\u0163eles c\u0103 era Samuel \u015fi s-a plecat cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u015fi s-a \u00eenchinat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 15:27",
              "2 Imp 2:8",
              "2 Imp 2:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 28:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samuel a zis lui Saul: \u201ePentru ce m-ai tulburat chem\u00e2ndu-m\u0103?\u201d Saul a r\u0103spuns: \u201eSunt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentr-o mare str\u00e2mtorare: filistenii \u00eemi fac r\u0103zboi, \u015fi Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " S-a dep\u0103rtat de la mine; nu mi-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103spuns nici prin proroci, nici prin vise. \u015ei te-am chemat s\u0103-mi ar\u0103\u0163i ce s\u0103 fac.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 5:11-13",
              "Prov 14:14"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 18:12"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 28:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 28:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Samuel a zis: \u201ePentru ce m\u0103 \u00eentrebi pe mine, c\u00e2nd Domnul S-a dep\u0103rtat de tine \u015fi S-a f\u0103cut vr\u0103jma\u015ful t\u0103u?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 28:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul \u00ee\u0163i face a\u015fa cum \u00ee\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vestisem din partea Lui; Domnul a rupt \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia din m\u00e2inile tale \u015fi a dat-o altuia, lui David."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 15:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 28:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "N-ai ascultat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de glasul Domnului \u015fi n-ai f\u0103cut pe Amalec s\u0103 simt\u0103 aprinderea m\u00e2niei Lui, de aceea \u00ee\u0163i face Domnul a\u015fa ast\u0103zi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 15:9",
              "1 Imp 20:42",
              "1 Cron 10:13",
              "Ier 48:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 28:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei chiar Domnul va da pe Israel \u00eempreun\u0103 cu tine \u00een m\u00e2inile filistenilor. M\u00e2ine, tu \u015fi fiii t\u0103i ve\u0163i fi \u00eempreun\u0103 cu mine \u015fi Domnul va da tab\u0103ra lui Israel \u00een m\u00e2inile filistenilor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 28:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cendat\u0103, Saul a c\u0103zut la p\u0103m\u00e2nt c\u00e2t era de lung, \u015fi cuvintele lui Samuel l-au umplut de groaz\u0103; nu mai avea nicio putere, c\u0103ci nu m\u00e2ncase toat\u0103 ziua \u015fi toat\u0103 noaptea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 28:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Femeia a venit la Saul \u015fi, v\u0103z\u00e2ndu-l foarte \u00eensp\u0103im\u00e2ntat, i-a zis: \u201eIat\u0103 c\u0103 roaba ta \u0163i-a ascultat glasul; mi-am pus via\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een primejdie ascult\u00e2nd de cuvintele pe care mi le-ai spus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 12:3",
              "1 Sam 19:5",
              "Iov 13:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 28:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ascult\u0103 acum \u015fi tu glasul roabei tale \u015fi las\u0103-m\u0103 s\u0103-\u0163i dau o bucat\u0103 de p\u00e2ine, ca s\u0103 m\u0103n\u00e2nci \u015fi s\u0103 prinzi putere ca s\u0103 porne\u015fti la drum.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 28:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar el n-a vrut \u015fi a zis: \u201eNu m\u0103n\u00e2nc nimic!\u201d Slujitorii lui \u015fi femeia au st\u0103ruit de el p\u00e2n\u0103 i-a ascultat. S-a sculat de la p\u0103m\u00e2nt \u015fi a \u015fezut pe pat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 28:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Femeia avea la ea un vi\u0163el gras, pe care l-a t\u0103iat \u00een grab\u0103; a luat f\u0103in\u0103, a fr\u0103m\u00e2ntat-o \u015fi a copt azimi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 28:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Le-a pus \u00eenaintea lui Saul \u015fi \u00eenaintea slujitorilor lui \u015fi au m\u00e2ncat. Apoi s-au sculat \u015fi au plecat chiar \u00een noaptea aceea."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Samuel 29",
      "chapter": 29,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-samuel/29",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "David e trimis \u00eenapoi"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 29:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Filistenii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00ee\u015fi str\u00e2nseser\u0103 toate o\u015ftile la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Afec, \u015fi Israel t\u0103b\u0103r\u00e2se la f\u00e2nt\u00e2na lui Izreel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 28:1"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 4:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 29:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnii filistenilor au \u00eenaintat cu sutele \u015fi miile lor, \u015fi David \u015fi oamenii lui mergeau mai la coad\u0103, cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Achi\u015f."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 28:1",
              "1 Sam 28:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 29:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnii filistenilor au zis: \u201eCe caut\u0103 evreii ace\u015ftia aici?\u201d \u015ei Achi\u015f a r\u0103spuns domnitorilor filistenilor: \u201eAcesta este David, slujitorul lui Saul, \u00eemp\u0103ratul lui Israel. De mult"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este cu mine \u015fi n-am g\u0103sit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nici cel mai mic lucru de care s\u0103-l \u00eenvinuiesc, de la venirea lui \u015fi p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 27:7"
            ],
            "**": [
              "Dan 6:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 29:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar domnitorii filistenilor s-au m\u00e2niat pe Achi\u015f \u015fi i-au zis: \u201eTrimite \u00eenapoi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe omul acesta, ca s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 \u00een locul unde l-ai a\u015fezat, s\u0103 nu se coboare cu noi pe c\u00e2mpul de b\u0103taie, ca s\u0103 nu ne fie vr\u0103jma\u015f \u00een timpul luptei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". \u015ei cum ar putea s\u0103 se fac\u0103 omul acesta pl\u0103cut st\u0103p\u00e2nului s\u0103u dec\u00e2t cu capetele oamenilor no\u015ftri?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 12:19"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 14:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 29:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu este acesta David pentru care c\u00e2ntau juc\u00e2nd: \u2018Saul \u015fi-a b\u0103tut miile lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Iar David, zecile lui de mii\u2019?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 18:7",
              "1 Sam 21:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 29:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Achi\u015f a chemat pe David \u015fi i-a zis: \u201eViu este Domnul c\u0103 e\u015fti un om curat la suflet \u015fi-mi place s\u0103 te v\u0103d merg\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi venind cu mine \u00een tab\u0103r\u0103, c\u0103ci n-am g\u0103sit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nimic r\u0103u \u00een tine, de la venirea ta la mine p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi, dar nu e\u015fti pe placul domnitorilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 3:25",
              "2 Imp 19:27"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 29:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 29:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00centoarce-te dar \u015fi mergi \u00een pace, ca s\u0103 nu faci nimic nepl\u0103cut \u00eenaintea domnitorilor filistenilor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 29:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a zis lui Achi\u015f: \u201eDar ce am f\u0103cut \u015fi ce ai g\u0103sit \u00een robul t\u0103u, de c\u00e2nd sunt la tine p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi, ca s\u0103 nu merg s\u0103 lupt \u00eempotriva vr\u0103jma\u015filor domnului meu, \u00eemp\u0103ratul?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 29:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Achi\u015f a r\u0103spuns lui David: \u201e\u015etiu c\u0103 e\u015fti pl\u0103cut \u00eenaintea mea ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un \u00eenger al lui Dumnezeu, dar domnitorii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " filistenilor au zis: \u2018S\u0103 nu se suie cu noi la lupt\u0103.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 14:17",
              "2 Sam 14:20",
              "2 Sam 19:27"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 29:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 29:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel, scoal\u0103-te dis-de-diminea\u0163\u0103, tu \u015fi slujitorii st\u0103p\u00e2nului t\u0103u care au venit cu tine; scula\u0163i-v\u0103 dis-de-diminea\u0163\u0103 \u015fi pleca\u0163i de \u00eendat\u0103 ce se va lumina.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 29:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David \u015fi oamenii lui s-au sculat din noapte de tot, ca s\u0103 plece diminea\u0163a \u015fi s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 \u00een \u0163ara filistenilor. \u015ei filistenii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-au suit la Izreel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 4:4"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Samuel 30",
      "chapter": 30,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-samuel/30",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00centoarcerea lui David la \u0162iclag"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 30:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a ajuns David cu oamenii lui a treia zi la \u0162iclag, amaleci\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n\u0103v\u0103liser\u0103 \u00een partea de miaz\u0103zi \u015fi \u00een \u0162iclag. Ei nimiciser\u0103 \u015fi arseser\u0103 \u0162iclagul"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 15:7",
              "1 Sam 27:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 30:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dup\u0103 ce luaser\u0103 prin\u015fi pe femei \u015fi pe to\u0163i cei ce se aflau acolo, mici \u015fi mari. Nu omor\u00e2ser\u0103 pe nimeni, dar luaser\u0103 totul \u015fi plecaser\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 30:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David \u015fi oamenii lui au ajuns \u00een cetate \u015fi iat\u0103 c\u0103 era ars\u0103; \u015fi nevestele, fiii \u015fi fiicele lor fuseser\u0103 lua\u0163i prin\u015fi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 30:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, David \u015fi poporul care era cu el au ridicat glasul \u015fi au pl\u00e2ns p\u00e2n\u0103 n-au mai putut pl\u00e2nge."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 30:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cele dou\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " neveste ale lui David: Ahinoam din Izreel \u015fi Abigail din Carmel, nevasta lui Nabal, fuseser\u0103 luate \u015fi ele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 25:42",
              "1 Sam 25:43",
              "2 Sam 2:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 30:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a fost \u00een mare str\u00e2mtorare, c\u0103ci poporul vorbea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103-l ucid\u0103 cu pietre, pentru c\u0103 to\u0163i erau am\u0103r\u00e2\u0163i \u00een suflet, fiecare din pricina fiilor \u015fi fetelor lui. Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " David s-a \u00eemb\u0103rb\u0103tat, sprijinindu-se pe Domnul Dumnezeul lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 17:4"
            ],
            "**": [
              "Ps 42:5",
              "Ps 56:3",
              "Ps 56:4",
              "Ps 56:11",
              "Hab 3:17",
              "Hab 3:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 30:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a zis preotului Abiatar, fiul lui Ahimelec: \u201eAdu-mi efodul!\u201d Abiatar a adus efodul la David."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 23:6",
              "1 Sam 23:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 30:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei David"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a \u00eentrebat pe Domnul: \u201eS\u0103 urm\u0103resc oastea aceasta? O voi ajunge?\u201d Domnul i-a r\u0103spuns: \u201eUrm\u0103re\u015fte-o, c\u0103ci o vei ajunge \u015fi vei izb\u0103vi totul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 23:2",
              "1 Sam 23:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 30:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei David a pornit, el \u015fi cei \u015fase sute de oameni care erau cu el. Au ajuns la p\u00e2r\u00e2ul Besor, unde s-au oprit cei ce r\u0103m\u00e2neau la coad\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 30:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David i-a urm\u0103rit mai departe, cu patru sute de oameni, dar dou\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sute de oameni s-au oprit, fiind prea obosi\u0163i ca s\u0103 mai treac\u0103 p\u00e2r\u00e2ul Besor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 30:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 30:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2mp, au dat peste un om egiptean, pe care l-au adus la David. I-au dat s\u0103 m\u0103n\u00e2nce p\u00e2ine \u015fi s\u0103 bea ap\u0103"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 30:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi i-au mai dat \u015fi o leg\u0103tur\u0103 de smochine \u015fi dou\u0103 leg\u0103turi de stafide. Dup\u0103 ce a m\u00e2ncat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", i-au venit iar\u0103\u015fi puterile, c\u0103ci nu m\u00e2ncase \u015fi nu b\u0103use ap\u0103 de trei zile \u015fi trei nop\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 15:19",
              "1 Sam 14:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 30:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David i-a zis: \u201eAl cui e\u015fti \u015fi de unde e\u015fti?\u201d El a r\u0103spuns: \u201eSunt un b\u0103iat egiptean \u00een slujba unui amalecit \u015fi de trei zile st\u0103p\u00e2nul meu m-a p\u0103r\u0103sit pentru c\u0103 eram bolnav."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 30:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am n\u0103v\u0103lit \u00een partea de miaz\u0103zi a chereti\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pe \u0163inutul lui Iuda \u015fi la miaz\u0103zi de Caleb"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi am ars \u0162iclagul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 30:16",
              "2 Sam 8:18",
              "1 Imp 1:38",
              "1 Imp 1:44",
              "Ezec 25:16",
              "Tef 2:5"
            ],
            "**": [
              "Ios 14:13",
              "Ios 15:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 30:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David i-a zis: \u201eVrei s\u0103 m\u0103 duci la oastea aceasta?\u201d \u015ei el a zis: \u201eJur\u0103-mi pe Numele lui Dumnezeu c\u0103 nu m\u0103 vei omor\u00ee \u015fi nu m\u0103 vei da pe m\u00e2na st\u0103p\u00e2nului meu, \u015fi te voi cobor\u00ee la oastea aceasta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 30:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El i-a slujit astfel de c\u0103l\u0103uz\u0103. \u015ei amaleci\u0163ii erau risipi\u0163i pe tot \u0163inutul, m\u00e2nc\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", b\u00e2nd \u015fi juc\u00e2nd de bucuria pr\u0103zii celei mari pe care o luaser\u0103 din \u0163ara filistenilor \u015fi din \u0163ara lui Iuda."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tes 5:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 30:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David i-a b\u0103tut din zorii zilei p\u00e2n\u0103 a doua zi seara \u015fi n-a sc\u0103pat niciunul din ei, afar\u0103 de patru sute de tineri, care au \u00eenc\u0103lecat pe c\u0103mile \u015fi au fugit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 30:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a sc\u0103pat astfel tot ce luaser\u0103 amaleci\u0163ii \u015fi a sc\u0103pat \u015fi pe cele dou\u0103 neveste ale lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 30:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu le-a lipsit nimeni, de la mic p\u00e2n\u0103 la mare, nici fiu, nici fiic\u0103, nici un lucru din prad\u0103, nimic din ce li se luase; David a adus \u00eenapoi totul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 30:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 30:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei David a luat toate oile \u015fi to\u0163i boii, \u015fi cei ce m\u00e2nau turma aceasta \u015fi mergeau \u00een fruntea ei ziceau: \u201eAceasta este prada lui David!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 30:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a ajuns la cei dou\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sute de oameni care fuseser\u0103 prea obosi\u0163i ca s\u0103 mai mearg\u0103 dup\u0103 el \u015fi pe care-i l\u0103sase la p\u00e2r\u00e2ul Besor. Ei au ie\u015fit \u00eenaintea lui David \u015fi \u00eenaintea poporului care era cu el. David s-a apropiat de ei \u015fi i-a \u00eentrebat de s\u0103n\u0103tate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 30:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 30:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i oamenii r\u0103i \u015fi de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nimic dintre cei ce merseser\u0103 cu David au luat cuv\u00e2ntul \u015fi au zis: \u201eFiindc\u0103 n-au venit cu noi, s\u0103 nu le d\u0103m nimic din prada pe care am sc\u0103pat-o, ci doar s\u0103-\u015fi ia fiecare nevasta \u015fi copiii \u015fi s\u0103 plece.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 13:13",
              "Jud 19:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 30:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar David a zis: \u201eS\u0103 nu face\u0163i a\u015fa, fra\u0163ilor, cu ce ne-a dat Domnul, c\u0103ci El ne-a p\u0103zit \u015fi a dat \u00een m\u00e2inile noastre ceata care venise \u00eempotriva noastr\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 30:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei cine v-ar asculta \u00een privin\u0163a aceasta? Partea trebuie s\u0103 fie aceea\u015fi at\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru cel ce s-a cobor\u00e2t pe c\u00e2mpul de b\u0103taie, c\u00e2t \u015fi pentru cel ce a r\u0103mas la calabal\u00e2curi; s-o \u00eempart\u0103 deopotriv\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 31:27",
              "Ios 22:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 30:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lucrul acesta a r\u0103mas de atunci \u015fi p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi o lege \u015fi un obicei \u00een Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 30:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd s-a \u00eentors la \u0162iclag, David a trimis o parte din prad\u0103 b\u0103tr\u00e2nilor lui Iuda, prietenilor s\u0103i, spun\u00e2ndu-le aceste cuvinte: \u201eIat\u0103 darul pe care vi-l fac din prada luat\u0103 de la vr\u0103jma\u015fii Domnului!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 30:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A trimis celor din Betel, celor din Ramot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", de la miaz\u0103zi, celor din Iatir"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ","
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 19:8"
            ],
            "**": [
              "Ios 15:48"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 30:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "celor din Aroer"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", celor din Sifmot, celor din E\u015ftemoa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ","
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 13:16"
            ],
            "**": [
              "Ios 15:50"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 30:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "celor din Racal, celor din cet\u0103\u0163ile ierahmeeli\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", celor din cet\u0103\u0163ile cheni\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ","
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 27:10"
            ],
            "**": [
              "Jud 1:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 30:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "celor din Horma"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", celor din Cor-A\u015fan, celor din Atac,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 1:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 30:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "celor din Hebron"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00een toate locurile pe care le str\u0103b\u0103tuse David cu oamenii lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 14:13",
              "2 Sam 2:1"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Samuel 31",
      "chapter": 31,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-samuel/31",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Israeli\u0163ii, birui\u0163i de filisteni"
        },
        {
          "name": "1 Samuel 31:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Filistenii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-au luptat cu Israel, \u015fi b\u0103rba\u0163ii lui Israel au luat-o la fug\u0103 dinaintea filistenilor \u015fi au c\u0103zut uci\u015fi pe muntele Ghilboa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 10:1-12"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 28:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 31:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Filistenii au urm\u0103rit pe Saul \u015fi pe fiii lui \u015fi au ucis pe Ionatan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Abinadab \u015fi Malchi\u015fua, fiii lui Saul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 14:49",
              "1 Cron 8:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 31:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul a fost prins \u00een toiul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " luptei; arca\u015fii l-au ajuns \u015fi l-au r\u0103nit greu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 1:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 31:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a zis atunci celui ce-i ducea armele: \u201eScoate-\u0163i sabia \u015fi str\u0103punge-m\u0103, ca nu cumva ace\u015fti net\u0103ia\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemprejur s\u0103 vin\u0103 s\u0103 m\u0103 str\u0103pung\u0103 \u015fi s\u0103-\u015fi bat\u0103 joc de mine.\u201d Cel ce-i ducea armele n-a voit, c\u0103ci \u00eei era"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " team\u0103. \u015ei Saul \u015fi-a luat sabia \u015fi s-a aruncat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een ea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 9:54"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 14:6",
              "1 Sam 17:26"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Sam 1:14"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "2 Sam 1:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 31:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel ce ducea armele lui Saul, v\u0103z\u00e2ndu-l mort, s-a aruncat \u015fi el \u00een sabia lui \u015fi a murit \u00eempreun\u0103 cu el."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 31:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel au pierit \u00een acela\u015fi timp \u015fi \u00een aceea\u015fi zi Saul \u015fi cei trei fii ai lui, cel ce-i purta armele \u015fi to\u0163i oamenii lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 31:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei din Israel care erau dincolo de vale \u015fi dincolo de Iordan, v\u0103z\u00e2nd c\u0103 oamenii lui Israel fugeau \u015fi c\u0103 Saul \u015fi fiii lui muriser\u0103, \u015fi-au p\u0103r\u0103sit cet\u0103\u0163ile \u015fi au luat-o \u015fi ei la fug\u0103. \u015ei filistenii au venit \u015fi s-au a\u015fezat \u00een ele."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 31:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A doua zi, filistenii au venit s\u0103 dezbrace pe cei mor\u0163i \u015fi au g\u0103sit pe Saul \u015fi pe cei trei fii ai lui c\u0103zu\u0163i pe muntele Ghilboa."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Samuel 31:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au t\u0103iat capul lui Saul \u015fi i-au luat armele. Apoi au trimis s\u0103 dea de veste"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin toat\u0103 \u0163ara filistenilor, \u00een casele idolilor lor \u015fi \u00een popor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 1:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 31:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " armele lui Saul \u00een casa astarteelor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi i-au at\u00e2rnat trupul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe zidurile Bet-\u015eanului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 21:9"
            ],
            "**": [
              "Jud 2:13"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Sam 21:12"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ios 17:11",
              "Jud 1:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 31:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au auzit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " locuitorii Iabesului din Galaad ce au f\u0103cut filistenii lui Saul,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 11:3",
              "1 Sam 11:9",
              "1 Sam 11:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 31:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "to\u0163i vitejii s-au sculat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", au mers toat\u0103 noaptea \u015fi au luat de pe zidurile Bet-\u015eanului trupul lui Saul \u015fi trupurile fiilor lui. Apoi s-au \u00eentors la Iabes, unde le-au ars"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ";"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 11:1-11",
              "2 Sam 2:4-7"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 16:14",
              "Ier 34:5",
              "Amos 6:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Samuel 31:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "le-au luat oasele \u015fi le-au \u00eengropat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sub stejarul din Iabes. \u015ei au postit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fapte zile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 2:4",
              "2 Sam 2:5",
              "2 Sam 21:12-14"
            ],
            "**": [
              "Gen 50:10"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    }
  ]
}