{
  "name": "1 Tesaloniceni",
  "chapters": [
    {
      "name": "1 Tesaloniceni 1",
      "chapter": 1,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-tesaloniceni",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "EPISTOLA \u00ceNT\u00c2I A LUI PAVEL C\u0102TRE TESALONICENI"
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 1:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pavel, Silvan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Timotei, c\u0103tre Biserica tesalonicenilor, care este \u00een Dumnezeu Tat\u0103l \u015fi \u00een Domnul Isus Hristos: Har"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pace de la Dumnezeu, Tat\u0103l nostru, \u015fi de la Domnul Isus Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 1:19",
              "2 Tes 1:1",
              "1 Pet 5:12"
            ],
            "**": [
              "Efes 1:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 1:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mul\u0163umim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " totdeauna lui Dumnezeu pentru voi to\u0163i, pe care v\u0103 pomenim necurmat \u00een rug\u0103ciunile noastre;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 1:8",
              "Efes 1:16",
              "Filim 1:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 1:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci ne aducem aminte f\u0103r\u0103 \u00eencetare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eenaintea lui Dumnezeu, Tat\u0103l nostru, de lucrarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " credin\u0163ei voastre, de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " osteneala dragostei voastre \u015fi de t\u0103ria n\u0103dejdii \u00een Domnul nostru Isus Hristos!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tes 2:13"
            ],
            "**": [
              "Ioan 6:29",
              "Gal 5:6",
              "1 Tes 3:6",
              "2 Tes 1:3",
              "2 Tes 1:11",
              "Iac 2:17"
            ],
            "\u2020": [
              "Rom 16:6",
              "Evr 6:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 1:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015etim, fra\u0163i preaiubi\u0163i de Dumnezeu, alegerea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voastr\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Col 3:12",
              "2 Tes 2:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 1:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen adev\u0103r, Evanghelia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " noastr\u0103 v-a fost propov\u0103duit\u0103 nu numai cu vorbe, ci cu putere, cu Duhul Sf\u00e2nt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi cu o mare \u00eendr\u0103zneal\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". C\u0103ci \u015fti\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103, din dragoste pentru voi, am fost a\u015fa printre voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 16:20",
              "1 Cor 2:4",
              "1 Cor 4:20"
            ],
            "**": [
              "2 Cor 6:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Col 2:2",
              "Evr 2:3"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "1 Tes 2:1",
              "1 Tes 2:5",
              "1 Tes 2:10",
              "1 Tes 2:11",
              "2 Tes 3:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 1:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een\u015fiv\u0103 a\u0163i c\u0103lcat pe urmele mele \u015fi pe urmele Domnului, \u00eentruc\u00e2t a\u0163i primit Cuv\u00e2ntul \u00een multe necazuri cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bucuria care vine de la Duhul Sf\u00e2nt;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 4:16",
              "1 Cor 11:1",
              "Fil 3:17",
              "1 Tes 2:14",
              "2 Tes 3:9"
            ],
            "**": [
              "Fapte 5:41",
              "Evr 10:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 1:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a\u015fa c\u0103 a\u0163i ajuns o pild\u0103 pentru to\u0163i credincio\u015fii din Macedonia \u015fi din Ahaia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 1:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen adev\u0103r, nu numai c\u0103 de la voi Cuv\u00e2ntul Domnului a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103sunat prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Macedonia \u015fi Ahaia, dar vestea despre credin\u0163a voastr\u0103 \u00een Dumnezeu s-a r\u0103sp\u00e2ndit pretutindeni, a\u015fa c\u0103 n-avem nevoie s\u0103 mai vorbim de ea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 10:18"
            ],
            "**": [
              "Rom 1:8",
              "2 Tes 1:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 1:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci ei \u00een\u015fi\u015fi istorisesc ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " primire ne-a\u0163i f\u0103cut \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cum de la idoli v-a\u0163i \u00eentors la Dumnezeu, ca s\u0103 sluji\u0163i Dumnezeului celui viu \u015fi adev\u0103rat"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tes 2:1"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 12:2",
              "Gal 4:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 1:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a\u015ftepta\u0163i din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ceruri pe Fiul S\u0103u, pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care L-a \u00eenviat din mor\u0163i: pe Isus, care ne izb\u0103ve\u015fte de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2nia viitoare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 2:7",
              "Fil 3:20",
              "Tit 2:13",
              "2 Pet 3:12",
              "Apoc 1:7"
            ],
            "**": [
              "Fapte 1:11",
              "1 Tes 4:16",
              "2 Tes 1:7"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 2:24"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Mat 3:7",
              "Rom 5:9",
              "1 Tes 5:9"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Tesaloniceni 2",
      "chapter": 2,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-tesaloniceni/2",
      "verses": [
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 2:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een\u015fiv\u0103 \u015fti\u0163i, fra\u0163ilor, c\u0103 venirea noastr\u0103 la voi n-a fost zadarnic\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tes 1:5",
              "1 Tes 1:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 2:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce am suferit \u015fi am fost batjocori\u0163i \u00een Filipi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", cum \u015fti\u0163i, am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " venit plini de \u00eencredere \u00een Dumnezeul nostru s\u0103 v\u0103 vestim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Evanghelia lui Dumnezeu \u00een mijlocul multor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lupte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 16:22"
            ],
            "**": [
              "1 Tes 1:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 17:2"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Fil 1:30",
              "Col 2:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 2:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " propov\u0103duirea noastr\u0103 nu se \u00eentemeiaz\u0103 nici pe r\u0103t\u0103cire, nici pe necur\u0103\u0163ie, nici pe viclenie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 7:2",
              "1 Tes 2:5",
              "2 Pet 1:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 2:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ci, fiindc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeu ne-a g\u0103sit vrednici s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ne \u00eencredin\u0163eze Evanghelia, c\u0103ut\u0103m s\u0103 vorbim a\u015fa ca s\u0103 pl\u0103cem"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu oamenilor, ci lui Dumnezeu, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ne cerceteaz\u0103 inima."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 7:25",
              "1 Tim 1:11",
              "1 Tim 1:12"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 9:17",
              "Gal 2:7",
              "Tit 1:3"
            ],
            "\u2020": [
              "Gal 1:10"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Prov 17:3",
              "Rom 8:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 2:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen adev\u0103r, cum bine \u015fti\u0163i, niciodat\u0103 n-am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentrebuin\u0163at vorbe m\u0103gulitoare, nici haina l\u0103comiei: martor este Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 20:33",
              "2 Cor 2:17",
              "2 Cor 4:2",
              "2 Cor 7:2",
              "2 Cor 12:17"
            ],
            "**": [
              "Rom 1:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 2:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "N-am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103utat slav\u0103 de la oameni: nici de la voi, nici de la al\u0163ii, de\u015fi, ca apostoli"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ai lui Hristos, am fi putut s\u0103 cerem cinste."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 5:41",
              "Ioan 5:44",
              "Ioan 12:43",
              "1 Tim 5:17"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 9:4",
              "1 Cor 9:6",
              "1 Cor 9:12",
              "1 Cor 9:18",
              "2 Cor 10:1",
              "2 Cor 10:2",
              "2 Cor 10:10",
              "2 Cor 10:11",
              "2 Cor 13:10",
              "2 Tes 3:9",
              "Filim 1:8",
              "Filim 1:9",
              "2 Cor 11:9",
              "2 Cor 12:13",
              "2 Cor 12:14",
              "2 Tes 3:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 2:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dimpotriv\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ne-am ar\u0103tat bl\u00e2nzi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een mijlocul vostru, ca o doic\u0103 ce-\u015fi cre\u015fte cu drag copiii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 9:1",
              "1 Cor 9:2",
              "1 Cor 9:5"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 2:3",
              "1 Cor 9:22",
              "2 Cor 13:4",
              "2 Tim 2:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 2:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel, \u00een dragostea noastr\u0103 fierbinte pentru voi, eram gata s\u0103 v\u0103 d\u0103m"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu numai Evanghelia lui Dumnezeu, dar chiar \u015fi via\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " noastr\u0103, at\u00e2t de scumpi ne ajunseser\u0103\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 1:11",
              "Rom 15:29"
            ],
            "**": [
              "2 Cor 12:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 2:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "V\u0103 aduce\u0163i aminte, fra\u0163ilor, de osteneala \u015fi munca noastr\u0103. Cum lucram zi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi noapte ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 nu fim sarcin\u0103 niciunuia din voi \u015fi v\u0103 propov\u0103duiam Evanghelia lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 20:34",
              "1 Cor 4:12",
              "2 Cor 11:9",
              "2 Tes 3:8"
            ],
            "**": [
              "2 Cor 12:13",
              "2 Cor 12:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 2:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunte\u0163i martori \u015fi Dumnezeu, de asemenea, c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " am avut o purtare sf\u00e2nt\u0103, dreapt\u0103 \u015fi f\u0103r\u0103 prihan\u0103 fa\u0163\u0103 de voi, care crede\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tes 1:5"
            ],
            "**": [
              "2 Cor 7:2",
              "2 Tes 3:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 2:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015eti\u0163i iar\u0103\u015fi c\u0103 am fost pentru fiecare din voi ca un tat\u0103 cu copiii lui: v\u0103 sf\u0103tuiam, v\u0103 m\u00e2ng\u00e2iam \u015fi v\u0103 adeveream"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 2:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 purta\u0163i \u00eentr-un chip vrednic de Dumnezeu, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 cheam\u0103 la \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia \u015fi slava Sa."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 4:1",
              "Fil 1:27",
              "Col 1:10",
              "1 Tes 4:1"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 1:9",
              "1 Tes 5:24",
              "2 Tes 2:14",
              "2 Tim 1:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 2:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea mul\u0163umim f\u0103r\u0103 \u00eencetare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu c\u0103, atunci c\u00e2nd a\u0163i primit Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu auzit de la noi, l-a\u0163i primit nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca pe cuv\u00e2ntul oamenilor, ci, a\u015fa cum \u015fi este \u00een adev\u0103r, ca pe Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu, care lucreaz\u0103 \u015fi \u00een voi care crede\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tes 1:3"
            ],
            "**": [
              "Mat 10:40",
              "Gal 4:14",
              "2 Pet 3:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 2:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci, fra\u0163ilor, voi a\u0163i c\u0103lcat pe urmele Bisericilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu care sunt \u00een Hristos Isus, \u00een Iudeea; pentru c\u0103 \u015fi voi a\u0163i suferit din partea celor de un neam cu voi acelea\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " rele pe care le-au suferit ele din partea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iudeilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 1:22"
            ],
            "**": [
              "Fapte 17:5",
              "Fapte 17:13"
            ],
            "\u2020": [
              "Evr 10:33",
              "Evr 10:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 2:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iudeii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ace\u015ftia au omor\u00e2t pe Domnul Isus \u015fi pe proroci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pe noi ne-au prigonit, nu plac lui Dumnezeu \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt vr\u0103jma\u015fi tuturor oamenilor,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 2:23",
              "Fapte 3:15",
              "Fapte 5:30",
              "Fapte 7:52"
            ],
            "**": [
              "Mat 5:12",
              "Mat 23:34",
              "Mat 23:37",
              "Luca 13:33",
              "Luca 13:34",
              "Fapte 7:52"
            ],
            "\u2020": [
              "Estera 3:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 2:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ne opresc s\u0103 vorbim neamurilor ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie m\u00e2ntuite. Astfel, ei totdeauna pun v\u00e2rf p\u0103catelor lor. Dar, la urm\u0103, i-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ajuns m\u00e2nia lui Dumnezeu!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 11:52",
              "Fapte 13:50",
              "Fapte 14:5",
              "Fapte 14:19",
              "Fapte 17:5",
              "Fapte 17:13",
              "Fapte 18:12",
              "Fapte 19:9",
              "Fapte 22:21",
              "Fapte 22:22"
            ],
            "**": [
              "Gen 15:16"
            ],
            "\u2020": [
              "Mat 23:32",
              "Mat 24:6",
              "Mat 24:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 2:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Noi, fra\u0163ilor, dup\u0103 ce am fost desp\u0103r\u0163i\u0163i c\u00e2t\u0103va vreme de voi, cu fa\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dar nu cu inima, am avut cu at\u00e2t mai mult dorin\u0163a s\u0103 v\u0103 vedem"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 5:3",
              "Col 2:5"
            ],
            "**": [
              "1 Tes 3:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 2:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel, o dat\u0103 \u015fi chiar de dou\u0103 ori, am voit (eu, Pavel, cel pu\u0163in) s\u0103 venim la voi, dar ne-a \u00eempiedicat Satana"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 1:13",
              "Rom 15:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 2:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este, \u00een adev\u0103r, n\u0103dejdea sau bucuria sau cununa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " noastr\u0103 de slav\u0103? Nu sunte\u0163i voi \u00eenaintea Domnului nostru Isus Hristos, la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " venirea Lui?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 1:14",
              "Fil 2:16",
              "Fil 4:1"
            ],
            "**": [
              "Prov 16:31"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Cor 15:23",
              "1 Tes 3:13",
              "Apoc 1:7",
              "Apoc 22:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 2:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Da, voi sunte\u0163i slava \u015fi bucuria noastr\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Tesaloniceni 3",
      "chapter": 3,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-tesaloniceni/3",
      "verses": [
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 3:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, fiindc\u0103 nu mai puteam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103bda, am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " socotit mai bine s\u0103 fim l\u0103sa\u0163i singuri \u00een Atena"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tes 3:5"
            ],
            "**": [
              "Fapte 17:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 3:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi v-am trimis pe Timotei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fratele nostru \u015fi slujitorul lui Dumnezeu \u00een Evanghelia lui Hristos, ca s\u0103 v\u0103 \u00eent\u0103reasc\u0103 \u015fi s\u0103 v\u0103 \u00eemb\u0103rb\u0103teze \u00een credin\u0163a voastr\u0103,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 16:21",
              "1 Cor 16:10",
              "2 Cor 1:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 3:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nimeni din voi s\u0103 nu se clatine \u00een aceste necazuri, c\u0103ci \u015fti\u0163i singuri c\u0103 la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceasta suntem r\u00e2ndui\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 3:13"
            ],
            "**": [
              "Fapte 9:16",
              "Fapte 14:22",
              "Fapte 20:23",
              "Fapte 21:11",
              "1 Cor 4:9",
              "2 Tim 3:12",
              "1 Pet 2:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 3:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2nd eram la voi, v-am spus mai dinainte c\u0103 vom avea s\u0103 suferim necazuri, ceea ce s-a \u015fi \u00eent\u00e2mplat, cum bine \u015fti\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 20:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 3:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel, \u00een ner\u0103bdarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mea, am trimis s\u0103-mi aduc\u0103 \u015ftiri despre credin\u0163a voastr\u0103 de team\u0103 ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu cumva s\u0103 v\u0103 fi ispitit Ispititorul, \u015fi osteneala"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " noastr\u0103 s\u0103 fi fost degeaba."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tes 3:1"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 7:5",
              "2 Cor 11:3"
            ],
            "\u2020": [
              "Gal 2:2",
              "Gal 4:11",
              "Fil 2:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 3:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " chiar acum a venit Timotei de la voi la noi \u015fi ne-a adus ve\u015fti bune despre credin\u0163a \u015fi dragostea voastr\u0103, c\u0103 totdeauna p\u0103stra\u0163i o pl\u0103cut\u0103 aducere aminte despre noi \u015fi c\u0103 dori\u0163i s\u0103 ne vede\u0163i, cum dorim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi noi s\u0103 v\u0103 vedem pe voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 18:1",
              "Fapte 18:5"
            ],
            "**": [
              "Fil 1:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 3:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, fra\u0163ilor, \u00een toate str\u00e2mtor\u0103rile \u015fi necazurile noastre, am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fost m\u00e2ng\u00e2ia\u0163i cu privire la voi prin credin\u0163a voastr\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 1:4",
              "2 Cor 7:6",
              "2 Cor 7:7",
              "2 Cor 7:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 3:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, da, tr\u0103im, fiindc\u0103 voi sta\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tari \u00een Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fil 4:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 3:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " putem noi oare s\u0103 mul\u0163umim \u00eendeajuns lui Dumnezeu cu privire la voi, pentru toat\u0103 bucuria pe care o avem din pricina voastr\u0103 \u00eenaintea Dumnezeului nostru?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tes 1:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 3:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Zi \u015fi noapte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00cel rug\u0103m"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nespus s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 putem vedea fa\u0163a \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 putem \u00eemplini ce mai lipse\u015fte credin\u0163ei voastre."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 26:7",
              "2 Tim 1:3"
            ],
            "**": [
              "Rom 1:10",
              "Rom 1:11",
              "Rom 15:32"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Tes 2:17"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "2 Cor 13:9",
              "2 Cor 13:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 3:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00censu\u015fi Dumnezeu, Tat\u0103l nostru, \u015fi Domnul nostru Isus Hristos s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ne netezeasc\u0103 drumul la voi!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 1:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 3:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 fac\u0103 s\u0103 cre\u015fte\u0163i tot mai mult \u00een dragoste unii fa\u0163\u0103 de al\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi fa\u0163\u0103 de to\u0163i, cum facem \u015fi noi \u00een\u015fine pentru voi,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tes 4:10"
            ],
            "**": [
              "1 Tes 4:9",
              "1 Tes 5:15",
              "2 Pet 1:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 3:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 vi se \u00eent\u0103reasc\u0103 inimile \u015fi s\u0103 fie f\u0103r\u0103 prihan\u0103 \u00een sfin\u0163enie \u00eenaintea lui Dumnezeu, Tat\u0103l nostru, la venirea Domnului nostru Isus Hristos \u00eempreun\u0103 cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " to\u0163i sfin\u0163ii S\u0103i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 1:8",
              "Fil 1:10",
              "1 Tes 5:23",
              "2 Tes 2:17",
              "1 Ioan 3:20",
              "1 Ioan 3:21"
            ],
            "**": [
              "Zah 14:5",
              "Iuda 1:14"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Tesaloniceni 4",
      "chapter": 4,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-tesaloniceni/4",
      "verses": [
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 4:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cencolo, fra\u0163ilor, fiindc\u0103 a\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenv\u0103\u0163at de la noi cum s\u0103 v\u0103 purta\u0163i \u015fi s\u0103 fi\u0163i pl\u0103cu\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu, \u015fi a\u015fa \u015fi face\u0163i, v\u0103 rug\u0103m \u015fi v\u0103 \u00eendemn\u0103m \u00een Numele Domnului Isus s\u0103 spori\u0163i tot mai mult \u00een privin\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceasta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fil 1:27",
              "Col 2:6"
            ],
            "**": [
              "1 Tes 2:12"
            ],
            "\u2020": [
              "Col 1:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 4:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015eti\u0163i, \u00een adev\u0103r, ce \u00eenv\u0103\u0163\u0103turi v-am dat prin Domnul Isus."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 4:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu este sfin\u0163irea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voastr\u0103: s\u0103 v\u0103 feri\u0163i de curvie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ";"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 12:2",
              "Efes 5:17"
            ],
            "**": [
              "Efes 5:27"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Cor 6:15",
              "1 Cor 6:18",
              "Efes 5:3",
              "Col 3:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 4:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiecare din voi s\u0103 \u015ftie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103-\u015fi st\u0103p\u00e2neasc\u0103 vasul \u00een sfin\u0163enie \u015fi cinste,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 6:19",
              "1 Cor 6:15",
              "1 Cor 6:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 4:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een aprinderea poftei, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " neamurile, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu cunosc pe Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 1:24",
              "Rom 1:26",
              "Col 3:5"
            ],
            "**": [
              "Efes 4:17",
              "Efes 4:18"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Cor 15:34",
              "Gal 4:8",
              "Efes 2:12",
              "Efes 4:18",
              "2 Tes 1:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 4:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nimeni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 nu fie cu vicle\u015fug \u015fi cu nedreptate \u00een treburi fa\u0163\u0103 de fratele s\u0103u, pentru c\u0103 Domnul pedepse\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toate aceste lucruri, dup\u0103 cum v-am spus \u015fi v-am adeverit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 19:11",
              "Lev 19:13",
              "1 Cor 6:8"
            ],
            "**": [
              "2 Tes 1:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 4:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci Dumnezeu nu ne-a chemat la necur\u0103\u0163ie, ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la sfin\u0163ire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 11:44",
              "Lev 19:2",
              "1 Cor 1:2",
              "Evr 12:14",
              "1 Pet 1:14",
              "1 Pet 1:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 4:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", cine nesocote\u015fte aceste \u00eenv\u0103\u0163\u0103turi nesocote\u015fte nu pe un om, ci pe Dumnezeu, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v-a dat \u015fi Duhul S\u0103u cel Sf\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 10:16"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 2:10",
              "1 Cor 7:40",
              "1 Ioan 3:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 4:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2t despre dragostea fr\u0103\u0163easc\u0103, n-ave\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nevoie s\u0103 v\u0103 scriem, c\u0103ci voi singuri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a\u0163i fost \u00eenv\u0103\u0163a\u0163i de Dumnezeu s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 iubi\u0163i unii pe al\u0163ii,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tes 5:1"
            ],
            "**": [
              "Ier 31:34",
              "Ioan 6:45",
              "Ioan 14:26",
              "Evr 8:11",
              "1 Ioan 2:20",
              "1 Ioan 2:27"
            ],
            "\u2020": [
              "Mat 22:39",
              "Ioan 13:34",
              "Ioan 15:12",
              "Efes 5:2",
              "1 Pet 4:8",
              "1 Ioan 3:11",
              "1 Ioan 3:23",
              "1 Ioan 4:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 4:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iubi\u0163i \u00een adev\u0103r pe to\u0163i fra\u0163ii care sunt \u00een toat\u0103 Macedonia. Dar v\u0103 \u00eendemn\u0103m, fra\u0163ilor, s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " spori\u0163i tot mai mult \u00een ea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tes 1:7"
            ],
            "**": [
              "1 Tes 3:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 4:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 c\u0103uta\u0163i s\u0103 tr\u0103i\u0163i lini\u015fti\u0163i, s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 vede\u0163i de treburi \u015fi s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lucra\u0163i cu m\u00e2inile voastre, cum v-am sf\u0103tuit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Tes 3:11",
              "1 Pet 4:15"
            ],
            "**": [
              "Fapte 20:35",
              "Efes 4:28",
              "2 Tes 3:7",
              "2 Tes 3:8",
              "2 Tes 3:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 4:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei astfel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 v\u0103 purta\u0163i cuviincios cu cei de afar\u0103 \u015fi s\u0103 n-ave\u0163i trebuin\u0163\u0103 de nimeni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 13:13",
              "2 Cor 8:21",
              "Col 4:5",
              "1 Pet 2:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 4:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu voim, fra\u0163ilor, s\u0103 fi\u0163i \u00een necuno\u015ftin\u0163\u0103 despre cei ce au adormit, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 nu v\u0103 \u00eentrista\u0163i ca ceilal\u0163i, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n-au n\u0103dejde."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 19:28",
              "Deut 14:1",
              "Deut 14:2",
              "2 Sam 12:20"
            ],
            "**": [
              "Efes 2:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 4:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " credem c\u0103 Isus a murit \u015fi a \u00eenviat, credem \u015fi c\u0103 Dumnezeu va aduce \u00eenapoi \u00eempreun\u0103 cu Isus pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cei ce au adormit \u00een El."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 15:13"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 15:18",
              "1 Cor 15:23",
              "1 Tes 3:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 4:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103, \u00een adev\u0103r, ce v\u0103 spunem prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Cuv\u00e2ntul Domnului: noi cei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vii, care vom r\u0103m\u00e2ne p\u00e2n\u0103 la venirea Domnului, nu vom lua-o \u00eenaintea celor adormi\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 13:17",
              "1 Imp 13:18",
              "1 Imp 20:35"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 15:51"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 4:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci \u00censu\u015fi Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", cu un strig\u0103t, cu glasul unui arhanghel \u015fi cu tr\u00e2mbi\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu, Se va cobor\u00ee din cer \u015fi \u00eent\u00e2i vor \u00eenvia cei mor\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 24:30",
              "Mat 24:31",
              "Fapte 1:11",
              "2 Tes 1:7"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 15:52"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Cor 15:23",
              "1 Cor 15:52"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 4:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", noi cei vii, care vom fi r\u0103mas, vom fi r\u0103pi\u0163i to\u0163i \u00eempreun\u0103 cu ei \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nori, ca s\u0103 \u00eent\u00e2mpin\u0103m pe Domnul \u00een v\u0103zduh; \u015fi astfel vom"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fi totdeauna cu Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 15:51"
            ],
            "**": [
              "Fapte 1:9",
              "Apoc 11:12"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 12:26",
              "Ioan 14:3",
              "Ioan 17:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 4:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u00e2ng\u00e2ia\u0163i-v\u0103 dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " unii pe al\u0163ii cu aceste cuvinte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tes 5:11"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "1 Tesaloniceni 5",
      "chapter": 5,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/1-tesaloniceni/5",
      "verses": [
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 5:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2t despre vremuri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi soroace, n-ave\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trebuin\u0163\u0103 s\u0103 vi se scrie, fra\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 24:3",
              "Mat 24:36",
              "Fapte 1:7"
            ],
            "**": [
              "1 Tes 4:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 5:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru c\u0103 voi \u00een\u015fiv\u0103 \u015fti\u0163i foarte bine c\u0103 ziua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului va veni ca un ho\u0163 noaptea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 24:43",
              "Mat 24:44",
              "Mat 25:13",
              "Luca 12:39",
              "Luca 12:40",
              "2 Pet 3:10",
              "Apoc 3:3",
              "Apoc 16:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 5:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd vor zice: \u201ePace \u015fi lini\u015fte!\u201d, atunci o pr\u0103p\u0103denie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nea\u015fteptat\u0103 va veni peste ei, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " durerile na\u015fterii peste femeia \u00eens\u0103rcinat\u0103, \u015fi nu va fi chip de sc\u0103pare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 13:6-9",
              "Luca 17:27-29",
              "Luca 21:34",
              "Luca 21:35",
              "2 Tes 1:9"
            ],
            "**": [
              "Ier 13:21",
              "Osea 13:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 5:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi, fra\u0163ilor, nu sunte\u0163i \u00een \u00eentuneric, pentru ca ziua aceea s\u0103 v\u0103 prind\u0103 ca un ho\u0163."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 13:12",
              "Rom 13:13",
              "1 Ioan 2:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 5:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi to\u0163i sunte\u0163i fii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ai luminii \u015fi fii ai zilei. Noi nu suntem ai nop\u0163ii, nici ai \u00eentunericului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 5:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 5:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 nu dormim ca ceilal\u0163i, ci s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " veghem \u015fi s\u0103 fim treji."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 25:5"
            ],
            "**": [
              "Mat 24:42",
              "Mat 25:13",
              "Rom 13:11-13",
              "1 Pet 5:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 5:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci cei ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dorm, dorm noaptea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi cei ce se \u00eembat\u0103, se \u00eembat\u0103 noaptea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 21:34",
              "Luca 21:36",
              "Rom 13:13",
              "1 Cor 15:34",
              "Efes 5:14"
            ],
            "**": [
              "Fapte 2:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 5:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar noi, care suntem fii ai zilei, s\u0103 fim treji, s\u0103 ne \u00eembr\u0103c\u0103m"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu plato\u015fa credin\u0163ei \u015fi a dragostei \u015fi s\u0103 avem drept coif n\u0103dejdea m\u00e2ntuirii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 59:17",
              "Efes 6:14",
              "Efes 6:16",
              "Efes 6:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 5:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103 Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu ne-a r\u00e2nduit la m\u00e2nie, ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca s\u0103 c\u0103p\u0103t\u0103m m\u00e2ntuirea prin Domnul nostru Isus Hristos,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 9:22",
              "1 Tes 1:10",
              "1 Pet 2:8",
              "Iuda 1:4"
            ],
            "**": [
              "2 Tes 2:13",
              "2 Tes 2:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 5:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a murit pentru noi, pentru ca, fie c\u0103 veghem, fie c\u0103 dormim, s\u0103 tr\u0103im \u00eempreun\u0103 cu El."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 14:8",
              "Rom 14:9",
              "2 Cor 5:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 5:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", m\u00e2ng\u00e2ia\u0163i-v\u0103 \u015fi \u00eent\u0103ri\u0163i-v\u0103 unii pe al\u0163ii, cum \u015fi face\u0163i \u00een adev\u0103r."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tes 4:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 5:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "V\u0103 rug\u0103m, fra\u0163ilor, s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " privi\u0163i bine pe cei ce se ostenesc \u00eentre voi, care v\u0103 c\u00e2rmuiesc \u00een Domnul \u015fi care v\u0103 sf\u0103tuiesc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 16:18",
              "Fil 2:29",
              "1 Tim 5:17",
              "Evr 13:7",
              "Evr 13:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 5:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103-i pre\u0163ui\u0163i foarte mult, \u00een dragoste, din pricina lucr\u0103rii lor.Tr\u0103i\u0163i \u00een pace"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentre voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 9:50"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 5:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "V\u0103 rug\u0103m, de asemenea, fra\u0163ilor, s\u0103 mustra\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe cei ce tr\u0103iesc \u00een neor\u00e2nduial\u0103; s\u0103 \u00eemb\u0103rb\u0103ta\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe cei dezn\u0103d\u0103jdui\u0163i; s\u0103 sprijini\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe cei slabi, s\u0103 fi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103bd\u0103tori cu to\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Tes 3:11",
              "2 Tes 3:12"
            ],
            "**": [
              "Evr 12:12"
            ],
            "\u2020": [
              "Rom 14:1",
              "Rom 15:1",
              "Gal 6:1",
              "Gal 6:2"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Gal 5:22",
              "Efes 4:2",
              "Col 3:12",
              "2 Tim 4:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 5:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lua\u0163i seama"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca nimeni s\u0103 nu \u00eentoarc\u0103 altuia r\u0103u pentru r\u0103u, ci c\u0103uta\u0163i totdeauna s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " face\u0163i ce este bine at\u00e2t \u00eentre voi, c\u00e2t \u015fi fa\u0163\u0103 de to\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 19:18",
              "Prov 20:22",
              "Prov 24:29",
              "Mat 5:39",
              "Mat 5:44",
              "Rom 12:17",
              "1 Cor 6:7",
              "1 Pet 3:9"
            ],
            "**": [
              "Gal 6:10",
              "1 Tes 3:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 5:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bucura\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentotdeauna."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 6:10",
              "Fil 4:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 5:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ruga\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ne\u00eencetat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 18:1",
              "Luca 21:36",
              "Rom 12:12",
              "Efes 6:18",
              "Col 4:2",
              "1 Pet 4:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 5:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mul\u0163umi\u0163i lui Dumnezeu pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toate lucrurile, c\u0103ci aceasta este voia lui Dumnezeu, \u00een Hristos Isus, cu privire la voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 5:20",
              "Col 3:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 5:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " stinge\u0163i Duhul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 4:30",
              "1 Tim 4:14",
              "2 Tim 1:6",
              "1 Cor 14:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 5:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dispre\u0163ui\u0163i prorociile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 14:1",
              "1 Cor 14:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 5:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ci cerceta\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toate lucrurile \u015fi p\u0103stra\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce este bun."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 2:11",
              "1 Cor 2:15",
              "1 Ioan 4:1"
            ],
            "**": [
              "Fil 4:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 5:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Feri\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de orice se pare r\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tes 4:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 5:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeul p\u0103cii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 sfin\u0163easc\u0103 El \u00censu\u015fi pe deplin \u015fi duhul vostru, sufletul vostru \u015fi trupul vostru s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fie p\u0103zite \u00eentregi, f\u0103r\u0103 prihan\u0103 la venirea Domnului nostru Isus Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fil 4:9"
            ],
            "**": [
              "1 Tes 3:13"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Cor 1:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 5:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel ce v-a chemat este credincios"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi va face lucrul acesta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 1:9",
              "1 Cor 10:13",
              "2 Tes 3:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 5:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fra\u0163ilor, ruga\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru noi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Col 4:3",
              "2 Tes 3:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 5:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Spune\u0163i s\u0103n\u0103tate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tuturor fra\u0163ilor cu o s\u0103rutare sf\u00e2nt\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 16:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 5:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen Domnul v\u0103 rog fierbinte ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " epistola aceasta s\u0103 fie citit\u0103 tuturor fra\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Col 4:16",
              "2 Tes 3:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "1 Tesaloniceni 5:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Harul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului nostru Isus Hristos s\u0103 fie cu voi cu to\u0163i! Amin."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 16:20",
              "Rom 16:24",
              "2 Tes 3:18"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    }
  ]
}