{
  "name": "2 Cronici",
  "chapters": [
    {
      "name": "2 Cronici 1",
      "chapter": 1,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-cronici",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "A DOUA CARTE A CRONICILOR SAU CARTEA A DOUA PARALIPOMENE"
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "ISTORIA LUI SOLOMON (CAPITOLELE 1\u20149)"
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Solomon \u00eemp\u0103rat"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 1:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui David, s-a \u00eent\u0103rit \u00een domnie; Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeul lui a fost cu el \u015fi l-a \u00een\u0103l\u0163at"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din ce \u00een ce mai mult."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 2:46"
            ],
            "**": [
              "Gen 39:2"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Cron 29:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 1:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon a poruncit \u00eentregului Israel, c\u0103peteniilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " peste mii \u015fi sute, judec\u0103torilor, mai-marilor \u00eentregului Israel, c\u0103peteniilor caselor p\u0103rinte\u015fti"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 27:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 1:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi Solomon s-a dus cu toat\u0103 adunarea la \u00een\u0103l\u0163imea de la Gabaon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Acolo se afla cortul \u00eent\u00e2lnirii lui Dumnezeu, f\u0103cut \u00een pustie de Moise, robul Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 3:4",
              "1 Cron 16:39",
              "1 Cron 21:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 1:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar chivotul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu fusese mutat de David din Chiriat-Iearim la locul pe care i-l preg\u0103tise, c\u0103ci \u00eei \u00eentinsese un cort la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 6:2",
              "2 Sam 6:17",
              "1 Cron 15:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 1:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot acolo se afla, \u00eenaintea cortului Domnului, altarul de aram\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pe care-l f\u0103cuse Be\u0163aleel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Uri, fiul lui Hur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 27:1",
              "Exod 27:2",
              "Exod 38:1",
              "Exod 38:2"
            ],
            "**": [
              "Exod 31:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 1:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon \u015fi adunarea au c\u0103utat pe Domnul. \u015ei acolo, pe altarul de aram\u0103 care era \u00eenaintea cortului \u00eent\u00e2lnirii, a adus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Solomon Domnului o mie de arderi-de-tot."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 3:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 1:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen timpul nop\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Dumnezeu S-a ar\u0103tat lui Solomon \u015fi i-a zis: \u201eCere ce vrei s\u0103-\u0163i dau.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 3:5",
              "1 Imp 3:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 1:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon a r\u0103spuns lui Dumnezeu: \u201eTu ai ar\u0103tat o mare bun\u0103voin\u0163\u0103 tat\u0103lui meu David \u015fi m-ai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pus s\u0103 domnesc \u00een locul lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 28:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 1:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, Doamne Dumnezeule, \u00eemplineasc\u0103-se f\u0103g\u0103duin\u0163a Ta f\u0103cut\u0103 tat\u0103lui meu David, fiindc\u0103 m-ai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pus s\u0103 domnesc peste un popor mare la num\u0103r, ca pulberea p\u0103m\u00e2ntului!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 3:7",
              "1 Imp 3:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 1:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "D\u0103-mi dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een\u0163elepciune \u015fi pricepere, ca s\u0103 \u015ftiu cum s\u0103 m\u0103 port"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een fruntea acestui popor! C\u0103ci cine ar putea s\u0103 judece pe poporul T\u0103u, pe poporul acesta at\u00e2t de mare?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 3:9"
            ],
            "**": [
              "Num 27:17",
              "Deut 31:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 1:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a zis lui Solomon: \u201eFiindc\u0103 dorin\u0163a aceasta este \u00een inima ta, fiindc\u0103 nu ceri nici bog\u0103\u0163ii, nici averi, nici slav\u0103, nici moartea vr\u0103jma\u015filor t\u0103i, nici chiar o via\u0163\u0103 lung\u0103, ci ceri pentru tine \u00een\u0163elepciune \u015fi pricepere ca s\u0103 judeci pe poporul Meu, peste care te-am pus s\u0103 domne\u015fti,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 3:11-13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 1:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00een\u0163elepciunea \u015fi priceperea \u00ee\u0163i sunt date. \u00ce\u0163i voi da, pe deasupra, bog\u0103\u0163ii, averi \u015fi slav\u0103, cum n-a mai avut niciodat\u0103 niciun \u00eemp\u0103rat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea ta \u015fi cum nici nu va mai avea dup\u0103 tine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 29:25",
              "2 Cron 9:22",
              "Ecl 2:9"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Avu\u0163ia lui Solomon"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 1:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon s-a \u00eentors la Ierusalim dup\u0103 ce a p\u0103r\u0103sit \u00een\u0103l\u0163imea de la Gabaon \u015fi cortul \u00eent\u00e2lnirii. \u015ei a domnit peste Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 1:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a str\u00e2ns care \u015fi c\u0103l\u0103rime; avea o mie patru sute de care \u015fi dou\u0103sprezece mii de c\u0103l\u0103re\u0163i, pe care i-a a\u015fezat \u00een cet\u0103\u0163ile unde \u0163inea carele \u015fi la Ierusalim, l\u00e2ng\u0103 \u00eemp\u0103rat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 4:26",
              "1 Imp 10:26",
              "2 Cron 9:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 1:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a f\u0103cut argintul \u015fi aurul tot at\u00e2t de obi\u015fnuite la Ierusalim ca pietrele, \u015fi cedrii tot at\u00e2t de obi\u015fnui\u0163i ca sicomorii"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care cresc \u00een c\u00e2mpie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 10:27",
              "2 Cron 9:27",
              "Iov 22:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 1:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00ee\u015fi aducea caii din Egipt; o ceat\u0103 de negustori ai \u00eemp\u0103ratului se duceau \u015fi-i luau \u00een cete pe un pre\u0163 hot\u0103r\u00e2t;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 10:28",
              "1 Imp 10:29",
              "2 Cron 9:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 1:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "se duceau \u015fi aduceau din Egipt un car cu \u015fase sute de sicli de argint \u015fi un cal cu o sut\u0103 cincizeci de sicli. Tot a\u015fa aduceau \u015fi pentru to\u0163i \u00eemp\u0103ra\u0163ii heti\u0163ilor \u015fi pentru \u00eemp\u0103ra\u0163ii Siriei."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Smochini s\u0103lbatici."
      }
    },
    {
      "name": "2 Cronici 2",
      "chapter": 2,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-cronici/2",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Preg\u0103tirile lui Solomon pentru zidirea Templului"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 2:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon a poruncit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 se zideasc\u0103 o cas\u0103 Numelui Domnului \u015fi o cas\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103 pentru el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 5:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 2:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a num\u0103rat \u015faptezeci de mii de oameni ca s\u0103 duc\u0103 sarcinile, optzeci de mii ca s\u0103 taie pietre pe munte \u015fi trei mii \u015fase sute ca s\u0103-i privegheze."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 5:15",
              "2 Cron 2:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 2:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon a trimis s\u0103 spun\u0103 lui Hiram, \u00eemp\u0103ratul Tirului: \u201eF\u0103-mi \u015fi mie cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ai f\u0103cut tat\u0103lui meu David, c\u0103ruia i-ai trimis cedri ca s\u0103-\u015fi zideasc\u0103 o cas\u0103 de locuit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 14:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 2:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103, eu \u00eenal\u0163"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o cas\u0103 Numelui Domnului Dumnezeului meu, ca s\u0103 I-o \u00eenchin Lui, s\u0103 ard \u00eenaintea Lui t\u0103m\u00e2ie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mirositoare, s\u0103 aduc necurmat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een ea p\u00e2inile pentru punerea \u00eenainte \u015fi s\u0103 aduc arderile-de-tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de diminea\u0163\u0103 \u015fi de sear\u0103, \u00een zilele de Sabat, de lun\u0103 nou\u0103 \u015fi de s\u0103rb\u0103toare ale Domnului Dumnezeului nostru, dup\u0103 o lege ve\u015fnic\u0103 pentru Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 2:1"
            ],
            "**": [
              "Exod 30:7"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 25:30",
              "Lev 24:8"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Num 28:3",
              "Num 28:9",
              "Num 28:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 2:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Casa pe care o voi zidi trebuie s\u0103 fie mare, c\u0103ci Dumnezeul nostru este mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mare dec\u00e2t to\u0163i dumnezeii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 135:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 2:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poate s\u0103-I zideasc\u0103 o cas\u0103, c\u00e2nd cerurile \u015fi cerurile cerurilor nu-L pot cuprinde? \u015ei cine sunt eu, ca s\u0103-I zidesc o cas\u0103, dec\u00e2t doar ca s\u0103 ard t\u0103m\u00e2ie \u00eenaintea Lui?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 8:27",
              "2 Cron 6:18",
              "Isa 66:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 2:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Trimite-mi dar un om iscusit \u00een lucrarea aurului, argintului, aramei \u015fi fierului, a materiilor vopsite \u00een purpur\u0103, a materiilor de culoarea c\u00e2rm\u00e2zului \u015fi de culoare albastr\u0103 \u015fi care s\u0103 cunoasc\u0103 s\u0103p\u0103tura \u00een lemn, ca s\u0103 lucreze cu me\u015fterii iscusi\u0163i, care sunt la mine \u00een Iuda \u015fi la Ierusalim \u015fi pe care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " i-a ales tat\u0103l meu, David."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 22:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 2:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Trimite-mi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Liban \u015fi lemn de cedru, de chiparos \u015fi de santal, c\u0103ci \u015ftiu c\u0103 slujitorii t\u0103i se pricep s\u0103 taie lemne din Liban. Iat\u0103 c\u0103 slujitorii mei vor fi cu ai t\u0103i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 5:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 2:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 mi se preg\u0103teasc\u0103 lemn din bel\u015fug, c\u0103ci casa pe care o voi zidi va fi mare \u015fi m\u0103rea\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 2:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slujitorilor t\u0103i care vor t\u0103ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care vor dobor\u00ee jos lemnele, le voi da dou\u0103zeci de mii de cori de gr\u00e2u treierat, dou\u0103zeci de mii de cori de orz, dou\u0103zeci de mii de ba\u0163i de vin \u015fi dou\u0103zeci de mii de ba\u0163i de untdelemn.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 5:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 2:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hiram, \u00eemp\u0103ratul Tirului, a r\u0103spuns astfel printr-o scrisoare pe care a trimis-o lui Solomon: \u201ePentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnul iube\u015fte pe poporul S\u0103u, de aceea te-a pus \u00eemp\u0103rat peste ei.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 10:9",
              "2 Cron 9:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 2:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hiram a mai zis: \u201eBinecuv\u00e2ntat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie Domnul Dumnezeul lui Israel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care a f\u0103cut cerurile \u015fi p\u0103m\u00e2ntul, c\u0103 a dat \u00eemp\u0103ratului David un fiu \u00een\u0163elept, priceput \u015fi cu minte, care va zidi o cas\u0103 Domnului \u015fi o cas\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103 pentru el!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 5:7"
            ],
            "**": [
              "Gen 1:2",
              "Ps 33:6",
              "Ps 102:25",
              "Ps 124:8",
              "Ps 136:5",
              "Ps 136:6",
              "Fapte 4:24",
              "Fapte 14:15",
              "Apoc 10:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 2:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00ce\u0163i trimit dar un om me\u015fter \u015fi priceput, pe Huram-Abi,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 2:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " unei femei dintre fetele lui Dan \u015fi al unui tat\u0103 tirian. El este me\u015fter pentru lucr\u0103rile \u00een aur, \u00een argint, \u00een aram\u0103 \u015fi \u00een fier, \u00een piatr\u0103 \u015fi \u00een lemn, \u00een materii vopsite \u00een purpur\u0103 \u015fi \u00een albastru, \u00een materii de vison \u015fi c\u00e2rm\u00e2z \u015fi pentru orice fel de s\u0103p\u0103turi \u015fi lucruri me\u015fte\u015fugite care i se dau de f\u0103cut. El va lucra cu oamenii t\u0103i iscusi\u0163i \u015fi cu oamenii iscusi\u0163i ai domnului meu David, tat\u0103l t\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 7:13",
              "1 Imp 7:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 2:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, domnul meu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 trimit\u0103 slujitorilor t\u0103i gr\u00e2ul, orzul, untdelemnul \u015fi vinul de care a vorbit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 2:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 2:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei noi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vom t\u0103ia lemne din Liban at\u00e2t c\u00e2t vei avea nevoie; \u0163i le vom trimite pe mare, \u00een plute, p\u00e2n\u0103 la Iafo \u015fi, de acolo, tu le vei sui la Ierusalim.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 5:8",
              "1 Imp 5:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 2:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a num\u0103rat pe to\u0163i str\u0103inii care erau \u00een \u0163ara lui Israel \u015fi a c\u0103ror num\u0103r\u0103toare fusese f\u0103cut\u0103 de tat\u0103l s\u0103u David"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". S-au g\u0103sit o sut\u0103 cincizeci \u015fi trei de mii \u015fase sute."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 2:2",
              "1 Imp 5:13",
              "1 Imp 5:15",
              "1 Imp 5:16",
              "1 Imp 9:20",
              "1 Imp 9:21",
              "2 Cron 8:7",
              "2 Cron 8:8"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 22:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 2:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei a luat din ei \u015faptezeci de mii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca s\u0103 poarte sarcinile, optzeci de mii s\u0103 taie pietre \u00een munte \u015fi trei mii \u015fase sute ca s\u0103 privegheze \u015fi s\u0103 \u00eendemne pe popor la lucru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 2:2"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Cronici 3",
      "chapter": 3,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-cronici/3",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Zidirea Templului"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 3:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a \u00eenceput zidirea Casei Domnului la Ierusalim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pe muntele Moria, care fusese ar\u0103tat tat\u0103lui s\u0103u David, \u00een locul preg\u0103tit de David \u00een aria lui Ornan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Iebusitul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 6:1"
            ],
            "**": [
              "Gen 22:2",
              "Gen 22:14"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Cron 21:18",
              "1 Cron 22:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 3:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A \u00eenceput s\u0103 zideasc\u0103 \u00een a doua zi a lunii a doua, \u00een al patrulea an al domniei lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 3:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 pe ce temelii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a zidit Solomon Casa lui Dumnezeu. Lungimea, \u00een co\u0163i de m\u0103sura cea veche a co\u0163ilor, era de \u015faizeci de co\u0163i, iar l\u0103\u0163imea, de dou\u0103zeci de co\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 6:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 3:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pridvorul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dinainte avea dou\u0103zeci de co\u0163i lungime, c\u00e2t era de lat\u0103 casa, \u015fi o sut\u0103 dou\u0103zeci de co\u0163i \u00een\u0103l\u0163ime; Solomon l-a acoperit pe din\u0103untru cu aur curat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 6:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 3:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A \u00eembr\u0103cat cu lemn de chiparos casa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cea mare, a acoperit-o cu aur curat \u015fi a s\u0103pat pe ea finici \u015fi \u00eempletituri de l\u0103n\u0163i\u015foare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 6:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 3:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A acoperit casa cu pietre scumpe ca podoab\u0103 \u015fi aurul era aur din Parvaim."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 3:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A acoperit cu aur casa, b\u00e2rnele, pragurile, pere\u0163ii \u015fi u\u015file \u015fi a pus s\u0103 sape heruvimi pe pere\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 3:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A f\u0103cut casa Locului Preasf\u00e2nt. Ea era lung\u0103 de dou\u0103zeci de co\u0163i, c\u00e2t l\u0103rgimea casei, \u015fi larg\u0103 de dou\u0103zeci de co\u0163i. A acoperit-o cu aur curat, care pre\u0163uia \u015fase sute de talan\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 3:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Greutatea aurului pentru cuie se ridica la cincizeci de sicli. A \u00eembr\u0103cat cu aur \u015fi od\u0103ile de sus."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 3:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A f\u0103cut \u00een casa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Locului Preasf\u00e2nt doi heruvimi s\u0103pa\u0163i \u015fi i-a acoperit cu aur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 6:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 3:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aripile heruvimilor aveau o lungime de dou\u0103zeci de co\u0163i. Aripa celui dint\u00e2i, lung\u0103 de cinci co\u0163i, atingea zidul casei \u015fi cealalt\u0103 arip\u0103, lung\u0103 tot de cinci co\u0163i, atingea aripa celui de al doilea heruvim."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 3:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aripa celui de al doilea heruvim, lung\u0103 de cinci co\u0163i, atingea zidul casei \u015fi cealalt\u0103 arip\u0103, lung\u0103 tot de cinci co\u0163i, se unea cu aripa celui dint\u00e2i heruvim."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 3:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aripile acestor heruvimi, \u00eentinse, aveau dou\u0103zeci de co\u0163i. Ei st\u0103teau \u00een picioare, cu fa\u0163a \u00eentoars\u0103 spre cas\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 3:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A f\u0103cut perdeaua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " albastr\u0103, purpurie \u015fi c\u0103r\u0103mizie \u015fi de in sub\u0163ire \u015fi a lucrat heruvimi pe ea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 26:31",
              "Mat 27:51",
              "Evr 9:3"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Cei doi st\u00e2lpi de aram\u0103"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 3:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A f\u0103cut \u00eenaintea casei doi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " st\u00e2lpi de treizeci \u015fi cinci de co\u0163i \u00een\u0103l\u0163ime, cu un cap de cinci co\u0163i \u00een v\u00e2rful lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 7:15-21",
              "Ier 52:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 3:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A f\u0103cut ni\u015fte re\u0163ele ca acelea care erau \u00een Locul Preasf\u00e2nt \u015fi le-a pus pe v\u00e2rful st\u00e2lpilor. Apoi a f\u0103cut o sut\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de rodii pe care le-a pus pe re\u0163ele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 7:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 3:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A a\u015fezat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " st\u00e2lpii \u00een partea dinainte a Templului, unul la dreapta \u015fi altul la st\u00e2nga, a numit pe cel de la dreapta Iachin \u015fi pe cel de la st\u00e2nga Boaz."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 7:21"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Cronici 4",
      "chapter": 4,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-cronici/4",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Altarul de aram\u0103, marea \u015fi lighenele"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 4:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A f\u0103cut un altar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de aram\u0103, lung de dou\u0103zeci de co\u0163i, lat de dou\u0103zeci de co\u0163i \u015fi \u00eenalt de zece co\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 27:1",
              "Exod 27:2",
              "2 Imp 16:14",
              "Ezec 43:13",
              "Ezec 43:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 4:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A f\u0103cut marea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " turnat\u0103. Ea avea zece co\u0163i de la o margine la alta, era rotund\u0103 de tot, \u00eenalt\u0103 de cinci co\u0163i \u015fi un fir de treizeci de co\u0163i ar fi \u00eenconjurat-o."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 7:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 4:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sub"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " marginea ei, de jur \u00eemprejur, erau ni\u015fte chipuri de boi, c\u00e2te zece de fiecare cot de jur \u00eemprejurul m\u0103rii; boii, a\u015feza\u0163i pe dou\u0103 r\u00e2nduri, erau turna\u0163i dintr-o singur\u0103 bucat\u0103 cu ea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 7:24-26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 4:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Era a\u015fezat\u0103 pe doisprezece boi, dintre care trei \u00eentor\u015fi spre miaz\u0103noapte, trei \u00eentor\u015fi spre apus, trei \u00eentor\u015fi spre miaz\u0103zi \u015fi trei \u00eentor\u015fi spre r\u0103s\u0103rit; marea era a\u015fezat\u0103 pe ei \u015fi toat\u0103 partea dind\u0103r\u0103t a trupurilor lor era \u00een\u0103untru."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 4:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Grosimea ei era de un lat de m\u00e2n\u0103 \u015fi marginea, ca marginea unui pahar, era f\u0103cut\u0103 \u00een felul unei flori de crin. Puteau s\u0103 \u00eencap\u0103 \u00een ea trei mii de ba\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 7:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 4:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A f\u0103cut zece"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lighene \u015fi a pus cinci la dreapta \u015fi cinci la st\u00e2nga, ca s\u0103 slujeasc\u0103 la cur\u0103\u0163iri: \u00een ele se sp\u0103lau feluritele p\u0103r\u0163i ale arderilor-de-tot. Marea era pentru sp\u0103larea preo\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 7:38"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Celelalte lucruri \u015fi unelte pentru Templu"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 4:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103cut zece sfe\u015fnice de aur, dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " porunca privitoare la ele, \u015fi le-a a\u015fezat \u00een Templu, cinci la dreapta \u015fi cinci la st\u00e2nga."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 7:49"
            ],
            "**": [
              "Exod 25:31",
              "Exod 25:40",
              "1 Cron 28:12",
              "1 Cron 28:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 4:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A mai f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zece mese \u015fi le-a a\u015fezat \u00een Templu, cinci la dreapta \u015fi cinci la st\u00e2nga. A mai f\u0103cut o sut\u0103 de potire de aur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 7:48"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 4:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A mai f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " curtea preo\u0163ilor \u015fi curtea cea mare, cu por\u0163ile ei, ale c\u0103ror aripi le-a acoperit cu aram\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 6:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 4:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A a\u015fezat marea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een partea dreapt\u0103, la miaz\u0103zi-r\u0103s\u0103rit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 7:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 4:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hiram"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a f\u0103cut cenu\u015farele, lope\u0163ile \u015fi potirele.Astfel a ispr\u0103vit Hiram lucrarea pe care i-a dat-o \u00eemp\u0103ratul Solomon s-o fac\u0103 pentru Casa lui Dumnezeu:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 7:40"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 4:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "doi st\u00e2lpi, cu cele dou\u0103 capete"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi coperi\u015furile lor cu cununi de pe v\u00e2rful st\u00e2lpilor; cele dou\u0103 re\u0163ele pentru acoperirea celor dou\u0103 coperi\u015furi ale capetelor de pe v\u00e2rful st\u00e2lpilor;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 7:41"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 4:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cele patru sute"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de rodii pentru cele dou\u0103 re\u0163ele, c\u00e2te dou\u0103 \u015firuri de rodii pentru fiecare re\u0163ea, pentru acoperirea celor dou\u0103 coperi\u015furi cu cununi ale capetelor de pe v\u00e2rful st\u00e2lpilor;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 7:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 4:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cele zece temelii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi cele zece lighene de pe temelii;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 7:27",
              "1 Imp 7:43"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 4:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "marea \u015fi cei doisprezece boi de sub ea;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 4:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cenu\u015farele, lope\u0163ile \u015fi furculi\u0163ele. Toate aceste unelte, pe care le-a dat \u00eemp\u0103ratul Solomon lui Huram-Abi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 le fac\u0103 pentru Casa Domnului, erau de aram\u0103 lustruit\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 7:14",
              "1 Imp 7:45"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 4:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a pus s\u0103 le toarne \u00een c\u00e2mpia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Iordanului, \u00eentr-un p\u0103m\u00e2nt cleios, \u00eentre Sucot \u015fi \u0162ereda."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 7:46"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 4:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a f\u0103cut toate aceste unelte \u00een num\u0103r at\u00e2t de mare, \u00eenc\u00e2t nu s-a putut cerceta greutatea aramei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 7:47"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 4:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a mai f\u0103cut toate celelalte unelte pentru Casa lui Dumnezeu: altarul de aur, mesele pe care se puneau p\u00e2inile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru punerea \u00eenaintea Domnului,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 7:48-50"
            ],
            "**": [
              "Exod 25:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 4:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "sfe\u015fnicele \u015fi candelele lor de aur curat, care trebuiau aprinse dup\u0103 porunc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea Locului Preasf\u00e2nt,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 27:20",
              "Exod 27:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 4:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "florile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", candelele \u015fi muc\u0103rile de aur, de aur foarte curat,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 4:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cu\u0163itele, potirele, ce\u015ftile \u015fi c\u0103\u0163uile de aur curat \u015fi aripile de aur pentru u\u015fa din\u0103untru a casei, de la intrarea Locului Preasf\u00e2nt, \u015fi pentru u\u015fa casei de la intrarea Templului."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Cronici 5",
      "chapter": 5,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-cronici/5",
      "verses": [
        {
          "name": "2 Cronici 5:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel a fost ispr\u0103vit\u0103 toat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lucrarea pe care a f\u0103cut-o Solomon pentru Casa Domnului. Apoi a adus argintul, aurul \u015fi toate uneltele pe care le \u00eenchinase Domnului tat\u0103l s\u0103u, David, \u015fi le-a pus \u00een vistieriile Casei lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 7:51"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Sfin\u0163irea Templului"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 5:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Solomon a str\u00e2ns la Ierusalim pe b\u0103tr\u00e2nii lui Israel \u015fi pe toate c\u0103peteniile semin\u0163iilor, pe capii familiilor copiilor lui Israel, ca s\u0103 mute din cetatea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui David, adic\u0103 din Sion, chivotul leg\u0103m\u00e2ntului Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 8:1"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 6:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 5:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i b\u0103rba\u0163ii lui Israel s-au adunat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la \u00eemp\u0103rat pentru s\u0103rb\u0103toarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din luna a \u015faptea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 8:2"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 7:8-10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 5:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au ajuns to\u0163i b\u0103tr\u00e2nii lui Israel, levi\u0163ii au ridicat chivotul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 5:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au adus chivotul, cortul \u00eent\u00e2lnirii \u015fi toate uneltele sfinte care erau \u00een cort; preo\u0163ii \u015fi levi\u0163ii le-au dus."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 5:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Solomon \u015fi toat\u0103 adunarea lui Israel chemat\u0103 la el au stat \u00eenaintea chivotului. Au jertfit oi \u015fi boi, care nu se pot nici socoti, nici num\u0103ra din pricina mul\u0163imii lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 5:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preo\u0163ii au dus chivotul leg\u0103m\u00e2ntului Domnului la locul lui, \u00een Sf\u00e2ntul Loca\u015f al casei, \u00een Locul Preasf\u00e2nt, sub aripile heruvimilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 5:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Heruvimii aveau aripile \u00eentinse peste locul chivotului \u015fi acopereau chivotul \u015fi drugii lui pe deasupra."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 5:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Drugilor li se d\u0103duse o astfel de lungime \u00eenc\u00e2t capetele lor se vedeau la o dep\u0103rtare de chivot dinaintea Sf\u00e2ntului Loca\u015f, dar nu se vedeau de afar\u0103. Chivotul a fost acolo p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 5:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen chivot nu erau dec\u00e2t cele dou\u0103 table, pe care le pusese"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acolo Moise, \u00een Horeb, c\u00e2nd a f\u0103cut Domnul leg\u0103m\u00e2nt cu copiii lui Israel, la ie\u015firea lor din Egipt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 10:2",
              "Deut 10:5",
              "2 Cron 6:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 5:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen clipa c\u00e2nd au ie\u015fit preo\u0163ii din Locul Sf\u00e2nt \u2013 c\u0103ci to\u0163i preo\u0163ii de fa\u0163\u0103 se sfin\u0163iser\u0103 f\u0103r\u0103 s\u0103 mai \u0163in\u0103 \u015firul cetelor"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 5:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi to\u0163i levi\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care erau c\u00e2nt\u0103re\u0163i: Asaf, Heman, Iedutun, fiii \u015fi fra\u0163ii lor, \u00eembr\u0103ca\u0163i \u00een in sub\u0163ire, st\u0103teau, la r\u0103s\u0103ritul altarului, cu chimvale, al\u0103ute \u015fi harpe \u015fi aveau cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ei o sut\u0103 dou\u0103zeci de preo\u0163i care sunau din tr\u00e2mbi\u0163e \u2013"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 25:1"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 15:24",
              "Ps 136:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 5:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi c\u00e2nd cei ce sunau din tr\u00e2mbi\u0163e \u015fi cei ce c\u00e2ntau, unindu-se \u00eentr-un glas ca s\u0103 m\u0103reasc\u0103 \u015fi s\u0103 laude pe Domnul, au sunat din tr\u00e2mbi\u0163e, chimvale \u015fi celelalte instrumente \u015fi au m\u0103rit pe Domnul prin aceste cuvinte: \u201eC\u0103ci este bun"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103ci \u00eendurarea Lui \u0163ine \u00een veci!\u201d, \u00een clipa aceea, casa, \u015fi anume Casa Domnului, s-a umplut cu un nor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 16:34",
              "1 Cron 16:41"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 5:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preo\u0163ii n-au putut s\u0103 mai stea acolo ca s\u0103 fac\u0103 slujba din pricina norului, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " slava Domnului umpluse Casa lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 40:35",
              "2 Cron 7:2"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Cronici 6",
      "chapter": 6,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-cronici/6",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Binecuv\u00e2ntarea rostit\u0103 de Solomon"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 6:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Solomon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a zis: \u201eDomnul a zis c\u0103 vrea s\u0103 locuiasc\u0103 \u00een \u00eentuneric"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 8:12"
            ],
            "**": [
              "Lev 16:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 6:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei eu am zidit o cas\u0103 care-\u0162i va fi locuin\u0163a, un loc unde vei locui \u00een veci!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 6:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul \u015fi-a \u00eentors fa\u0163a \u015fi a binecuv\u00e2ntat toat\u0103 adunarea lui Israel. \u015ei toat\u0103 adunarea lui Israel st\u0103tea \u00een picioare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 6:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei el a zis: \u201eBinecuv\u00e2ntat s\u0103 fie Domnul Dumnezeul lui Israel, care a vorbit cu gura Sa tat\u0103lui meu, David, \u015fi a \u00eemplinit prin puterea Sa ce spusese c\u00e2nd a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 6:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u2018Din ziua c\u00e2nd am scos pe poporul Meu din \u0163ara Egiptului, n-am ales nicio cetate dintre toate semin\u0163iile lui Israel ca s\u0103 se zideasc\u0103 acolo o cas\u0103 \u00een care s\u0103 locuiasc\u0103 Numele Meu \u015fi n-am ales pe niciun om care s\u0103 fie c\u0103petenia poporului Meu Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 6:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ierusalimul l-am ales, pentru ca \u00een el s\u0103 locuiasc\u0103 Numele Meu, \u015fi pe David"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " l-am ales, ca s\u0103 domneasc\u0103 peste poporul Meu Israel!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 12:13"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 28:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 6:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tat\u0103l meu, David, avea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de g\u00e2nd s\u0103 zideasc\u0103 o cas\u0103 Numelui Domnului Dumnezeului lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 7:2",
              "1 Cron 17:1",
              "1 Cron 28:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 6:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Domnul a zis tat\u0103lui meu, David: \u2018Fiindc\u0103 ai avut de g\u00e2nd s\u0103 zide\u015fti o cas\u0103 Numelui Meu, bine ai f\u0103cut c\u0103 ai avut g\u00e2ndul acesta!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 6:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Numai c\u0103 nu tu vei zidi casa, ci fiul t\u0103u, ie\u015fit din tine, va zidi Numelui Meu o cas\u0103.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 6:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a \u00eemplinit cuv\u00e2ntul pe care-l spusese. Eu m-am ridicat \u00een locul tat\u0103lui meu David \u015fi am \u015fezut pe scaunul de domnie al lui Israel, cum vestise Domnul, \u015fi am zidit o cas\u0103 Numelui Domnului Dumnezeului lui Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 6:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am a\u015fezat \u00een ea chivotul, \u00een care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este leg\u0103m\u00e2ntul Domnului, leg\u0103m\u00e2ntul pe care l-a f\u0103cut El cu copiii lui Israel.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 5:10"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Rug\u0103ciunea lui Solomon"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 6:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon s-a a\u015fezat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea altarului Domnului, \u00een fa\u0163a \u00eentregii adun\u0103ri a lui Israel, \u015fi a \u00eentins m\u00e2inile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 8:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 6:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci Solomon f\u0103cuse o treapt\u0103 de aram\u0103 \u015fi o pusese \u00een mijlocul cur\u0163ii. Ea era lung\u0103 de cinci co\u0163i, lat\u0103 de cinci co\u0163i \u015fi \u00eenalt\u0103 de trei co\u0163i; a \u015fezut pe ea, s-a a\u015fezat \u00een genunchi \u00een fa\u0163a \u00eentregii adun\u0103ri a lui Israel \u015fi a \u00eentins m\u00e2inile spre cer."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 6:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei a zis:\u201eDoamne, Dumnezeul lui Israel! Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este Dumnezeu ca Tine \u00een ceruri \u015fi pe p\u0103m\u00e2nt! Tu \u0163ii leg\u0103m\u00e2ntul \u015fi \u00eendurarea Ta fa\u0163\u0103 de robii T\u0103i, care umbl\u0103 \u00eenaintea Ta cu toat\u0103 inima lor!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 15:11",
              "Deut 4:39",
              "Deut 7:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 6:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel, \u0162i-ai \u0163inut cuv\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dat robului T\u0103u David, tat\u0103l meu, \u015fi ce ai spus cu gura Ta, \u00eempline\u015fti ast\u0103zi prin puterea Ta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 22:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 6:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, Doamne, Dumnezeul lui Israel, \u0163ine f\u0103g\u0103duin\u0163a pe care ai f\u0103cut-o tat\u0103lui meu, David, c\u00e2nd ai zis: \u2018Niciodat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu vei fi lipsit \u00eenaintea Mea de un urma\u015f care s\u0103 \u015fad\u0103 pe scaunul de domnie al lui Israel, numai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fiii t\u0103i s\u0103 ia seama la calea lor \u015fi s\u0103 mearg\u0103 \u00een Legea Mea, cum ai mers tu \u00eenaintea Mea.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 7:12",
              "2 Sam 7:16",
              "1 Imp 2:4",
              "1 Imp 6:12",
              "2 Cron 7:18"
            ],
            "**": [
              "Ps 132:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 6:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemplineasc\u0103-se dar, Doamne, Dumnezeul lui Israel, f\u0103g\u0103duin\u0163a pe care ai f\u0103cut-o robului T\u0103u David!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 6:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar ce, s\u0103 locuiasc\u0103 Dumnezeu cu adev\u0103rat \u00eempreun\u0103 cu omul pe p\u0103m\u00e2nt? Iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 cerurile \u015fi cerurile cerurilor nu Te pot cuprinde, cu c\u00e2t mai pu\u0163in aceast\u0103 cas\u0103 pe care am zidit-o eu!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 2:6",
              "Isa 66:1",
              "Fapte 7:49"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 6:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Totu\u015fi, Doamne, Dumnezeul meu, ia aminte la rug\u0103ciunea robului T\u0103u \u015fi la cererea lui! Ascult\u0103 strig\u0103tul \u015fi rug\u0103ciunea pe care \u0162i-o face robul T\u0103u."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 6:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ochii T\u0103i s\u0103 fie zi \u015fi noapte deschi\u015fi peste casa aceasta, peste locul despre care ai zis c\u0103 acolo va fi Numele T\u0103u! Ascult\u0103 rug\u0103ciunea pe care o face robul T\u0103u \u00een locul acesta!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 6:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ascult\u0103 cererile robului T\u0103u \u015fi ale poporului T\u0103u Israel, c\u00e2nd se vor ruga \u00een locul acesta! Ascult\u0103 din locul locuin\u0163ei Tale, din ceruri, ascult\u0103 \u015fi iart\u0103!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 6:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 va p\u0103c\u0103tui cineva \u00eempotriva aproapelui s\u0103u \u015fi se va pune peste el un jur\u0103m\u00e2nt ca s\u0103-l fac\u0103 s\u0103 jure \u015fi dac\u0103 va veni s\u0103 jure \u00eenaintea altarului T\u0103u, \u00een casa aceasta,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 6:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ascult\u0103-l din ceruri, lucreaz\u0103 \u015fi judec\u0103 pe robii T\u0103i; os\u00e2nde\u015fte pe cel vinovat \u015fi f\u0103 ca purtarea lui s\u0103 cad\u0103 asupra capului lui; f\u0103 dreptate celui nevinovat \u015fi r\u0103spl\u0103te\u015fte-i dup\u0103 nevinov\u0103\u0163ia lui!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 6:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd poporul t\u0103u Israel va fi b\u0103tut de vr\u0103jma\u015f pentru c\u0103 a p\u0103c\u0103tuit \u00eempotriva Ta, dac\u0103 se vor \u00eentoarce la Tine \u015fi vor da slav\u0103 Numelui T\u0103u, dac\u0103 \u00ce\u0163i vor face rug\u0103ciuni \u015fi cereri \u00een casa aceasta,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 6:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ascult\u0103-i din ceruri, iart\u0103 p\u0103catul poporului T\u0103u Israel \u015fi adu-i \u00eenapoi \u00een \u0163ara pe care ai dat-o lor \u015fi p\u0103rin\u0163ilor lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 6:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd cerul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va fi \u00eenchis \u015fi nu va fi ploaie din pricina p\u0103catelor lor \u00eempotriva Ta, dac\u0103 se vor ruga \u00een acest loc \u015fi vor da slav\u0103 Numelui T\u0103u \u015fi dac\u0103 se vor \u00eentoarce de la p\u0103catele lor (pentru c\u0103-i vei fi pedepsit),"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 17:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 6:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ascult\u0103-i din ceruri, iart\u0103 p\u0103catul robilor T\u0103i \u015fi al poporului T\u0103u Israel, \u00eenva\u0163\u0103-i calea cea bun\u0103 \u00een care trebuie s\u0103 mearg\u0103 \u015fi trimite ploaie pe p\u0103m\u00e2ntul pe care l-ai dat de mo\u015ftenire poporului T\u0103u!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 6:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd vor fi \u00een \u0163ar\u0103 foametea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ciuma, rugina \u00een gr\u00e2u \u015fi m\u0103lura, l\u0103custele de un soi sau altul, c\u00e2nd vr\u0103jma\u015ful va \u00eempresura pe poporul T\u0103u \u00een \u0163ara lui, \u00een cet\u0103\u0163ile lui, c\u00e2nd vor fi urgii sau boli de vreun fel,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 20:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 6:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dac\u0103 un om, dac\u0103 tot poporul T\u0103u Israel va face rug\u0103ciuni \u015fi cereri \u015fi fiecare \u00ee\u015fi va cunoa\u015fte rana \u015fi durerea \u015fi va \u00eentinde m\u00e2inile spre casa aceasta,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 6:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ascult\u0103-l din ceruri, din locul locuin\u0163ei Tale, \u015fi iart\u0103-l; r\u0103spl\u0103te\u015fte fiec\u0103ruia dup\u0103 c\u0103ile lui, Tu care cuno\u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " inima fiec\u0103ruia, c\u0103ci numai Tu cuno\u015fti inima copiilor oamenilor,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 28:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 6:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca s\u0103 se team\u0103 de Tine \u015fi s\u0103 umble \u00een c\u0103ile Tale tot timpul c\u00e2t vor tr\u0103i \u00een \u0163ara pe care ai dat-o p\u0103rin\u0163ilor no\u015ftri!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 6:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd str\u0103inul, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu este din poporul t\u0103u Israel, va veni dintr-o \u0163ar\u0103 dep\u0103rtat\u0103 din pricina Numelui T\u0103u celui mare, din pricina m\u00e2inii Tale celei tari \u015fi din pricina bra\u0163ului T\u0103u \u00eentins, c\u00e2nd va veni s\u0103 se roage \u00een casa aceasta,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 12:20",
              "Fapte 8:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 6:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ascult\u0103-l din ceruri, din locul locuin\u0163ei Tale, \u015fi d\u0103 str\u0103inului aceluia tot ce-\u0162i va cere, pentru ca toate popoarele p\u0103m\u00e2ntului s\u0103 cunoasc\u0103 Numele T\u0103u, s\u0103 se team\u0103 de Tine, ca poporul T\u0103u Israel, \u015fi s\u0103 \u015ftie c\u0103 Numele T\u0103u este chemat peste casa aceasta pe care am zidit-o!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 6:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd va ie\u015fi poporul T\u0103u la lupt\u0103 \u00eempotriva vr\u0103jma\u015filor lui, urm\u00e2nd calea pe care \u00eei vei porunci s-o urmeze, dac\u0103 \u00ce\u0163i vor face rug\u0103ciuni cu privirile \u00eendreptate spre cetatea aceasta pe care ai ales-o \u015fi spre casa pe care am zidit-o \u00een Numele T\u0103u,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 6:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ascult\u0103 din ceruri rug\u0103ciunile \u015fi cererile lor \u015fi f\u0103-le dreptate!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 6:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd vor p\u0103c\u0103tui \u00eempotriva Ta, c\u0103ci nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este om care s\u0103 nu p\u0103c\u0103tuiasc\u0103, \u015fi c\u00e2nd vei fi m\u00e2niat \u00eempotriva lor \u015fi-i vei da \u00een m\u00e2na vr\u0103jma\u015fului, care-i va duce robi \u00eentr-o \u0163ar\u0103 dep\u0103rtat\u0103 sau apropiat\u0103,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 20:9",
              "Ecl 7:20",
              "Iac 3:2",
              "1 Ioan 1:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 6:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dac\u0103 \u00ee\u015fi vor veni \u00een fire \u00een \u0163ara unde vor fi robi, dac\u0103 se vor \u00eentoarce la Tine \u015fi \u00ce\u0163i vor face cereri \u00een \u0163ara robiei lor \u015fi vor zice: \u2018Am p\u0103c\u0103tuit, am s\u0103v\u00e2r\u015fit f\u0103r\u0103delegi, am f\u0103cut r\u0103u\u2019,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 6:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dac\u0103 se vor \u00eentoarce la Tine din toat\u0103 inima lor \u015fi din tot sufletul lor \u00een \u0163ara robiei lor, unde au fost du\u015fi robi, dac\u0103-\u0162i vor face rug\u0103ciuni cu privirile \u00eentoarse spre \u0163ara lor, pe care ai dat-o p\u0103rin\u0163ilor lor, spre cetatea pe care ai ales-o \u015fi spre casa pe care am zidit-o Numelui T\u0103u,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 6:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ascult\u0103 din ceruri, din locul locuin\u0163ei Tale, rug\u0103ciunile \u015fi cererile lor \u015fi f\u0103-le dreptate; iart\u0103 poporului T\u0103u p\u0103catele f\u0103cute \u00eempotriva Ta!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 6:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, Dumnezeule, ochii T\u0103i s\u0103 fie deschi\u015fi \u015fi urechile s\u0103-\u0162i fie cu luare aminte la rug\u0103ciunea f\u0103cut\u0103 \u00een locul acesta!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 6:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Doamne Dumnezeule, scoal\u0103-Te, vino la locul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " T\u0103u de odihn\u0103, Tu \u015fi chivotul m\u0103re\u0163iei Tale. Preo\u0163ii T\u0103i, Doamne Dumnezeule, s\u0103 fie \u00eembr\u0103ca\u0163i cu m\u00e2ntuirea, \u015fi preaiubi\u0163ii T\u0103i s\u0103 se bucure"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de fericire!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 132:8-10",
              "Ps 132:16"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 28:2"
            ],
            "\u2020": [
              "Neem 9:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 6:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Doamne Dumnezeule, nu \u00eendep\u0103rta pe unsul T\u0103u, adu-\u0162i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aminte de bun\u0103t\u0103\u0163ile f\u0103g\u0103duite robului T\u0103u David!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 132:1",
              "Isa 55:3"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Cronici 7",
      "chapter": 7,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-cronici/7",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Sf\u00e2r\u015fitul sfin\u0163irii"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 7:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi-a ispr\u0103vit Solomon rug\u0103ciunea, s-a cobor\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " foc din cer \u015fi a mistuit arderea-de-tot \u015fi jertfele, \u015fi slava"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului a umplut casa."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 8:54"
            ],
            "**": [
              "Lev 9:24",
              "Jud 6:21",
              "1 Imp 18:38",
              "1 Cron 21:26"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Imp 8:10",
              "1 Imp 8:11",
              "2 Cron 5:13",
              "2 Cron 5:14",
              "Ezec 10:3",
              "Ezec 10:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 7:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preo\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu puteau s\u0103 intre \u00een Casa Domnului, c\u0103ci slava Domnului umplea Casa Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 5:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 7:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i copiii lui Israel au v\u0103zut cobor\u00e2ndu-se focul \u015fi slava Domnului peste cas\u0103; ei \u015fi-au plecat fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt pe pardoseal\u0103, s-au \u00eenchinat \u015fi au l\u0103udat pe Domnul, zic\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u201eC\u0103ci este bun, c\u0103ci \u00eendurarea Lui \u0163ine \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " veac!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 5:13",
              "Ps 136:1"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 16:41",
              "2 Cron 20:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 7:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi tot poporul au adus jertfe \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 8:62",
              "1 Imp 8:63"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 7:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Solomon a \u00eenjunghiat dou\u0103zeci \u015fi dou\u0103 de mii de boi \u015fi o sut\u0103 dou\u0103zeci de mii de oi. Astfel au f\u0103cut \u00eemp\u0103ratul \u015fi tot poporul sfin\u0163irea Casei lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 7:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preo\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " st\u0103teau la locul lor \u015fi tot astfel \u015fi levi\u0163ii, cu instrumentele f\u0103cute \u00een cinstea Domnului de \u00eemp\u0103ratul David, pentru c\u00e2ntarea laudelor Domnului, c\u00e2nd i-a \u00eens\u0103rcinat David s\u0103 m\u0103reasc\u0103 pe Domnul zic\u00e2nd: \u201eC\u0103ci \u00eendurarea Lui \u0163ine \u00een veac!\u201d Preo\u0163ii sunau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din tr\u00e2mbi\u0163e \u00een fa\u0163a lor. \u015ei tot Israelul era de fa\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 15:16"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 5:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 7:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon a sfin\u0163it"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi mijlocul cur\u0163ii, care este \u00eenaintea Casei Domnului, c\u0103ci acolo a adus arderile-de-tot \u015fi gr\u0103simile jertfelor de mul\u0163umire, pentru c\u0103 altarul de aram\u0103 pe care-l f\u0103cuse Solomon nu putea cuprinde arderile-de-tot, darurile de m\u00e2ncare \u015fi gr\u0103simile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 8:64"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 7:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon a pr\u0103znuit s\u0103rb\u0103toarea \u00een vremea aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fapte zile \u015fi tot Israelul a pr\u0103znuit \u00eempreun\u0103 cu el; venise o mare mul\u0163ime de oameni de la intrarea Hamatului p\u00e2n\u0103 la p\u00e2r\u00e2ul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Egiptului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 8:65"
            ],
            "**": [
              "Ios 13:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 7:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua a opta, au avut o adunare de s\u0103rb\u0103toare, c\u0103ci sfin\u0163irea altarului au f\u0103cut-o \u015fapte zile \u015fi s\u0103rb\u0103toarea tot \u015fapte zile."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 7:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen a dou\u0103zeci \u015fi treia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zi a lunii a \u015faptea, Solomon a trimis \u00eenapoi \u00een corturi pe popor, care era vesel \u015fi mul\u0163umit de binele pe care-l f\u0103cuse Domnul lui David, lui Solomon \u015fi poporului S\u0103u Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 8:66"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Dumnezeu Se arat\u0103 lui Solomon"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 7:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a ispr\u0103vit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Solomon Casa Domnului \u015fi casa \u00eemp\u0103ratului \u015fi a izbutit \u00een tot ce-\u015fi pusese de g\u00e2nd s\u0103 fac\u0103 \u00een Casa Domnului \u015fi \u00een casa \u00eemp\u0103ratului,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 9:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 7:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul S-a ar\u0103tat lui Solomon noaptea \u015fi i-a zis: \u201e\u00ce\u0163i ascult rug\u0103ciunea \u015fi aleg locul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acesta drept casa unde va trebui s\u0103 Mi se aduc\u0103 jertfe."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 12:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 7:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenchide cerul \u015fi nu va fi ploaie, c\u00e2nd voi porunci l\u0103custelor s\u0103 m\u0103n\u00e2nce \u0163ara, c\u00e2nd voi trimite ciuma \u00een poporul Meu,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 6:26",
              "2 Cron 6:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 7:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dac\u0103 poporul Meu, peste care este chemat Numele Meu, se va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " smeri, se va ruga \u015fi va c\u0103uta Fa\u0163a Mea, \u015fi se va abate de la c\u0103ile lui rele, \u00eel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi asculta din ceruri, \u00eei voi ierta p\u0103catul \u015fi-i voi t\u0103m\u0103dui \u0163ara."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iac 4:10"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 6:27",
              "2 Cron 6:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 7:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ochii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Mei vor fi deschi\u015fi de acum \u015fi urechile Mele vor fi cu luare aminte la rug\u0103ciunea f\u0103cut\u0103 \u00een locul acesta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 6:40"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 7:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, aleg"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi sfin\u0163esc casa aceasta, pentru ca Numele Meu s\u0103 locuiasc\u0103 \u00een ea pe vecie, \u015fi voi avea totdeauna ochii \u015fi inima Mea acolo."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 9:3",
              "2 Cron 6:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 7:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei tu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dac\u0103 vei umbla \u00eenaintea Mea cum a umblat tat\u0103l t\u0103u, David, f\u0103c\u00e2nd tot ce \u0163i-am poruncit, \u015fi dac\u0103 vei p\u0103zi legile \u015fi poruncile Mele,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 9:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 7:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "voi \u00eent\u0103ri scaunul de domnie al \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iei tale, cum am f\u0103g\u0103duit tat\u0103lui t\u0103u, David, c\u00e2nd am zis: \u2018Niciodat\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vei fi lipsit de un urma\u015f care s\u0103 domneasc\u0103 peste Israel.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 6:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 7:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, dac\u0103 v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ve\u0163i abate, dac\u0103 ve\u0163i p\u0103r\u0103si legile \u015fi poruncile Mele, pe care vi le-am dat, \u015fi dac\u0103 v\u0103 ve\u0163i duce s\u0103 sluji\u0163i altor dumnezei \u015fi s\u0103 v\u0103 \u00eenchina\u0163i \u00eenaintea lor,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 26:14",
              "Lev 26:33",
              "Deut 28:15",
              "Deut 28:36",
              "Deut 28:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 7:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "v\u0103 voi smulge din \u0163ara Mea, pe care v-am dat-o, voi lep\u0103da de la Mine casa aceasta pe care am \u00eenchinat-o Numelui Meu \u015fi o voi face de pomin\u0103 \u015fi de batjocur\u0103 printre toate popoarele."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 7:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, c\u00e2t de \u00eenalt\u0103 este casa aceasta, oricine va trece pe l\u00e2ng\u0103 ea va r\u0103m\u00e2ne \u00eencremenit \u015fi va zice: \u2018Pentru ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a f\u0103cut Domnul a\u015fa \u0163\u0103rii \u015fi casei acesteia?\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 29:24",
              "Ier 22:8",
              "Ier 22:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 7:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei se va r\u0103spunde: \u2018Pentru c\u0103 au p\u0103r\u0103sit pe Domnul Dumnezeul p\u0103rin\u0163ilor lor, care i-a scos din \u0163ara Egiptului, pentru c\u0103 s-au alipit de al\u0163i dumnezei, s-au \u00eenchinat \u00eenaintea lor \u015fi le-au slujit; iat\u0103 de ce a trimis peste ei toate aceste rele.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Cronici 8",
      "chapter": 8,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-cronici/8",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Cet\u0103\u0163ile zidite de Solomon"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 8:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 dou\u0103zeci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de ani, \u00een timpul c\u0103rora Solomon a zidit Casa Domnului \u015fi casa lui \u00eensu\u015fi,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 9:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 8:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a \u00eent\u0103rit cet\u0103\u0163ile pe care i le-a dat Hiram \u015fi a a\u015fezat \u00een ele pe copiii lui Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 8:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon a mers \u00eempotriva Hamatului, la \u0162oba, \u015fi a pus st\u0103p\u00e2nire pe ea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 8:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A \u00eent\u0103rit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Tadmorul \u00een pustie \u015fi toate cet\u0103\u0163ile care slujeau ca cet\u0103\u0163i pentru merinde \u00een Hamat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 9:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 8:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A \u00eent\u0103rit apoi Bet-Horonul de Sus \u015fi Bet-Horonul de Jos, ca cet\u0103\u0163i \u00eent\u0103rite cu ziduri, por\u0163i \u015fi z\u0103voare;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 8:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Baalatul \u015fi toate cet\u0103\u0163ile care slujeau ca cet\u0103\u0163i pentru merinde \u015fi care \u0163ineau de el, toate cet\u0103\u0163ile pentru care, cet\u0103\u0163ile pentru c\u0103l\u0103rime \u015fi tot ce a g\u0103sit cu cale Solomon s\u0103 zideasc\u0103 la Ierusalim, la Liban \u015fi \u00een toat\u0103 \u0163ara al c\u0103rei st\u0103p\u00e2n era."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 8:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tot poporul care mai r\u0103m\u0103sese din heti\u0163i, din amori\u0163i, din ferezi\u0163i, din hevi\u0163i \u015fi din iebusi\u0163i, care nu f\u0103cea parte din Israel,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 9:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 8:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pe urma\u015fii lor care r\u0103m\u0103seser\u0103 dup\u0103 ei \u00een \u0163ar\u0103 \u015fi pe care nu-i nimiciser\u0103 copiii lui Israel, Solomon i-a ridicat ca oameni de corvoad\u0103, ceea ce au fost p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 8:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon n-a \u00eentrebuin\u0163at ca robi pentru lucr\u0103rile lui pe niciunul din copiii lui Israel, c\u0103ci ei erau oameni de r\u0103zboi, c\u0103peteniile lui, slujba\u015fii lui, mai-marii carelor \u015fi c\u0103l\u0103rimii lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 8:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103peteniile puse de \u00eemp\u0103ratul Solomon \u00een fruntea poporului \u015fi \u00eens\u0103rcinate s\u0103 privegheze peste el erau \u00een num\u0103r de dou\u0103 sute cincizeci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 9:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 8:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a suit pe fata lui Faraon din cetatea lui David \u00een casa pe care i-o zidise, c\u0103ci a zis: \u201eNevast\u0103-mea s\u0103 nu locuiasc\u0103 \u00een casa lui David, \u00eemp\u0103ratul lui Israel, pentru c\u0103 locurile \u00een care a intrat chivotul Domnului sunt sfinte.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 3:1",
              "1 Imp 7:8",
              "1 Imp 9:24"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "R\u00e2nduiala slujbei"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 8:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Solomon a adus arderi-de-tot Domnului pe altarul Domnului, pe care-l zidise \u00eenaintea pridvorului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 8:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aducea ce era poruncit de Moise pentru fiecare zi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pentru zilele de Sabat, pentru zilele de lun\u0103 nou\u0103 \u015fi pentru s\u0103rb\u0103tori, de trei ori"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe an, la S\u0103rb\u0103toarea Azimilor, la S\u0103rb\u0103toarea S\u0103pt\u0103m\u00e2nilor \u015fi la S\u0103rb\u0103toarea Corturilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:38",
              "Num 28:3",
              "Num 28:9",
              "Num 28:11",
              "Num 28:26",
              "Num 29:1"
            ],
            "**": [
              "Exod 23:14",
              "Deut 16:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 8:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A pus \u00een slujbele lor, a\u015fa cum le r\u00e2nduise tat\u0103l s\u0103u, David, cetele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " preo\u0163ilor, dup\u0103 slujba lor, pe levi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dup\u0103 \u00eens\u0103rcinarea lor, care era s\u0103 m\u0103reasc\u0103 pe Domnul \u015fi s\u0103 fac\u0103 zi de zi de slujb\u0103 \u00een fa\u0163a preo\u0163ilor, \u015fi pe u\u015fieri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemp\u0103r\u0163i\u0163i la fiecare u\u015f\u0103, dup\u0103 cetele lor, c\u0103ci a\u015fa poruncise David, omul lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 24:1"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 25:1"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Cron 9:17",
              "1 Cron 26:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 8:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu s-au ab\u0103tut de la porunca \u00eemp\u0103ratului cu privire la preo\u0163i \u015fi levi\u0163i, nici cu privire la vreun alt lucru, nici \u00een privin\u0163a vistieriilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 8:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa s-a \u00eenf\u0103ptuit toat\u0103 lucrarea lui Solomon, din ziua c\u00e2nd s-a pus temelia Casei Domnului \u015fi p\u00e2n\u0103 \u00een ziua c\u00e2nd a fost ispr\u0103vit\u0103. Casa Domnului a fost deci ispr\u0103vit\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 8:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon a plecat atunci la E\u0163ion-Gheber"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi la Elot, pe \u0163\u0103rmul m\u0103rii, \u00een \u0163ara Edomului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 9:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 8:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Hiram i-a trimis, prin slujitorii s\u0103i, cor\u0103bii \u015fi slujitori care cuno\u015fteau marea. Ei s-au dus cu slujitorii lui Solomon la Ofir \u015fi au luat de acolo patru sute cincizeci de talan\u0163i de aur, pe care i-au adus \u00eemp\u0103ratului Solomon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 9:27",
              "2 Cron 9:10",
              "2 Cron 9:13"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Cronici 9",
      "chapter": 9,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-cronici/9",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cemp\u0103r\u0103teasa din Seba"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 9:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103r\u0103teasa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Seba a auzit de faima lui Solomon \u015fi a venit la Ierusalim ca s\u0103-l \u00eencerce prin \u00eentreb\u0103ri grele. Ea avea un alai foarte mare \u015fi c\u0103mile \u00eenc\u0103rcate cu mirodenii, aur mult de tot \u015fi pietre scumpe. S-a dus la Solomon \u015fi i-a spus tot ce avea pe inim\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 10:1",
              "Mat 12:42",
              "Luca 11:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 9:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon i-a r\u0103spuns la toate \u00eentreb\u0103rile \u015fi n-a fost nimic pe care s\u0103 nu fi \u015ftiut Solomon s\u0103 i-l l\u0103mureasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 9:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103r\u0103teasa din Seba a v\u0103zut \u00een\u0163elepciunea lui Solomon \u015fi casa pe care o zidise,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 9:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi bucatele de la masa lui, \u015fi locuin\u0163a slujitorilor lui, \u015fi slujbele, \u015fi hainele celor ce-i slujeau, \u015fi paharnicii lui, \u015fi hainele lor, \u015fi treptele pe care se suia la Casa Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 9:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Uimit\u0103, ea a zis \u00eemp\u0103ratului: \u201eEste adev\u0103rat deci ce am auzit eu \u00een \u0163ara mea despre faptele \u015fi \u00een\u0163elepciunea ta!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 9:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu credeam tot ce se zicea, p\u00e2n\u0103 n-am venit \u015fi am v\u0103zut cu ochii mei. \u015ei iat\u0103 c\u0103 nu mi s-a istorisit nici jum\u0103tate din m\u0103rirea \u015fi \u00een\u0163elepciunea ta. Tu \u00eentreci faima pe care am auzit-o despre tine."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 9:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ferice de oamenii t\u0103i, ferice de slujitorii t\u0103i, care sunt pururea \u00eenaintea ta \u015fi care aud \u00een\u0163elepciunea ta!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 9:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Binecuv\u00e2ntat s\u0103 fie Domnul Dumnezeul t\u0103u, care S-a \u00eendurat de tine \u015fi te-a pus pe scaunul Lui de domnie ca \u00eemp\u0103rat pentru Domnul Dumnezeul t\u0103u! Pentru c\u0103 Dumnezeul t\u0103u iube\u015fte pe Israel \u015fi vrea s\u0103-l fac\u0103 s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 \u00een picioare pe vecie, pentru aceea te-a pus \u00eemp\u0103rat peste el, ca s\u0103 faci judecat\u0103 \u015fi dreptate.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 9:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea a dat \u00eemp\u0103ratului o sut\u0103 dou\u0103zeci de talan\u0163i de aur, foarte multe mirodenii \u015fi pietre scumpe. N-au mai fost mirodenii ca cele date \u00eemp\u0103ratului Solomon de \u00eemp\u0103r\u0103teasa din Seba."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 9:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slujitorii lui Hiram \u015fi slujitorii lui Solomon care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au adus aur din Ofir au adus \u015fi lemn mirositor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pietre scumpe."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 8:18"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 10:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 9:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a f\u0103cut cu lemnul mirositor sc\u0103ri pentru Casa Domnului \u015fi pentru casa \u00eemp\u0103ratului \u015fi harpe \u015fi al\u0103ute pentru c\u00e2nt\u0103re\u0163i. Nu se mai v\u0103zuse a\u015fa ceva \u00een \u0163ara lui Iuda."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 9:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Solomon a dat \u00eemp\u0103r\u0103tesei din Seba tot ce a dorit ea, ce a cerut, mai mult dec\u00e2t adusese ea \u00eemp\u0103ratului. Apoi s-a \u00eentors \u015fi s-a dus \u00een \u0163ara ei, ea \u015fi slujitorii ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Avu\u0163ia, \u00een\u0163elepciunea \u015fi m\u0103rimea lui Solomon"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 9:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Greutatea aurului care venea pe fiecare an lui Solomon era de \u015fase sute \u015faizeci \u015fi \u015fase de talan\u0163i de aur,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 9:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "afar\u0103 de ce lua de la negustorii cei mari \u015fi de la cei mici, de la to\u0163i \u00eemp\u0103ra\u0163ii Arabiei \u015fi de la dreg\u0103torii \u0163\u0103rii, care aduceau aur \u015fi argint lui Solomon."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 9:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Solomon a f\u0103cut dou\u0103 sute de scuturi mari de aur b\u0103tut, \u015fi pentru fiecare din ele a \u00eentrebuin\u0163at \u015fase sute de sicli de aur b\u0103tut,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 9:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi alte trei sute de scuturi de aur b\u0103tut, \u015fi pentru fiecare din ele a \u00eentrebuin\u0163at trei sute de sicli de aur; \u015fi \u00eemp\u0103ratul le-a pus \u00een casa p\u0103durii Libanului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 9:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a f\u0103cut un mare scaun de domnie de filde\u015f \u015fi l-a acoperit cu aur curat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 9:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Scaunul acesta de domnie avea \u015fase trepte \u015fi un a\u015fternut pentru picioare, de aur, care se \u0163inea de scaunul de domnie; de fiecare parte a scaunului erau rezem\u0103tori, l\u00e2ng\u0103 rezem\u0103tori erau doi lei"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 9:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi, pe cele \u015fase trepte, de o parte \u015fi de alta, erau doisprezece lei. A\u015fa ceva nu s-a f\u0103cut pentru nicio \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 9:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate paharele \u00eemp\u0103ratului Solomon erau de aur \u015fi toate vasele din casa p\u0103durii Libanului erau de aur curat. Nu era nimic de argint \u2013 argintului nu i se d\u0103dea niciun pre\u0163 pe vremea lui Solomon."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 9:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci \u00eemp\u0103ratul avea cor\u0103bii din Tarsis, care c\u0103l\u0103toreau cu slujitorii lui Hiram; \u015fi la fiecare trei ani veneau cor\u0103biile din Tarsis aduc\u00e2nd aur \u015fi argint, filde\u015f, maimu\u0163e \u015fi p\u0103uni."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 9:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Solomon a \u00eentrecut pe to\u0163i \u00eemp\u0103ra\u0163ii p\u0103m\u00e2ntului prin bog\u0103\u0163iile \u015fi \u00een\u0163elepciunea lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 9:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i \u00eemp\u0103ra\u0163ii p\u0103m\u00e2ntului c\u0103utau s\u0103-l vad\u0103 pe Solomon ca s\u0103 aud\u0103 \u00een\u0163elepciunea pe care o pusese Dumnezeu \u00een inima lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 9:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei fiecare din ei \u00ee\u015fi aducea darul lui, lucruri de argint \u015fi lucruri de aur, haine, arme, mirodenii, cai \u015fi cat\u00e2ri; a\u015fa era \u00een fiecare an."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 9:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " avea patru mii de iesle pentru caii de la carele lui \u015fi dou\u0103sprezece mii de c\u0103l\u0103re\u0163i, pe care i-a a\u015fezat \u00een cet\u0103\u0163ile unde \u00ee\u015fi \u0163inea carele \u015fi la Ierusalim, l\u00e2ng\u0103 \u00eemp\u0103rat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 4:26",
              "1 Imp 10:26",
              "2 Cron 1:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 9:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El st\u0103p\u00e2nea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " peste to\u0163i \u00eemp\u0103ra\u0163ii, de la r\u00e2u"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2n\u0103 la \u0163ara filistenilor \u015fi p\u00e2n\u0103 la hotarul Egiptului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 4:21"
            ],
            "**": [
              "Gen 15:18",
              "Ps 72:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 9:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a f\u0103cut argintul tot a\u015fa de obi\u015fnuit la Ierusalim ca pietrele \u015fi cedrii tot at\u00e2t de mul\u0163i ca smochinii s\u0103lbatici, care cresc pe c\u00e2mpie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 10:27",
              "2 Cron 1:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 9:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din Egipt \u015fi din toate \u0163\u0103rile se aduceau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cai pentru Solomon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 10:28",
              "2 Cron 1:16"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Moartea lui Solomon"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 9:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celelalte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fapte ale lui Solomon, cele dint\u00e2i \u015fi cele de pe urm\u0103, nu sunt scrise oare \u00een cartea prorocului Natan, \u00een prorocia lui Ahia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Silo \u015fi \u00een descoperirile prorocului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ieedo despre Ieroboam, fiul lui Nebat?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 11:41"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 11:29"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Cron 12:15",
              "2 Cron 13:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 9:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a domnit patruzeci de ani la Ierusalim peste tot Israelul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 11:42",
              "1 Imp 11:43"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 9:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi Solomon a adormit cu p\u0103rin\u0163ii lui \u015fi l-au \u00eengropat \u00een cetatea tat\u0103lui s\u0103u, David. \u015ei, \u00een locul lui, a domnit fiul s\u0103u Roboam."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Cronici 10",
      "chapter": 10,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-cronici/10",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "ISTORIA \u00ceMP\u0102R\u0102\u0162IEI LUI IUDA, DE LA DEZBINARE P\u00c2N\u0102 LA ROBIE (CAPITOLELE 10\u201436)"
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Dezbinarea \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iei"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 10:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Roboam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a dus la Sihem, c\u0103ci tot Israelul venise la Sihem s\u0103-l fac\u0103 \u00eemp\u0103rat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 12:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 10:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a auzit lucrul acesta, Ieroboam, fiul lui Nebat, era \u00een Egipt, unde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fugise de \u00eemp\u0103ratul Solomon, \u015fi s-a \u00eentors din Egipt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 11:40"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 10:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au trimis s\u0103-l cheme. Atunci, Ieroboam \u015fi tot Israelul au venit la Roboam \u015fi i-au vorbit a\u015fa:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 10:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eTat\u0103l t\u0103u ne-a \u00eengreuiat jugul, acum u\u015fureaz\u0103 aceast\u0103 aspr\u0103 robie \u015fi jugul greu pe care l-a pus peste noi tat\u0103l t\u0103u. \u015ei \u00ee\u0163i vom sluji.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 10:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El le-a zis: \u201e\u00centoarce\u0163i-v\u0103 la mine dup\u0103 trei zile.\u201d \u015ei poporul a plecat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 10:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Roboam a \u00eentrebat pe b\u0103tr\u00e2nii care fuseser\u0103 cu tat\u0103l s\u0103u, Solomon, \u00een timpul vie\u0163ii lui \u015fi a zis: \u201eCe m\u0103 sf\u0103tui\u0163i s\u0103 r\u0103spund poporului acestuia?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 10:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei iat\u0103 ce i-au zis ei: \u201eDac\u0103 vei fi bun cu poporul acesta, dac\u0103-i vei primi bine \u015fi dac\u0103 le vei vorbi cu bun\u0103voin\u0163\u0103, \u00ee\u0163i vor sluji pe vecie.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 10:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Roboam a l\u0103sat sfatul pe care i-l d\u0103deau b\u0103tr\u00e2nii \u015fi a \u00eentrebat pe tinerii care crescuser\u0103 cu el \u015fi care-l \u00eenconjurau."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 10:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El le-a zis: \u201eCe m\u0103 sf\u0103tui\u0163i s\u0103 r\u0103spund poporului acestuia care-mi vorbe\u015fte astfel: \u2018U\u015fureaz\u0103 jugul pe care l-a pus tat\u0103l t\u0103u peste noi\u2019?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 10:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei iat\u0103 ce i-au zis tinerii care crescuser\u0103 cu el: \u201eA\u015fa s\u0103 vorbe\u015fti poporului acestuia care \u0163i-a vorbit a\u015fa: \u2018Tat\u0103l t\u0103u ne-a \u00eengreuiat jugul, iar tu u\u015fureaz\u0103-ni-l!\u2019 s\u0103 le vorbe\u015fti a\u015fa: \u2018Degetul meu cel mic este mai gros dec\u00e2t coapsele tat\u0103lui meu."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 10:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, tat\u0103l meu a pus peste voi un jug greu, dar eu \u00eel voi face \u015fi mai greu; tat\u0103l meu v-a pedepsit cu bice, dar eu v\u0103 voi pedepsi cu scorpioane.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 10:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ieroboam \u015fi tot poporul au venit la Roboam a treia zi, dup\u0103 cum le spusese \u00eemp\u0103ratul: \u201e\u00centoarce\u0163i-v\u0103 la mine peste trei zile.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 10:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul le-a r\u0103spuns aspru. \u00cemp\u0103ratul Roboam a l\u0103sat sfatul b\u0103tr\u00e2nilor"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 10:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi le-a vorbit a\u015fa, dup\u0103 sfatul tinerilor: \u201eTat\u0103l meu v-a \u00eengreuiat jugul, dar eu \u00eel voi \u00eengreuia \u015fi mai mult; tat\u0103l meu v-a pedepsit cu bice, dar eu v\u0103 voi pedepsi cu scorpioane.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 10:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel, \u00eemp\u0103ratul n-a ascultat pe popor, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a\u015fa r\u00e2nduise Dumnezeu \u00een vederea \u00eemplinirii cuv\u00e2ntului pe care-l spusese Domnul prin Ahia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Silo lui Ieroboam, fiul lui Nebat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 2:25",
              "1 Imp 12:15",
              "1 Imp 12:24"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 11:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 10:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a v\u0103zut tot Israelul c\u0103 \u00eemp\u0103ratul nu-l ascult\u0103, poporul a r\u0103spuns \u00eemp\u0103ratului: \u201eCe parte avem noi cu David? Noi n-avem nicio mo\u015ftenire cu fiul lui Isai! La corturile tale, Israele! Acum, vezi-\u0163i de cas\u0103, Davide!\u201d \u015ei tot Israelul s-a dus \u00een corturile lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 10:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copiii lui Israel care locuiau \u00een cet\u0103\u0163ile lui Iuda au fost singurii peste care a domnit Roboam."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 10:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, \u00eemp\u0103ratul Roboam a trimis pe Hadoram, care era mai-mare peste d\u0103ri. Hadoram a fost \u00eempro\u015fcat cu pietre de copiii lui Israel \u015fi a murit. \u015ei \u00eemp\u0103ratul Roboam s-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " gr\u0103bit \u015fi s-a suit \u00eentr-un car, ca s\u0103 fug\u0103 la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 12:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 10:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel s-a dezlipit Israel de casa lui David p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Cronici 11",
      "chapter": 11,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-cronici/11",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "M\u0103surile luate de Roboam"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 11:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Roboam, venind"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Ierusalim, a str\u00e2ns casa lui Iuda \u015fi a lui Beniamin \u2013 o sut\u0103 optzeci de mii de oameni de frunte, buni pentru r\u0103zboi \u2013 ca s\u0103 lupte \u00eempotriva lui Israel \u015fi s\u0103-l aduc\u0103 iar\u0103\u015fi sub st\u0103p\u00e2nirea lui Roboam."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 12:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 11:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Cuv\u00e2ntul Domnului a vorbit astfel lui \u015eemaia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", omul lui Dumnezeu:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 12:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 11:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eVorbe\u015fte lui Roboam, fiul lui Solomon, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, \u015fi \u00eentregului Israel din Iuda \u015fi din Beniamin. \u015ei spune-le:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 11:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u00abS\u0103 nu v\u0103 sui\u0163i \u015fi s\u0103 nu face\u0163i r\u0103zboi \u00eempotriva fra\u0163ilor vo\u015ftri! Fiecare din voi s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 acas\u0103, c\u0103ci de la Mine s-a \u00eent\u00e2mplat lucrul acesta.\u00bb\u2019\u201d Ei au ascultat de cuvintele Domnului, s-au \u00eentors acas\u0103 \u015fi nu s-au mai dus \u00eempotriva lui Ieroboam."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 11:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Roboam a locuit la Ierusalim \u015fi a zidit cet\u0103\u0163i \u00eent\u0103rite \u00een Iuda."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 11:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A zidit Betleemul, Etamul, Tecoa,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 11:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bet-\u0162urul, Socoul, Adulam,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 11:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Gatul, Mare\u015fa, Ziful,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 11:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Adoraimul, Lachisul, Azeca,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 11:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u0162orea, Aialonul \u015fi Hebronul, care erau \u00een Iuda \u015fi \u00een Beniamin, \u015fi a f\u0103cut din ele ni\u015fte cet\u0103\u0163i \u00eent\u0103rite."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 11:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Le-a \u00eent\u0103rit, a pus \u00een ele c\u0103pitani \u015fi magazii de bucate, de untdelemn \u015fi vin."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 11:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A pus \u00een fiecare din aceste cet\u0103\u0163i scuturi \u015fi suli\u0163e \u015fi le-a f\u0103cut foarte tari. Iuda \u015fi Beniamin erau ai lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 11:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preo\u0163ii \u015fi levi\u0163ii care se aflau \u00een tot Israelul \u015fi-au p\u0103r\u0103sit locuin\u0163ele \u015fi s-au dus la el,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 11:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci levi\u0163ii \u015fi-au p\u0103r\u0103sit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u0163inuturile \u015fi mo\u015fiile \u015fi au venit \u00een Iuda \u015fi la Ierusalim, pentru c\u0103 Ieroboam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi fiii s\u0103i i-au \u00eempiedicat s\u0103-\u015fi \u00eemplineasc\u0103 slujbele ca preo\u0163i ai Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 35:2"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 13:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 11:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ieroboam a pus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " preo\u0163i pentru \u00een\u0103l\u0163imile pentru \u0163apii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pentru vi\u0163eii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care \u00eei f\u0103cuse."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 12:31",
              "1 Imp 13:33",
              "1 Imp 14:9",
              "Osea 13:2"
            ],
            "**": [
              "Lev 17:7",
              "1 Cor 10:20"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Imp 12:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 11:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceia din toate semin\u0163iile lui Israel care aveau pe inim\u0103 s\u0103 caute pe Domnul Dumnezeul lui Israel au urmat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe levi\u0163i la Ierusalim, ca s\u0103 jertfeasc\u0103 Domnului Dumnezeului p\u0103rin\u0163ilor lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 15:9",
              "2 Cron 30:11",
              "2 Cron 30:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 11:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au dat astfel t\u0103rie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iei lui Iuda \u015fi au \u00eent\u0103rit pe Roboam, fiul lui Solomon, timp de trei ani, c\u0103ci trei ani au umblat \u00een calea lui David \u015fi a lui Solomon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 12:1"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Nevestele \u015fi copiii lui Roboam"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 11:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Roboam a luat de nevast\u0103 pe Mahalat, fata lui Ierimot, fiul lui David \u015fi al Abihailei, fata lui Eliab, fiul lui Isai."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 11:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea i-a n\u0103scut fii pe: Ieu\u015f, \u015eemaria \u015fi Zaham."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 11:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ea, a luat pe Maaca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fata lui Absalom. Ea i-a n\u0103scut pe Abia, pe Atai, pe Ziza \u015fi pe \u015eelomit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 15:2",
              "2 Cron 13:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 11:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Roboam iubea pe Maaca, fata lui Absalom, mai mult dec\u00e2t pe toate nevestele \u015fi \u0163iitoarele lui, c\u0103ci a avut optsprezece neveste \u015fi \u015faizeci de \u0163iitoare \u015fi a n\u0103scut dou\u0103zeci \u015fi opt de fii \u015fi \u015faizeci de fete."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 11:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Roboam a dat cel dint\u00e2i loc lui Abia, fiul Maachei, \u015fi l-a pus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103petenie peste fra\u0163ii lui, c\u0103ci voia s\u0103-l fac\u0103 \u00eemp\u0103rat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 21:15-17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 11:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a lucrat cu minte, \u00eempr\u0103\u015ftiind pe to\u0163i fiii s\u0103i \u00een toate \u0163inuturile lui Iuda \u015fi lui Beniamin, \u00een toate cet\u0103\u0163ile \u00eent\u0103rite; le-a dat de m\u00e2ncare din bel\u015fug \u015fi le-a c\u0103utat o mul\u0163ime de neveste."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Cronici 12",
      "chapter": 12,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-cronici/12",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "N\u0103v\u0103lirea lui \u015ei\u015fac"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 12:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a \u00eent\u0103rit Roboam \u00een domnie \u015fi a c\u0103p\u0103tat putere, a p\u0103r\u0103sit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Legea Domnului, \u015fi tot Israelul a p\u0103r\u0103sit-o \u00eempreun\u0103 cu el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 11:17"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 14:22-24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 12:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen al cincilea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " an al domniei lui Roboam, \u015ei\u015fac, \u00eemp\u0103ratul Egiptului, s-a suit \u00eempotriva Ierusalimului, pentru c\u0103 p\u0103c\u0103tuiser\u0103 \u00eempotriva Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 14:24",
              "1 Imp 14:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 12:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Avea o mie dou\u0103 sute de care \u015fi \u015faizeci de mii de c\u0103l\u0103re\u0163i \u015fi, \u00eempreun\u0103 cu el, a venit din Egipt un popor f\u0103r\u0103 num\u0103r, dintre libieni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", suchieni \u015fi etiopieni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 16:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 12:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A luat cet\u0103\u0163ile \u00eent\u0103rite ale lui Iuda \u015fi a ajuns p\u00e2n\u0103 la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 12:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, prorocul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015eemaia s-a dus la Roboam \u015fi la c\u0103peteniile lui Iuda, care se adunaser\u0103 \u00een Ierusalim la apropierea lui \u015ei\u015fac, \u015fi le-a zis: \u201eA\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u2018Voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " M-a\u0163i p\u0103r\u0103sit; v\u0103 p\u0103r\u0103sesc \u015fi Eu \u015fi v\u0103 dau \u00een m\u00e2inile lui \u015ei\u015fac.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 11:2"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 15:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 12:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103peteniile lui Israel \u015fi \u00eemp\u0103ratul s-au smerit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi au zis: \u201eDomnul este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " drept!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iac 4:10"
            ],
            "**": [
              "Exod 9:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 12:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, dac\u0103 a v\u0103zut Domnul c\u0103 s-au smerit, cuv\u00e2ntul Domnului a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vorbit astfel lui \u015eemaia: \u201eS-au smerit, nu-i voi nimici, nu voi z\u0103bovi s\u0103 le vin \u00een ajutor \u015fi m\u00e2nia Mea nu va veni asupra Ierusalimului prin \u015ei\u015fac,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 21:28",
              "1 Imp 21:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 12:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dar \u00eei vor fi supu\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi vor \u015fti ce \u00eenseamn\u0103 s\u0103-Mi slujeasc\u0103 Mie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sau s\u0103 slujeasc\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iilor altor \u0163\u0103ri.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 26:13"
            ],
            "**": [
              "Deut 28:47",
              "Deut 28:48"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 12:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei\u015fac, \u00eemp\u0103ratul Egiptului, s-a suit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotriva Ierusalimului. A luat vistieriile Casei Domnului \u015fi vistieriile casei \u00eemp\u0103ratului, a luat tot. A luat scuturile de aur pe care le f\u0103cuse"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Solomon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 14:25",
              "1 Imp 14:26"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 10:16",
              "1 Imp 10:17",
              "2 Cron 9:15",
              "2 Cron 9:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 12:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Roboam a f\u0103cut \u00een locul lor ni\u015fte scuturi de aram\u0103 \u015fi le-a dat \u00een grija c\u0103peteniilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " alerg\u0103torilor, care p\u0103zeau intrarea casei \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 8:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 12:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ori de c\u00e2te ori se ducea \u00eemp\u0103ratul la Casa Domnului, alerg\u0103torii veneau \u015fi le purtau \u00eenaintea lui, apoi le aduceau iar\u0103\u015fi \u00een odaia alerg\u0103torilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 12:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru c\u0103 Roboam se smerise, Domnul \u015ei-a ab\u0103tut m\u00e2nia de la el \u015fi nu l-a nimicit de tot. \u015ei tot mai era ceva bun \u00een Iuda."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 12:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Roboam s-a \u00eent\u0103rit \u00een Ierusalim \u015fi a domnit. Avea patruzeci \u015fi unu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de ani c\u00e2nd a ajuns \u00eemp\u0103rat \u015fi a domnit \u015faptesprezece ani la Ierusalim, cetatea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care o alesese Domnul din toate semin\u0163iile lui Israel ca s\u0103-\u015ei pun\u0103 Numele \u00een ea. Mama sa se numea Naama, Amonita."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 14:21"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 6:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 12:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a f\u0103cut lucruri rele, pentru c\u0103 nu \u015fi-a pus inima s\u0103 caute pe Domnul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 12:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Faptele lui Roboam, cele dint\u00e2i \u015fi cele de pe urm\u0103, nu sunt scrise oare \u00een cartea prorocului \u015eemaia \u015fi a prorocului Ido"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een c\u0103r\u0163ile spi\u0163elor de neam?Totdeauna a fost r\u0103zboi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentre Roboam \u015fi Ieroboam."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 9:29",
              "2 Cron 13:22"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 14:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 12:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Roboam a adormit cu p\u0103rin\u0163ii s\u0103i \u015fi a fost \u00eengropat \u00een cetatea lui David. \u015ei, \u00een locul lui, a domnit fiul s\u0103u Abia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 14:31"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Cronici 13",
      "chapter": 13,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-cronici/13",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Abia \u00eemp\u0103ratul lui Iuda"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 13:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al optsprezecelea an al domniei lui Ieroboam, peste Iuda a \u00eenceput s\u0103 domneasc\u0103 Abia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 15:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 13:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a domnit trei ani la Ierusalim. Mama sa se numea Micaia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fata lui Uriel, din Ghibea. \u00centre Abia \u015fi Ieroboam a fost r\u0103zboi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 11:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 13:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Abia a \u00eenceput lupta cu o oaste de r\u0103zboinici viteji, patru sute de mii de oameni ale\u015fi, \u015fi Ieroboam s-a \u00een\u015firuit de b\u0103taie \u00eempotriva lui cu opt sute de mii de oameni ale\u015fi, r\u0103zboinici viteji."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 13:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De pe v\u00e2rful muntelui \u0162emaraim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care face parte din muntele lui Efraim, Abia s-a sculat \u015fi a zis: \u201eAsculta\u0163i-m\u0103, Ieroboame \u015fi tot Israelul!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 18:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 13:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu trebuie oare s\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 Domnul Dumnezeul lui Israel a dat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe vecie domnia peste Israel lui David \u015fi fiilor lui printr-un leg\u0103m\u00e2nt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care nu se poate c\u0103lca?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 7:12",
              "2 Sam 7:13",
              "2 Sam 7:16"
            ],
            "**": [
              "Num 18:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 13:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Ieroboam, fiul lui Nebat, slujitorul lui Solomon, fiul lui David, s-a sculat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s-a r\u0103zvr\u0103tit \u00eempotriva st\u0103p\u00e2nului s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 11:26",
              "1 Imp 12:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 13:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ni\u015fte oameni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de nimic, oameni r\u0103i, s-au str\u00e2ns la el \u015fi s-au \u00eempotrivit lui Roboam, fiul lui Solomon. Roboam era t\u00e2n\u0103r \u015fi fricos \u015fi nu putea s\u0103 li se \u00eempotriveasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 9:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 13:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei acum, voi crede\u0163i c\u0103 pute\u0163i ie\u015fi biruitori asupra \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iei Domnului, care este \u00een m\u00e2inile fiilor lui David, \u015fi voi sunte\u0163i o mare mul\u0163ime \u015fi ave\u0163i cu voi vi\u0163eii de aur pe care vi i-a f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ieroboam ca dumnezei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 12:28",
              "1 Imp 14:9",
              "Osea 8:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 13:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "N-a\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eendep\u0103rtat voi pe preo\u0163ii Domnului, pe fiii lui Aaron \u015fi pe levi\u0163i \u015fi nu v-a\u0163i f\u0103cut voi preo\u0163i, ca \u015fi popoarele celorlalte \u0163\u0103ri? Oricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " venea cu un vi\u0163el \u015fi \u015fapte berbeci ca s\u0103 fie sfin\u0163it se f\u0103cea preot al celui ce nu este Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 11:14",
              "2 Cron 11:15"
            ],
            "**": [
              "Exod 29:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 13:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, c\u00e2t despre noi, Domnul este Dumnezeul nostru \u015fi noi nu L-am p\u0103r\u0103sit, preo\u0163ii din slujba Domnului sunt fii ai lui Aaron \u015fi levi\u0163ii stau \u015fi \u00ee\u015fi \u00eemplinesc slujbele."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 13:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Noi aducem"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een fiecare diminea\u0163\u0103 \u015fi \u00een fiecare sear\u0103 arderi-de-tot Domnului, ardem t\u0103m\u00e2ie mirositoare, punem p\u00e2inile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru punerea \u00eenaintea Domnului pe masa cea curat\u0103 \u015fi aprindem"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een fiecare sear\u0103 sfe\u015fnicul de aur cu candelele lui, c\u0103ci p\u0103zim poruncile Domnului Dumnezeului nostru. Dar voi L-a\u0163i p\u0103r\u0103sit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 2:4"
            ],
            "**": [
              "Lev 24:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 27:20",
              "Exod 27:21",
              "Lev 24:2",
              "Lev 24:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 13:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 c\u0103 Dumnezeu \u015fi preo\u0163ii Lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt cu noi, \u00een fruntea noastr\u0103, \u015fi avem \u015fi tr\u00e2mbi\u0163ele r\u0103sun\u0103toare, ca s\u0103 sun\u0103m din ele \u00eempotriva voastr\u0103. Copii ai lui Israel, nu face\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103zboi \u00eempotriva Domnului Dumnezeului p\u0103rin\u0163ilor vo\u015ftri, c\u0103ci nu ve\u0163i avea nicio izb\u00e2nd\u0103!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 10:8"
            ],
            "**": [
              "Fapte 5:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 13:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ieroboam i-a luat pe dinapoi, cu ajutorul unor oameni pu\u015fi la p\u00e2nd\u0103, a\u015fa c\u0103 o\u015ftile lui erau \u00een fa\u0163a lui Iuda, iar cei ce st\u0103teau la p\u00e2nd\u0103 erau \u00eenapoia lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 13:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei din Iuda, \u00eentorc\u00e2ndu-se, au avut de luptat \u00eenainte \u015fi \u00eenapoi. Au strigat c\u0103tre Domnul, \u015fi preo\u0163ii au sunat din tr\u00e2mbi\u0163e."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 13:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oamenii lui Iuda au scos un strig\u0103t de r\u0103zboi \u015fi, la strig\u0103tul de r\u0103zboi al oamenilor lui Iuda, Domnul a lovit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Ieroboam \u015fi pe tot Israelul dinaintea lui Abia \u015fi a lui Iuda."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 14:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 13:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copiii lui Israel au fugit dinaintea lui Iuda, \u015fi Dumnezeu i-a dat \u00een m\u00e2inile lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 13:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Abia \u015fi poporul lui le-au pricinuit o mare \u00eenfr\u00e2ngere \u015fi cinci sute de mii de oameni ale\u015fi au c\u0103zut mor\u0163i printre cei din Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 13:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copiii lui Israel au fost smeri\u0163i \u00een vremea aceea, \u015fi copiii lui Iuda au c\u00e2\u015ftigat biruin\u0163a pentru c\u0103 se sprijiniser\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Domnul Dumnezeul p\u0103rin\u0163ilor lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 5:20",
              "Ps 22:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 13:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Abia a urm\u0103rit pe Ieroboam \u015fi i-a luat cet\u0103\u0163i: Betelul cu satele lui, Ie\u015fana cu satele ei \u015fi Efronul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu satele lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 15:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 13:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ieroboam n-a mai avut putere pe vremea lui Abia, \u015fi Domnul l-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lovit \u015fi a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " murit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 25:38"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 14:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 13:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Abia a ajuns puternic; a avut paisprezece neveste \u015fi a n\u0103scut dou\u0103zeci \u015fi doi de fii \u015fi \u015faisprezece fete."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 13:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celelalte fapte ale lui Abia, ce a f\u0103cut \u015fi ce a spus el, sunt scrise \u00een cartea prorocului Ido"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 12:15"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Cronici 14",
      "chapter": 14,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-cronici/14",
      "verses": [
        {
          "name": "2 Cronici 14:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Abia a adormit cu p\u0103rin\u0163ii lui \u015fi a fost \u00eengropat \u00een cetatea lui David. \u015ei, \u00een locul lui, a domnit fiul s\u0103u Asa. Pe vremea lui, \u0163ara a avut odihn\u0103 zece ani."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Asa \u00eemp\u0103ratul lui Iuda"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 14:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Asa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a f\u0103cut ce este bine \u015fi pl\u0103cut \u00eenaintea Domnului Dumnezeului s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 15:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 14:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A \u00eendep\u0103rtat altarele dumnezeilor str\u0103ini \u015fi \u00een\u0103l\u0163imile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", a sf\u0103r\u00e2mat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " st\u00e2lpii idole\u015fti \u015fi a t\u0103iat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " astarteele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 15:14",
              "2 Cron 15:17"
            ],
            "**": [
              "Exod 34:13"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Imp 11:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 14:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A poruncit lui Iuda s\u0103 caute pe Domnul Dumnezeul p\u0103rin\u0163ilor s\u0103i \u015fi s\u0103 \u00eemplineasc\u0103 Legea \u015fi poruncile."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 14:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A \u00eendep\u0103rtat din toate cet\u0103\u0163ile lui Iuda \u00een\u0103l\u0163imile \u015fi st\u00e2lpii \u00eenchina\u0163i soarelui. \u015ei \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia a avut pace sub el."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 14:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A zidit cet\u0103\u0163i \u00eent\u0103rite \u00een Iuda, c\u0103ci \u0163ara a fost lini\u015ftit\u0103 \u015fi \u00eempotriva lui n-a fost r\u0103zboi \u00een anii aceia, pentru c\u0103 Domnul i-a dat odihn\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 14:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a zis lui Iuda: \u201eS\u0103 zidim aceste cet\u0103\u0163i \u015fi s\u0103 le \u00eenconjur\u0103m cu ziduri, cu turnuri, cu por\u0163i \u015fi cu z\u0103voare; \u0163ara este \u00eenc\u0103 a noastr\u0103, c\u0103ci am c\u0103utat pe Domnul Dumnezeul nostru. L-am c\u0103utat, \u015fi El ne-a dat odihn\u0103 din toate p\u0103r\u0163ile.\u201d Au zidit dar \u015fi au izbutit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 14:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Asa avea o o\u015ftire de trei sute de mii de oameni din Iuda, care purtau scut \u015fi suli\u0163\u0103, \u015fi dou\u0103 sute optzeci de mii din Beniamin, care purtau scut \u015fi tr\u0103geau cu arcul, to\u0163i oameni viteji."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Asa biruie\u015fte pe etiopieni"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 14:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Zerah"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Etiopianul, a ie\u015fit \u00eempotriva lor cu o o\u015ftire de un milion de oameni \u015fi trei sute de care \u015fi a \u00eenaintat p\u00e2n\u0103 la Mare\u015fa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 16:8"
            ],
            "**": [
              "Ios 15:44"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 14:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Asa a mers \u00eenaintea lui \u015fi s-au \u00een\u015firuit de b\u0103taie \u00een valea \u0162efata, l\u00e2ng\u0103 Mare\u015fa."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 14:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Asa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a chemat pe Domnul Dumnezeul lui \u015fi a zis: \u201eDoamne, numai Tu po\u0163i veni \u00een ajutor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celui slab ca \u015fi celui tare, vino \u00een ajutorul nostru, Doamne, Dumnezeul nostru! C\u0103ci pe Tine ne sprijinim \u015fi \u00een Numele T\u0103u"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " am venit \u00eempotriva acestei mul\u0163imi. Doamne, Tu e\u015fti Dumnezeul nostru: s\u0103 nu ias\u0103 biruitor omul \u00eempotriva Ta!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 14:10",
              "2 Cron 13:14",
              "Ps 22:5"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 14:6"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 17:45",
              "Prov 18:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 14:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a lovit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe etiopieni dinaintea lui Asa \u015fi dinaintea lui Iuda, \u015fi etiopienii au luat-o la fug\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 13:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 14:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Asa \u015fi poporul care era cu el i-au urm\u0103rit p\u00e2n\u0103 la Gherar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi etiopienii au c\u0103zut f\u0103r\u0103 s\u0103-\u015fi poat\u0103 sc\u0103pa via\u0163a, c\u0103ci au fost nimici\u0163i de Domnul \u015fi de o\u015ftirea Lui. Asa \u015fi poporul lui au f\u0103cut o prad\u0103 mare;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 10:19",
              "Gen 20:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 14:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "au b\u0103tut toate cet\u0103\u0163ile din \u00eemprejurimile Gherarului, c\u0103ci groaza"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului c\u0103zuse peste ele, \u015fi au jefuit toate cet\u0103\u0163ile a c\u0103ror prad\u0103 era mare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 35:5",
              "2 Cron 17:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 14:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au lovit \u015fi corturile turmelor \u015fi au luat cu ei o mare mul\u0163ime de oi \u015fi de c\u0103mile. Apoi s-au \u00eentors la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Cronici 15",
      "chapter": 15,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-cronici/15",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu c\u0103tre Asa"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 15:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Duhul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu a venit peste Azaria, fiul lui Oded,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 24:2",
              "Jud 3:10",
              "2 Cron 30:14",
              "2 Cron 24:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 15:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi Azaria s-a dus \u00eenaintea lui Asa \u015fi i-a zis: \u201eAsculta\u0163i-m\u0103, Asa \u015fi tot Iuda \u015fi Beniamin! Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este cu voi c\u00e2nd sunte\u0163i cu El; dac\u0103-L"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103uta\u0163i, \u00cel ve\u0163i g\u0103si; iar dac\u0103-L"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103r\u0103si\u0163i, \u015fi El v\u0103 va p\u0103r\u0103si."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iac 4:8"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 15:4",
              "2 Cron 15:15",
              "1 Cron 28:9",
              "2 Cron 33:12",
              "2 Cron 33:13",
              "Ier 29:13",
              "Mat 7:7"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Cron 24:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 15:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mult\u0103 vreme"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Israel a fost f\u0103r\u0103 Dumnezeul cel adev\u0103rat, f\u0103r\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " preot care s\u0103 \u00eenve\u0163e pe oameni \u015fi f\u0103r\u0103 lege."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 3:4"
            ],
            "**": [
              "Lev 10:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 15:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar \u00een mijlocul str\u00e2mtor\u0103rii lor s-au \u00eentors"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Domnul Dumnezeul lui Israel, L-au c\u0103utat \u015fi L-au g\u0103sit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 4:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 15:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen vremurile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acelea, nu era lini\u015fte pentru cei ce se duceau \u015fi veneau, c\u0103ci erau mari tulbur\u0103ri printre to\u0163i locuitorii \u0163\u0103rii:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 5:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 15:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " popor se b\u0103tea \u00eempotriva altui popor, o cetate \u00eempotriva altei cet\u0103\u0163i, pentru c\u0103 Dumnezeu le tulbura cu tot felul de str\u00e2mtor\u0103ri;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 24:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 15:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "voi dar \u00eent\u0103ri\u0163i-v\u0103 \u015fi nu l\u0103sa\u0163i s\u0103 v\u0103 sl\u0103beasc\u0103 m\u00e2inile, c\u0103ci faptele voastre vor avea o r\u0103splat\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "R\u00e2vna lui Asa"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 15:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce a auzit aceste cuvinte \u015fi prorocia lui Oded, prorocul, Asa s-a \u00eent\u0103rit \u015fi a \u00eendep\u0103rtat ur\u00e2ciunile din toat\u0103 \u0163ara lui Iuda \u015fi Beniamin \u015fi din cet\u0103\u0163ile pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care le luase \u00een muntele lui Efraim \u015fi a \u00eennoit altarul Domnului, care era \u00eenaintea pridvorului Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 13:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 15:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A str\u00e2ns pe tot Iuda \u015fi Beniamin, \u015fi pe cei din Efraim, din Manase \u015fi din Simeon, care locuiau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " printre ei, c\u0103ci un mare num\u0103r dintre oamenii lui Israel au trecut la el c\u00e2nd au v\u0103zut c\u0103 Domnul Dumnezeul lui era cu el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 11:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 15:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-au adunat la Ierusalim \u00een luna a treia a anului al cincisprezecelea al domniei lui Asa. \u00cen ziua aceasta,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 15:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " jertfit Domnului, din prada"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care o aduseser\u0103, \u015fapte sute de boi \u015fi \u015fapte mii de oi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 14:15"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 14:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 15:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " leg\u0103m\u00e2nt s\u0103 caute pe Domnul Dumnezeul p\u0103rin\u0163ilor lor din toat\u0103 inima \u015fi din tot sufletul lor,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 23:3",
              "2 Cron 34:31",
              "Neem 10:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 15:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi oricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu c\u0103uta pe Domnul Dumnezeul lui Israel trebuia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " omor\u00e2t, fie mic, fie mare, fie b\u0103rbat, fie femeie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 22:20"
            ],
            "**": [
              "Deut 13:5",
              "Deut 13:9",
              "Deut 13:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 15:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au jurat credin\u0163\u0103 Domnului cu glas tare, cu strig\u0103te de bucurie \u015fi cu sunet de tr\u00e2mbi\u0163e \u015fi de buciume;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 15:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "tot Iuda s-a bucurat de jur\u0103m\u00e2ntul acesta, c\u0103ci juraser\u0103 din toat\u0103 inima lor, c\u0103utaser\u0103 pe Domnul de bun\u0103voia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor \u015fi-L g\u0103siser\u0103. \u015ei Domnul le-a dat odihn\u0103 de jur \u00eemprejur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 15:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 15:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Asa n-a l\u0103sat nici chiar pe mama sa Maaca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 mai fie \u00eemp\u0103r\u0103teas\u0103, pentru c\u0103 f\u0103cuse un idol Astarteei. Asa i-a d\u0103r\u00e2mat idolul, pe care l-a f\u0103cut praf \u015fi l-a ars l\u00e2ng\u0103 p\u00e2r\u00e2ul Chedron."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 15:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 15:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar \u00een\u0103l\u0163imile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tot n-au fost \u00eendep\u0103rtate din Israel, m\u0103car c\u0103 inima lui Asa a fost \u00een totul a Domnului \u00een tot timpul vie\u0163ii lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 14:3",
              "2 Cron 14:5",
              "1 Imp 15:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 15:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A pus \u00een Casa lui Dumnezeu lucrurile \u00eenchinate Domnului de tat\u0103l s\u0103u \u015fi de el \u00eensu\u015fi: argint, aur \u015fi vase."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 15:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "N-a fost niciun r\u0103zboi p\u00e2n\u0103 la al treizeci \u015fi cincilea an al domniei lui Asa."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Cronici 16",
      "chapter": 16,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-cronici/16",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Asa face leg\u0103m\u00e2nt cu \u00eemp\u0103ratul Siriei"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 16:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen al treizeci \u015fi \u015faselea an al domniei lui Asa, Bae\u015fa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemp\u0103ratul lui Israel, s-a suit \u00eempotriva lui Iuda \u015fi a \u00eent\u0103rit Rama, ca s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu lase pe ai lui Asa, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, s\u0103 ias\u0103 \u015fi s\u0103 intre."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 15:17"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 15:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 16:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Asa a scos argint \u015fi aur din vistieriile Casei Domnului \u015fi ale casei \u00eemp\u0103ratului \u015fi a trimis soli la Ben-Hadad, \u00eemp\u0103ratul Siriei, care locuia la Damasc. \u015ei a pus s\u0103-i spun\u0103:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 16:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eS\u0103 fie un leg\u0103m\u00e2nt \u00eentre mine \u015fi tine, cum a fost unul \u00eentre tat\u0103l meu \u015fi tat\u0103l t\u0103u. Iat\u0103, \u00ee\u0163i trimit argint \u015fi aur. Du-te \u015fi rupe leg\u0103m\u00e2ntul t\u0103u cu Bae\u015fa, \u00eemp\u0103ratul lui Israel, ca s\u0103 se dep\u0103rteze de la mine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 16:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ben-Hadad a ascultat pe \u00eemp\u0103ratul Asa; a trimis pe c\u0103peteniile o\u015ftirii sale \u00eempotriva cet\u0103\u0163ilor lui Israel \u015fi au b\u0103tut Iionul, Dan, Abel-Maim \u015fi toate locurile pentru merinde din cet\u0103\u0163ile lui Neftali."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 16:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a auzit, Bae\u015fa a \u00eencetat s\u0103 mai \u00eent\u0103reasc\u0103 Rama \u015fi a pus cap\u0103t lucr\u0103rilor sale."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 16:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Asa a pus pe tot Iuda s\u0103 ridice pietrele \u015fi lemnele pe care le \u00eentrebuin\u0163a Bae\u015fa la \u00eent\u0103rirea Ramei \u015fi le-a \u00eentrebuin\u0163at la \u00eent\u0103rirea Ghebei \u015fi Mi\u0163pei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Mustrarea lui Asa"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 16:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen vremea aceea, Hanani"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", v\u0103z\u0103torul, s-a dus la Asa, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, \u015fi i-a zis: \u201ePentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " te-ai sprijinit pe \u00eemp\u0103ratul Siriei, \u015fi nu te-ai sprijinit pe Domnul Dumnezeul t\u0103u, de aceea a sc\u0103pat oastea \u00eemp\u0103ratului Siriei din m\u00e2inile tale."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 16:1",
              "2 Cron 19:2"
            ],
            "**": [
              "Isa 31:1",
              "Ier 17:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 16:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Etiopienii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi libienii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu alc\u0103tuiau oare o oaste mare, cu o mul\u0163ime de care \u015fi c\u0103l\u0103re\u0163i? \u015ei totu\u015fi Domnul i-a dat \u00een m\u00e2inile tale pentru c\u0103 te sprijinise\u015fi pe El."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 14:9"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 12:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 16:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci Domnul \u00ce\u015fi \u00eentinde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " privirile peste tot p\u0103m\u00e2ntul ca s\u0103 sprijine pe aceia a c\u0103ror inim\u0103 este \u00eentreag\u0103 a Lui. Ai lucrat ca un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nebun \u00een privin\u0163a aceasta, c\u0103ci de acum vei avea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103zboaie.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 34:21",
              "Prov 5:21",
              "Prov 15:3",
              "Ier 16:17",
              "Ier 32:19",
              "Zah 4:10"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 13:13"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Imp 15:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 16:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Asa s-a m\u00e2niat pe v\u0103z\u0103tor \u015fi l-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pus la \u00eenchisoare, pentru c\u0103 era \u00eenfuriat \u00eempotriva lui. Tot \u00een acela\u015fi timp, Asa a ap\u0103sat \u015fi pe unii din popor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 18:26",
              "Ier 20:2",
              "Mat 14:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 16:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Faptele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Asa, cele dint\u00e2i \u015fi cele de pe urm\u0103, sunt scrise \u00een cartea \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Iuda \u015fi Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 15:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 16:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen al treizeci \u015fi nou\u0103lea an al domniei sale, Asa s-a \u00eemboln\u0103vit de picioare a\u015fa \u00eenc\u00e2t avea mari dureri; chiar \u00een timpul bolii lui, n-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103utat pe Domnul, ci a \u00eentrebat pe doctori."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 17:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 16:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Asa a adormit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu p\u0103rin\u0163ii s\u0103i \u015fi a murit \u00een al patruzeci \u015fi unulea an al domniei lui;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 15:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 16:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "l-au \u00eengropat \u00een morm\u00e2ntul pe care \u015fi-l s\u0103pase \u00een cetatea lui David. L-au culcat pe un pat pe care-l umpluser\u0103 cu mirodenii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi mirosuri preg\u0103tite dup\u0103 me\u015fte\u015fugul celui ce preg\u0103te\u015fte mirul \u015fi au ars"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een cinstea lui foarte multe mirodenii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 50:2",
              "Marc 16:1",
              "Ioan 19:39",
              "Ioan 19:40"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 21:19",
              "Ier 34:5"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Cronici 17",
      "chapter": 17,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-cronici/17",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Iosafat \u00eemp\u0103ratul lui Iuda"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 17:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen locul lui a domnit fiul s\u0103u Iosafat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". El s-a \u00eent\u0103rit \u00eempotriva lui Israel:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 15:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 17:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a pus o\u015fti \u00een toate cet\u0103\u0163ile \u00eent\u0103rite ale lui Iuda \u015fi a r\u00e2nduit c\u0103petenii \u00een \u0163ara lui Iuda \u015fi \u00een cet\u0103\u0163ile lui Efraim, pe care le luase"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tat\u0103l s\u0103u, Asa."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 15:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 17:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a fost cu Iosafat, pentru c\u0103 a umblat \u00een cele dint\u00e2i c\u0103i ale tat\u0103lui s\u0103u David \u015fi n-a c\u0103utat pe baali,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 17:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci a alergat la Dumnezeul tat\u0103lui s\u0103u \u015fi a urmat poruncile Lui, f\u0103r\u0103 s\u0103 fac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce f\u0103cea Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 12:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 17:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a \u00eent\u0103rit domnia \u00een m\u00e2inile lui Iosafat, c\u0103ruia tot Iuda \u00eei aducea daruri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". \u015ei a avut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o mul\u0163ime de bog\u0103\u0163ii \u015fi slav\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 10:27",
              "1 Imp 10:25"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 10:27",
              "2 Cron 18:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 17:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Inima lui s-a \u00eent\u0103rit din ce \u00een ce \u00een c\u0103ile Domnului \u015fi a \u00eendep\u0103rtat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Iuda chiar \u015fi \u00een\u0103l\u0163imile \u015fi idolii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 22:43",
              "2 Cron 15:17",
              "2 Cron 19:3",
              "2 Cron 20:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 17:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen al treilea an al domniei lui, a \u00eens\u0103rcinat pe c\u0103peteniile sale Ben-Hail, Obadia, Zaharia, Netaneel \u015fi Mica s\u0103 se duc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 \u00eenve\u0163e pe oameni \u00een cet\u0103\u0163ile lui Iuda."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 15:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 17:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A trimis cu ei pe levi\u0163ii \u015eemaia, Netania, Zebadia, Asael, \u015eemiramot, Ionatan, Adonia, Tobia \u015fi Tob-Adonia, levi\u0163i, \u015fi pe preo\u0163ii Eli\u015fama \u015fi Ioram."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 17:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au \u00eenv\u0103\u0163at pe oameni \u00een Iuda, av\u00e2nd cu ei cartea Legii Domnului. Au str\u0103b\u0103tut toate cet\u0103\u0163ile lui Iuda \u015fi au \u00eenv\u0103\u0163at pe oameni \u00een mijlocul poporului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 35:3",
              "Neem 8:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 17:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Groaza"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului a apucat toate \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iile \u0163\u0103rilor dimprejurul lui Iuda \u015fi n-au f\u0103cut r\u0103zboi \u00eempotriva lui Iosafat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 35:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 17:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ni\u015fte filisteni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au adus lui Iosafat daruri \u015fi un bir \u00een argint \u015fi arabii i-au adus \u015fi ei vite, \u015fapte mii \u015fapte sute de berbeci \u015fi \u015fapte mii \u015fapte sute de \u0163api."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 8:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 17:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosafat se ridicase la cea mai \u00eenalt\u0103 treapt\u0103 de m\u0103rire. A zidit \u00een Iuda cet\u0103\u0163ui \u015fi cet\u0103\u0163i pentru merinde."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 17:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A str\u00e2ns merinde \u00een cet\u0103\u0163ile lui Iuda \u015fi avea la Ierusalim o ceat\u0103 de oameni viteji ca osta\u015fi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 17:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 num\u0103rul lor, dup\u0103 casele p\u0103rin\u0163ilor lor. Din Iuda, c\u0103petenii peste o mie: Adna, c\u0103petenia cu trei sute de mii de viteji;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 17:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dup\u0103 el, Iohanan, c\u0103petenia cu dou\u0103 sute optzeci de mii de oameni;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 17:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dup\u0103 el, Amasia, fiul lui Zicri, care se predase"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de bun\u0103voie Domnului, cu dou\u0103 sute de mii de viteji."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 5:2",
              "Jud 5:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 17:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din Beniamin: Eliada, om viteaz, cu dou\u0103 sute de mii de oameni \u00eenarma\u0163i cu arc \u015fi cu scut,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 17:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi, dup\u0103 el, Zozabad, cu o sut\u0103 optzeci de mii de oameni \u00eenarma\u0163i pentru r\u0103zboi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 17:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ace\u015ftia sunt cei ce erau \u00een slujba \u00eemp\u0103ratului, afar\u0103 de aceia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care \u00eei pusese \u00eemp\u0103ratul \u00een toate cet\u0103\u0163ile \u00eent\u0103rite ale lui Iuda."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 17:2"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Cronici 18",
      "chapter": 18,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-cronici/18",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Ahab \u015fi Iosafat \u00eempotriva sirienilor"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 18:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosafat a avut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bog\u0103\u0163ii \u015fi slav\u0103 din bel\u015fug \u015fi s-a \u00eencuscrit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu Ahab."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 17:5"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 8:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 18:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 c\u00e2\u0163iva"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ani, s-a cobor\u00e2t la Ahab, \u00een Samaria. Ahab a t\u0103iat pentru el \u015fi pentru poporul care era cu el un mare num\u0103r de oi \u015fi boi \u015fi l-a rugat s\u0103 se suie la Ramot din Galaad."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 22:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 18:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahab, \u00eemp\u0103ratul lui Israel, a zis lui Iosafat, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda: \u201eVrei s\u0103 vii cu mine la Ramot, \u00een Galaad?\u201d Iosafat i-a r\u0103spuns: \u201eEu, ca tine, \u015fi poporul meu, ca poporul t\u0103u, vom merge la lupt\u0103 \u00eempotriva lui cu tine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 18:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi Iosafat a zis \u00eemp\u0103ratului lui Israel: \u201e\u00centreab\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acum, te rog, Cuv\u00e2ntul Domnului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 23:2",
              "1 Sam 23:4",
              "1 Sam 23:9",
              "2 Sam 2:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 18:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul lui Israel a str\u00e2ns pe proroci, \u00een num\u0103r de patru sute, \u015fi le-a zis: \u201eS\u0103 ne ducem la lupt\u0103 \u00eempotriva Ramotului din Galaad sau s\u0103-mi v\u0103d de treab\u0103?\u201d \u015ei ei au r\u0103spuns: \u201eSuie-te \u015fi Dumnezeu \u00eel va da \u00een m\u00e2inile \u00eemp\u0103ratului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 18:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Iosafat a zis: \u201eNu mai este aici niciun proroc al Domnului prin care s\u0103-L putem \u00eentreba?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 18:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul lui Israel a r\u0103spuns lui Iosafat: \u201eMai este un om prin care am putea s\u0103 \u00eentreb\u0103m pe Domnul, dar \u00eel ur\u0103sc, c\u0103ci nu-mi proroce\u015fte nimic bun, nu proroce\u015fte niciodat\u0103 dec\u00e2t r\u0103u \u2013 este Mica, fiul lui Imla.\u201d \u015ei Iosafat a zis: \u201eS\u0103 nu vorbeasc\u0103 a\u015fa \u00eemp\u0103ratul!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 18:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, \u00eemp\u0103ratul lui Israel a chemat un dreg\u0103tor \u015fi i-a zis: \u201eTrimite s\u0103 vin\u0103 \u00eendat\u0103 Mica, fiul lui Imla.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 18:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul lui Israel \u015fi Iosafat, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, \u015fedeau fiecare pe scaunul lui de domnie, \u00eembr\u0103ca\u0163i cu hainele lor \u00eemp\u0103r\u0103te\u015fti; \u015fedeau \u00een locul de la intrarea por\u0163ii Samariei. \u015ei to\u0163i prorocii proroceau \u00eenaintea lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 18:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Zedechia, fiul lui Chenaana, \u00ee\u015fi f\u0103cuse ni\u015fte coarne de fier \u015fi a zis: \u201eA\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u2018Cu aceste coarne vei bate pe sirieni p\u00e2n\u0103 \u00eei vei nimici.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 18:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei to\u0163i prorocii au prorocit la fel, zic\u00e2nd: \u201eSuie-te la Ramot, \u00een Galaad, c\u0103ci vei avea izb\u00e2nd\u0103 \u015fi Domnul \u00eel va da \u00een m\u00e2inile \u00eemp\u0103ratului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 18:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solul care se dusese s\u0103 cheme pe Mica i-a vorbit a\u015fa: \u201eIat\u0103, prorocii cu un g\u00e2nd prorocesc de bine \u00eemp\u0103ratului; cuv\u00e2ntul t\u0103u s\u0103 fie dar ca \u015fi cuv\u00e2ntul fiec\u0103ruia din ei! Veste\u015fte de bine!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 18:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mica a r\u0103spuns: \u201eViu este Domnul c\u0103 voi vesti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce va spune Dumnezeul meu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 22:20",
              "Num 22:28",
              "Num 22:35",
              "Num 23:12",
              "Num 23:26",
              "Num 24:13",
              "1 Imp 22:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 18:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a venit la \u00eemp\u0103rat, \u00eemp\u0103ratul i-a zis: \u201eMica, s\u0103 ne ducem la lupt\u0103 \u00eempotriva Ramotului din Galaad sau s\u0103-mi v\u0103d de treab\u0103?\u201d El a r\u0103spuns: \u201eSui\u0163i-v\u0103! C\u0103ci ve\u0163i avea izb\u00e2nd\u0103 \u015fi vor fi da\u0163i \u00een m\u00e2inile voastre.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 18:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00eemp\u0103ratul i-a zis: \u201eDe c\u00e2te ori va trebui s\u0103 te pun s\u0103 juri c\u0103 nu-mi vei spune dec\u00e2t adev\u0103rul \u00een Numele Domnului?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 18:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mica a r\u0103spuns: \u201eV\u0103d tot Israelul risipit pe mun\u0163i, ca ni\u015fte oi care n-au p\u0103stor, \u015fi Domnul a zis: \u2018Oamenii ace\u015ftia n-au st\u0103p\u00e2n, fiecare s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 \u00een pace acas\u0103!\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 18:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul lui Israel a zis lui Iosafat: \u201eNu \u0163i-am spus eu? El nu-mi proroce\u015fte nimic bun, nu-mi proroce\u015fte dec\u00e2t r\u0103u.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 18:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Mica a zis: \u201eAsculta\u0163i dar Cuv\u00e2ntul Domnului! Am v\u0103zut pe Domnul st\u00e2nd pe scaunul S\u0103u de domnie \u015fi toat\u0103 oastea cerurilor st\u00e2nd la dreapta \u015fi la st\u00e2nga Lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 18:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Domnul a zis: \u2018Cine va am\u0103gi pe Ahab, \u00eemp\u0103ratul lui Israel, ca s\u0103 se suie la Ramot, \u00een Galaad, \u015fi s\u0103 piar\u0103 acolo?\u2019 Au r\u0103spuns unul \u00eentr-un fel, altul \u00eentr-altul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 18:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei un duh"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a venit \u015fi s-a \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat \u00eenaintea Domnului \u015fi a zis: \u2018Eu \u00eel voi am\u0103gi.\u2019 Domnul i-a zis: \u2018Cum?\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 1:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 18:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u2018Voi ie\u015fi, a r\u0103spuns el, \u015fi voi fi un duh de minciun\u0103 \u00een gura tuturor prorocilor lui.\u2019 Domnul a zis: \u2018\u00cel vei am\u0103gi \u015fi vei izbuti; ie\u015fi \u015fi f\u0103 a\u015fa.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 18:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei acum, iat\u0103 c\u0103 Domnul a pus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un duh de minciun\u0103 \u00een gura prorocilor t\u0103i care sunt de fa\u0163\u0103. Dar Domnul a vorbit r\u0103u \u00eempotriva ta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 12:16",
              "Isa 19:14",
              "Ezec 14:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 18:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Zedechia, fiul lui Chenaana, apropiindu-se, a lovit pe Mica"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " peste obraz \u015fi a zis: \u201ePe ce drum a ie\u015fit duhul Domnului din mine ca s\u0103-\u0163i vorbeasc\u0103?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 20:2",
              "Marc 14:65",
              "Fapte 23:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 18:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mica a r\u0103spuns: \u201eVei vedea \u00een ziua c\u00e2nd vei umbla din odaie \u00een odaie ca s\u0103 te ascunzi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 18:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul lui Israel a zis: \u201eLua\u0163i pe Mica \u015fi duce\u0163i-l la Amon, c\u0103petenia cet\u0103\u0163ii, \u015fi la Ioas, fiul \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 18:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei spune\u0163i: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte \u00eemp\u0103ratul: \u00abB\u0103ga\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe omul acesta \u00een temni\u0163\u0103 \u015fi hr\u0103ni\u0163i-l cu p\u00e2inea \u015fi cu apa \u00eentrist\u0103rii p\u00e2n\u0103 m\u0103 voi \u00eentoarce \u00een pace.\u00bb\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 16:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 18:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Mica a zis: \u201eDac\u0103 te vei \u00eentoarce \u00een pace, n-a vorbit Domnul prin mine!\u201d Apoi a mai zis: \u201eVoi, toate popoarele, auzi\u0163i!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Moartea lui Ahab"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 18:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul lui Israel \u015fi Iosafat, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, s-au suit la Ramot, \u00een Galaad."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 18:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul lui Israel a zis lui Iosafat: \u201eVreau s\u0103-mi schimb hainele ca s\u0103 m\u0103 duc la lupt\u0103, dar tu \u00eembrac\u0103-te cu hainele tale.\u201d \u015ei \u00eemp\u0103ratul lui Israel \u015fi-a schimbat hainele \u015fi s-au dus la lupt\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 18:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Siriei d\u0103duse urm\u0103toarea porunc\u0103 mai-marilor peste carele lui: \u201eS\u0103 nu v\u0103 lupta\u0163i nici cu cel mic, nici cu cel mare, ci s\u0103 v\u0103 lupta\u0163i numai cu \u00eemp\u0103ratul lui Israel.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 18:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au z\u0103rit mai-marii carelor pe Iosafat, au zis: \u201eEste \u00eemp\u0103ratul lui Israel.\u201d \u015ei l-au \u00eenconjurat ca s\u0103 lupte cu el. Iosafat a scos un \u0163ip\u0103t. Domnul l-a ajutat \u015fi Dumnezeu i-a \u00eendep\u0103rtat de la el."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 18:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mai-marii carelor, v\u0103z\u00e2nd c\u0103 nu era \u00eemp\u0103ratul lui Israel, s-au dep\u0103rtat de el."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 18:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, un om a tras cu arcul la \u00eent\u00e2mplare \u015fi a lovit pe \u00eemp\u0103ratul lui Israel \u00eentre \u00eencheieturile arm\u0103turii. \u00cemp\u0103ratul a zis celui ce-i m\u00e2na carul: \u201e\u00centoarce \u015fi scoate-m\u0103 din c\u00e2mpul de b\u0103taie, c\u0103ci sunt r\u0103nit.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 18:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lupta a fost \u00eenver\u015funat\u0103 \u00een ziua aceea. \u00cemp\u0103ratul lui Israel a stat \u00een car, \u00een fa\u0163a sirienilor, p\u00e2n\u0103 seara \u015fi a murit pe la apusul soarelui."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Cronici 19",
      "chapter": 19,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-cronici/19",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Hanani mustr\u0103 pe Iosafat"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 19:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosafat, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, s-a \u00eentors \u00een pace acas\u0103, la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 19:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iehu, fiul prorocului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Hanani, i-a ie\u015fit \u00eenainte \u015fi a zis \u00eemp\u0103ratului Iosafat: \u201eCum de ai ajutat tu pe cel r\u0103u \u015fi ai iubit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe cei ce ur\u0103sc pe Domnul? Din pricina aceasta este m\u00e2niat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnul pe tine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 9:9"
            ],
            "**": [
              "Ps 139:21"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Cron 32:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 19:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar tot se mai g\u0103se\u015fte \u015fi ceva"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bun \u00een tine, c\u0103ci ai \u00eenl\u0103turat din \u0163ar\u0103 idolii \u015fi \u0163i-ai pus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " inima s\u0103 caute pe Dumnezeu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 17:4",
              "2 Cron 17:6",
              "2 Cron 12:12"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 30:19",
              "Ezra 7:10"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "M\u0103surile pentru \u00eemp\u0103r\u0163irea drept\u0103\u0163ii"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 19:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosafat a r\u0103mas la Ierusalim. Apoi a mai f\u0103cut o c\u0103l\u0103torie prin mijlocul poporului, de la Beer-\u015eeba p\u00e2n\u0103 la muntele lui Efraim, \u015fi i-a adus \u00eenapoi la Domnul Dumnezeul p\u0103rin\u0163ilor lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 19:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A pus judec\u0103tori \u00een toate cet\u0103\u0163ile \u00eent\u0103rite din \u0163ara lui Iuda, \u00een fiecare cetate."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 19:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei a zis judec\u0103torilor: \u201eLua\u0163i seama la ce ve\u0163i face, c\u0103ci nu pentru oameni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ve\u0163i rosti judec\u0103\u0163i, ci pentru Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care va fi l\u00e2ng\u0103 voi c\u00e2nd le ve\u0163i rosti."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 1:17"
            ],
            "**": [
              "Ps 82:1",
              "Ecl 5:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 19:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, frica de Domnul s\u0103 fie peste voi; veghea\u0163i asupra faptelor voastre, c\u0103ci la Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeul nostru nu este nicio nelegiuire, nici nu se are"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een vedere fa\u0163a oamenilor, nici nu se primesc daruri.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 32:4",
              "Rom 9:14"
            ],
            "**": [
              "Deut 10:17",
              "Iov 34:19",
              "Fapte 10:34",
              "Rom 2:11",
              "Gal 2:6",
              "Efes 6:9",
              "Col 3:25",
              "1 Pet 1:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 19:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd s-a \u00eentors la Ierusalim, Iosafat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a pus \u015fi aici, pentru judec\u0103\u0163ile Domnului \u015fi pentru ne\u00een\u0163elegeri, levi\u0163i, preo\u0163i \u015fi c\u0103petenii peste casele p\u0103rinte\u015fti ale lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 16:18",
              "2 Cron 17:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 19:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei iat\u0103 poruncile pe care li le-a dat: \u201eVoi s\u0103 lucra\u0163i \u00een fric\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Domnul, cu credin\u0163\u0103 \u015fi cur\u0103\u0163ie de inim\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 23:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 19:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen orice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ne\u00een\u0163elegere, care v\u0103 va fi supus\u0103 de fra\u0163ii vo\u015ftri, care locuiesc \u00een cet\u0103\u0163ile lor, \u015fi anume cu privire la un omor, la o lege, la o porunc\u0103, la \u00eenv\u0103\u0163\u0103turi \u015fi r\u00e2nduieli, s\u0103-i lumina\u0163i, ca s\u0103 nu se fac\u0103 vinova\u0163i fa\u0163\u0103 de Domnul \u015fi s\u0103 nu izbucneasc\u0103 m\u00e2nia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui peste voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi peste fra\u0163ii vo\u015ftri. A\u015fa s\u0103 lucra\u0163i, \u015fi nu ve\u0163i fi vinova\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 17:8"
            ],
            "**": [
              "Num 16:46"
            ],
            "\u2020": [
              "Ezec 3:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 19:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 ave\u0163i \u00een frunte pe marele preot Amaria pentru toate treburile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului \u015fi pe Zebadia, fiul lui Ismael, c\u0103petenia casei lui Iuda, pentru toate treburile \u00eemp\u0103ratului \u015fi ave\u0163i \u00eenainte ca dreg\u0103tori pe levi\u0163i. \u00cent\u0103ri\u0163i-v\u0103 \u015fi lucra\u0163i, \u015fi Domnul s\u0103 fie cu cel ce va face"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " binele!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 26:30"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 15:2"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Cronici 20",
      "chapter": 20,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-cronici/20",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Biruin\u0163a lui Iosafat asupra moabi\u0163ilor \u015fi amoni\u0163ilor"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 20:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea, fiii lui Moab \u015fi fiii lui Amon \u015fi cu ei ni\u015fte maoni\u0163i au pornit cu r\u0103zboi \u00eempotriva lui Iosafat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 20:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au venit \u015fi au dat de \u015ftire lui Iosafat, zic\u00e2nd: \u201eO mare mul\u0163ime \u00eenainteaz\u0103 \u00eempotriva ta de dincolo de mare, din Siria, \u015fi sunt la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ha\u0163a\u0163on-Tamar, adic\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " En-Ghedi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 14:7"
            ],
            "**": [
              "Ios 15:62"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 20:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen spaima sa, Iosafat \u015fi-a \u00eendreptat fa\u0163a s\u0103 caute"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Domnul \u015fi a vestit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un post pentru tot Iuda."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 19:3"
            ],
            "**": [
              "Ezra 8:21",
              "Ier 36:9",
              "Iona 3:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 20:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iuda s-a adunat s\u0103 cheme pe Domnul \u015fi au venit din toate cet\u0103\u0163ile lui Iuda s\u0103 caute pe Domnul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 20:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosafat a venit \u00een mijlocul adun\u0103rii lui Iuda \u015fi a Ierusalimului, \u00een Casa Domnului, \u00eenaintea cur\u0163ii celei noi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 20:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei a zis: \u201eDoamne, Dumnezeul p\u0103rin\u0163ilor no\u015ftri, nu e\u015fti Tu Dumnezeu \u00een ceruri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi nu st\u0103p\u00e2ne\u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Tu peste toate \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iile neamurilor? Oare n-ai Tu \u00een m\u00e2n\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " t\u0103ria \u015fi puterea, a\u015fa c\u0103 nimeni nu \u0162i se poate \u00eempotrivi?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 4:39",
              "Ios 2:11",
              "1 Imp 8:23",
              "Mat 6:9"
            ],
            "**": [
              "Ps 47:2",
              "Ps 47:8",
              "Dan 4:17",
              "Dan 4:25",
              "Dan 4:32"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Cron 29:12",
              "Ps 62:11",
              "Mat 6:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 20:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oare n-ai izgonit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Tu, Dumnezeul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nostru, pe locuitorii \u0163\u0103rii acesteia dinaintea poporului T\u0103u Israel \u015fi n-ai dat-o Tu pentru totdeauna de mo\u015ftenire semin\u0163ei lui Avraam, care Te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iubea?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 44:2",
              "Gen 17:7"
            ],
            "**": [
              "Exod 6:7"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 41:8",
              "Iac 2:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 20:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au locuit-o \u015fi \u0162i-au zidit \u00een ea un loca\u015f sf\u00e2nt pentru Numele T\u0103u, zic\u00e2nd:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 20:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u2018Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va veni peste noi vreo nenorocire, sabia, judecata, ciuma sau foametea, ne vom \u00eenf\u0103\u0163i\u015fa \u00eenaintea casei acesteia \u015fi \u00eenaintea Ta, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Numele T\u0103u este \u00een casa aceasta; vom striga c\u0103tre Tine din mijlocul str\u00e2mtor\u0103rii noastre, \u015fi Tu ne vei asculta \u015fi ne vei m\u00e2ntui!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 8:33",
              "1 Imp 8:37",
              "2 Cron 6:28-30"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 6:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 20:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, iat\u0103, fiii lui Amon \u015fi ai lui Moab \u015fi cei din muntele Seir, la care n-ai \u00eeng\u0103duit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Israel s\u0103 intre c\u00e2nd venea din \u0163ara Egiptului \u2013 c\u0103ci s-a ab\u0103tut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de la ei \u015fi nu i-a nimicit \u2013,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 2:4",
              "Deut 2:9",
              "Deut 2:19"
            ],
            "**": [
              "Num 20:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 20:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "iat\u0103-i cum ne r\u0103spl\u0103tesc acum, venind"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 ne izgoneasc\u0103 din mo\u015ftenirea Ta, pe care ne-ai dat-o \u00een st\u0103p\u00e2nire!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 83:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 20:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O, Dumnezeul nostru, nu-i vei judeca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Tu pe ei? C\u0103ci noi suntem f\u0103r\u0103 putere \u00eenaintea acestei mari mul\u0163imi care \u00eenainteaz\u0103 \u00eempotriva noastr\u0103 \u015fi nu \u015ftim ce s\u0103 facem, dar ochii no\u015ftri sunt \u00eendrepta\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " spre Tine!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 3:13"
            ],
            "**": [
              "Ps 25:15",
              "Ps 121:1",
              "Ps 121:2",
              "Ps 123:1",
              "Ps 123:2",
              "Ps 141:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 20:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot Iuda st\u0103tea \u00een picioare \u00eenaintea Domnului, cu pruncii, nevestele \u015fi fiii lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 20:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Duhul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului a venit \u00een mijlocul adun\u0103rii peste Iahaziel, fiul lui Zaharia, fiul lui Benaia, fiul lui Ieiel, fiul lui Matania, Levitul, dintre fiii lui Asaf."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 11:25",
              "Num 11:26",
              "Num 24:2",
              "2 Cron 15:1",
              "2 Cron 24:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 20:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Iahaziel a zis: \u201eAsculta\u0163i, tot Iuda \u015fi locuitorii din Ierusalim, \u015fi tu, \u00eemp\u0103rate Iosafat! A\u015fa v\u0103 vorbe\u015fte Domnul: \u2018Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 teme\u0163i \u015fi nu v\u0103 \u00eensp\u0103im\u00e2nta\u0163i dinaintea acestei mari mul\u0163imi, c\u0103ci nu voi ve\u0163i lupta, ci Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 14:13",
              "Exod 14:14",
              "Deut 1:29",
              "Deut 1:30",
              "Deut 31:6",
              "Deut 31:8",
              "2 Cron 32:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 20:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u00e2ine cobor\u00e2\u0163i-v\u0103 \u00eempotriva lor. Ei se vor sui pe dealul \u0162i\u0163 \u015fi-i ve\u0163i g\u0103si la cap\u0103tul v\u0103ii, \u00een fa\u0163a pustiei Ieruel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 20:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu ve\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " avea de luptat \u00een lupta aceasta; a\u015feza\u0163i-v\u0103, sta\u0163i acolo \u015fi ve\u0163i vedea izb\u0103virea pe care v-o va da Domnul. Iuda \u015fi Ierusalim, nu v\u0103 teme\u0163i \u015fi nu v\u0103 \u00eensp\u0103im\u00e2nta\u0163i; m\u00e2ine, ie\u015fi\u0163i-le \u00eenainte, \u015fi Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va fi cu voi!\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 14:13",
              "Exod 14:14"
            ],
            "**": [
              "Num 14:9",
              "2 Cron 15:2",
              "2 Cron 32:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 20:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosafat s-a plecat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u015fi tot Iuda \u015fi locuitorii Ierusalimului s-au aruncat \u00eenaintea Domnului s\u0103 se \u00eenchine \u00eenaintea Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 4:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 20:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Levi\u0163ii dintre fiii chehati\u0163ilor \u015fi dintre fiii corei\u0163ilor s-au sculat \u015fi au l\u0103udat cu glas tare \u015fi puternic pe Domnul Dumnezeul lui Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 20:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A doua zi, au pornit dis-de-diminea\u0163\u0103 spre pustia Tecoa. La plecarea lor, Iosafat a venit \u015fi a zis: \u201eAsculta\u0163i-m\u0103, Iuda \u015fi locuitorii Ierusalimului! \u00cencrede\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Domnul Dumnezeul vostru \u015fi ve\u0163i fi \u00eent\u0103ri\u0163i; \u00eencrede\u0163i-v\u0103 \u00een prorocii Lui, \u015fi ve\u0163i izbuti.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 7:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 20:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi, \u00een \u00eenvoire cu poporul, a numit ni\u015fte c\u00e2nt\u0103re\u0163i care, \u00eembr\u0103ca\u0163i cu podoabe sfinte \u015fi merg\u00e2nd \u00eenaintea o\u015ftirii, l\u0103udau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Domnul \u015fi ziceau: \u201eL\u0103uda\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Domnul, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eendurarea Lui \u0163ine \u00een veac!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 16:29"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 16:34",
              "Ps 136:1"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Cron 16:41",
              "2 Cron 5:13",
              "2 Cron 7:3",
              "2 Cron 7:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 20:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen clipa c\u00e2nd au \u00eenceput c\u00e2nt\u0103rile \u015fi laudele, Domnul a pus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o p\u00e2nd\u0103 \u00eempotriva fiilor lui Amon \u015fi ai lui Moab \u015fi \u00eempotriva celor din muntele Seir, care veniser\u0103 \u00eempotriva lui Iuda. \u015ei au fost b\u0103tu\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 7:22",
              "1 Sam 14:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 20:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Amon \u015fi ai lui Moab s-au aruncat asupra locuitorilor din muntele Seir ca s\u0103-i nimiceasc\u0103 cu des\u0103v\u00e2r\u015fire \u015fi s\u0103-i pr\u0103p\u0103deasc\u0103. \u015ei, dup\u0103 ce au ispr\u0103vit cu locuitorii din Seir, s-au ajutat unii pe al\u0163ii s\u0103 se nimiceasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 20:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a ajuns Iuda pe \u00een\u0103l\u0163imea de unde se z\u0103re\u015fte pustia, s-au uitat \u00eenspre mul\u0163ime, \u015fi iat\u0103 c\u0103 ei erau ni\u015fte trupuri moarte \u00eentinse pe p\u0103m\u00e2nt \u015fi nimeni nu sc\u0103pase."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 20:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosafat \u015fi poporul s\u0103u s-au dus s\u0103 ia pr\u0103zile; au g\u0103sit printre trupuri multe bog\u0103\u0163ii \u015fi lucruri scumpe \u015fi au luat at\u00e2t de multe, c\u0103 n-au putut s\u0103 le duc\u0103 pe toate. Trei zile au pr\u0103dat, c\u0103ci era mult\u0103 prad\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 20:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A patra zi, s-au str\u00e2ns \u00een Valea Beraca (Binecuv\u00e2ntare), unde au binecuv\u00e2ntat pe Domnul, de aceea au numit locul acesta Valea Beraca, nume care i-a r\u0103mas p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 20:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i oamenii din Iuda \u015fi din Ierusalim, \u00een frunte cu Iosafat, au plecat veseli \u015fi s-au \u00eentors la Ierusalim, c\u0103ci Domnul \u00eei umpluse de bucurie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", izb\u0103vindu-i de vr\u0103jma\u015fii lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 12:43"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 20:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au intrat \u00een Ierusalim \u015fi \u00een Casa Domnului, \u00een sunete de al\u0103ute \u015fi de harpe \u015fi tr\u00e2mbi\u0163e."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 20:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Groaza"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului a apucat toate \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iile celorlalte \u0163\u0103ri c\u00e2nd au auzit c\u0103 Domnul luptase \u00eempotriva vr\u0103jma\u015filor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 17:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 20:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Iosafat a fost lini\u015ftit\u0103 \u015fi Dumnezeul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui i-a dat pace de jur \u00eemprejur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 15:15",
              "Iov 34:29"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Sf\u00e2r\u015fitul domniei lui Iosafat"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 20:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosafat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a domnit peste Iuda. Avea treizeci \u015fi cinci de ani c\u00e2nd a ajuns \u00eemp\u0103rat \u015fi a domnit dou\u0103zeci \u015fi cinci de ani la Ierusalim. Mama sa se chema Azuba, fata lui \u015eilhi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 22:41"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 20:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a mers pe calea tat\u0103lui s\u0103u, Asa, \u015fi nu s-a ab\u0103tut deloc, f\u0103c\u00e2nd ce este bine \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 20:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Numai c\u0103 \u00een\u0103l\u0163imile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n-au fost \u00eendep\u0103rtate, \u015fi poporul tot n-avea inima"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " str\u00e2ns lipit\u0103 de Dumnezeul p\u0103rin\u0163ilor s\u0103i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 17:6"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 12:14",
              "2 Cron 19:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 20:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celelalte fapte ale lui Iosafat, cele dint\u00e2i \u015fi cele de pe urm\u0103, sunt scrise \u00een istoria lui Iehu, fiul lui Hanani, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este cuprins\u0103 \u00een cartea \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 16:1",
              "1 Imp 16:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 20:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea, Iosafat, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, s-a unit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu \u00eemp\u0103ratul lui Israel, Ahazia, a c\u0103rui purtare era nelegiuit\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 22:48",
              "1 Imp 22:49"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 20:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-a unit cu el ca s\u0103 zideasc\u0103 ni\u015fte cor\u0103bii, care s\u0103 mearg\u0103 la Tarsis, \u015fi au f\u0103cut cor\u0103bii la E\u0163ion-Gheber."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 20:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Eliezer, fiul lui Dodava, din Mare\u015fa, a prorocit \u00eempotriva lui Iosafat \u015fi a zis: \u201ePentru c\u0103 te-ai unit cu Ahazia, Domnul \u00ee\u0163i nimice\u015fte lucrarea.\u201d \u015ei cor\u0103biile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au fost sf\u0103r\u00e2mate \u015fi n-au putut s\u0103 se duc\u0103 la Tarsis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 22:48"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 9:21"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Cronici 21",
      "chapter": 21,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-cronici/21",
      "verses": [
        {
          "name": "2 Cronici 21:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosafat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a adormit cu p\u0103rin\u0163ii s\u0103i \u015fi a fost \u00eengropat cu p\u0103rin\u0163ii s\u0103i \u00een cetatea lui David. \u015ei, \u00een locul lui, a domnit fiul s\u0103u Ioram."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 22:50"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Ioram \u00eemp\u0103ratul lui Iuda"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 21:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioram avea ca fra\u0163i, fii ai lui Iosafat, pe Azaria, Iehiel, Zaharia, Azaria, Micael \u015fi \u015eefatia, to\u0163i fii ai lui Iosafat, \u00eemp\u0103ratul lui Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 21:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tat\u0103l lor le d\u0103duse daruri \u00eensemnate \u00een argint, \u00een aur \u015fi \u00een lucruri scumpe, \u00eempreun\u0103 cu cet\u0103\u0163i \u00eent\u0103rite \u00een Iuda, dar \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia a l\u0103sat-o lui Ioram, pentru c\u0103 el era \u00eent\u00e2iul n\u0103scut."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 21:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a luat Ioram \u00een st\u0103p\u00e2nire \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia tat\u0103lui s\u0103u \u015fi c\u00e2nd s-a \u00eent\u0103rit, a omor\u00e2t cu sabia pe to\u0163i fra\u0163ii s\u0103i \u015fi pe vreo c\u00e2\u0163iva din capii lui Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 21:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioram avea treizeci \u015fi doi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de ani c\u00e2nd a ajuns \u00eemp\u0103rat \u015fi a domnit opt ani la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 8:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 21:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a umblat \u00een calea \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Israel cum f\u0103cuse casa lui Ahab"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103ci avea de nevast\u0103 pe o fat\u0103 a lui Ahab, \u015fi a f\u0103cut ce este r\u0103u \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 22:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 21:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Domnul n-a voit s\u0103 piard\u0103 casa lui David, din pricina leg\u0103m\u00e2ntului pe care-l f\u0103cuse cu David \u015fi din pricina f\u0103g\u0103duin\u0163ei pe care o f\u0103cuse c\u0103 \u00eei va da totdeauna o lumin\u0103, lui \u015fi fiilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 7:12",
              "2 Sam 7:13",
              "1 Imp 11:36",
              "2 Imp 8:19",
              "Ps 132:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 21:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe vremea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sa, Edom s-a r\u0103sculat \u00eempotriva st\u0103p\u00e2nirii lui Iuda \u015fi \u015fi-a pus un \u00eemp\u0103rat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 8:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 21:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioram a pornit cu c\u0103peteniile \u015fi cu toate carele sale. Scul\u00e2ndu-se noaptea, a b\u0103tut pe edomi\u0163ii care-l \u00eenconjurau \u015fi pe c\u0103peteniile carelor lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 21:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "R\u0103scoala lui Edom \u00eempotriva st\u0103p\u00e2nirii lui Iuda a \u0163inut p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi. \u00cen acela\u015fi timp s-a r\u0103sculat \u015fi Libna \u00eempotriva st\u0103p\u00e2nirii lui, pentru c\u0103 p\u0103r\u0103sise pe Domnul Dumnezeul p\u0103rin\u0163ilor s\u0103i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 21:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioram a f\u0103cut chiar \u00een\u0103l\u0163imi \u00een mun\u0163ii lui Iuda. A t\u00e2r\u00e2t pe locuitorii Ierusalimului la curvie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi a am\u0103git pe Iuda."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 17:7",
              "Lev 20:5",
              "2 Cron 21:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 21:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-a venit o scrisoare de la prorocul Ilie, care zicea: \u201eA\u015fa vorbe\u015fte Domnul Dumnezeul tat\u0103lui t\u0103u David: \u2018Pentru c\u0103 n-ai umblat \u00een c\u0103ile tat\u0103lui t\u0103u Iosafat \u015fi \u00een c\u0103ile lui Asa, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 21:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ci ai umblat \u00een calea \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Israel; pentru c\u0103 ai t\u00e2r\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la curvie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Iuda \u015fi locuitorii Ierusalimului, cum a f\u0103cut casa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Ahab fa\u0163\u0103 de Israel, \u015fi pentru c\u0103 ai omor\u00e2t pe fra\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " t\u0103i, care erau mai buni dec\u00e2t tine \u015fi care f\u0103ceau parte din \u00eens\u0103\u015fi casa tat\u0103lui t\u0103u,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 21:11"
            ],
            "**": [
              "Exod 34:15",
              "Deut 31:16"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Imp 16:31-33",
              "2 Imp 9:22"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "2 Cron 21:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 21:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "iat\u0103, Domnul va lovi cu o mare urgie pe poporul t\u0103u, pe fiii t\u0103i, pe nevestele tale \u015fi tot ce este al t\u0103u."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 21:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iar pe tine, te va lovi cu o boal\u0103 grea, cu o boal\u0103 de m\u0103runtaie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care se va \u00eengreuia din zi \u00een zi, p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd \u00ee\u0163i vor ie\u015fi m\u0103runtaiele din pricina t\u0103riei bolii.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 21:18",
              "2 Cron 21:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 21:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Domnul a a\u0163\u00e2\u0163at"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotriva lui Ioram duhul filistenilor \u015fi al arabilor, care sunt \u00een vecin\u0103tatea etiopienilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 11:14",
              "1 Imp 11:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 21:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-au suit \u00eempotriva lui Iuda, au n\u0103v\u0103lit \u00een el, au jefuit toate bog\u0103\u0163iile care se aflau \u00een casa \u00eemp\u0103ratului \u015fi i-au luat fiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi nevestele, a\u015fa \u00eenc\u00e2t nu i-a mai r\u0103mas alt fiu dec\u00e2t Ioahaz"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", cel mai t\u00e2n\u0103r dintre fiii s\u0103i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 24:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 21:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 toate acestea, Domnul l-a lovit cu o boal\u0103 de m\u0103runtaie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care era f\u0103r\u0103 leac."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 21:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 21:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea s-a \u00eengreuiat din zi \u00een zi \u015fi, pe la sf\u00e2r\u015fitul anului al doilea, i-au ie\u015fit lui Ioram m\u0103runtaiele din pricina t\u0103riei bolii. A murit \u00een dureri grele. \u015ei poporul lui n-a ars t\u0103m\u00e2ie \u00een cinstea lui, cum f\u0103cuse pentru p\u0103rin\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 16:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 21:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Avea treizeci \u015fi doi de ani c\u00e2nd a ajuns \u00eemp\u0103rat \u015fi a domnit opt ani la Ierusalim. A murit f\u0103r\u0103 s\u0103 lase p\u0103rere de r\u0103u \u00een urm\u0103 \u015fi l-au \u00eengropat \u00een cetatea lui David, dar nu \u00een mormintele \u00eemp\u0103ra\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Ioahaz, numit Ahazia \u00een cap. 22:1."
      }
    },
    {
      "name": "2 Cronici 22",
      "chapter": 22,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-cronici/22",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Ahazia \u00eemp\u0103ratul lui Iuda"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 22:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Locuitorii Ierusalimului au pus \u00eemp\u0103rat \u00een locul lui pe Ahazia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui cel mai t\u00e2n\u0103r, c\u0103ci oastea venit\u0103 \u00een tab\u0103r\u0103 cu arabii omor\u00e2se pe to\u0163i cei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mai mari \u00een v\u00e2rst\u0103. Astfel a \u00eenceput s\u0103 domneasc\u0103 Ahazia, fiul lui Ioram, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 8:24",
              "2 Cron 21:17",
              "2 Cron 22:6"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 21:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 22:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahazia avea patruzeci \u015fi doi de ani"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2nd a ajuns \u00eemp\u0103rat \u015fi a domnit un an la Ierusalim. Mama sa se chema Atalia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fata lui Omri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 8:26"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 21:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 22:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a umblat \u00een c\u0103ile casei lui Ahab, c\u0103ci mama sa \u00eei d\u0103dea sfaturi nelegiuite."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 22:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A f\u0103cut ce este r\u0103u \u00eenaintea Domnului, ca \u015fi casa lui Ahab, c\u0103ci, dup\u0103 moartea tat\u0103lui s\u0103u, ei \u00eei erau sfetnici, spre pierzarea lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 22:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "T\u00e2r\u00e2t de sfatul lor, s-a dus cu Ioram"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Ahab, \u00eemp\u0103ratul lui Israel, la r\u0103zboi \u00eempotriva lui Hazael, \u00eemp\u0103ratul Siriei, la Ramot, \u00een Galaad. Sirienii au r\u0103nit pe Ioram."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 8:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 22:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioram s-a \u00eentors"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 se vindece la Izreel de r\u0103nile pe care i le f\u0103cuser\u0103 sirienii la Rama, c\u00e2nd se b\u0103tea \u00eempotriva lui Hazael, \u00eemp\u0103ratul Siriei. Azaria, fiul lui Ioram, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, s-a cobor\u00e2t s\u0103 vad\u0103 pe Ioram, fiul lui Ahab, la Izreel, pentru c\u0103 era bolnav."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 9:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 22:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prin voia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu \u015fi spre pierzarea lui a venit Ahazia la Ioram. C\u00e2nd a ajuns, a ie\u015fit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu Ioram s\u0103 se duc\u0103 \u00eenaintea lui Iehu, fiul lui Nim\u015fi, pe care-l"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " unsese Domnul ca s\u0103 piard\u0103 casa lui Ahab."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 14:4",
              "1 Imp 12:15",
              "2 Cron 10:15"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 9:21"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Imp 9:6",
              "2 Imp 9:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 22:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, pe c\u00e2nd se r\u0103zbuna"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Iehu \u00eempotriva casei lui Ahab, a dat peste"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " capii lui Iuda \u015fi peste fiii fra\u0163ilor lui Ahazia, care erau \u00een slujba lui Ahazia, \u015fi i-a omor\u00e2t."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 10:10",
              "2 Imp 10:11"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 10:13",
              "2 Imp 10:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 22:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au c\u0103utat pe Ahazia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi l-au prins \u00een Samaria, unde se ascunsese. L-au adus la Iehu \u015fi l-au omor\u00e2t. Apoi l-au \u00eengropat, c\u0103ci ziceau: \u201eEste fiul lui Iosafat, care c\u0103uta pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnul din toat\u0103 inima lui.\u201d \u015ei n-a mai r\u0103mas nimeni din casa lui Ahazia care s\u0103 fi fost \u00een stare s\u0103 domneasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 9:27"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 17:4"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Atalia \u00eemp\u0103r\u0103teasa lui Iuda"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 22:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atalia, mama lui Ahazia, v\u0103z\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 fiul ei a murit, s-a sculat \u015fi a omor\u00e2t tot neamul \u00eemp\u0103r\u0103tesc al casei lui Iuda."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 11:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 22:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Io\u015fabeat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fata \u00eemp\u0103ratului, a luat pe Ioas, fiul lui Ahazia, l-a ridicat din mijlocul fiilor \u00eemp\u0103ratului c\u00e2nd au fost omor\u00e2\u0163i, \u015fi l-a pus cu doica lui \u00een odaia paturilor. Astfel l-a ascuns Io\u015fabeat, fata \u00eemp\u0103ratului Ioram, nevasta preotului Iehoiada \u015fi sora lui Ahazia, de privirile Ataliei, care nu l-a omor\u00e2t."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 11:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 22:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A stat \u015fase ani ascuns cu ei \u00een Casa lui Dumnezeu. \u015ei \u00een \u0163ar\u0103 domnea Atalia."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Cronici 23",
      "chapter": 23,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-cronici/23",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Ioas se \u00eencununeaz\u0103 \u00eemp\u0103rat"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 23:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al \u015faptelea an, Iehoiada s-a \u00eemb\u0103rb\u0103tat \u015fi a f\u0103cut leg\u0103m\u00e2nt cu c\u0103peteniile peste sute. Ace\u015ftia erau: Azaria, fiul lui Ieroham, Ismael, fiul lui Iohanan, Azaria, fiul lui Obed, Maaseia, fiul lui Adaia, \u015fi Eli\u015fafat, fiul lui Zicri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 11:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 23:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au str\u0103b\u0103tut toat\u0103 \u0163ara lui Iuda \u015fi au str\u00e2ns pe levi\u0163ii din toate cet\u0103\u0163ile lui Iuda \u015fi pe capii de familii din Israel \u015fi au venit la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 23:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toat\u0103 adunarea a f\u0103cut leg\u0103m\u00e2nt cu \u00eemp\u0103ratul \u00een Casa lui Dumnezeu. \u015ei Iehoiada le-a zis: \u201eIat\u0103 c\u0103 fiul \u00eemp\u0103ratului va domni, cum a spus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnul cu privire la fiii lui David."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 7:12",
              "1 Imp 2:4",
              "1 Imp 9:5",
              "2 Cron 6:16",
              "2 Cron 7:18",
              "2 Cron 21:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 23:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 ce ve\u0163i face. A treia parte din voi, care intr\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de slujb\u0103 \u00een ziua Sabatului, preo\u0163i \u015fi levi\u0163i, s\u0103 fac\u0103 paza pragurilor;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 9:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 23:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "alt\u0103 treime s\u0103 stea \u00een casa \u00eemp\u0103ratului \u015fi o treime, la poarta Iesod. Tot poporul s\u0103 fie \u00een cur\u0163ile Casei Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 23:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nimeni s\u0103 nu intre \u00een Casa Domnului, afar\u0103 de preo\u0163ii \u015fi levi\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de slujb\u0103; ei s\u0103 intre, c\u0103ci sunt sfin\u0163i. \u015ei tot poporul s\u0103 fac\u0103 de straj\u0103 cu privire la porunca Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 23:28",
              "1 Cron 23:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 23:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Levi\u0163ii s\u0103 \u00eenconjoare pe \u00eemp\u0103rat din toate p\u0103r\u0163ile, fiecare cu armele \u00een m\u00e2n\u0103, \u015fi oricine va intra \u00een cas\u0103 s\u0103 fie omor\u00e2t. Voi s\u0103 fi\u0163i pe l\u00e2ng\u0103 \u00eemp\u0103rat c\u00e2nd va intra \u015fi c\u00e2nd va ie\u015fi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 23:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Levi\u0163ii \u015fi tot Iuda au \u00eemplinit toate poruncile pe care le d\u0103duse preotul Iehoiada. \u015ei-a luat fiecare oamenii lui, pe cei ce intrau \u00een slujb\u0103 \u015fi pe cei ce ie\u015feau din slujb\u0103 \u00een ziua Sabatului, c\u0103ci preotul Iehoiada nu scutise pe niciuna din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cete."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 24:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 23:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul Iehoiada a dat suta\u015filor suli\u0163ele \u015fi scuturile mari \u015fi mici care veneau de la \u00eemp\u0103ratul David \u015fi care se aflau \u00een Casa lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 23:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A a\u015fezat tot poporul, fiecare cu arma \u00een m\u00e2n\u0103, de la partea dreapt\u0103 p\u00e2n\u0103 la partea st\u00e2ng\u0103 a casei, l\u00e2ng\u0103 altar \u015fi l\u00e2ng\u0103 cas\u0103 de jur \u00eemprejurul \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 23:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au adus \u00eenainte pe fiul \u00eemp\u0103ratului, i-au pus cununa \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103 \u015fi m\u0103rturia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi l-au f\u0103cut \u00eemp\u0103rat. \u015ei Iehoiada \u015fi fiii s\u0103i l-au uns \u015fi au zis: \u201eTr\u0103iasc\u0103 \u00eemp\u0103ratul!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 17:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 23:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atalia a auzit zarva poporului care alerga \u015fi m\u0103rea pe \u00eemp\u0103rat \u015fi a venit la popor \u00een Casa Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 23:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-a uitat \u015fi iat\u0103 c\u0103 \u00eemp\u0103ratul st\u0103tea pe scaunul s\u0103u \u00eemp\u0103r\u0103tesc la intrare. C\u0103peteniile \u015fi tr\u00e2mbi\u0163ele erau l\u00e2ng\u0103 \u00eemp\u0103rat; tot poporul \u0163\u0103rii se bucura \u015fi suna din tr\u00e2mbi\u0163e, iar c\u00e2nt\u0103re\u0163ii, cu instrumentele de muzic\u0103, ziceau c\u00e2nt\u0103rile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de laud\u0103. Atalia \u015fi-a sf\u00e2\u015fiat hainele \u015fi a zis: \u201eV\u00e2nzare! V\u00e2nzare!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 25:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 23:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, preotul Iehoiada, sco\u0163\u00e2nd pe suta\u015fi, care erau \u00een fruntea o\u015ftirii, le-a zis: \u201eScoate\u0163i-o afar\u0103 din \u015firuri, \u015fi oricine o va urma s\u0103 fie ucis.\u201d C\u0103ci preotul zisese: \u201eN-o omor\u00e2\u0163i \u00een Casa Domnului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 23:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-au f\u0103cut loc \u015fi s-a dus la casa \u00eemp\u0103ratului, pe intrarea Por\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Cailor, \u015fi au omor\u00e2t-o acolo."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 3:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 23:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iehoiada a f\u0103cut \u00eentre el, tot poporul \u015fi \u00eemp\u0103rat un leg\u0103m\u00e2nt prin care aveau s\u0103 fie poporul Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 23:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot poporul a intrat \u00een casa lui Baal \u015fi au d\u0103r\u00e2mat-o; i-au sf\u0103r\u00e2mat altarele \u015fi chipurile \u015fi au ucis \u00eenaintea altarelor pe Matan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", preotul lui Baal."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 13:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 23:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iehoiada a \u00eencredin\u0163at slujbele Casei Domnului \u00een m\u00e2inile preo\u0163ilor, levi\u0163ilor pe care-i \u00eemp\u0103r\u0163ise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " David \u00een Casa Domnului, ca s\u0103 aduc\u0103 arderi-de-tot Domnului, cum este scris \u00een legea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Moise, \u00een mijlocul bucuriilor \u015fi c\u00e2nt\u0103rilor, dup\u0103 r\u00e2nduiala lui David."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 23:6",
              "1 Cron 23:30",
              "1 Cron 23:31",
              "1 Cron 24:1"
            ],
            "**": [
              "Num 28:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 23:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A pus u\u015fieri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la por\u0163ile Casei Domnului ca s\u0103 nu intre nimeni spurcat prin ceva."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 26:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 23:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A luat pe suta\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pe oamenii cu vaz\u0103, pe cei ce aveau putere peste popor \u015fi pe tot poporul \u0163\u0103rii \u015fi a cobor\u00e2t pe \u00eemp\u0103rat din Casa Domnului. Au intrat \u00een casa \u00eemp\u0103ratului pe poarta de sus \u015fi au pus pe \u00eemp\u0103rat pe scaunul de domnie al \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 11:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 23:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot poporul \u0163\u0103rii se bucura \u015fi cetatea era lini\u015ftit\u0103. Pe Atalia o omor\u00e2ser\u0103 cu sabia."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Cronici 24",
      "chapter": 24,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-cronici/24",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Ioas \u00eencepe s\u0103 domneasc\u0103 \u015fi drege Templul"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 24:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioas avea \u015fapte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ani c\u00e2nd a ajuns \u00eemp\u0103rat \u015fi a domnit patruzeci de ani la Ierusalim. Mama sa se chema \u0162ibia, din Beer-\u015eeba."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 11:21",
              "2 Imp 12:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 24:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioas a f\u0103cut ce este bine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea Domnului \u00een tot timpul vie\u0163ii preotului Iehoiada."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 26:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 24:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iehoiada a luat pentru Ioas dou\u0103 neveste \u015fi Ioas a n\u0103scut fii \u015fi fiice."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 24:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea, Ioas \u015fi-a pus de g\u00e2nd s\u0103 dreag\u0103 Casa Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 24:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A str\u00e2ns pe preo\u0163i \u015fi pe levi\u0163i \u015fi le-a zis: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 prin cet\u0103\u0163ile lui Iuda \u015fi str\u00e2nge\u0163i bani"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din tot Israelul, pe fiecare an, pentru dregerea Casei Dumnezeului vostru. \u015ei gr\u0103bi\u0163i-v\u0103 cu lucrul acesta.\u201d Dar levi\u0163ii nu s-au gr\u0103bit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 12:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 24:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a chemat pe marele preot Iehoiada \u015fi i-a zis: \u201ePentru ce n-ai vegheat ca levi\u0163ii s\u0103 str\u00e2ng\u0103 din Iuda \u015fi din Ierusalim darea poruncit\u0103 de Moise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", robul Domnului, \u015fi pus\u0103 pe adunarea lui Israel pentru cortul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103rturiei?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 12:7"
            ],
            "**": [
              "Exod 30:12-14",
              "Exod 30:16"
            ],
            "\u2020": [
              "Num 1:50",
              "Fapte 7:44"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 24:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci nelegiuita aceea de Atalia \u015fi fiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ei au pustiit Casa lui Dumnezeu \u015fi au \u00eentrebuin\u0163at \u00een slujba baalilor toate lucrurile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenchinate Casei Domnului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 21:17"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 12:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 24:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, \u00eemp\u0103ratul a poruncit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 se fac\u0103 o lad\u0103 \u015fi s\u0103 se pun\u0103 afar\u0103 la poarta Casei Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 12:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 24:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei s-a dat de veste \u00een Iuda \u015fi \u00een Ierusalim ca s\u0103 se aduc\u0103 Domnului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " darea pus\u0103 de Moise, robul Domnului, pe Israel \u00een pustie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 24:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 24:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate c\u0103peteniile \u015fi tot poporul s-au bucurat de lucrul acesta \u015fi au adus \u015fi au aruncat \u00een lad\u0103 tot ce aveau de pl\u0103tit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 24:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vedeau levi\u0163ii c\u0103 e mult argint \u00een lad\u0103 \u015fi c\u0103 era vremea ca s-o dea \u00een m\u00e2inile dreg\u0103torilor \u00eemp\u0103ratului, venea logof\u0103tul \u00eemp\u0103ratului \u015fi slujba\u015ful marelui preot \u015fi goleau lada. Apoi o luau \u015fi o puneau iar\u0103\u015fi la loc. A\u015fa f\u0103ceau \u00een fiecare zi \u015fi au str\u00e2ns mult argint."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 12:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 24:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul \u015fi Iehoiada \u00eel d\u0103deau me\u015fterilor \u00eens\u0103rcina\u0163i cu facerea lucr\u0103rii \u00een Casa Domnului, care tocmeau cioplitori de piatr\u0103 \u015fi t\u00e2mplari, ca s\u0103 dreag\u0103 Casa Domnului, precum \u015fi lucr\u0103tori \u00een fier \u015fi aram\u0103, ca s\u0103 dreag\u0103 Casa Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 24:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lucr\u0103torii s-au apucat de lucru \u015fi au ispr\u0103vit ce era de dres; au pus Casa lui Dumnezeu iar\u0103\u015fi \u00een stare bun\u0103 \u015fi au \u00eent\u0103rit-o."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 24:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au ispr\u0103vit, au adus \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului \u015fi \u00eenaintea lui Iehoiada argintul care mai r\u0103m\u0103sese. \u015ei cu el"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au f\u0103cut unelte pentru Casa Domnului, unelte pentru slujb\u0103 \u015fi pentru arderile-de-tot, pahare \u015fi alte scule de aur \u015fi de argint. \u015ei, \u00een tot timpul vie\u0163ii lui Iehoiada, au adus necurmat arderi-de-tot \u00een Casa Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 12:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 24:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iehoiada a murit b\u0103tr\u00e2n \u015fi s\u0103tul de zile. La moarte, avea o sut\u0103 treizeci de ani."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 24:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "L-au \u00eengropat \u00een cetatea lui David, la un loc cu \u00eemp\u0103ra\u0163ii, pentru c\u0103 f\u0103cuse bine \u00een Israel, \u015fi fa\u0163\u0103 de Dumnezeu, \u015fi fa\u0163\u0103 de Casa Lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Ioas \u015fi \u00eenchinarea la idoli"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 24:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 moartea lui Iehoiada, c\u0103peteniile lui Iuda au venit \u015fi s-au \u00eenchinat \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului. Atunci, \u00eemp\u0103ratul i-a ascultat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 24:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei au p\u0103r\u0103sit Casa Domnului Dumnezeului p\u0103rin\u0163ilor lor \u015fi au slujit astarteelor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi idolilor. M\u00e2nia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului a venit asupra lui Iuda \u015fi asupra Ierusalimului, pentru c\u0103 se f\u0103cuser\u0103 vinova\u0163i \u00een felul acesta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 14:23"
            ],
            "**": [
              "Jud 5:8",
              "2 Cron 19:2",
              "2 Cron 28:13",
              "2 Cron 29:8",
              "2 Cron 32:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 24:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a trimis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la ei proroci s\u0103-i \u00eentoarc\u0103 \u00eenapoi la El, dar n-au ascultat de \u00een\u015ftiin\u0163\u0103rile pe care le-au primit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 36:15",
              "Ier 7:25",
              "Ier 7:26",
              "Ier 25:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 24:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Zaharia, fiul preotului Iehoiada, a fost \u00eembr\u0103cat cu Duhul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu. El s-a \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat \u00eenaintea poporului \u015fi i-a zis: \u201eA\u015fa vorbe\u015fte Dumnezeu: \u2018Pentru ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103lca\u0163i poruncile Domnului? Nu ve\u0163i prop\u0103\u015fi. Pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a\u0163i p\u0103r\u0103sit pe Domnul, \u015fi El v\u0103 va p\u0103r\u0103si.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 15:1",
              "2 Cron 20:14"
            ],
            "**": [
              "Num 14:41"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Cron 15:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 24:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei au uneltit \u00eempotriva lui \u015fi l-au ucis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu pietre, din porunca \u00eemp\u0103ratului, \u00een curtea Casei Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 23:35",
              "Fapte 7:58",
              "Fapte 7:59"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 24:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Ioas nu \u015fi-a adus aminte de bun\u0103voin\u0163a pe care o avusese fa\u0163\u0103 de el Iehoiada, tat\u0103l lui Zaharia, \u015fi a omor\u00e2t pe fiul lui. Zaharia a zis c\u00e2nd a murit: \u201eDomnul s\u0103 vad\u0103 \u015fi s\u0103 judece!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 24:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 trecerea anului, oastea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sirienilor s-a suit \u00eempotriva lui Ioas \u015fi a venit \u00een Iuda \u015fi la Ierusalim. Au omor\u00e2t din popor pe toate c\u0103peteniile poporului \u015fi au trimis \u00eemp\u0103ratului toat\u0103 prada la Damasc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 12:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 24:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oastea sirienilor a venit cu un mic"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " num\u0103r de oameni. Totu\u015fi Domnul a dat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een m\u00e2inile lor o oaste foarte \u00eensemnat\u0103, pentru c\u0103 p\u0103r\u0103siser\u0103 pe Domnul Dumnezeul p\u0103rin\u0163ilor lor. Astfel au pedepsit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sirienii pe Ioas."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 26:8",
              "Deut 32:30",
              "Isa 30:17"
            ],
            "**": [
              "Lev 26:25",
              "Deut 28:25"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Cron 22:8",
              "Isa 10:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 24:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au plecat de la el, dup\u0103 ce-l l\u0103saser\u0103 \u00een mari suferin\u0163e, slujitorii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui au uneltit \u00eempotriva lui din pricina s\u00e2ngelui fiului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " preotului Iehoiada. L-au omor\u00e2t \u00een patul lui \u015fi a murit. L-au \u00eengropat \u00een cetatea lui David, dar nu l-au \u00eengropat \u00een mormintele \u00eemp\u0103ra\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 12:20"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 24:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 24:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 pe cei ce au uneltit \u00eempotriva lui: Zabad, fiul \u015eimeatei, o femeie amonit\u0103, \u015fi Iozabad, fiul \u015eimritei, o femeie moabit\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 24:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2t despre fiii lui, despre marele num\u0103r de prorocii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103cute cu privire la el \u015fi despre dregerea Casei lui Dumnezeu, toate acestea sunt scrise \u00een istoria din cartea \u00eemp\u0103ra\u0163ilor.\u00cen locul lui a domnit fiul s\u0103u Ama\u0163ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 12:18"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 12:21"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Cronici 25",
      "chapter": 25,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-cronici/25",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Ama\u0163ia \u00eemp\u0103ratul lui Iuda"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 25:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ama\u0163ia a ajuns \u00eemp\u0103rat la v\u00e2rsta de dou\u0103zeci \u015fi cinci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de ani \u015fi a domnit dou\u0103zeci \u015fi nou\u0103 de ani la Ierusalim. Mama sa se chema Ioadan, din Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 14:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 25:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a f\u0103cut ce este bine \u00eenaintea Domnului, dar cu o inim\u0103 care nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era \u00een totul dat\u0103 Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 14:4",
              "2 Cron 25:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 25:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd s-a \u00eent\u0103rit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " domnia \u00een m\u00e2inile lui, a omor\u00e2t pe slujitorii care uciseser\u0103 pe \u00eemp\u0103ratul, tat\u0103l s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 14:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 25:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar n-a omor\u00e2t pe fiii lor, c\u0103ci a lucrat potrivit cu ceea ce este scris \u00een lege, \u00een cartea lui Moise, unde Domnul d\u0103 porunca aceasta: \u201eS\u0103 nu se omoare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103rin\u0163ii pentru copii \u015fi s\u0103 nu se omoare copiii pentru p\u0103rin\u0163i, ci fiecare s\u0103 fie omor\u00e2t pentru p\u0103catul lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 24:16",
              "2 Imp 14:6",
              "Ier 31:30",
              "Ezec 18:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 25:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ama\u0163ia a str\u00e2ns pe oamenii din Iuda \u015fi i-a pus dup\u0103 casele p\u0103rinte\u015fti, c\u0103petenii peste mii \u015fi c\u0103petenii peste sute, pentru tot Iuda \u015fi Beniamin. Le-a f\u0103cut num\u0103r\u0103toarea de la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u00e2rsta de dou\u0103zeci de ani \u00een sus \u015fi a g\u0103sit trei sute de mii de oameni ale\u015fi, \u00een stare s\u0103 poarte armele, m\u00e2nuind suli\u0163a \u015fi scutul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 1:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 25:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A mai tocmit cu plat\u0103 din Israel o sut\u0103 de mii de viteji, cu o sut\u0103 de talan\u0163i de argint."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 25:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un om al lui Dumnezeu a venit la el \u015fi a zis: \u201e\u00cemp\u0103rate, s\u0103 nu mearg\u0103 cu tine oastea lui Israel, c\u0103ci Domnul nu este cu Israel, nu este cu to\u0163i ace\u015fti fii ai lui Efraim."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 25:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 mergi cu ei, chiar dac\u0103 ai face la lupt\u0103 fapte de vitejie, s\u0103 \u015ftii c\u0103 Dumnezeu te va face s\u0103 cazi \u00eenaintea vr\u0103jma\u015fului. C\u0103ci Dumnezeu are putere"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 te ajute \u015fi s\u0103 te fac\u0103 s\u0103 cazi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 20:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 25:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ama\u0163ia a zis omului lui Dumnezeu: \u201eDar ce s\u0103 fac cu cei o sut\u0103 de talan\u0163i pe care i-am dat oastei lui Israel?\u201d Omul lui Dumnezeu a r\u0103spuns: \u201eDomnul poate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103-\u0163i dea mult mai mult dec\u00e2t at\u00e2t.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 10:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 25:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Ama\u0163ia a desp\u0103r\u0163it ceata care-i venise din Efraim \u015fi a poruncit ca oamenii ace\u015ftia s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 acas\u0103. Dar ei s-au m\u00e2niat foarte tare pe Iuda \u015fi au plecat acas\u0103 cu mare furie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 25:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ama\u0163ia s-a \u00eemb\u0103rb\u0103tat \u015fi \u015fi-a dus poporul \u00een Valea S\u0103rii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", unde a b\u0103tut zece mii de oameni din fiii lui Seir."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 14:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 25:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei fiii lui Iuda au prins din ei zece mii de in\u015fi vii, pe care i-au dus pe v\u00e2rful unei st\u00e2nci, de unde i-au pr\u0103v\u0103lit \u00een vale, a\u015fa \u00eenc\u00e2t to\u0163i au fost zdrobi\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 25:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cens\u0103 oamenii din ceata c\u0103reia \u00eei d\u0103duse drumul ca s\u0103 nu mearg\u0103 la r\u0103zboi cu el au n\u0103v\u0103lit \u00een cet\u0103\u0163ile lui Iuda, de la Samaria p\u00e2n\u0103 la Bet-Horon, au ucis acolo trei mii de in\u015fi \u015fi au luat multe pr\u0103zi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "R\u0103zboiul cu Ioas"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 25:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd s-a \u00eentors Ama\u0163ia de la \u00eenfr\u00e2ngerea edomi\u0163ilor, a adus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe dumnezeii fiilor lui Seir \u015fi i-a pus dumnezei pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " el; s-a \u00eenchinat \u00eenaintea lor \u015fi le-a adus t\u0103m\u00e2ie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 28:23"
            ],
            "**": [
              "Exod 20:3",
              "Exod 20:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 25:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Domnul S-a aprins de m\u00e2nie \u00eempotriva lui Ama\u0163ia \u015fi a trimis la el pe un proroc, care i-a zis: \u201ePentru ce ai c\u0103utat pe dumnezeii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poporului acestuia, c\u00e2nd ei n-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " putut s\u0103-\u015fi izb\u0103veasc\u0103 poporul din m\u00e2na ta?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 96:5"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 25:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 25:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd vorbea el, Ama\u0163ia i-a zis: \u201eOare te-am f\u0103cut sfetnic al \u00eemp\u0103ratului? Pleac\u0103! Pentru ce vrei s\u0103 fii lovit?\u201d Prorocul a plecat zic\u00e2nd: \u201e\u015etiu acum c\u0103 Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a hot\u0103r\u00e2t s\u0103 te nimiceasc\u0103, pentru c\u0103 ai f\u0103cut lucrul acesta \u015fi n-ai ascultat sfatul meu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 2:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 25:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce s-a sf\u0103tuit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Ama\u0163ia, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, a trimis s\u0103 spun\u0103 lui Ioas, fiul lui Ioahaz, fiul lui Iehu, \u00eemp\u0103ratul lui Israel: \u201eVino s\u0103 ne vedem fa\u0163\u0103 \u00een fa\u0163\u0103!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 14:8",
              "2 Imp 14:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 25:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Ioas, \u00eemp\u0103ratul lui Israel, a trimis s\u0103 spun\u0103 lui Ama\u0163ia, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda: \u201eSpinul din Liban a trimis s\u0103 spun\u0103 cedrului din Liban: \u2018D\u0103 pe fiic\u0103-ta de nevast\u0103 fiului meu!\u2019 \u015ei fiarele s\u0103lbatice din Liban au trecut \u015fi au c\u0103lcat \u00een picioare spinul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 25:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu te g\u00e2nde\u015fti c\u0103 ai b\u0103tut pe edomi\u0163i \u015fi de aceea \u0163i se \u00eenal\u0163\u0103 inima ca s\u0103 te m\u00e2ndre\u015fti. Acum stai mai bine acas\u0103. Pentru ce s\u0103 st\u00e2rne\u015fti un r\u0103u care \u0163i-ar aduce pieirea ta \u015fi a lui Iuda?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 25:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Ama\u0163ia nu l-a ascultat, fiindc\u0103 Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " hot\u0103r\u00e2se s\u0103-i dea \u00een m\u00e2inile vr\u0103jma\u015fului, c\u0103ci c\u0103utaser\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe dumnezeii Edomului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 12:15",
              "2 Cron 22:7"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 25:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 25:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Ioas, \u00eemp\u0103ratul lui Israel, s-a suit \u015fi s-au v\u0103zut \u00een fa\u0163\u0103 el \u015fi Ama\u0163ia, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, la Bet-\u015eeme\u015ful lui Iuda."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 25:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iuda a fost b\u0103tut de Israel, \u015fi fiecare a fugit \u00een cortul lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 25:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioas, \u00eemp\u0103ratul lui Israel, a luat la Bet-\u015eeme\u015f pe Ama\u0163ia, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, fiul lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ioas, fiul lui Ioahaz. L-a adus la Ierusalim \u015fi a f\u0103cut o sp\u0103rtur\u0103 de patru sute de co\u0163i \u00een zidul Ierusalimului, de la Poarta lui Efraim p\u00e2n\u0103 la Poarta Unghiului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 21:17",
              "2 Cron 22:1",
              "2 Cron 22:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 25:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A luat tot aurul \u015fi argintul, \u015fi toate vasele care se aflau \u00een Casa lui Dumnezeu, la Obed-Edom, \u015fi vistieriile casei \u00eemp\u0103ratului. A luat \u015fi ostatici \u015fi s-a \u00eentors la Samaria."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 25:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ama\u0163ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Ioas, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, a tr\u0103it cincisprezece ani dup\u0103 moartea lui Ioas, fiul lui Ioahaz, \u00eemp\u0103ratul lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 14:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 25:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celelalte fapte ale lui Ama\u0163ia, cele dint\u00e2i \u015fi cele de pe urm\u0103, nu sunt scrise oare \u00een cartea \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Iuda \u015fi Israel?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 25:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De c\u00e2nd s-a ab\u0103tut Ama\u0163ia de la Domnul, s-a f\u0103cut \u00eempotriva lui o uneltire la Ierusalim, \u015fi el a fugit la Lachis. Dar l-au urm\u0103rit la Lachis \u015fi l-au omor\u00e2t."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 25:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "L-au adus pe cai \u015fi l-au \u00eengropat cu p\u0103rin\u0163ii s\u0103i \u00een cetatea lui Iuda."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Cronici 26",
      "chapter": 26,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-cronici/26",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Domnia lui Ozia"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 26:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot poporul din Iuda a luat pe Ozia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care era \u00een v\u00e2rst\u0103 de \u015faisprezece ani, \u015fi l-a pus \u00eemp\u0103rat \u00een locul tat\u0103lui s\u0103u, Ama\u0163ia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 14:21",
              "2 Imp 14:22",
              "2 Imp 15:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 26:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ozia a \u00eent\u0103rit Elotul \u015fi l-a adus iar\u0103\u015fi sub st\u0103p\u00e2nirea lui Iuda dup\u0103 ce a adormit \u00eemp\u0103ratul cu p\u0103rin\u0163ii s\u0103i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 26:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ozia avea \u015faisprezece ani c\u00e2nd a ajuns \u00eemp\u0103rat \u015fi a domnit cincizeci \u015fi doi de ani la Ierusalim. Mama sa se chema Iecolia, din Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 26:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a f\u0103cut ce este bine \u00eenaintea Domnului, \u00eentocmai cum f\u0103cuse tat\u0103l s\u0103u, Ama\u0163ia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 26:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A c\u0103utat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Dumnezeu \u00een timpul vie\u0163ii lui Zaharia, care pricepea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vedeniile lui Dumnezeu. \u015ei, \u00een timpul c\u00e2nd a c\u0103utat pe Domnul, Dumnezeu l-a f\u0103cut s\u0103 prop\u0103\u015feasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 24:2"
            ],
            "**": [
              "Gen 41:15",
              "Dan 1:17",
              "Dan 2:19",
              "Dan 10:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 26:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A pornit cu r\u0103zboi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotriva filistenilor. A d\u0103r\u00e2mat zidurile Gatului, zidurile Iabnei \u015fi zidurile Asdodului \u015fi a zidit cet\u0103\u0163i \u00een \u0163inutul Asdodului \u015fi \u00eentre filisteni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 14:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 26:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu l-a ajutat \u00eempotriva filistenilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eempotriva arabilor care locuiau la Gur-Baal \u015fi \u00eempotriva maoni\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 21:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 26:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Amoni\u0163ii aduceau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " daruri lui Ozia, \u015fi faima lui s-a \u00eentins p\u00e2n\u0103 la hotarele Egiptului, c\u0103ci a ajuns foarte puternic."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 8:2",
              "2 Cron 17:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 26:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ozia a zidit turnuri la Ierusalim pe Poarta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Unghiului, pe Poarta V\u0103ii \u015fi pe unghi \u015fi le-a \u00eent\u0103rit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 14:13",
              "Neem 3:13",
              "Neem 3:19",
              "Neem 3:32",
              "Zah 14:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 26:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A zidit turnuri \u00een pustie \u015fi a s\u0103pat multe f\u00e2nt\u00e2ni, pentru c\u0103 avea multe turme \u00een v\u0103i \u015fi \u00een c\u00e2mpie, \u015fi plugari \u015fi vieri \u00een mun\u0163i \u015fi la Carmel, c\u0103ci \u00eei pl\u0103cea lucrarea p\u0103m\u00e2ntului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 26:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ozia avea o oaste de osta\u015fi care mergeau la r\u0103zboi \u00een cete, socotite dup\u0103 num\u0103r\u0103toarea f\u0103cut\u0103 de logof\u0103tul Ieiel \u015fi dreg\u0103torul Maaseia \u015fi puse sub poruncile lui Hanania, una din c\u0103peteniile \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 26:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot num\u0103rul capilor caselor p\u0103rinte\u015fti, al vitejilor, era de dou\u0103 mii \u015fase sute."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 26:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei porunceau peste o oaste de trei sute \u015fapte mii cinci sute de osta\u015fi \u00een stare s\u0103 ajute pe \u00eemp\u0103rat \u00eempotriva vr\u0103jma\u015fului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 26:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ozia le-a dat pentru toat\u0103 o\u015ftirea scuturi, suli\u0163e, coifuri, plato\u015fe, arcuri \u015fi pra\u015ftii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 26:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A f\u0103cut la Ierusalim ma\u015fini iscodite de un me\u015fter, care aveau s\u0103 fie a\u015fezate pe turnuri \u015fi pe unghiuri, ca s\u0103 arunce s\u0103ge\u0163i \u015fi pietre mari. Faima lui s-a \u00eentins p\u00e2n\u0103 departe, c\u0103ci a fost ajutat \u00een chip minunat p\u00e2n\u0103 ce a ajuns foarte puternic."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Seme\u0163ia lui Ozia"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 26:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, c\u00e2nd a ajuns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " puternic, inima i s-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een\u0103l\u0163at \u015fi l-a dus la pieire. A p\u0103c\u0103tuit \u00eempotriva Domnului Dumnezeului s\u0103u, intr\u00e2nd \u00een Templul Domnului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca s\u0103 ard\u0103 t\u0103m\u00e2ie pe altarul t\u0103m\u00e2ierii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 32:15"
            ],
            "**": [
              "Deut 8:14",
              "2 Cron 25:19"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Imp 16:12",
              "2 Imp 16:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 26:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul Azaria"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a intrat dup\u0103 el cu optzeci de preo\u0163i ai Domnului, oameni de inim\u0103,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 6:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 26:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "care s-au \u00eempotrivit \u00eemp\u0103ratului Ozia \u015fi i-au zis: \u201eN-ai dreptul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Ozia, s\u0103 aduci t\u0103m\u00e2ie Domnului! Dreptul acesta \u00eel au preo\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiii lui Aaron, care au fost sfin\u0163i\u0163i ca s-o aduc\u0103. Ie\u015fi din Sf\u00e2ntul Loca\u015f, c\u0103ci faci un p\u0103cat! \u015ei lucrul acesta nu-\u0163i va face cinste \u00eenaintea Domnului Dumnezeu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 16:40",
              "Num 18:7"
            ],
            "**": [
              "Exod 30:7",
              "Exod 30:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 26:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ozia s-a m\u00e2niat. \u00cen m\u00e2n\u0103 avea o c\u0103delni\u0163\u0103. \u015ei, cum s-a m\u00e2niat pe preo\u0163i, i-a izbucnit lepra"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe frunte, \u00een fa\u0163a preo\u0163ilor, \u00een Casa Domnului, l\u00e2ng\u0103 altarul t\u0103m\u00e2ierii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 12:10",
              "2 Imp 5:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 26:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Marele preot Azaria \u015fi to\u0163i preo\u0163ii \u015fi-au \u00eendreptat privirile spre el \u015fi iat\u0103 c\u0103 era plin de lepr\u0103 pe frunte. L-au scos repede afar\u0103 \u015fi el \u00eensu\u015fi s-a gr\u0103bit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 ias\u0103, pentru c\u0103 Domnul \u00eel lovise."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Estera 6:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 26:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Ozia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fost lepros p\u00e2n\u0103 \u00een ziua mor\u0163ii \u015fi a locuit \u00eentr-o cas\u0103 deosebit\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca lepros, c\u0103ci a fost izgonit din Casa Domnului. \u015ei fiul s\u0103u Iotam era \u00een fruntea casei \u00eemp\u0103ratului \u015fi judeca poporul \u0163\u0103rii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 15:5"
            ],
            "**": [
              "Lev 13:46",
              "Num 5:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 26:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celelalte fapte ale lui Ozia, cele dint\u00e2i \u015fi cele de pe urm\u0103, au fost scrise de Isaia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Amo\u0163, prorocul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 1:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 26:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ozia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a adormit cu p\u0103rin\u0163ii s\u0103i. \u015ei l-au \u00eengropat cu p\u0103rin\u0163ii s\u0103i \u00een ogorul de \u00eenmorm\u00e2ntare al \u00eemp\u0103ra\u0163ilor, c\u0103ci ziceau: \u201eEste lepros.\u201d \u00cen locul lui, a domnit fiul s\u0103u Iotam."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 15:7",
              "Isa 6:1"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Cronici 27",
      "chapter": 27,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-cronici/27",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Iotam \u00eemp\u0103ratul lui Iuda"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 27:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iotam avea dou\u0103zeci \u015fi cinci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de ani c\u00e2nd a ajuns \u00eemp\u0103rat \u015fi a domnit \u015faisprezece ani la Ierusalim. Mama sa se chema Ieru\u015fa, fata lui \u0162adoc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 15:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 27:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a f\u0103cut ce este bine \u00eenaintea Domnului, \u00eentocmai cum f\u0103cuse tat\u0103l s\u0103u, Ozia. Numai c\u0103 n-a intrat \u00een Templul Domnului. Totu\u015fi poporul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se strica mereu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 15:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 27:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iotam a zidit poarta de sus a Casei Domnului \u015fi a f\u0103cut multe cl\u0103diri pe zidurile de pe deal."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 27:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A zidit cet\u0103\u0163i \u00een muntele lui Iuda \u015fi cet\u0103\u0163ui \u015fi turnuri \u00een dumbr\u0103vi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 27:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A fost \u00een r\u0103zboi cu \u00eemp\u0103ratul fiilor lui Amon \u015fi i-a biruit. Fiii lui Amon i-au dat \u00een anul acela o sut\u0103 de talan\u0163i de argint, zece mii de cori de gr\u00e2u \u015fi zece mii de orz \u015fi i-au pl\u0103tit tot at\u00e2t pe anul al doilea \u015fi al treilea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 27:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iotam a ajuns puternic pentru c\u0103 \u015fi-a urmat necurmat c\u0103ile \u00eenaintea Domnului Dumnezeului s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 27:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celelalte fapte ale lui Iotam, toate r\u0103zboaiele lui \u015fi tot ce a f\u0103cut el, sunt scrise \u00een cartea \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Israel \u015fi Iuda."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 27:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El avea dou\u0103zeci \u015fi cinci de ani c\u00e2nd a ajuns \u00eemp\u0103rat \u015fi a domnit \u015faisprezece ani la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 27:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iotam a adormit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu p\u0103rin\u0163ii s\u0103i \u015fi l-au \u00eengropat \u00een cetatea lui David. \u015ei \u00een locul lui a domnit fiul s\u0103u Ahaz."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 15:38"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Cronici 28",
      "chapter": 28,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-cronici/28",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Ahaz \u00eemp\u0103ratul lui Iuda"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 28:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahaz avea dou\u0103zeci de ani"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2nd a ajuns \u00eemp\u0103rat \u015fi a domnit \u015faisprezece ani la Ierusalim. El n-a f\u0103cut ce este bine \u00eenaintea Domnului, cum f\u0103cuse tat\u0103l s\u0103u David."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 16:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 28:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A umblat \u00een c\u0103ile \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Israel \u015fi a f\u0103cut chiar chipuri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " turnate pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " baali,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 34:17",
              "Lev 19:4"
            ],
            "**": [
              "Jud 2:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 28:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a ars t\u0103m\u00e2ie \u00een valea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fiilor lui Hinom \u015fi a trecut pe fiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103i prin foc, dup\u0103 ur\u00e2ciunile neamurilor pe care le izgonise Domnul dinaintea copiilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 23:10",
              "Lev 18:21"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 16:3",
              "2 Cron 33:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 28:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aducea jertfe \u015fi t\u0103m\u00e2ie pe \u00een\u0103l\u0163imi, pe dealuri \u015fi sub orice copac verde."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 28:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeul s\u0103u l-a dat \u00een m\u00e2inile \u00eemp\u0103ratului Siriei. Sirienii l-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " b\u0103tut \u015fi i-au luat un mare num\u0103r de prin\u015fi de r\u0103zboi, pe care i-au dus la Damasc. A fost dat \u015fi \u00een m\u00e2inile \u00eemp\u0103ratului lui Israel, care i-a pricinuit o mare \u00eenfr\u00e2ngere."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 7:1"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 16:5",
              "2 Imp 16:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 28:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pecah"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Remalia, a ucis \u00eentr-o singur\u0103 zi \u00een Iuda o sut\u0103 dou\u0103zeci de mii de oameni, to\u0163i viteji, pentru c\u0103 p\u0103r\u0103siser\u0103 pe Domnul Dumnezeul p\u0103rin\u0163ilor lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 15:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 28:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Zicri, un r\u0103zboinic din Efraim, a ucis pe Maaseia, fiul \u00eemp\u0103ratului, pe Azricam, c\u0103petenia casei \u00eemp\u0103r\u0103te\u015fti, \u015fi pe Elcana, care era al doilea dup\u0103 \u00eemp\u0103rat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 28:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copiii lui Israel au luat dintre fra\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor dou\u0103 sute de mii de prin\u015fi de r\u0103zboi, femei, fii \u015fi fiice, \u015fi le-au luat mult\u0103 prad\u0103, pe care au adus-o la Samaria."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 11:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 28:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acolo era un proroc al Domnului, numit Oded. El a ie\u015fit \u00eenaintea o\u015ftirii care se \u00eentorcea la Samaria \u015fi le-a zis: \u201e\u00cen m\u00e2nia Sa \u00eempotriva lui Iuda i-a dat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnul Dumnezeul p\u0103rin\u0163ilor vo\u015ftri \u00een m\u00e2inile voastre, \u015fi voi i-a\u0163i ucis cu o furie care s-a ridicat p\u00e2n\u0103 la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ceruri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 69:26",
              "Isa 10:5",
              "Isa 47:6",
              "Ezec 25:12",
              "Ezec 25:15",
              "Ezec 26:2",
              "Obad 1:10",
              "Zah 1:15"
            ],
            "**": [
              "Ezra 9:6",
              "Apoc 18:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 28:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei crede\u0163i acum c\u0103 ve\u0163i face din copiii lui Iuda \u015fi din Ierusalim robii \u015fi roabele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voastre? Dar voi nu sunte\u0163i vinova\u0163i \u00eenaintea Domnului Dumnezeului vostru?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 25:39",
              "Lev 25:42",
              "Lev 25:43",
              "Lev 25:46"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 28:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Asculta\u0163i-m\u0103 dar \u015fi da\u0163i drumul acestor prin\u015fi pe care i-a\u0163i luat dintre fra\u0163ii vo\u015ftri, c\u0103ci m\u00e2nia aprins\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a Domnului este peste voi!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iac 2:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 28:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unii dintre capii fiilor lui Efraim: Azaria, fiul lui Iohanan, Berechia, fiul lui Me\u015filemot, Ezechia, fiul lui \u015ealum, \u015fi Amasa, fiul lui Hadlai, s-au ridicat \u00eempotriva celor ce se \u00eentorceau de la o\u015ftire"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 28:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi le-au zis: \u201eS\u0103 nu aduce\u0163i aici pe ace\u015fti prin\u015fi de r\u0103zboi. C\u0103ci, dup\u0103 ce c\u0103 suntem vinova\u0163i \u00eenaintea Domnului, voi vre\u0163i s\u0103 mai \u015fi ad\u0103uga\u0163i la p\u0103catele \u015fi la gre\u015felile noastre. Suntem foarte vinova\u0163i, \u015fi m\u00e2nia aprins\u0103 a Domnului este peste Israel.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 28:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Osta\u015fii au l\u0103sat pe prin\u015fii de r\u0103zboi \u015fi prada \u00eenaintea c\u0103peteniilor \u015fi \u00eenaintea \u00eentregii adun\u0103ri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 28:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei oamenii numi\u0163i pe nume pentru aceasta s-au sculat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi au luat pe prin\u015fii de r\u0103zboi, au \u00eembr\u0103cat cu prada pe to\u0163i cei ce erau goi, le-au dat haine \u015fi \u00eenc\u0103l\u0163\u0103minte, le-au dat s\u0103 m\u0103n\u00e2nce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s\u0103 bea, i-au uns, au \u00eenc\u0103lecat pe m\u0103gari pe to\u0163i cei osteni\u0163i \u015fi i-au adus la Ierihon, Cetatea Finicilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", la fra\u0163ii lor. Apoi s-au \u00eentors la Samaria."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 28:12"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 6:22",
              "Prov 25:21",
              "Prov 25:22",
              "Luca 6:27",
              "Rom 12:20"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 34:3",
              "Jud 1:16"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pedepsele asupra lui Ahaz"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 28:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe vremea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceea, \u00eemp\u0103ratul Ahaz a trimis s\u0103 cear\u0103 ajutor de la \u00eemp\u0103ra\u0163ii Asiriei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 16:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 28:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Edomi\u0163ii au venit iar\u0103\u015fi, au b\u0103tut pe Iuda \u015fi le-au luat prin\u015fi de r\u0103zboi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 28:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Filistenii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au n\u0103v\u0103lit \u00een cet\u0103\u0163ile din c\u00e2mpie \u015fi din partea de miaz\u0103zi a lui Iuda; au luat Bet-\u015eeme\u015ful, Aialonul, Ghederotul, Socoul \u015fi satele lui, Timna \u015fi satele ei, Ghimzoul \u015fi satele lui \u015fi s-au a\u015fezat acolo."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 16:27",
              "Ezec 16:57"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 28:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci Domnul a smerit pe Iuda din pricina lui Ahaz, \u00eemp\u0103ratul lui Israel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care avusese o purtare f\u0103r\u0103 fr\u00e2u"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Iuda \u015fi p\u0103c\u0103tuise \u00eempotriva Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 21:2"
            ],
            "**": [
              "Exod 32:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 28:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tiglat-Pilneser"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemp\u0103ratul Asiriei, a venit \u00eempotriva lui, s-a purtat cu el cum s-ar purta cu un vr\u0103jma\u015f \u015fi nu l-a ajutat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 15:29",
              "2 Imp 16:7-9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 28:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci Ahaz a pr\u0103dat Casa Domnului, casa \u00eemp\u0103ratului \u015fi a mai-marilor, ca s\u0103 fac\u0103 daruri \u00eemp\u0103ratului Asiriei, dar nu i-a ajutat la nimic."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 28:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe vremea aceea, chiar c\u00e2nd era la str\u00e2mtorare, a p\u0103c\u0103tuit \u015fi mai mult \u00eempotriva Domnului, el, \u00eemp\u0103ratul Ahaz."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 28:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A adus jertf\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dumnezeilor Damascului, care-l b\u0103tuser\u0103, \u015fi a zis: \u201eFiindc\u0103 dumnezeii \u00eemp\u0103ra\u0163ilor Siriei le vin \u00een ajutor, le voi aduce \u015fi eu jertfe, ca s\u0103-mi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ajute.\u201d Dar ei au fost prilejul c\u0103derii lui \u015fi a \u00eentregului Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 25:14"
            ],
            "**": [
              "Ier 44:17",
              "Ier 44:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 28:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahaz a str\u00e2ns uneltele din Casa lui Dumnezeu \u015fi a f\u0103cut buc\u0103\u0163i uneltele din Casa lui Dumnezeu. A \u00eenchis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " u\u015file Casei Domnului, \u015fi-a f\u0103cut altare \u00een toate col\u0163urile Ierusalimului"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 29:3",
              "2 Cron 29:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 28:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi a ridicat \u00een\u0103l\u0163imi \u00een fiecare cetate a lui Iuda, ca s\u0103 aduc\u0103 t\u0103m\u00e2ie altor dumnezei. \u015ei a m\u00e2niat astfel pe Domnul Dumnezeul p\u0103rin\u0163ilor s\u0103i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 28:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celelalte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fapte ale lui \u015fi toate c\u0103ile lui, cele dint\u00e2i \u015fi cele de pe urm\u0103, sunt scrise \u00een cartea \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Iuda \u015fi Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 16:19",
              "2 Imp 16:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 28:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahaz a adormit cu p\u0103rin\u0163ii s\u0103i \u015fi a fost \u00eengropat \u00een cetatea Ierusalimului, c\u0103ci nu l-au pus \u00een mormintele \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Israel. \u015ei, \u00een locul lui, a domnit fiul s\u0103u Ezechia."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Cronici 29",
      "chapter": 29,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-cronici/29",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Ezechia \u00eemp\u0103ratul lui Iuda"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 29:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ezechia a ajuns \u00eemp\u0103rat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la v\u00e2rsta de dou\u0103zeci \u015fi cinci de ani \u015fi a domnit dou\u0103zeci \u015fi nou\u0103 de ani la Ierusalim. Mama sa se chema Abia, fata lui Zaharia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 18:1"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 26:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 29:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a f\u0103cut ce este bine \u00eenaintea Domnului, \u00eentocmai cum f\u0103cuse tat\u0103l s\u0103u David."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 29:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen anul \u00eent\u00e2i al domniei lui, \u00een luna \u00eent\u00e2i, a deschis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " u\u015file Casei Domnului \u015fi le-a dres."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 28:24",
              "2 Cron 29:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 29:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A adus pe preo\u0163i \u015fi pe levi\u0163i, pe care i-a str\u00e2ns \u00een locul deschis dinspre r\u0103s\u0103rit,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 29:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi le-a zis: \u201eAsculta\u0163i-m\u0103, levi\u0163ilor! Acum sfin\u0163i\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", sfin\u0163i\u0163i Casa Domnului Dumnezeului p\u0103rin\u0163ilor vo\u015ftri \u015fi scoate\u0163i afar\u0103 din Sf\u00e2ntul Loca\u015f ce este necurat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 15:12",
              "2 Cron 35:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 29:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci p\u0103rin\u0163ii no\u015ftri au p\u0103c\u0103tuit, au f\u0103cut ce este r\u0103u \u00eenaintea Domnului Dumnezeului nostru. L-au p\u0103r\u0103sit, \u015fi-au ab\u0103tut privirile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de la cortul Domnului \u015fi i-au \u00eentors spatele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 2:27",
              "Ezec 8:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 29:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenchis chiar u\u015file pridvorului \u015fi au stins candelele, \u015fi n-au adus Dumnezeului lui Israel nici t\u0103m\u00e2ie, nici arderi-de-tot \u00een Sf\u00e2ntul Loca\u015f."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 28:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 29:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, m\u00e2nia Domnului a fost"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " peste Iuda \u015fi peste Ierusalim \u015fi i-a f\u0103cut de groaz\u0103, de spaim\u0103 \u015fi de b\u0103taie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de joc, cum vede\u0163i cu ochii vo\u015ftri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 24:18"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 9:8",
              "Ier 18:16",
              "Ier 19:8",
              "Ier 25:9",
              "Ier 25:18",
              "Ier 29:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 29:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei din pricina aceasta au c\u0103zut p\u0103rin\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " no\u015ftri uci\u015fi de sabie \u015fi fiii no\u015ftri, fiicele noastre \u015fi nevestele noastre sunt \u00een robie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 28:5",
              "2 Cron 28:6",
              "2 Cron 28:8",
              "2 Cron 28:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 29:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am de g\u00e2nd dar s\u0103 fac leg\u0103m\u00e2nt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu Domnul Dumnezeul lui Israel, pentru ca m\u00e2nia Lui aprins\u0103 s\u0103 se abat\u0103 de la noi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 15:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 29:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, fiilor, nu mai sta\u0163i nep\u0103s\u0103tori, c\u0103ci voi a\u0163i fost ale\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Domnul ca s\u0103 sta\u0163i \u00een slujb\u0103 \u00eenaintea Lui, s\u0103 fi\u0163i slujitorii Lui \u015fi s\u0103-I aduce\u0163i t\u0103m\u00e2ie.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 3:6",
              "Num 8:14",
              "Num 18:2",
              "Num 18:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 29:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei levi\u0163ii s-au sculat: Mahat, fiul lui Amasai, Ioel, fiul lui Azaria, din fiii chehati\u0163ilor; \u015fi din fiii merari\u0163ilor: Chis, fiul lui Abdi, Azaria, fiul lui Iehaleleel; \u015fi din gher\u015foni\u0163i: Ioah, fiul lui Zima, Eden, fiul lui Ioah;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 29:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi din fiii lui Eli\u0163afan: \u015eimri \u015fi Ieiel; \u015fi din fiii lui Asaf: Zaharia \u015fi Matania;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 29:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi din fiii lui Heman: Iehiel \u015fi \u015eimei; \u015fi din fiii lui Iedutun: \u015eemaia \u015fi Uziel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 29:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au adunat pe fra\u0163ii lor \u015fi, dup\u0103 ce s-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sfin\u0163it, au venit s\u0103 cur\u0103\u0163easc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Casa Domnului, dup\u0103 porunca \u00eemp\u0103ratului \u015fi dup\u0103 cuvintele Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 29:5"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 23:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 29:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preo\u0163ii au intrat \u00een\u0103untrul Casei Domnului ca s-o cur\u0103\u0163easc\u0103; au scos toate necur\u0103\u0163iile pe care le-au g\u0103sit \u00een Templul Domnului \u015fi le-au pus \u00een curtea Casei Domnului, unde le-au adunat levi\u0163ii ca s\u0103 le duc\u0103 afar\u0103, \u00een p\u00e2r\u00e2ul Chedron."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 29:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au \u00eenceput aceste cur\u0103\u0163iri \u00een ziua \u00eent\u00e2i a lunii \u00eent\u00e2i; \u00een a opta zi a lunii, au intrat \u00een pridvorul Domnului \u015fi opt zile au cur\u0103\u0163it Casa Domnului; \u00een a \u015faisprezecea zi a lunii \u00eent\u00e2i, ispr\u0103viser\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 29:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-au dus apoi la \u00eemp\u0103ratul Ezechia \u015fi au zis: \u201eAm cur\u0103\u0163it toat\u0103 Casa Domnului, altarul arderilor-de-tot cu toate uneltele lui \u015fi masa p\u00e2inilor pentru punerea \u00eenainte cu toate uneltele ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 29:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am adus iar\u0103\u015fi \u00een bun\u0103 stare \u015fi am cur\u0103\u0163it toate uneltele pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care le p\u00e2ng\u0103rise \u00eemp\u0103ratul Ahaz \u00een timpul domniei lui, c\u00e2nd cu f\u0103r\u0103delegile lui: sunt \u00eenaintea altarului Domnului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 28:24"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Jertfele de isp\u0103\u015fire"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 29:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Ezechia s-a sculat dis-de-diminea\u0163\u0103, a str\u00e2ns pe mai-marii cet\u0103\u0163ii \u015fi s-a suit la Casa Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 29:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au adus \u015fapte vi\u0163ei, \u015fapte berbeci, \u015fapte miei \u015fi \u015fapte \u0163api ca jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie, pentru Sf\u00e2ntul Loca\u015f \u015fi pentru Iuda. \u00cemp\u0103ratul a poruncit preo\u0163ilor, fiii lui Aaron, s\u0103 le aduc\u0103 pe altarul Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 4:3",
              "Lev 4:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 29:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preo\u0163ii au \u00eenjunghiat boii \u015fi au str\u00e2ns s\u00e2ngele, pe care l-au stropit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe altar; au \u00eenjunghiat berbecii \u015fi au stropit s\u00e2ngele pe altar; au \u00eenjunghiat mieii \u015fi au stropit s\u00e2ngele pe altar."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 8:14",
              "Lev 8:15",
              "Lev 8:19",
              "Lev 8:24",
              "Evr 9:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 29:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au adus apoi \u0163apii isp\u0103\u015fitori \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului \u015fi \u00eenaintea adun\u0103rii, care \u015fi-au pus m\u00e2inile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " peste ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 4:15",
              "Lev 4:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 29:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preo\u0163ii i-au \u00eenjunghiat \u015fi au turnat s\u00e2ngele la piciorul altarului, ca isp\u0103\u015fire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru p\u0103catele \u00eentregului Israel, c\u0103ci pentru tot Israelul poruncise \u00eemp\u0103ratul s\u0103 se aduc\u0103 arderea-de-tot \u015fi jertfa de isp\u0103\u015fire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 14:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 29:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A pus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe levi\u0163i \u00een Casa Domnului cu chimvale, al\u0103ute \u015fi harpe, dup\u0103 r\u00e2nduiala"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui David, lui Gad"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", v\u0103z\u0103torul \u00eemp\u0103ratului, \u015fi prorocului Natan, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " astfel era porunca Domnului dat\u0103 prin prorocii S\u0103i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 16:4",
              "1 Cron 25:6"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 23:5",
              "1 Cron 25:1",
              "2 Cron 8:14"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Sam 24:11"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "2 Cron 30:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 29:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Levi\u0163ii au luat loc cu instrumentele lui David"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi preo\u0163ii, cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tr\u00e2mbi\u0163ele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 23:5",
              "Amos 6:5"
            ],
            "**": [
              "Num 10:8",
              "Num 10:10",
              "1 Cron 15:24",
              "1 Cron 16:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 29:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ezechia a poruncit s\u0103 aduc\u0103 arderea-de-tot pe altar \u015fi, \u00een clipa c\u00e2nd a \u00eenceput arderea-de-tot, a \u00eenceput"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi c\u00e2ntarea Domnului, \u00een sunetul tr\u00e2mbi\u0163elor \u015fi instrumentelor lui David, \u00eemp\u0103ratul lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 23:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 29:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toat\u0103 adunarea s-a \u00eenchinat, a c\u00e2ntat c\u00e2ntarea \u015fi a sunat din tr\u00e2mbi\u0163e p\u00e2n\u0103 s-a ispr\u0103vit arderea-de-tot."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 29:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, c\u00e2nd au ispr\u0103vit de adus arderea-de-tot, \u00eemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi to\u0163i cei ce erau cu el au \u00eengenuncheat \u015fi s-au \u00eenchinat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 20:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 29:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi, \u00eemp\u0103ratul Ezechia \u015fi c\u0103peteniile au zis levi\u0163ilor s\u0103 laude pe Domnul cu cuvintele lui David \u015fi ale prorocului Asaf. L-au l\u0103udat cu bucurie \u015fi s-au plecat \u015fi s-au \u00eenchinat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 29:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ezechia a luat atunci cuv\u00e2ntul \u015fi a zis: \u201eAcum, dup\u0103 ce v-a\u0163i sfin\u0163it \u00een slujba Domnului, apropia\u0163i-v\u0103, aduce\u0163i dobitoacele pentru jertf\u0103 \u015fi aduce\u0163i jertfe de mul\u0163umire la Casa Domnului.\u201d \u015ei adunarea a adus dobitoacele pentru jertf\u0103 \u015fi a adus jertfe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de mul\u0163umire \u015fi to\u0163i cei pe care-i \u00eendemna inima au adus arderi-de-tot."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 7:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 29:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Num\u0103rul arderilor-de-tot aduse de adunare a fost de \u015faptezeci de boi, o sut\u0103 de berbeci \u015fi dou\u0103 sute de miei; toate aceste vite au fost jertfite ca ardere-de-tot Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 29:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei au mai \u00eenchinat Domnului \u015fase sute de boi \u015fi trei mii de oi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 29:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar preo\u0163ii erau \u00een num\u0103r mic \u015fi n-au putut s\u0103 despoaie toate arderile-de-tot; i-au ajutat fra\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor, levi\u0163ii, p\u00e2n\u0103 s-a ispr\u0103vit lucrarea \u015fi p\u00e2n\u0103 s-au sfin\u0163it \u015fi ceilal\u0163i preo\u0163i, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " levi\u0163ii s-au sfin\u0163it mai degrab\u0103 dec\u00e2t preo\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 35:11"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 30:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 29:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De altfel erau foarte multe arderi-de-tot, cu gr\u0103simile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " jertfelor de mul\u0163umire \u015fi cu jertfele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de b\u0103utur\u0103 ale arderilor-de-tot. Astfel a fost a\u015fezat\u0103 din nou slujba Casei Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 3:16"
            ],
            "**": [
              "Num 15:5",
              "Num 15:7",
              "Num 15:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 29:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ezechia \u015fi tot poporul s-au bucurat c\u0103 Dumnezeu f\u0103cuse pe popor cu voie bun\u0103, c\u0103ci lucrul s-a f\u0103cut pe nea\u015fteptate."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Cronici 30",
      "chapter": 30,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-cronici/30",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Pr\u0103znuirea Pa\u015ftelor"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 30:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ezechia a trimis soli \u00een tot Israelul \u015fi Iuda \u015fi a scris scrisori \u015fi lui Efraim \u015fi lui Manase ca s\u0103 vin\u0103 la Casa Domnului la Ierusalim s\u0103 pr\u0103znuiasc\u0103 Pa\u015ftele \u00een cinstea Domnului Dumnezeului lui Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 30:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul, c\u0103peteniile lui \u015fi toat\u0103 adunarea \u0163inuser\u0103 sfat la Ierusalim ca Pa\u015ftele s\u0103 fie pr\u0103znuite \u00een luna"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a doua,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 9:10",
              "Num 9:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 30:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci nu puteau fi pr\u0103znuite la vremea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor, pentru c\u0103 preo\u0163ii nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se sfin\u0163iser\u0103 \u00een num\u0103r destul de mare \u015fi poporul nu se adunase la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:6",
              "Exod 12:18"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 29:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 30:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lucrul av\u00e2nd \u00eencuviin\u0163area \u00eemp\u0103ratului \u015fi a \u00eentregii adun\u0103ri,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 30:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "au hot\u0103r\u00e2t s\u0103 dea de veste \u00een tot Israelul, de la Beer-\u015eeba p\u00e2n\u0103 la Dan, ca s\u0103 vin\u0103 la Ierusalim s\u0103 pr\u0103znuiasc\u0103 Pa\u015ftele \u00een cinstea Domnului Dumnezeului lui Israel. C\u0103ci de mult nu mai fuseser\u0103 pr\u0103znuite dup\u0103 cum era scris."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 30:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Alerg\u0103torii s-au dus cu scrisorile \u00eemp\u0103ratului \u015fi c\u0103peteniilor lui \u00een tot Israelul \u015fi Iuda. \u015ei, dup\u0103 porunca \u00eemp\u0103ratului, au zis: \u201eCopii ai lui Israel, \u00eentoarce\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Domnul Dumnezeul lui Avraam, Isaac \u015fi Israel, ca s\u0103 Se \u00eentoarc\u0103 \u015fi El la voi, r\u0103m\u0103\u015fi\u0163\u0103 sc\u0103pat\u0103 din m\u00e2na \u00eemp\u0103ra\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Asiriei!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 4:1",
              "Ioel 2:13"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 15:19",
              "2 Imp 15:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 30:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu fi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca p\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri \u015fi ca fra\u0163ii vo\u015ftri, care au p\u0103c\u0103tuit \u00eempotriva Domnului Dumnezeului p\u0103rin\u0163ilor lor \u015fi pe care de aceea i-a dat prad\u0103 pustiirii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", cum vede\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 20:18"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 29:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 30:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu v\u0103 \u00een\u0163epeni\u0163i grumazul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca p\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri; da\u0163i m\u00e2na Domnului, veni\u0163i la Sf\u00e2ntul Lui Loca\u015f, pe care l-a sfin\u0163it pe vecie, \u015fi sluji\u0163i Domnului Dumnezeului vostru, pentru ca m\u00e2nia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui aprins\u0103 s\u0103 se abat\u0103 de la voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 10:16"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 29:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 30:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 v\u0103 \u00eentoarce\u0163i la Domnul, fra\u0163ii vo\u015ftri \u015fi fiii vo\u015ftri vor g\u0103si mil\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la cei ce i-au luat robi \u015fi se vor \u00eentoarce \u00een \u0163ar\u0103. C\u0103ci Domnul Dumnezeul vostru este milostiv"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00eendur\u0103tor \u015fi nu-\u015ei va \u00eentoarce Fa\u0163a de la voi, dac\u0103 v\u0103 \u00eentoarce\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la El.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 106:46"
            ],
            "**": [
              "Exod 34:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 55:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 30:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Alerg\u0103torii au mers astfel din cetate \u00een cetate, prin \u0163ara lui Efraim \u015fi Manase, p\u00e2n\u0103 la Zabulon. Dar ei r\u00e2deau \u015fi \u00ee\u015fi b\u0103teau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " joc de ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 36:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 30:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cens\u0103 c\u00e2\u0163iva oameni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din A\u015fer, din Manase \u015fi Zabulon s-au smerit \u015fi au venit la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 11:16",
              "2 Cron 30:18",
              "2 Cron 30:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 30:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen Iuda, de asemenea, m\u00e2na"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu a lucrat \u015fi le-a dat o singur\u0103 inim\u0103 ca s\u0103-i fac\u0103 s\u0103 \u00eemplineasc\u0103 porunca \u00eemp\u0103ratului \u015fi a c\u0103peteniilor, dup\u0103 Cuv\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fil 2:13"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 29:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 30:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un popor \u00een mare num\u0103r s-a adunat la Ierusalim s\u0103 pr\u0103znuiasc\u0103 S\u0103rb\u0103toarea Azimilor \u00een luna a doua: a fost o adunare foarte mare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 30:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-au sculat \u015fi au \u00eendep\u0103rtat altarele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care se jertfea \u00een Ierusalim \u015fi pe toate acelea pe care se aducea t\u0103m\u00e2ie \u015fi le-au aruncat \u00een p\u00e2r\u00e2ul Chedron."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 28:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 30:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au jertfit apoi Pa\u015ftele \u00een ziua a paisprezecea a lunii a doua. Preo\u0163ii \u015fi levi\u0163ii, plini de ru\u015fine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", s-au sfin\u0163it \u015fi au adus arderi-de-tot \u00een Casa Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 29:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 30:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei \u015fedeau \u00een locul lor obi\u015fnuit, dup\u0103 legea lui Moise, omul lui Dumnezeu, \u015fi preo\u0163ii stropeau s\u00e2ngele pe care-l luau din m\u00e2na levi\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 30:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103 \u00een adunare erau mul\u0163i in\u015fi care nu se sfin\u0163iser\u0103, levi\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au \u00eenjunghiat ei jertfele de Pa\u015fte pentru to\u0163i cei ce nu erau cura\u0163i, ca s\u0103 le \u00eenchine Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 29:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 30:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci o mare parte din popor, mul\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Efraim, Manase, Isahar \u015fi Zabulon, nu se cur\u0103\u0163iser\u0103 \u015fi au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2ncat Pa\u015ftele nu dup\u0103 cele scrise. Dar Ezechia s-a rugat pentru ei zic\u00e2nd: \u201eDomnul, care este bun, s\u0103 ierte pe to\u0163i"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 30:11"
            ],
            "**": [
              "Exod 12:43"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 30:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cei ce \u015fi-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pus inima s\u0103 caute pe Domnul Dumnezeul p\u0103rin\u0163ilor lor, m\u0103car c\u0103 n-au f\u0103cut sf\u00e2nta cur\u0103\u0163ire!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 19:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 30:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a ascultat pe Ezechia \u015fi a iertat poporul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 30:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel, copiii lui Israel care se aflau la Ierusalim au pr\u0103znuit S\u0103rb\u0103toarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Azimilor \u015fapte zile, cu mare bucurie. \u015ei, \u00een fiecare zi, levi\u0163ii \u015fi preo\u0163ii l\u0103udau pe Domnul cu instrumente care r\u0103sunau \u00een cinstea Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:15",
              "Exod 13:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 30:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ezechia a vorbit inimii tuturor levi\u0163ilor, care ar\u0103tau o mare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pricepere pentru slujba Domnului. \u015eapte zile au m\u00e2ncat dobitoacele jertfite, aduc\u00e2nd jertfe de mul\u0163umire \u015fi l\u0103ud\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Domnul Dumnezeul p\u0103rin\u0163ilor lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 33:10",
              "2 Cron 17:9",
              "2 Cron 35:3"
            ],
            "**": [
              "Ezra 10:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 30:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toat\u0103 adunarea a fost de p\u0103rere s\u0103 mai pr\u0103znuiasc\u0103 alte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fapte zile. \u015ei au pr\u0103znuit cu bucurie \u00eenc\u0103 \u015fapte zile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 8:65"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 30:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci Ezechia, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, d\u0103duse"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " adun\u0103rii o mie de vi\u0163ei \u015fi \u015fapte mii de oi, iar c\u0103peteniile i-au dat o mie de vi\u0163ei \u015fi zece mii de oi, \u015fi mul\u0163i preo\u0163i se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sfin\u0163iser\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 35:7",
              "2 Cron 35:8"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 29:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 30:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei s-a bucurat toat\u0103 adunarea lui Iuda, \u015fi preo\u0163ii, \u015fi levi\u0163ii, \u015fi tot poporul venit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Israel, \u015fi str\u0103inii veni\u0163i din \u0163ara lui Israel sau a\u015feza\u0163i \u00een Iuda."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 30:11",
              "2 Cron 30:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 30:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A fost mare veselie la Ierusalim. De pe vremea lui Solomon, fiul lui David, \u00eemp\u0103ratul lui Israel, nu mai fusese la Ierusalim a\u015fa ceva."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 30:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preo\u0163ii \u015fi levi\u0163ii s-au sculat \u015fi au binecuv\u00e2ntat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poporul. Glasul lor a fost auzit \u015fi rug\u0103ciunea lor a ajuns p\u00e2n\u0103 la ceruri, p\u00e2n\u0103 la locuin\u0163a sf\u00e2nt\u0103 a Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 6:23"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Cronici 31",
      "chapter": 31,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-cronici/31",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Or\u00e2nduiri cu privire la slujbe"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 31:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd s-au ispr\u0103vit toate acestea, to\u0163i cei din Israel care erau de fa\u0163\u0103 au plecat \u00een cet\u0103\u0163ile lui Iuda \u015fi au sf\u0103r\u00e2mat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " st\u00e2lpii idole\u015fti, au t\u0103iat astarteele \u015fi au surpat de tot \u00een\u0103l\u0163imile \u015fi altarele din tot Iuda \u015fi Beniamin \u015fi din Efraim \u015fi Manase. Apoi to\u0163i copiii lui Israel s-au \u00eentors \u00een cet\u0103\u0163ile lor, fiecare la mo\u015fia lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 18:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 31:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ezechia a a\u015fezat din nou cetele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " preo\u0163ilor \u015fi levi\u0163ilor dup\u0103 \u015firul lor, fiecare dup\u0103 slujbele sale, preo\u0163i \u015fi levi\u0163i, pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " arderile-de-tot \u015fi jertfele de mul\u0163umire, pentru slujb\u0103, pentru c\u00e2nt\u0103ri \u015fi laude, la por\u0163ile taberei Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 23:6",
              "1 Cron 24:1"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 23:30",
              "1 Cron 23:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 31:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a dat o parte din averile lui pentru arderi-de-tot, pentru arderile-de-tot de diminea\u0163\u0103 \u015fi de sear\u0103 \u015fi pentru arderile-de-tot din zilele de Sabat, de lun\u0103 nou\u0103 \u015fi de s\u0103rb\u0103tori, cum este scris \u00een Legea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 28:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 31:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei a poruncit poporului, locuitorilor Ierusalimului, s\u0103 dea preo\u0163ilor \u015fi levi\u0163ilor partea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cuvenit\u0103 lor, ca s\u0103 \u0163in\u0103 cu scump\u0103tate Legea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 18:8",
              "Neem 13:10"
            ],
            "**": [
              "Mal 2:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 31:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a ie\u015fit porunca aceasta, copiii lui Israel au dat din bel\u015fug cele dint\u00e2i roade"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de gr\u00e2u, de must, de untdelemn, de miere \u015fi din toate roadele de pe c\u00e2mp; au adus din bel\u015fug \u015fi zeciuiala din toate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 22:29",
              "Neem 13:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 31:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Totodat\u0103, copiii lui Israel \u015fi Iuda care locuiau \u00een cet\u0103\u0163ile lui Iuda au dat zeciuiala"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din boi \u015fi oi \u015fi zeciuiala din lucrurile sfinte care erau \u00eenchinate Domnului Dumnezeului lor \u015fi au f\u0103cut mai multe gr\u0103mezi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 27:30",
              "Deut 14:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 31:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au \u00eenceput s\u0103 fac\u0103 gr\u0103mezile \u00een luna a treia \u015fi au ispr\u0103vit \u00een luna a \u015faptea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 31:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ezechia \u015fi c\u0103peteniile au venit s\u0103 vad\u0103 gr\u0103mezile \u015fi au binecuv\u00e2ntat pe Domnul \u015fi pe poporul S\u0103u Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 31:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Ezechia a \u00eentrebat pe preo\u0163i \u015fi pe levi\u0163i de gr\u0103mezile acestea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 31:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, marele preot Azaria, din casa lui \u0162adoc, i-a r\u0103spuns: \u201eDe c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au \u00eenceput s\u0103 se aduc\u0103 darurile \u00een Casa Domnului, noi am m\u00e2ncat, ne-am s\u0103turat \u015fi a mai r\u0103mas mult, c\u0103ci Domnul a binecuv\u00e2ntat pe poporul S\u0103u. \u015ei iat\u0103 ce mare gr\u0103mad\u0103 a mai r\u0103mas!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mal 3:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 31:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ezechia a dat porunc\u0103 s\u0103 preg\u0103teasc\u0103 ni\u015fte c\u0103m\u0103ri \u00een Casa Domnului, \u015fi le-au preg\u0103tit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 31:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au adus \u00een ele cu credincio\u015fie darurile de m\u00e2ncare, zeciuiala \u015fi lucrurile sfinte. Levitul Conania avea grija"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor \u015fi fratele s\u0103u \u015eimei era al doilea dup\u0103 el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 13:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 31:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iehiel, Azazia, Nahat, Asael, Ierimot, Iozabad, Eliel, Ismachia, Mahat \u015fi Benaia erau \u00eentrebuin\u0163a\u0163i, sub c\u00e2rmuirea lui Conania \u015fi a fratelui s\u0103u \u015eimei, dup\u0103 porunca \u00eemp\u0103ratului Ezechia \u015fi a lui Azaria, c\u0103petenia Casei lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 31:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Levitul Core, fiul lui Imna, u\u015fier \u00een partea de r\u0103s\u0103rit, avea grij\u0103 de darurile de bun\u0103voie aduse lui Dumnezeu, ca s\u0103 \u00eempart\u0103 ce era adus Domnului prin ridicare \u015fi lucrurile preasfinte."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 31:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen cet\u0103\u0163ile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " preo\u0163e\u015fti, Eden, Miniamin, Iosua, \u015eemaia, Amaria \u015fi \u015eecania erau pu\u015fi sub c\u00e2rmuirea lui ca s\u0103 \u00eempart\u0103 cu credincio\u015fie fra\u0163ilor lor, mari \u015fi mici, partea cuvenit\u0103 lor, dup\u0103 cetele lor:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 21:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 31:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "celor de parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103 \u00eenscri\u015fi de la v\u00e2rsta de trei ani \u00een sus; tuturor celor ce intrau zilnic \u00een Casa Domnului ca s\u0103-\u015fi fac\u0103 slujba dup\u0103 \u00eens\u0103rcin\u0103rile \u015fi dup\u0103 cetele lor;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 31:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "preo\u0163ilor \u00eenscri\u015fi dup\u0103 casele lor p\u0103rinte\u015fti \u015fi levi\u0163ilor de la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dou\u0103zeci de ani \u00een sus, dup\u0103 slujbele \u015fi dup\u0103 cetele lor:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 23:24",
              "1 Cron 23:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 31:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "la toat\u0103 adunarea preo\u0163ilor \u015fi levi\u0163ilor \u00eenscri\u015fi cu to\u0163i pruncii lor, cu nevestele lor, cu fiii \u015fi fiicele lor, c\u0103ci erau f\u0103r\u0103 prihan\u0103 \u00een \u00eemp\u0103r\u0163irea lucrurilor sfinte."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 31:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei pentru fiii lui Aaron, preo\u0163ii, care locuiau la \u0163ar\u0103 \u00een \u00eemprejurimile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cet\u0103\u0163ilor lor, erau \u00een fiecare cetate oameni numi\u0163i anume"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca s\u0103 \u00eempart\u0103 p\u0103r\u0163ile cuvenite tuturor celor de parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103 din preo\u0163i \u015fi tuturor levi\u0163ilor \u00eenscri\u015fi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 25:34",
              "Num 35:2"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 31:12-15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 31:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 ce a f\u0103cut Ezechia \u00een tot Iuda. El a f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce este bine, ce este drept, ce este adev\u0103rat \u00eenaintea Domnului Dumnezeului s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 20:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 31:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A lucrat cu toat\u0103 inima \u015fi a izbutit \u00een tot ce a f\u0103cut pentru Casa lui Dumnezeu, pentru lege \u015fi pentru porunci, ca s\u0103 caute pe Dumnezeul s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Cronici 32",
      "chapter": 32,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-cronici/32",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "N\u0103v\u0103lirea lui Sanherib, \u00eemp\u0103ratul Asiriei"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 32:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceste lucruri \u015fi dup\u0103 aceste fapte de credincio\u015fie, a venit Sanherib, \u00eemp\u0103ratul Asiriei, care a p\u0103truns \u00een Iuda \u015fi a \u00eempresurat cet\u0103\u0163ile \u00eent\u0103rite, cu g\u00e2nd s\u0103 pun\u0103 m\u00e2na pe ele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 18:13",
              "Isa 36:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 32:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ezechia, v\u0103z\u00e2nd c\u0103 a venit Sanherib \u015fi c\u0103 are de g\u00e2nd s\u0103 \u00eenceap\u0103 lupta \u00eempotriva Ierusalimului,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 32:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s-a sf\u0103tuit cu c\u0103peteniile sale \u015fi cu oamenii lui cei viteji ca s\u0103 astupe izvoarele de ap\u0103 care erau afar\u0103 din cetate. \u015ei ei au fost de p\u0103rerea lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 32:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-au str\u00e2ns o mul\u0163ime de oameni \u015fi au astupat toate izvoarele \u015fi p\u00e2r\u00e2ul care curge prin mijlocul \u0163inutului aceluia. \u201ePentru ce\u201d, ziceau ei, \u201es\u0103 g\u0103seasc\u0103 \u00eemp\u0103ra\u0163ii Asiriei, la venirea lor, ape din bel\u015fug?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 32:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ezechia s-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemb\u0103rb\u0103tat; a zidit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din nou zidul care era stricat \u015fi l-a ridicat p\u00e2n\u0103 la turnuri. A mai zidit un alt zid \u00een afar\u0103, a \u00eent\u0103rit Milo"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een cetatea lui David, \u015fi a preg\u0103tit o mul\u0163ime de arme \u015fi de scuturi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 22:9",
              "Isa 22:10"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 25:23"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Sam 5:9",
              "1 Imp 9:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 32:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A pus c\u0103petenii de r\u0103zboi peste popor \u015fi le-a adunat la el pe locul deschis de la poarta cet\u0103\u0163ii. Vorbindu-le inimii, a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 32:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201e\u00cent\u0103ri\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00eemb\u0103rb\u0103ta\u0163i-v\u0103. Nu v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " teme\u0163i \u015fi nu v\u0103 \u00eensp\u0103im\u00e2nta\u0163i \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratul Asiriei \u015fi \u00eenaintea \u00eentregii mul\u0163imi care este cu el, c\u0103ci cu noi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt mai mul\u0163i dec\u00e2t cu el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 31:6"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 20:15"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Imp 6:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 32:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cu el este un bra\u0163 de carne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dar cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " noi este Domnul Dumnezeul nostru, care ne va ajuta \u015fi va lupta pentru noi.\u201d Poporul a avut \u00eencredere \u00een cuvintele lui Ezechia, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 17:5",
              "1 Ioan 4:4"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 13:12",
              "Rom 8:31"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Trimi\u015fii lui Sanherib"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 32:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Sanherib, \u00eemp\u0103ratul Asiriei, a trimis pe slujitorii s\u0103i la Ierusalim pe c\u00e2nd era \u00eenaintea Lachisului cu toate puterile lui; i-a trimis la Ezechia, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, \u015fi la to\u0163i cei din Iuda care erau la Ierusalim s\u0103 le spun\u0103:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 18:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 32:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eA\u015fa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vorbe\u015fte Sanherib, \u00eemp\u0103ratul Asiriei: \u2018Pe ce se bizuie\u015fte \u00eencrederea voastr\u0103, de sta\u0163i \u00eempresura\u0163i la Ierusalim?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 18:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 32:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oare nu v\u0103 am\u0103ge\u015fte Ezechia, ca s\u0103 v\u0103 dea mor\u0163ii prin foamete \u015fi prin sete, c\u00e2nd zice: \u00abDomnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeul nostru ne va sc\u0103pa din m\u00e2na \u00eemp\u0103ratului Asiriei\u00bb?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 18:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 32:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oare nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ezechia a \u00eendep\u0103rtat \u00een\u0103l\u0163imile \u015fi altarele Domnului \u015fi a dat porunca aceasta lui Iuda \u015fi Ierusalimului: \u00abS\u0103 v\u0103 \u00eenchina\u0163i numai unui altar \u015fi s\u0103 aduce\u0163i t\u0103m\u00e2ie numai pe el\u00bb?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 18:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 32:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu \u015fti\u0163i ce am f\u0103cut noi, eu \u015fi p\u0103rin\u0163ii mei, tuturor popoarelor celorlalte \u0163\u0103ri? Dumnezeii neamurilor acestor \u0163\u0103ri au putut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ei s\u0103 le izb\u0103veasc\u0103 \u0163\u0103rile din m\u00e2na mea?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 18:33-35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 32:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Care dintre to\u0163i dumnezeii acestor neamuri pe care le-au nimicit p\u0103rin\u0163ii mei a putut s\u0103 izb\u0103veasc\u0103 pe poporul lui din m\u00e2na mea, pentru ca s\u0103 v\u0103 poat\u0103 izb\u0103vi Dumnezeul vostru din m\u00e2na mea?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 32:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu v\u0103 am\u0103geasc\u0103 Ezechia dar \u015fi s\u0103 nu v\u0103 \u00een\u015fele astfel; nu v\u0103 \u00eencrede\u0163i \u00een el! C\u0103ci dumnezeul niciunui neam, niciunei \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ii n-a putut s\u0103 izb\u0103veasc\u0103 pe poporul lui din m\u00e2na mea \u015fi din m\u00e2na p\u0103rin\u0163ilor mei: cu c\u00e2t mai pu\u0163in v\u0103 va izb\u0103vi Dumnezeul vostru din m\u00e2na mea!\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 18:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 32:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slujitorii lui Sanherib au mai vorbit \u015fi alte lucruri \u00eempotriva Domnului Dumnezeu \u015fi \u00eempotriva robului S\u0103u Ezechia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 32:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei a trimis o scrisoare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " batjocoritoare pentru Domnul Dumnezeul lui Israel, vorbind astfel \u00eempotriva Lui: \u201eDup\u0103 cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dumnezeii neamurilor celorlalte \u0163\u0103ri n-au putut s\u0103 izb\u0103veasc\u0103 pe poporul lor din m\u00e2na mea, tot a\u015fa nici Dumnezeul lui Ezechia nu va izb\u0103vi pe poporul S\u0103u din m\u00e2na mea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 19:9"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 19:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 32:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slujitorii lui Sanherib au strigat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu glas tare \u00een limba evreiasc\u0103, pentru ca s\u0103 arunce groaza \u015fi spaima \u00een poporul din Ierusalim, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era pe zid, \u015fi s\u0103 poat\u0103 pune astfel st\u0103p\u00e2nire pe cetate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 18:28"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 18:26-28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 32:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au vorbit despre Dumnezeul Ierusalimului ca despre dumnezeii popoarelor p\u0103m\u00e2ntului, care sunt lucrarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2inilor omene\u015fti."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 19:18"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Nimicirea lui Sanherib"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 32:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Ezechia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi prorocul Isaia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Amo\u0163, au \u00eenceput s\u0103 se roage pentru lucrul acesta \u015fi au strigat c\u0103tre cer."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 19:15"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 19:2",
              "2 Imp 19:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 32:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Domnul a trimis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un \u00eenger care a nimicit \u00een tab\u0103ra \u00eemp\u0103ratului Asiriei pe to\u0163i vitejii, domnitorii \u015fi c\u0103peteniile. \u015ei \u00eemp\u0103ratul s-a \u00eentors ru\u015finat \u00een \u0163ara lui. A intrat \u00een casa dumnezeului s\u0103u, \u015fi cei ce ie\u015fiser\u0103 din coapsele lui l-au ucis acolo cu sabia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 19:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 32:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel a sc\u0103pat Domnul pe Ezechia \u015fi pe locuitorii Ierusalimului din m\u00e2na lui Sanherib, \u00eemp\u0103ratul Asiriei, \u015fi din m\u00e2na tuturor \u015fi i-a ocrotit \u00eempotriva celor ce-i \u00eempresurau."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 32:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mul\u0163i au adus Domnului daruri \u00een Ierusalim \u015fi au adus daruri bogate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Ezechia, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, care de atunci s-a \u00een\u0103l\u0163at"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een ochii tuturor popoarelor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 17:5"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 1:1"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Boala \u015fi moartea lui Ezechia"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 32:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen vremea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceea, Ezechia a fost bolnav de moarte. El a f\u0103cut o rug\u0103ciune Domnului. Domnul i-a vorbit \u015fi i-a dat un semn."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 20:1",
              "Isa 38:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 32:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Ezechia n-a r\u0103spl\u0103tit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " binefacerea pe care a primit-o, c\u0103ci i s-a \u00eeng\u00e2mfat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " inima. M\u00e2nia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului a venit peste el, peste Iuda \u015fi peste Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 116:12"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 26:16",
              "Hab 2:4"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Cron 24:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 32:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Ezechia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a smerit din m\u00e2ndria lui, \u00eempreun\u0103 cu locuitorii Ierusalimului, \u015fi m\u00e2nia Domnului n-a venit peste ei \u00een timpul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vie\u0163ii lui Ezechia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 26:18",
              "Ier 26:19"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 20:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 32:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ezechia a avut multe bog\u0103\u0163ii \u015fi mult\u0103 slav\u0103. \u015ei-a f\u0103cut vistierii de argint, de aur, de pietre scumpe, de mirodenii, de scuturi \u015fi de toate lucrurile care se pot dori;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 32:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "hambare pentru roadele de gr\u00e2u, de must \u015fi de untdelemn, grajduri pentru tot felul de vite \u015fi staule pentru oi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 32:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei-a zidit cet\u0103\u0163i \u015fi a avut bel\u015fug de boi \u015fi de oi, c\u0103ci Dumnezeu \u00eei d\u0103duse multe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " avu\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 29:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 32:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot Ezechia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a astupat \u015fi gura de sus a apelor Ghihon \u015fi le-a adus \u00een jos, spre apus de cetatea lui David. Ezechia a izbutit \u00een toate lucr\u0103rile lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 22:9",
              "Isa 22:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 32:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cens\u0103, c\u00e2nd au trimis c\u0103peteniile Babilonului soli la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " el s\u0103 \u00eentrebe de minunea care avusese loc \u00een \u0163ar\u0103, Dumnezeu l-a p\u0103r\u0103sit ca s\u0103-l \u00eencerce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pentru ca s\u0103 cunoasc\u0103 tot ce era \u00een inima lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 20:12",
              "Isa 39:1"
            ],
            "**": [
              "Deut 8:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 32:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celelalte fapte ale lui Ezechia \u015fi faptele lui evlavioase sunt scrise \u00een vedenia prorocului Isaia, fiul lui Amo\u0163, \u00een cartea \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Iuda \u015fi Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 32:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ezechia a adormit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu p\u0103rin\u0163ii s\u0103i \u015fi l-au \u00eengropat \u00een cel mai bun loc al mormintelor fiilor lui David. Tot Iuda \u015fi locuitorii Ierusalimului i-au dat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cinste la moarte. \u015ei, \u00een locul lui, a domnit fiul s\u0103u Manase."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 20:21"
            ],
            "**": [
              "Prov 10:7"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Cronici 33",
      "chapter": 33,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-cronici/33",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Manase \u00eemp\u0103ratul lui Iuda"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 33:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Manase avea doisprezece"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ani c\u00e2nd a ajuns \u00eemp\u0103rat \u015fi a domnit cincizeci \u015fi cinci de ani la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 21:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 33:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a f\u0103cut ce este r\u0103u \u00eenaintea Domnului, dup\u0103 ur\u00e2ciunile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " neamurilor pe care le izgonise Domnul dinaintea copiilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 18:9",
              "2 Cron 28:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 33:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A zidit iar\u0103\u015fi \u00een\u0103l\u0163imile pe care le d\u0103r\u00e2mase"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tat\u0103l s\u0103u, Ezechia. A ridicat altare baalilor, a f\u0103cut idoli"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Astarteei, \u015fi s-a \u00eenchinat \u00eenaintea \u00eentregii o\u015ftiri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a cerurilor \u015fi i-a slujit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 18:4",
              "2 Cron 30:14",
              "2 Cron 31:1",
              "2 Cron 32:12"
            ],
            "**": [
              "Deut 16:21"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 17:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 33:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A zidit altare \u00een Casa Domnului, m\u0103car c\u0103 Domnul zisese: \u201e\u00cen Ierusalim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va fi Numele Meu pe vecie.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 12:11",
              "1 Imp 8:29",
              "1 Imp 9:3",
              "2 Cron 6:6",
              "2 Cron 7:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 33:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A zidit altare \u00eentregii o\u015ftiri a cerurilor, \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cele dou\u0103 cur\u0163i ale Casei Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 4:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 33:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei-a trecut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fiii prin foc \u00een valea fiilor lui Hinom; umbla cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " desc\u00e2ntece \u015fi vr\u0103jitorii \u015fi \u0163inea la el oameni care chemau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " duhurile \u015fi care-i spuneau viitorul. A f\u0103cut din ce \u00een ce mai mult ce este r\u0103u \u00eenaintea Domnului, ca s\u0103-L m\u00e2nie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 18:21",
              "Deut 18:10",
              "2 Imp 23:10",
              "2 Cron 28:3",
              "Ezec 23:37",
              "Ezec 23:39"
            ],
            "**": [
              "Deut 18:10",
              "Deut 18:11"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Imp 21:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 33:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A pus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " chipul cioplit al idolului pe care-l f\u0103cuse \u00een Casa lui Dumnezeu, despre care Dumnezeu spusese lui David \u015fi fiului s\u0103u Solomon: \u201e\u00cen casa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceasta \u015fi \u00een Ierusalim, pe care l-am ales din toate semin\u0163iile lui Israel, \u00cemi voi pune Numele pe vecie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 21:7"
            ],
            "**": [
              "Ps 132:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 33:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu voi mai str\u0103muta pe Israel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din \u0163ara pe care am dat-o p\u0103rin\u0163ilor vo\u015ftri, numai s\u0103 caute s\u0103 \u00eemplineasc\u0103 tot ce le-am poruncit, dup\u0103 toat\u0103 legea, \u00eenv\u0103\u0163\u0103turile \u015fi poruncile date prin Moise.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 7:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 33:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Manase a fost pricina c\u0103 Iuda \u015fi locuitorii Ierusalimului s-au r\u0103t\u0103cit \u015fi au f\u0103cut r\u0103u mai mult dec\u00e2t neamurile pe care le nimicise Domnul dinaintea copiilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 33:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Manase \u015fi poporului s\u0103u, dar ei n-au vrut s\u0103 asculte."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 33:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a trimis \u00eempotriva lor pe c\u0103peteniile o\u015ftirii \u00eemp\u0103ratului Asiriei, care au prins pe Manase \u015fi l-au pus \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lan\u0163uri. L-au legat cu lan\u0163uri de aram\u0103 \u015fi l-au dus la Babilon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 28:36"
            ],
            "**": [
              "Iov 36:8",
              "Ps 107:10",
              "Ps 107:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 33:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a fost la str\u00e2mtoare, s-a rugat Domnului Dumnezeului lui \u015fi s-a smerit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ad\u00e2nc \u00eenaintea Dumnezeului p\u0103rin\u0163ilor s\u0103i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Pet 5:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 33:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-a f\u0103cut rug\u0103ciuni, \u015fi Domnul, l\u0103s\u00e2ndu-Se \u00eenduplecat, i-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ascultat cererile \u015fi l-a adus \u00eenapoi la Ierusalim, \u00een \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia lui. \u015ei Manase a cunoscut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 Domnul este Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 5:20",
              "Ezra 8:23"
            ],
            "**": [
              "Ps 9:16",
              "Dan 4:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 33:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea, a zidit afar\u0103 din cetatea lui David, la apus, spre Ghihon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een vale, un zid care se \u00eentindea p\u00e2n\u0103 la Poarta Pe\u015ftilor \u015fi cu care a \u00eenconjurat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dealul \u015fi l-a f\u0103cut foarte \u00eenalt. A pus \u015fi c\u0103petenii de r\u0103zboi \u00een toate cet\u0103\u0163ile \u00eent\u0103rite ale lui Iuda."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 1:33"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 27:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 33:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A \u00eenl\u0103turat din Casa Domnului dumnezeii str\u0103ini"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi idolul Astarteei, a d\u0103r\u00e2mat toate altarele pe care le zidise pe muntele Casei Domnului \u015fi la Ierusalim \u015fi le-a aruncat afar\u0103 din cetate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 33:3",
              "2 Cron 33:5",
              "2 Cron 33:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 33:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A a\u015fezat din nou altarul Domnului, a adus pe el jertfe de mul\u0163umire \u015fi de laud\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi a poruncit lui Iuda s\u0103 slujeasc\u0103 Domnului Dumnezeului lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 7:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 33:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Poporul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " jertfea tot pe \u00een\u0103l\u0163imi, dar numai Domnului Dumnezeului s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 32:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 33:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celelalte fapte ale lui Manase, rug\u0103ciunea lui c\u0103tre Dumnezeul lui \u015fi cuvintele prorocilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care i-au vorbit \u00een Numele Domnului Dumnezeului lui Israel sunt scrise \u00een faptele \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 9:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 33:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Rug\u0103ciunea lui \u015fi felul \u00een care l-a ascultat Dumnezeu, p\u0103catele \u015fi nelegiuirile lui, locurile unde a zidit \u00een\u0103l\u0163imi \u015fi a \u00een\u0103l\u0163at idoli Astarteei \u015fi chipuri cioplite \u00eenainte de a se smeri sunt scrise \u00een cartea lui Hozai."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 33:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Manase a adormit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu p\u0103rin\u0163ii s\u0103i \u015fi a fost \u00eengropat \u00een casa lui. \u015ei, \u00een locul lui, a domnit fiul s\u0103u Amon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 21:18"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Amon \u00eemp\u0103ratul lui Iuda"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 33:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Amon avea dou\u0103zeci \u015fi doi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de ani c\u00e2nd a ajuns \u00eemp\u0103rat \u015fi a domnit doi ani la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 21:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 33:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a f\u0103cut ce este r\u0103u \u00eenaintea Domnului, cum f\u0103cuse tat\u0103l s\u0103u, Manase. A adus jertfe tuturor chipurilor cioplite pe care le f\u0103cuse tat\u0103l s\u0103u, Manase, \u015fi le-a slujit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 33:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei nu s-a smerit \u00eenaintea Domnului, cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se smerise tat\u0103l s\u0103u, Manase, c\u0103ci Amon s-a f\u0103cut din ce \u00een ce mai vinovat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 33:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 33:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slujitorii lui au uneltit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotriva lui \u015fi l-au omor\u00e2t \u00een casa lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 21:23",
              "2 Imp 21:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 33:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar poporul \u0163\u0103rii a ucis pe to\u0163i cei ce uneltiser\u0103 \u00eempotriva \u00eemp\u0103ratului Amon. \u015ei, \u00een locul lui, poporul \u0163\u0103rii a pus \u00eemp\u0103rat pe fiul s\u0103u Iosia."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Cronici 34",
      "chapter": 34,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-cronici/34",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Iosia \u00eemp\u0103ratul lui Iuda"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 34:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosia avea opt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ani c\u00e2nd a ajuns \u00eemp\u0103rat \u015fi a domnit treizeci \u015fi unu de ani la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 22:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 34:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a f\u0103cut ce este bine \u00eenaintea Domnului \u015fi a umblat \u00een c\u0103ile tat\u0103lui s\u0103u David; nu s-a ab\u0103tut de la ele nici la dreapta, nici la st\u00e2nga."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 34:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen al optulea an al domniei lui, pe c\u00e2nd era \u00eenc\u0103 t\u00e2n\u0103r, a \u00eenceput s\u0103 caute"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Dumnezeul tat\u0103lui s\u0103u David. \u015ei, \u00een al doisprezecelea an, a \u00eenceput s\u0103 cur\u0103\u0163easc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Iuda \u015fi Ierusalimul de \u00een\u0103l\u0163imi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", de idolii Astarteei, de chipuri cioplite \u015fi de chipuri turnate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 15:2"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 13:2"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Cron 33:17",
              "2 Cron 33:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 34:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au d\u0103r\u00e2mat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea lui altarele baalilor \u015fi au t\u0103iat st\u00e2lpii \u00eenchina\u0163i soarelui, care erau deasupra lor; a sf\u0103r\u00e2mat idolii Astarteei, chipurile cioplite \u015fi chipurile turnate, le-a f\u0103cut praf, a pres\u0103rat praful pe mormintele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celor ce le aduseser\u0103 jertfe"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 26:30",
              "2 Imp 23:4"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 23:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 34:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi a ars"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oasele preo\u0163ilor pe altarele lor. Astfel a cur\u0103\u0163it Iuda \u015fi Ierusalimul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 13:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 34:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen cet\u0103\u0163ile lui Manase, lui Efraim, lui Simeon \u015fi chiar lui Neftali, pretutindeni, \u00een mijlocul d\u0103r\u00e2m\u0103turilor lor,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 34:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a d\u0103r\u00e2mat altarele, a f\u0103cut buc\u0103\u0163i idolii Astarteei \u015fi chipurile cioplite, le-a f\u0103cut praf"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi a t\u0103iat to\u0163i st\u00e2lpii \u00eenchina\u0163i soarelui \u00een toat\u0103 \u0163ara lui Israel. Apoi s-a \u00eentors la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 9:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 34:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen al"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " optsprezecelea an al domniei lui, dup\u0103 ce a cur\u0103\u0163it \u0163ara \u015fi casa, a trimis pe \u015eafan, fiul lui A\u0163alia, pe Maaseia, c\u0103petenia cet\u0103\u0163ii, \u015fi pe Ioah, fiul lui Ioahaz, arhivarul, s\u0103 dreag\u0103 Casa Domnului Dumnezeului s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 22:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 34:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-au dus la marele preot Hilchia \u015fi au dat argintul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " adus \u00een Casa lui Dumnezeu, pe care-l str\u00e2nseser\u0103 levi\u0163ii p\u0103zitori ai pragului, de la Manase \u015fi Efraim \u015fi de la toat\u0103 cealalt\u0103 parte a lui Israel \u015fi de la tot Iuda \u015fi Beniamin \u015fi de la locuitorii Ierusalimului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 12:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 34:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "L-au dat \u00een m\u00e2inile me\u015fterilor \u00eens\u0103rcina\u0163i cu facerea lucr\u0103rii \u00een Casa Domnului. Ace\u015ftia l-au dat lucr\u0103torilor care munceau la dregerea Casei Domnului,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 34:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "iar ei l-au dat t\u00e2mplarilor \u015fi zidarilor, ca s\u0103 cumpere pietre cioplite \u015fi lemne pentru grinzi \u015fi pentru c\u0103ptu\u015fitul cl\u0103dirilor pe care le stricaser\u0103 \u00eemp\u0103ra\u0163ii lui Iuda."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 34:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oamenii ace\u015ftia au lucrat cinstit \u00een lucrul lor. Erau pu\u015fi sub privegherea lui Iahat \u015fi Obadia, levi\u0163i din fiii lui Merari, \u015fi a lui Zaharia \u015fi Me\u015fulam, din fiii chehati\u0163ilor. To\u0163i aceia dintre levi\u0163i care \u015ftiau s\u0103 c\u00e2nte bine"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 34:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "vegheau asupra lucr\u0103rilor \u015fi c\u00e2rmuiau pe to\u0163i lucr\u0103torii care aveau de f\u0103cut felurite lucr\u0103ri. Mai erau \u015fi al\u0163i levi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", logofe\u0163i, dreg\u0103tori \u015fi u\u015fieri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 23:4",
              "1 Cron 23:5"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "G\u0103sirea c\u0103r\u0163ii Legii"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 34:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen clipa c\u00e2nd au scos argintul care fusese adus \u00een Casa Domnului, preotul Hilchia a g\u0103sit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cartea Legii Domnului, dat\u0103 prin Moise."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 22:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 34:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Hilchia a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis logof\u0103tului \u015eafan: \u201eAm g\u0103sit cartea Legii \u00een Casa Domnului.\u201d \u015ei Hilchia a dat lui \u015eafan cartea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 34:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015eafan a adus \u00eemp\u0103ratului cartea. \u015ei, c\u00e2nd a dat socoteal\u0103 \u00eemp\u0103ratului, a zis: \u201eSlujitorii t\u0103i au f\u0103cut tot ce li s-a poruncit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 34:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au str\u00e2ns argintul care se afla \u00een Casa Domnului \u015fi l-au dat \u00een m\u00e2inile priveghetorilor \u015fi lucr\u0103torilor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 34:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Logof\u0103tul \u015eafan a mai spus \u00eemp\u0103ratului: \u201ePreotul Hilchia mi-a dat o carte.\u201d \u015ei \u015eafan a citit-o \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 34:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a auzit \u00eemp\u0103ratul cuvintele Legii, \u015fi-a sf\u00e2\u015fiat hainele."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 34:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00eemp\u0103ratul a dat urm\u0103toarea porunc\u0103 lui Hilchia, lui Ahicam, fiul lui \u015eafan, lui Abdon, fiul lui Mica, lui \u015eafan, logof\u0103tul, \u015fi lui Asaia, slujitorul \u00eemp\u0103ratului:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 34:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDuce\u0163i-v\u0103 \u015fi \u00eentreba\u0163i pe Domnul pentru mine \u015fi pentru r\u0103m\u0103\u015fi\u0163a lui Israel \u015fi Iuda cu privire la cuvintele c\u0103r\u0163ii acesteia care s-a g\u0103sit. C\u0103ci mare m\u00e2nie s-a v\u0103rsat peste noi din partea Domnului, pentru c\u0103 p\u0103rin\u0163ii no\u015ftri n-au \u0163inut cuv\u00e2ntul Domnului \u015fi n-au \u00eemplinit tot ce este scris \u00een cartea aceasta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 34:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hilchia \u015fi cei trimi\u015fi de \u00eemp\u0103rat s-au dus la proroci\u0163a Hulda, nevasta lui \u015ealum, fiul lui Tochehat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Hasra, str\u0103jerul ve\u015fmintelor. Ea locuia la Ierusalim, \u00een cealalt\u0103 mahala a cet\u0103\u0163ii. Dup\u0103 ce au spus ce aveau de spus,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 22:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 34:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ea le-a r\u0103spuns: \u201eA\u015fa vorbe\u015fte Domnul Dumnezeul lui Israel: \u2018Spune\u0163i omului care v-a trimis la mine:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 34:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u00abIat\u0103, voi trimite nenorociri peste locul acesta \u015fi peste locuitorii lui, \u015fi anume toate blestemele scrise \u00een cartea care s-a citit \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului lui Iuda."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 34:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru c\u0103 M-au p\u0103r\u0103sit \u015fi au adus t\u0103m\u00e2ie altor dumnezei, m\u00e2niindu-M\u0103 prin toate lucr\u0103rile m\u00e2inilor lor, m\u00e2nia Mea s-a v\u0103rsat asupra acestui loc \u015fi nu se va stinge.\u00bb\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 34:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar s\u0103 spune\u0163i \u00eemp\u0103ratului lui Iuda care v-a trimis s\u0103 \u00eentreba\u0163i pe Domnul: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul Dumnezeul lui Israel cu privire la cuvintele pe care le-ai auzit:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 34:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00abPentru c\u0103 \u0163i s-a \u00eenduio\u015fat inima, pentru c\u0103 te-ai smerit \u00eenaintea lui Dumnezeu c\u00e2nd ai auzit cuvintele rostite de El \u00eempotriva acestui loc \u015fi \u00eempotriva locuitorilor lui, pentru c\u0103 te-ai smerit \u00eenaintea Mea, pentru c\u0103 \u0163i-ai sf\u00e2\u015fiat hainele \u015fi ai pl\u00e2ns \u00eenaintea Mea, \u015fi Eu am auzit\u00bb, zice Domnul,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 34:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00abiat\u0103, te voi str\u00e2nge l\u00e2ng\u0103 p\u0103rin\u0163ii t\u0103i, vei fi ad\u0103ugat \u00een pace \u00een morm\u00e2ntul t\u0103u \u015fi nu vei vedea cu ochii t\u0103i toate nenorocirile pe care le voi trimite peste locul acesta \u015fi peste locuitorii lui.\u00bb\u2019\u201d Ei au adus \u00eemp\u0103ratului r\u0103spunsul acesta."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cennoirea leg\u0103m\u00e2ntului"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 34:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a str\u00e2ns pe to\u0163i b\u0103tr\u00e2nii din Iuda \u015fi din Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 23:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 34:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi s-a suit la Casa Domnului cu to\u0163i oamenii lui Iuda \u015fi cu locuitorii Ierusalimului, cu preo\u0163ii \u015fi levi\u0163ii \u015fi cu tot poporul, de la cel mai mare p\u00e2n\u0103 la cel mai mic. A citit \u00eenaintea lor toate cuvintele c\u0103r\u0163ii leg\u0103m\u00e2ntului care se g\u0103sise \u00een Casa Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 34:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul st\u0103tea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe scaunul lui \u00eemp\u0103r\u0103tesc \u015fi a \u00eencheiat leg\u0103m\u00e2nt \u00eenaintea Domnului, \u00eendator\u00e2ndu-se s\u0103 urmeze pe Domnul \u015fi s\u0103 p\u0103zeasc\u0103 poruncile Lui, \u00eenv\u0103\u0163\u0103turile Lui \u015fi legile Lui din toat\u0103 inima \u015fi din tot sufletul lui \u015fi s\u0103 \u00eemplineasc\u0103 cuvintele leg\u0103m\u00e2ntului scrise \u00een cartea aceasta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 11:14",
              "2 Imp 23:3",
              "2 Cron 6:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 34:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei a f\u0103cut s\u0103 intre \u00een leg\u0103m\u00e2nt to\u0163i cei ce se aflau la Ierusalim \u015fi \u00een Beniamin. \u015ei locuitorii Ierusalimului au lucrat dup\u0103 leg\u0103m\u00e2ntul lui Dumnezeu, leg\u0103m\u00e2ntul Dumnezeului p\u0103rin\u0163ilor lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 34:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosia a \u00eendep\u0103rtat toate ur\u00e2ciunile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din toate \u0163\u0103rile copiilor lui Israel \u015fi a f\u0103cut ca to\u0163i cei ce se aflau \u00een Israel s\u0103 slujeasc\u0103 Domnului Dumnezeului lor. \u00cen tot timpul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vie\u0163ii lui, nu s-au ab\u0103tut de la Domnul Dumnezeul p\u0103rin\u0163ilor lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 11:5"
            ],
            "**": [
              "Ier 3:10"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Cronici 35",
      "chapter": 35,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-cronici/35",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Pr\u0103znuirea Pa\u015ftelor"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 35:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosia a pr\u0103znuit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Pa\u015ftele \u00een cinstea Domnului la Ierusalim \u015fi au jertfit Pa\u015ftele \u00een a paisprezecea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zi a lunii \u00eent\u00e2i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 23:21",
              "2 Imp 23:22"
            ],
            "**": [
              "Exod 12:6",
              "Ezra 6:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 35:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A pus pe preo\u0163i \u00een slujbele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor \u015fi i-a \u00eemb\u0103rb\u0103tat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la slujba Casei Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 23:18",
              "Ezra 6:18"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 29:5",
              "2 Cron 29:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 35:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A zis levi\u0163ilor care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenv\u0103\u0163au pe tot Israelul \u015fi care erau \u00eenchina\u0163i Domnului: \u201ePune\u0163i chivotul sf\u00e2nt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een casa pe care a zidit-o Solomon, fiul lui David, \u00eemp\u0103ratul lui Israel. N-ave\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103-l mai purta\u0163i pe umeri. Sluji\u0163i acum Domnului Dumnezeului vostru \u015fi poporului S\u0103u Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 33:10",
              "2 Cron 30:22",
              "Mal 2:7"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 5:7"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Cron 23:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 35:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preg\u0103ti\u0163i-v\u0103 dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " casele voastre p\u0103rinte\u015fti, dup\u0103 cetele voastre, cum au r\u00e2nduit prin scris David, \u00eemp\u0103ratul lui Israel, \u015fi fiul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103u Solomon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 9:10"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 8:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 35:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lua\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " locurile \u00een Sf\u00e2ntul Loca\u015f, dup\u0103 feluritele case p\u0103rinte\u015fti ale fra\u0163ilor vo\u015ftri, fiii poporului, \u015fi dup\u0103 \u00een\u015firuirea caselor p\u0103rinte\u015fti ale levi\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 134:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 35:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Jertfi\u0163i Pa\u015ftele, sfin\u0163i\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi preg\u0103ti\u0163i-le pentru fra\u0163ii vo\u015ftri, \u00eentocmai dup\u0103 cuv\u00e2ntul Domnului rostit prin Moise.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 29:5",
              "2 Cron 29:15",
              "2 Cron 30:3",
              "2 Cron 30:15",
              "Ezra 6:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 35:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosia a dat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oamenilor poporului, tuturor celor ce se aflau acolo, miei \u015fi capre \u00een num\u0103r de treizeci de mii, to\u0163i pentru Pa\u015fte, \u015fi trei mii de boi. Ace\u015ftia au fost lua\u0163i din averile \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 30:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 35:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103peteniile lui au f\u0103cut de bun\u0103voie un dar poporului, preo\u0163ilor \u015fi levi\u0163ilor. Hilchia, Zaharia \u015fi Iehiel, mai-marii Casei lui Dumnezeu, au dat preo\u0163ilor, pentru Pa\u015fte, dou\u0103 mii \u015fase sute de miei \u015fi trei sute de boi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 35:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Conania, \u015eemaia \u015fi Netaneel, fra\u0163ii s\u0103i, Ha\u015fabia, Ieiel \u015fi Iozabad, capii levi\u0163ilor, au dat levi\u0163ilor, pentru Pa\u015fte, cinci mii de miei \u015fi cinci sute de boi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 35:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel s-a \u00eentocmit slujba \u015fi preo\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi levi\u0163ii \u015fi-au luat locul dup\u0103 cetele lor, dup\u0103 porunca \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 6:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 35:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au jertfit Pa\u015ftele. Preo\u0163ii au stropit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u00e2ngele pe care-l luau din m\u00e2na levi\u0163ilor, \u015fi levi\u0163ii au jupuit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vitele de piele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 29:22"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 29:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 35:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pus deoparte arderile-de-tot, ca s\u0103 le dea cetelor caselor p\u0103rinte\u015fti ale oamenilor din popor s\u0103 le aduc\u0103 Domnului, cum este scris \u00een cartea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Moise. Tot a\u015fa au f\u0103cut \u015fi cu boii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 3:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 35:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au fiert"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Pa\u015ftele la foc, dup\u0103 or\u00e2nduial\u0103, \u015fi au fiert lucrurile sfinte \u00een cazane"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103ld\u0103ri \u015fi tig\u0103i. \u015ei le-au \u00eemp\u0103r\u0163it \u00een grab\u0103 la tot poporul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:8",
              "Exod 12:9",
              "Deut 16:7"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 2:13-15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 35:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi au preg\u0103tit ce era pentru ei \u015fi pentru preo\u0163i, c\u0103ci preo\u0163ii, fiii lui Aaron, au avut treab\u0103 p\u00e2n\u0103 noaptea cu aducerea arderilor-de-tot \u015fi a gr\u0103similor. De aceea au preg\u0103tit levi\u0163ii pentru ei \u015fi pentru preo\u0163i, fiii lui Aaron."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 35:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nt\u0103re\u0163ii, fiii lui Asaf, st\u0103teau la locul lor, dup\u0103 r\u00e2nduiala lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " David, lui Asaf, lui Heman \u015fi lui Iedutun, v\u0103z\u0103torul \u00eemp\u0103ratului. U\u015fierii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", de asemenea, erau la fiecare u\u015f\u0103. N-au avut nevoie s\u0103 se abat\u0103 de la slujba lor, c\u0103ci fra\u0163ii lor levi\u0163ii au preg\u0103tit ce era pentru ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 25:1"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 9:17",
              "1 Cron 9:18",
              "1 Cron 26:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 35:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel a fost \u00eentocmit\u0103 \u00een ziua aceea toat\u0103 slujba Domnului, ca s\u0103 pr\u0103znuiasc\u0103 Pa\u015ftele \u015fi s\u0103 aduc\u0103 arderile-de-tot pe altarul Domnului, dup\u0103 porunca \u00eemp\u0103ratului Iosia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 35:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copiii lui Israel care se aflau acolo au pr\u0103znuit Pa\u015ftele \u00een acela\u015fi timp \u015fi S\u0103rb\u0103toarea Azimilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fapte zile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:15",
              "Exod 13:6",
              "2 Cron 30:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 35:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nicio S\u0103rb\u0103toare a Pa\u015ftelor nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mai fusese pr\u0103znuit\u0103 ca aceasta \u00een Israel din zilele prorocului Samuel. \u015ei niciunul din \u00eemp\u0103ra\u0163ii lui Israel nu mai pr\u0103znuise Pa\u015fte ca cele pe care le-au pr\u0103znuit Iosia, preo\u0163ii \u015fi levi\u0163ii, tot Iuda \u015fi Israelul care se aflau acolo, \u015fi locuitorii Ierusalimului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 23:22",
              "2 Imp 23:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 35:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen al optsprezecelea an al domniei lui Iosia au fost pr\u0103znuite Pa\u015ftele acestea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Iosia ucis"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 35:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 toate aceste lucruri, dup\u0103 ce a dres Iosia Casa Domnului, Neco"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemp\u0103ratul Egiptului, s-a suit s\u0103 lupte \u00eempotriva Carchemi\u015fului pe Eufrat. Iosia i-a ie\u015fit \u00eenainte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 23:29",
              "Ier 46:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 35:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Neco i-a trimis soli s\u0103-i spun\u0103: \u201eCe am eu cu tine, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda? Nu \u00eempotriva ta vin ast\u0103zi, ci \u00eempotriva unei case cu care sunt \u00een r\u0103zboi. \u015ei Dumnezeu mi-a spus s\u0103 m\u0103 gr\u0103besc. Nu te \u00eempotrivi lui Dumnezeu, care este cu mine, ca s\u0103 nu te nimiceasc\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 35:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Iosia nu s-a \u00eentors de la el, ci \u015fi-a schimbat hainele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca s\u0103 lupte \u00eempotriva lui, f\u0103r\u0103 s\u0103 asculte cuvintele lui Neco, care veneau din gura lui Dumnezeu. A \u00eenaintat la lupt\u0103 \u00een valea Meghido."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 22:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 35:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Arca\u015fii au tras asupra \u00eemp\u0103ratului Iosia, \u015fi \u00eemp\u0103ratul a zis slujitorilor s\u0103i: \u201eLua\u0163i-m\u0103, c\u0103ci sunt greu r\u0103nit.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 35:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slujitorii l-au luat din car, l-au pus \u00eentr-un alt car al lui \u015fi l-au adus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Ierusalim. A murit \u015fi a fost \u00eengropat \u00een morm\u00e2ntul p\u0103rin\u0163ilor s\u0103i.Tot Iuda"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Ierusalimul au pl\u00e2ns pe Iosia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 23:30"
            ],
            "**": [
              "Zah 12:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 35:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ieremia a f\u0103cut un c\u00e2ntec de jale"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru Iosia. To\u0163i c\u00e2nt\u0103re\u0163ii \u015fi toate c\u00e2nt\u0103re\u0163ele au vorbit de Iosia \u00een c\u00e2ntecele lor de jale p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi \u015fi au ajuns o datin\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Israel. C\u00e2nt\u0103rile acestea sunt scrise \u00een \u201eC\u00e2ntecele de Jale\u201d."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Plang 4:20"
            ],
            "**": [
              "Ier 22:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 35:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celelalte fapte ale lui Iosia \u015fi faptele lui evlavioase, f\u0103cute a\u015fa cum porunce\u015fte Legea Domnului,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 35:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cele dint\u00e2i \u015fi cele de pe urm\u0103 fapte ale lui, sunt scrise \u00een cartea \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Israel \u015fi Iuda."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Cronici 36",
      "chapter": 36,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-cronici/36",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Domnia lui Ioahaz"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 36:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Poporul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u0163\u0103rii a luat pe Ioahaz, fiul lui Iosia, \u015fi l-a pus \u00eemp\u0103rat \u00een locul tat\u0103lui s\u0103u la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 23:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 36:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioahaz avea dou\u0103zeci \u015fi trei de ani c\u00e2nd a ajuns \u00eemp\u0103rat \u015fi a domnit trei luni la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 36:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Egiptului l-a dat jos de pe scaunul de domnie \u00een Ierusalim \u015fi a pus peste \u0163ar\u0103 un bir de o sut\u0103 de talan\u0163i de argint \u015fi de un talant de aur."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 36:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Egiptului a pus \u00eemp\u0103rat peste Iuda \u015fi peste Ierusalim pe Eliachim, fratele lui Ioahaz, \u015fi i-a schimbat numele \u00een Ioiachim. Neco a luat pe fratele s\u0103u Ioahaz \u015fi l-a dus \u00een Egipt."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Ioiachim"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 36:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioiachim avea dou\u0103zeci \u015fi cinci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de ani c\u00e2nd a ajuns \u00eemp\u0103rat \u015fi a domnit unsprezece ani la Ierusalim. El a f\u0103cut ce este r\u0103u \u00eenaintea Domnului Dumnezeului s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 23:36",
              "2 Imp 23:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 36:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nebucadne\u0163ar, \u00eemp\u0103ratul Babilonului, s-a suit \u00eempotriva"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui \u015fi l-a legat cu lan\u0163uri de aram\u0103 ca s\u0103-l duc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Babilon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 24:1"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 24:6",
              "Ier 22:18",
              "Ier 22:19",
              "Ier 36:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 36:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nebucadne\u0163ar a dus la Babilon unelte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Casa Domnului \u015fi le-a pus \u00een casa lui, \u00een Babilon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 24:13",
              "Dan 1:1",
              "Dan 1:2",
              "Dan 5:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 36:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celelalte fapte ale lui Ioiachim, ur\u00e2ciunile pe care le-a s\u0103v\u00e2r\u015fit \u015fi r\u0103ul ce se afla \u00een el, sunt scrise \u00een cartea \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Israel \u015fi Iuda. \u015ei, \u00een locul lui, a domnit fiul s\u0103u Ioiachin."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Ioiachin"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 36:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioiachin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " avea opt"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ani c\u00e2nd a ajuns \u00eemp\u0103rat \u015fi a domnit trei luni \u015fi zece zile la Ierusalim.El a f\u0103cut ce este r\u0103u \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 24:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 36:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen anul urm\u0103tor, \u00eemp\u0103ratul Nebucadne\u0163ar l-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dus la Babilon \u00eempreun\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu uneltele scumpe ale Casei Domnului. \u015ei a pus \u00eemp\u0103rat peste Iuda \u015fi peste Ierusalim pe Zedechia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fratele lui Ioiachin."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 24:10-17"
            ],
            "**": [
              "Dan 1:1",
              "Dan 1:2",
              "Dan 5:2"
            ],
            "\u2020": [
              "Ier 37:1"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Zedechia"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 36:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Zedechia avea dou\u0103zeci \u015fi unu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de ani c\u00e2nd a ajuns \u00eemp\u0103rat \u015fi a domnit unsprezece ani la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 24:18",
              "Ier 52:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 36:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a f\u0103cut ce este r\u0103u \u00eenaintea Domnului Dumnezeului s\u0103u \u015fi nu s-a smerit \u00eenaintea prorocului Ieremia, care-i vorbea din partea Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 36:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-a r\u0103sculat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " chiar \u00eempotriva \u00eemp\u0103ratului Nebucadne\u0163ar, care-l pusese s\u0103 jure pe Numele lui Dumnezeu. \u015ei-a \u00een\u0163epenit grumazul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u015fi-a \u00eenv\u00e2rto\u015fat inima p\u00e2n\u0103 acolo \u00eenc\u00e2t nu s-a \u00eentors la Domnul Dumnezeul lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 52:3",
              "Ezec 17:15",
              "Ezec 17:18"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 17:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 36:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate c\u0103peteniile preo\u0163ilor \u015fi poporul au \u00eenmul\u0163it \u015fi ei f\u0103r\u0103delegile dup\u0103 toate ur\u00e2ciunile neamurilor \u015fi au p\u00e2ng\u0103rit Casa Domnului, pe care o sfin\u0163ise El \u00een Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Cronici 36:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul Dumnezeul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103rin\u0163ilor lor a dat din vreme trimi\u015filor S\u0103i \u00eens\u0103rcinarea s\u0103-i \u00een\u015ftiin\u0163eze, c\u0103ci voia s\u0103 cru\u0163e pe poporul S\u0103u \u015fi loca\u015ful S\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 25:3",
              "Ier 25:4",
              "Ier 35:15",
              "Ier 44:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 36:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar ei \u015fi-au b\u0103tut joc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de trimi\u015fii lui Dumnezeu, I-au nesocotit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cuvintele \u015fi au r\u00e2s"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de prorocii Lui, p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd m\u00e2nia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului \u00eempotriva poporului S\u0103u a ajuns f\u0103r\u0103 leac."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 5:12",
              "Ier 5:13"
            ],
            "**": [
              "Prov 1:25",
              "Prov 1:30"
            ],
            "\u2020": [
              "Ier 32:3",
              "Ier 38:6",
              "Mat 23:34"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ps 74:1",
              "Ps 79:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 36:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Domnul a f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 se suie \u00eempotriva lor \u00eemp\u0103ratul haldeenilor \u015fi a ucis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu sabia pe tinerii lor \u00een casa loca\u015fului lor celui sf\u00e2nt. N-a cru\u0163at nici pe t\u00e2n\u0103r, nici pe t\u00e2n\u0103r\u0103, nici pe b\u0103tr\u00e2n, nici pe omul g\u00e2rbov sub povara perilor albi, ci a dat totul \u00een m\u00e2na lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 28:49",
              "2 Imp 25:1",
              "Ezra 9:7"
            ],
            "**": [
              "Ps 74:20",
              "Ps 79:2",
              "Ps 79:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 36:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nebucadne\u0163ar a dus la Babilon toate uneltele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Casa Domnului, mari \u015fi mici, vistieriile Casei Domnului \u015fi vistieriile \u00eemp\u0103ratului \u015fi ale c\u0103peteniilor lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 25:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 36:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au ars"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Casa lui Dumnezeu, au d\u0103r\u00e2mat zidurile Ierusalimului, au pus foc tuturor caselor lui \u015fi au nimicit toate lucrurile scumpe."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 25:9",
              "Ps 74:6",
              "Ps 74:7",
              "Ps 79:1",
              "Ps 79:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 36:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe cei ce au sc\u0103pat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de sabie, Nebucadne\u0163ar i-a dus prin\u015fi la Babilon. Ei i-au fost supu\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", lui \u015fi fiilor lui, p\u00e2n\u0103 la st\u0103p\u00e2nirea \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iei per\u015filor,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 25:11"
            ],
            "**": [
              "Ier 27:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 36:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 cuv\u00e2ntul Domnului rostit prin gura lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ieremia, p\u00e2n\u0103 ce \u0163ara \u015fi-a \u0163inut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Sabatele ei \u015fi s-a odihnit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tot timpul c\u00e2t a fost pustiit\u0103, p\u00e2n\u0103 la \u00eemplinirea celor \u015faptezeci de ani."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 25:9",
              "Ier 25:11",
              "Ier 25:12",
              "Ier 26:6",
              "Ier 26:7",
              "Ier 29:10"
            ],
            "**": [
              "Lev 26:34",
              "Lev 26:35",
              "Lev 26:43",
              "Dan 9:2"
            ],
            "\u2020": [
              "Lev 25:4",
              "Lev 25:5"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Porunca lui Cirus"
        },
        {
          "name": "2 Cronici 36:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen cel dint\u00e2i an"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al lui Cirus, \u00eemp\u0103ratul per\u015filor, ca s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 cuv\u00e2ntul Domnului rostit prin gura lui Ieremia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Domnul a trezit duhul lui Cirus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemp\u0103ratul per\u015filor, care a pus s\u0103 se fac\u0103 prin viu grai \u015fi prin scris aceast\u0103 vestire \u00een toat\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia lui:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 1:1"
            ],
            "**": [
              "Ier 25:12",
              "Ier 25:13",
              "Ier 29:10",
              "Ier 33:10",
              "Ier 33:11",
              "Ier 33:14"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 44:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Cronici 36:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eA\u015fa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vorbe\u015fte Cirus, \u00eemp\u0103ratul per\u015filor: \u2018Domnul Dumnezeul cerurilor mi-a dat toate \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iile p\u0103m\u00e2ntului \u015fi mi-a poruncit s\u0103-I zidesc o cas\u0103 la Ierusalim, \u00een Iuda. Cine dintre voi este din poporul Lui? Domnul Dumnezeul lui s\u0103 fie cu el \u015fi s\u0103 plece!\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 1:1-3"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " \u00cen 2 \u00cemp. 24:8 citim: optsprezece ani."
      }
    }
  ]
}