{
  "name": "2 Imparati",
  "chapters": [
    {
      "name": "2 Imparati 1",
      "chapter": 1,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-imparati",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "A DOUA CARTE A \u00ceMP\u0102RA\u0162ILOR SAU A PATRA CARTE A \u00ceMP\u0102RA\u0162ILOR"
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u015eIRUL \u00ceMP\u0102RA\u0162ILOR LUI IUDA \u015eI \u00ceMP\u0102RA\u0162ILOR LUI ISRAEL, DE LA IOSAFAT \u015eI MOARTEA LUI AHAB P\u00c2N\u0102 LA NIMICIREA \u00ceMP\u0102R\u0102\u0162IEI LUI ISRAEL (CAPITOLELE 1\u201417)"
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Boala lui Ahazia \u015fi moartea lui"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 1:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moab s-a r\u0103zvr\u0103tit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotriva lui Israel, dup\u0103 moartea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Ahab."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 3:5"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 8:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 1:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahazia a c\u0103zut prin z\u0103brelele od\u0103ii lui de sus \u00een Samaria \u015fi s-a \u00eemboln\u0103vit. A trimis ni\u015fte soli \u015fi le-a zis: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 \u015fi \u00eentreba\u0163i pe Baal-Zebub, dumnezeul Ecronului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ca s\u0103 \u015ftiu dac\u0103 m\u0103 voi vindeca de boala aceasta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 5:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 1:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar \u00eengerul Domnului a zis lui Ilie, Ti\u015fbitul: \u201eScoal\u0103-te, suie-te \u00eenaintea solilor \u00eemp\u0103ratului Samariei \u015fi spune-le: \u2018Oare nu este Dumnezeu \u00een Israel, de v\u0103 duce\u0163i s\u0103 \u00eentreba\u0163i pe Baal-Zebub, dumnezeul Ecronului?\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 1:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, a\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u2018Nu te vei mai da jos din patul \u00een care te-ai suit, ci vei muri.\u2019\u201d \u015ei Ilie a plecat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 1:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solii s-au \u00eentors la Ahazia. \u015ei el le-a zis: \u201ePentru ce v-a\u0163i \u00eentors?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 1:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei i-au r\u0103spuns: \u201eUn om s-a suit \u00eenaintea noastr\u0103 \u015fi ne-a zis: \u2018\u00centoarce\u0163i-v\u0103 la \u00eemp\u0103ratul care v-a trimis \u015fi spune\u0163i-i: \u00abA\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u2039Oare nu este Dumnezeu \u00een Israel, de trimite\u0163i s\u0103 \u00eentrebe pe Baal-Zebub, dumnezeul Ecronului? De aceea nu te vei mai da jos din patul \u00een care te-ai suit, ci vei muri.\u203a\u00bb\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 1:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahazia le-a zis: \u201eCe \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare avea omul acela care s-a suit \u00eenaintea voastr\u0103 \u015fi v-a spus aceste cuvinte?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 1:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au r\u0103spuns: \u201eEra un om \u00eembr\u0103cat cu o manta de p\u0103r"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00eencins cu o curea la mijloc.\u201d \u015ei Ahazia a zis: \u201eEste Ilie, Ti\u015fbitul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Zah 13:4",
              "Mat 3:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 1:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A trimis la el pe o c\u0103petenie peste cincizeci cu cei cincizeci de oameni ai lui. C\u0103petenia aceasta s-a suit la Ilie, care \u015fedea pe v\u00e2rful muntelui, \u015fi i-a zis: \u201eOmule al lui Dumnezeu, \u00eemp\u0103ratul a zis: \u2018Coboar\u0103-te!\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 1:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ilie a r\u0103spuns c\u0103peteniei peste cincizeci: \u201eDac\u0103 sunt un om al lui Dumnezeu, s\u0103 se coboare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " foc din cer \u015fi s\u0103 v\u0103 mistuie pe tine \u015fi pe cei cincizeci de oameni ai t\u0103i!\u201d \u015ei s-a cobor\u00e2t foc din cer \u015fi i-a mistuit pe el \u015fi pe cei cincizeci de oameni ai lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 9:54"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 1:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahazia a trimis din nou la el alt\u0103 c\u0103petenie peste cincizeci cu cei cincizeci de oameni ai lui. C\u0103petenia aceasta a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis lui Ilie: \u201eOmule al lui Dumnezeu, a\u015fa a zis \u00eemp\u0103ratul: \u2018Gr\u0103be\u015fte-te de te coboar\u0103!\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 1:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ilie le-a r\u0103spuns: \u201eDac\u0103 sunt un om al lui Dumnezeu, s\u0103 se coboare foc din cer \u015fi s\u0103 v\u0103 mistuie pe tine \u015fi pe cei cincizeci de oameni ai t\u0103i!\u201d \u015ei s-a cobor\u00e2t foc din cer \u015fi i-a mistuit pe el \u015fi pe cei cincizeci de oameni ai lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 1:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahazia a trimis din nou o a treia c\u0103petenie peste cincizeci \u00eempreun\u0103 cu cei cincizeci de oameni ai s\u0103i. Aceast\u0103 a treia c\u0103petenie peste cincizeci s-a suit \u015fi, la sosire, \u015fi-a plecat genunchii \u00eenaintea lui Ilie \u015fi i-a zis rug\u00e2ndu-l: \u201eOmule al lui Dumnezeu, te rog, via\u0163a mea \u015fi via\u0163a acestor cincizeci de oameni, slujitorii t\u0103i, s\u0103 fie scump\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea ta!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 26:21",
              "Ps 72:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 1:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103, s-a cobor\u00e2t foc din cer \u015fi a mistuit pe cele dint\u00e2i dou\u0103 c\u0103petenii peste cincizeci \u015fi pe cei cincizeci de oameni ai lor, dar, acum, via\u0163a mea s\u0103 fie scump\u0103 \u00eenaintea ta!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 1:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cengerul Domnului a zis lui Ilie: \u201eCoboar\u0103-te \u00eempreun\u0103 cu el, n-ai nicio fric\u0103 de el.\u201d Ilie s-a sculat \u015fi s-a cobor\u00e2t cu el la \u00eemp\u0103rat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 1:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El i-a zis: \u201eA\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u2018Pentru c\u0103 ai trimis soli s\u0103 \u00eentrebe pe Baal-Zebub, dumnezeul Ecronului, ca \u015fi cum n-ar fi \u00een Israel Dumnezeu, al c\u0103rui cuv\u00e2nt s\u0103-l po\u0163i \u00eentreba, nu te vei mai da jos din patul \u00een care te-ai suit, ci vei muri.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 1:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahazia a murit, dup\u0103 cuv\u00e2ntul Domnului rostit prin Ilie. \u015ei \u00een locul lui, a \u00eenceput s\u0103 domneasc\u0103 Ioram, \u00een al doilea an al lui Ioram, fiul lui Iosafat, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, c\u0103ci n-avea fiu."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 1:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celelalte fapte ale lui Ahazia \u015fi ce a f\u0103cut el nu sunt scrise oare \u00een Cartea Cronicilor \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Israel?"
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Imparati 2",
      "chapter": 2,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-imparati/2",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cen\u0103l\u0163area lui Ilie la cer"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 2:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a voit Domnul s\u0103 ridice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Ilie la cer \u00eentr-un v\u00e2rtej de v\u00e2nt, Ilie pleca din Ghilgal cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Elisei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 5:24"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 19:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 2:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ilie a zis lui Elisei: \u201eR\u0103m\u00e2i aici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", te rog, c\u0103ci Domnul m\u0103 trimite p\u00e2n\u0103 la Betel.\u201d Elisei a r\u0103spuns: \u201eViu este Domnul \u015fi viu este sufletul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " t\u0103u c\u0103 nu te voi p\u0103r\u0103si.\u201d \u015ei s-au cobor\u00e2t la Betel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rut 1:15",
              "Rut 1:16"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 1:26",
              "2 Imp 2:4",
              "2 Imp 2:6",
              "2 Imp 4:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 2:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii prorocilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care erau la Betel au ie\u015fit la Elisei \u015fi i-au zis: \u201e\u015etii c\u0103 Domnul r\u0103pe\u015fte ast\u0103zi pe st\u0103p\u00e2nul t\u0103u deasupra capului t\u0103u?\u201d \u015ei el a r\u0103spuns: \u201e\u015etiu \u015fi eu, dar t\u0103ce\u0163i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 20:35",
              "2 Imp 2:5",
              "2 Imp 2:7",
              "2 Imp 2:15",
              "2 Imp 4:1",
              "2 Imp 4:38",
              "2 Imp 9:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 2:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ilie i-a zis: \u201eEliseie, r\u0103m\u00e2i aici, te rog, c\u0103ci Domnul m\u0103 trimite la Ierihon.\u201d El a r\u0103spuns: \u201eViu este Domnul \u015fi viu este sufletul t\u0103u c\u0103 nu te voi p\u0103r\u0103si!\u201d \u015ei au ajuns la Ierihon."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 2:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii prorocilor care erau la Ierihon s-au apropiat de Elisei \u015fi i-au zis: \u201e\u015etii c\u0103 Domnul r\u0103pe\u015fte azi pe st\u0103p\u00e2nul t\u0103u deasupra capului t\u0103u?\u201d \u015ei el a r\u0103spuns: \u201e\u015etiu \u015fi eu, dar t\u0103ce\u0163i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 2:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ilie i-a zis: \u201eR\u0103m\u00e2i aici, te rog, c\u0103ci Domnul m\u0103 trimite la Iordan.\u201d El a r\u0103spuns: \u201eViu este Domnul \u015fi viu este sufletul t\u0103u c\u0103 nu te voi p\u0103r\u0103si.\u201d \u015ei am\u00e2ndoi \u015fi-au v\u0103zut de drum."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 2:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cincizeci de in\u015fi dintre fiii prorocilor au sosit \u015fi s-au oprit la o dep\u0103rtare oarecare \u00een fa\u0163a lor \u015fi ei am\u00e2ndoi s-au oprit pe malul Iordanului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 2:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Ilie \u015fi-a luat mantaua, a f\u0103cut-o sul \u015fi a lovit cu ea apele, care s-au desp\u0103r\u0163it"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentr-o parte \u015fi \u00eentr-alta, \u015fi au trecut am\u00e2ndoi pe uscat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 14:21",
              "Ios 3:16",
              "2 Imp 2:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 2:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce au trecut, Ilie a zis lui Elisei: \u201eCere ce vrei s\u0103-\u0163i fac, \u00eenainte ca s\u0103 fiu r\u0103pit de la tine.\u201d Elisei a r\u0103spuns: \u201eTe rog, s\u0103 vin\u0103 peste mine o \u00eendoit\u0103 m\u0103sur\u0103 din duhul t\u0103u!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 2:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ilie a zis: \u201eGreu lucru ceri. Dar, dac\u0103 m\u0103 vei vedea c\u00e2nd voi fi r\u0103pit de la tine, a\u015fa \u0163i se va \u00eent\u00e2mpla; dac\u0103 nu, nu \u0163i se va \u00eent\u00e2mpla a\u015fa.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 2:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd mergeau ei vorbind, iat\u0103 c\u0103 un car"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de foc \u015fi ni\u015fte cai de foc i-au desp\u0103r\u0163it pe unul de altul, \u015fi Ilie s-a \u00een\u0103l\u0163at la cer \u00eentr-un v\u00e2rtej de v\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 6:17",
              "Ps 104:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 2:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elisei se uita \u015fi striga: \u201eP\u0103rinte!"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " P\u0103rinte! Carul lui Israel \u015fi c\u0103l\u0103rimea lui!\u201d \u015ei nu l-a mai v\u0103zut. Apuc\u00e2ndu-\u015fi hainele, le-a sf\u00e2\u015fiat \u00een dou\u0103 buc\u0103\u0163i"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 13:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 2:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi a ridicat mantaua c\u0103reia \u00eei d\u0103duse drumul Ilie. Apoi s-a \u00eentors \u015fi s-a oprit pe malul Iordanului;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 2:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a luat mantaua c\u0103reia \u00eei d\u0103duse Ilie drumul \u015fi a lovit apele cu ea \u015fi a zis: \u201eUnde este acum Domnul Dumnezeul lui Ilie?\u201d \u015ei a lovit apele, care s-au desp\u0103r\u0163it"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentr-o parte \u015fi \u00een alta, \u015fi Elisei a trecut."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 2:8"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Fiii prorocilor trimit s\u0103 caute pe Ilie"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 2:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii prorocilor care erau \u00een fa\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ierihonului, c\u00e2nd l-au v\u0103zut, au zis: \u201eDuhul lui Ilie a venit peste Elisei.\u201d \u015ei i-au ie\u015fit \u00eenainte \u015fi s-au \u00eenchinat p\u00e2n\u0103 la p\u0103m\u00e2nt \u00eenaintea lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 2:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 2:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei i-au zis: \u201eIat\u0103 c\u0103 \u00eentre slujitorii t\u0103i sunt cincizeci de oameni viteji. Vrei s\u0103 se duc\u0103 s\u0103 caute pe st\u0103p\u00e2nul t\u0103u? Poate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 Duhul Domnului l-a dus \u015fi l-a aruncat pe vreun munte sau \u00een vreo vale.\u201d El a r\u0103spuns: \u201eNu-i trimite\u0163i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 18:12",
              "Ezec 8:3",
              "Fapte 8:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 2:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar ei au st\u0103ruit mult\u0103 vreme de el. \u015ei el a zis: \u201eTrimite\u0163i-i.\u201d Au trimis pe cei cincizeci de oameni, care au c\u0103utat pe Ilie trei zile \u015fi nu l-au g\u0103sit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 2:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd s-au \u00eentors la Elisei, care era la Ierihon, el le-a zis: \u201eNu v-am spus s\u0103 nu v\u0103 duce\u0163i?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Vindecarea apelor de la Ierihon"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 2:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oamenii din cetate au zis lui Elisei: \u201eIat\u0103, a\u015fezarea cet\u0103\u0163ii este bun\u0103, dup\u0103 cum vede domnul meu, dar apele sunt rele \u015fi \u0163ara este stearp\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 2:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a zis: \u201eAduce\u0163i-mi un blid nou \u015fi pune\u0163i sare \u00een el.\u201d \u015ei i-au adus."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 2:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi s-a dus la izvorul apelor \u015fi a aruncat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sare \u00een el \u015fi a zis: \u201eA\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u2018Vindec apele acestea; nu va mai veni din ele nici moarte, nici sterp\u0103tur\u0103.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 15:25",
              "2 Imp 4:41",
              "2 Imp 6:6",
              "Ioan 9:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 2:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei apele au fost vindecate p\u00e2n\u0103 \u00een ziua aceasta, dup\u0103 cuv\u00e2ntul pe care-l rostise Domnul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pedepsirea copiilor"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 2:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De acolo s-a suit la Betel. \u015ei, pe c\u00e2nd mergea pe drum, ni\u015fte b\u0103ie\u0163a\u015fi au ie\u015fit din cetate \u015fi \u015fi-au b\u0103tut joc de el. Ei \u00eei ziceau: \u201eSuie-te, ple\u015fuvule! Suie-te, ple\u015fuvule!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 2:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El s-a \u00eentors s\u0103-i priveasc\u0103 \u015fi i-a blestemat \u00een Numele Domnului. Atunci au ie\u015fit doi ur\u015fi din p\u0103dure \u015fi au sf\u00e2\u015fiat patruzeci \u015fi doi dintre ace\u015fti copii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 2:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De acolo s-a dus pe muntele Carmel, de unde s-a \u00eentors la Samaria."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Imparati 3",
      "chapter": 3,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-imparati/3",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Ioram, \u00eemp\u0103ratul lui Israel"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 3:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioram"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Ahab, a \u00eenceput s\u0103 domneasc\u0103 peste Israel la Samaria, \u00een al optsprezecelea an al lui Iosafat, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda. A domnit doisprezece ani."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 1:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 3:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a f\u0103cut ce este r\u0103u \u00eenaintea Domnului, totu\u015fi nu ca tat\u0103l s\u0103u \u015fi ca mama sa. A r\u0103sturnat st\u00e2lpii lui Baal pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care-i f\u0103cuse tat\u0103l s\u0103u,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 16:31",
              "1 Imp 16:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 3:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dar s-a dedat la p\u0103catele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Ieroboam, fiul lui Nebat, care f\u0103cuse pe Israel s\u0103 p\u0103c\u0103tuiasc\u0103, \u015fi nu s-a ab\u0103tut de la ele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 12:28",
              "1 Imp 12:31",
              "1 Imp 12:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 3:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Me\u015fa, \u00eemp\u0103ratul Moabului, avea turme mari \u015fi pl\u0103tea \u00eemp\u0103ratului lui Israel un bir de o sut\u0103 de mii de miei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi o sut\u0103 de mii de berbeci cu l\u00e2na lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 16:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 3:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La moartea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Ahab, \u00eemp\u0103ratul Moabului s-a r\u0103sculat \u00eempotriva \u00eemp\u0103ratului lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 1:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 3:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Ioram a ie\u015fit atunci din Samaria \u015fi a num\u0103rat pe tot Israelul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 3:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A pornit \u015fi a trimis s\u0103 spun\u0103 lui Iosafat, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda: \u201e\u00cemp\u0103ratul Moabului s-a r\u0103sculat \u00eempotriva mea. Vrei s\u0103 vii cu mine s\u0103 lupt\u0103m \u00eempotriva Moabului?\u201d Iosafat a r\u0103spuns: \u201eVoi merge, eu ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tine, poporul meu ca poporul t\u0103u, caii mei ca ai t\u0103i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 22:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 3:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei a zis: \u201ePe care drum s\u0103 ne suim?\u201d Ioram a zis: \u201ePe drumul care duce \u00een Pustia Edomului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 3:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul lui Israel, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda \u015fi \u00eemp\u0103ratul Edomului au plecat \u015fi, dup\u0103 un drum de \u015fapte zile, n-au avut ap\u0103 pentru o\u015ftire \u015fi pentru vitele care veneau dup\u0103 ea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 3:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, \u00eemp\u0103ratul lui Israel a zis: \u201eVai! Domnul a chemat pe ace\u015fti trei \u00eemp\u0103ra\u0163i ca s\u0103-i dea \u00een m\u00e2inile Moabului!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 3:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Iosafat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a zis: \u201eNu este aici niciun proroc al Domnului, prin care s\u0103 putem \u00eentreba pe Domnul?\u201d Unul din slujitorii \u00eemp\u0103ratului lui Israel a r\u0103spuns: \u201eEste aici Elisei, fiul lui \u015eafat, care turna ap\u0103 pe m\u00e2inile lui Ilie.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 22:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 3:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Iosafat a zis: \u201eCuv\u00e2ntul Domnului este cu el.\u201d \u00cemp\u0103ratul lui Israel, Iosafat, \u015fi \u00eemp\u0103ratul Edomului s-au cobor\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 2:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 3:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elisei a zis \u00eemp\u0103ratului lui Israel: \u201eCe am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " eu a face cu tine? Du-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la prorocii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tat\u0103lui t\u0103u \u015fi la prorocii mamei tale.\u201d \u015ei \u00eemp\u0103ratul lui Israel i-a zis: \u201eNu, c\u0103ci Domnul a chemat pe ace\u015fti trei \u00eemp\u0103ra\u0163i ca s\u0103-i dea \u00een m\u00e2inile Moabului!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 14:3"
            ],
            "**": [
              "Jud 10:14",
              "Rut 1:15"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Imp 18:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 3:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elisei a zis: \u201eViu este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnul o\u015ftirilor, al c\u0103rui slujitor sunt, c\u0103, dac\u0103 n-a\u015f avea \u00een vedere pe Iosafat, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, pe tine nu te-a\u015f b\u0103ga deloc \u00een seam\u0103 \u015fi nici nu m-a\u015f uita la tine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 17:1",
              "2 Imp 5:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 3:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum aduce\u0163i-mi un c\u00e2nt\u0103re\u0163"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu harpa.\u201d \u015ei, pe c\u00e2nd c\u00e2nta c\u00e2nt\u0103re\u0163ul din harp\u0103, m\u00e2na Domnului a fost"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " peste Elisei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 10:5"
            ],
            "**": [
              "Ezec 1:3",
              "Ezec 3:14",
              "Ezec 3:22",
              "Ezec 8:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 3:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei a zis: \u201eA\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u2018Face\u0163i gropi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een valea aceasta, groap\u0103 l\u00e2ng\u0103 groap\u0103!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 4:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 3:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci a\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u2018Nu ve\u0163i vedea v\u00e2nt \u015fi nu ve\u0163i vedea ploaie, dar totu\u015fi valea aceasta se va umple de ap\u0103 \u015fi ve\u0163i bea voi, turmele voastre \u015fi vitele voastre.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 3:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar aceasta este pu\u0163in lucru \u00eenaintea Domnului. El va da pe Moab \u00een m\u00e2inile voastre;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 3:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ve\u0163i sf\u0103r\u00e2ma toate cet\u0103\u0163ile \u00eent\u0103rite \u015fi toate cet\u0103\u0163ile alese, ve\u0163i t\u0103ia to\u0163i copacii cei buni, ve\u0163i astupa toate izvoarele de ap\u0103 \u015fi ve\u0163i strica cu pietre toate ogoarele cele mai bune.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 3:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei diminea\u0163a, \u00een clipa c\u00e2nd se aducea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " jertfa, iat\u0103 c\u0103 a venit apa de pe drumul Edomului \u015fi s-a umplut \u0163ara de ap\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:39",
              "Exod 29:40"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 3:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cens\u0103 to\u0163i moabi\u0163ii, auzind c\u0103 \u00eemp\u0103ra\u0163ii se suie s\u0103 lupte \u00eempotriva lor, au chemat pe to\u0163i cei \u00een v\u00e2rst\u0103 s\u0103 poarte armele, \u015fi mai mari chiar, \u015fi au stat la hotar."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 3:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-au sculat dis-de-diminea\u0163\u0103 \u015fi, c\u00e2nd a str\u0103lucit soarele peste ape, moabi\u0163ii au v\u0103zut \u00een fa\u0163a lor apele ro\u015fii ca s\u00e2ngele."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 3:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au zis: \u201eEste s\u00e2nge! \u00cemp\u0103ra\u0163ii au scos sabia \u00eentre ei, s-au t\u0103iat unii pe al\u0163ii. Acum, la prad\u0103, moabi\u0163i!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 3:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei au mers \u00eempotriva taberei lui Israel. Dar Israel s-a sculat \u015fi a b\u0103tut pe Moab, care a luat-o la fug\u0103 dinaintea lor. Au p\u0103truns \u00een \u0163ar\u0103 \u015fi au b\u0103tut pe Moab."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 3:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au sf\u0103r\u00e2mat cet\u0103\u0163ile, au aruncat, fiecare, pietre \u00een toate ogoarele cele mai bune \u015fi le-au umplut cu pietre, au astupat toate izvoarele de ap\u0103 \u015fi au t\u0103iat to\u0163i copacii cei buni; pr\u0103\u015ftia\u015fii au \u00eenconjurat \u015fi au b\u0103tut Chir-Haresetul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", din care n-au l\u0103sat dec\u00e2t pietrele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 16:7",
              "Isa 16:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 3:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Moabului, v\u0103z\u00e2nd c\u0103 fusese \u00eenfr\u00e2nt \u00een lupt\u0103, a luat cu el \u015fapte sute de oameni care scoteau sabia s\u0103-\u015fi croiasc\u0103 drum p\u00e2n\u0103 la \u00eemp\u0103ratul Edomului, dar n-au putut."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 3:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A luat atunci pe fiul s\u0103u \u00eent\u00e2i n\u0103scut, care trebuia s\u0103 domneasc\u0103 \u00een locul lui, \u015fi l-a adus ca ardere-de-tot pe zid. \u015ei o mare m\u00e2nie a cuprins pe Israel, care s-a dep\u0103rtat de \u00eemp\u0103ratul Moabului \u015fi s-a \u00eentors \u00een \u0163ar\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Imparati 4",
      "chapter": 4,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-imparati/4",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cenmul\u0163irea untdelemnului"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 4:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O femeie dintre nevestele fiilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prorocilor a strigat lui Elisei: \u201eRobul t\u0103u, b\u0103rbatul meu, a murit \u015fi \u015ftii c\u0103 robul t\u0103u se temea de Domnul; \u015fi cel ce l-a \u00eemprumutat a venit s\u0103 ia cei doi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " copii ai mei \u015fi s\u0103-i fac\u0103 robi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 20:35"
            ],
            "**": [
              "Lev 25:39",
              "Mat 18:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 4:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elisei i-a zis: \u201eCe pot s\u0103 fac pentru tine? Spune-mi, ce ai acas\u0103?\u201d Ea a r\u0103spuns: \u201eRoaba ta n-are acas\u0103 dec\u00e2t un vas cu untdelemn.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 4:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei el a zis: \u201eDu-te de cere vase de afar\u0103, de la to\u0163i vecinii t\u0103i, vase goale, \u015fi nu cere"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pu\u0163ine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 3:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 4:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd te vei \u00eentoarce, \u00eenchide u\u015fa dup\u0103 tine \u015fi dup\u0103 copiii t\u0103i, toarn\u0103 din untdelemn \u00een toate aceste vase \u015fi pune deoparte pe cele pline.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 4:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, ea a plecat de la el. A \u00eenchis u\u015fa dup\u0103 ea \u015fi dup\u0103 copiii ei; ei \u00eei apropiau vasele \u015fi ea turna din untdelemn \u00een ele."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 4:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd s-au umplut vasele, ea a zis fiului s\u0103u: \u201eMai d\u0103-mi un vas.\u201d Dar el i-a r\u0103spuns: \u201eNu mai este niciun vas.\u201d \u015ei n-a mai curs untdelemn."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 4:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea s-a dus de a spus omului lui Dumnezeu lucrul acesta. \u015ei el a zis: \u201eDu-te de vinde untdelemnul \u015fi pl\u0103te\u015fte-\u0163i datoria, iar cu ce va r\u0103m\u00e2ne vei tr\u0103i tu \u015fi fiii t\u0103i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Fiul sunamitei"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 4:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00centr-o zi, Elisei trecea prin Sunem"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Acolo era o femeie bogat\u0103. Ea a st\u0103ruit de el s\u0103 primeasc\u0103 s\u0103 m\u0103n\u00e2nce la ea. \u015ei ori de c\u00e2te ori trecea, se ducea s\u0103 m\u0103n\u00e2nce la ea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 19:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 4:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea a zis b\u0103rbatului ei: \u201eIat\u0103, \u015ftiu c\u0103 omul acesta care trece totdeauna pe la noi este un om sf\u00e2nt al lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 4:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 facem o mic\u0103 odaie sus, cu ziduri, \u015fi s\u0103 punem \u00een ea un pat pentru el, o mas\u0103, un scaun \u015fi un sfe\u015fnic, ca s\u0103 stea acolo c\u00e2nd va veni la noi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 4:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elisei, \u00eentorc\u00e2ndu-se la Sunem, s-a dus \u00een odaia de sus \u015fi s-a culcat acolo."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 4:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a zis slujitorului s\u0103u Ghehazi: \u201eCheam\u0103 pe sunamita aceasta!\u201d Ghehazi a chemat-o \u015fi ea a venit \u00eenaintea lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 4:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Elisei a zis lui Ghehazi: \u201eSpune-i: \u2018Iat\u0103, pentru noi tu \u0163i-ai f\u0103cut toat\u0103 tulburarea aceasta. Noi ce putem face pentru tine? Trebuie s\u0103 vorbim pentru tine \u00eemp\u0103ratului sau c\u0103peteniei o\u015ftirii?\u2019\u201d Ea a r\u0103spuns: \u201eEu locuiesc lini\u015ftit\u0103 \u00een mijlocul poporului meu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 4:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei el a zis: \u201eCe s\u0103 fac pentru ea?\u201d Ghehazi a r\u0103spuns: \u201eEa n-are fiu \u015fi b\u0103rbatul ei este b\u0103tr\u00e2n.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 4:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei el a zis: \u201eCheam-o!\u201d Ghehazi a chemat-o \u015fi ea a venit la u\u015f\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 4:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elisei i-a zis: \u201eLa anul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pe vremea aceasta, vei \u0163ine \u00een bra\u0163e un fiu.\u201d \u015ei ea a zis: \u201eNu, domnul meu, omule al lui Dumnezeu, nu am\u0103gi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe roaba ta!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 18:10",
              "Gen 18:14"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 4:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 4:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Femeia a r\u0103mas \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi a n\u0103scut un fiu chiar pe vremea aceea, \u00een anul urm\u0103tor, cum \u00eei spusese Elisei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 4:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copilul s-a f\u0103cut mare. \u015ei, \u00eentr-o zi, c\u00e2nd s-a dus pe la tat\u0103l s\u0103u la secer\u0103tori,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 4:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a zis tat\u0103lui s\u0103u: \u201eCapul meu! Capul meu!\u201d Tat\u0103l a zis slujitorului s\u0103u: \u201eDu-l la mama sa!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 4:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slujitorul l-a luat \u015fi l-a dus la mama sa. \u015ei copilul a stat pe genunchii mamei sale p\u00e2n\u0103 la amiaz\u0103 \u015fi apoi a murit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 4:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea s-a suit, l-a culcat pe patul omului lui Dumnezeu, a \u00eenchis u\u015fa dup\u0103 ea \u015fi a ie\u015fit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 4:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A chemat pe b\u0103rbatul ei \u015fi a zis: \u201eTrimite-mi, te rog, un slujitor \u015fi o m\u0103g\u0103ri\u0163\u0103; vreau s\u0103 m\u0103 duc \u00een grab\u0103 la omul lui Dumnezeu \u015fi apoi m\u0103 voi \u00eentoarce.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 4:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei el a zis: \u201ePentru ce vrei s\u0103 te duci ast\u0103zi la el? Doar nu este nici lun\u0103 nou\u0103, nici Sabat.\u201d Ea a r\u0103spuns: \u201eFii pe pace!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 4:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi a pus \u015faua pe m\u0103g\u0103ri\u0163\u0103 \u015fi a zis slujitorului s\u0103u: \u201eM\u00e2n\u0103 \u015fi pleac\u0103, s\u0103 nu opre\u015fti pe drum dec\u00e2t c\u00e2nd \u0163i-oi spune.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 4:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea a plecat deci \u015fi s-a dus la omul lui Dumnezeu pe muntele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Carmel. Omul lui Dumnezeu a v\u0103zut-o de departe \u015fi a zis slujitorului s\u0103u Ghehazi: \u201eIat\u0103 pe sunamita aceea!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 2:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 4:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, alearg\u0103 dar \u00eenaintea ei \u015fi spune-i: \u2018E\u015fti bine? B\u0103rbatul t\u0103u \u015fi copilul sunt bine?\u2019\u201d Ea a r\u0103spuns: \u201eBine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 4:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, cum a ajuns la omul lui Dumnezeu pe munte, i-a \u00eembr\u0103\u0163i\u015fat picioarele. Ghehazi s-a apropiat s-o dea \u00eenapoi. Dar omul lui Dumnezeu a zis: \u201eLas-o, c\u0103ci este tare am\u0103r\u00e2t\u0103 \u015fi Domnul mi-a ascuns lucrul acesta \u015fi nu mi l-a f\u0103cut cunoscut.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 4:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, ea a zis: \u201eAm cerut eu oare domnului meu un fiu? N-am zis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " eu: \u2018Nu m\u0103 am\u0103gi\u2019?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 4:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 4:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Elisei a zis lui Ghehazi: \u201e\u00cencinge-\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mijlocul, ia toiagul meu \u00een m\u00e2n\u0103 \u015fi pleac\u0103. Dac\u0103 vei \u00eent\u00e2lni pe cineva, s\u0103 nu-l \u00eentrebi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de s\u0103n\u0103tate \u015fi, dac\u0103 te va \u00eentreba cineva de s\u0103n\u0103tate, s\u0103 nu-i r\u0103spunzi. S\u0103 pui toiagul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " meu pe fa\u0163a copilului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 18:46",
              "2 Imp 9:1"
            ],
            "**": [
              "Luca 10:4"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 7:19",
              "Exod 14:16",
              "2 Imp 2:8",
              "2 Imp 2:14",
              "Fapte 19:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 4:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mama copilului a zis: \u201eViu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este Domnul \u015fi viu este sufletul t\u0103u c\u0103 nu te voi p\u0103r\u0103si.\u201d \u015ei el s-a sculat \u015fi a mers dup\u0103 ea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 2:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 4:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ghehazi le-o luase \u00eenainte \u015fi pusese toiagul pe fa\u0163a copilului, dar n-a dat nici glas, nici semn de sim\u0163ire. S-a \u00eentors \u00eenaintea lui Elisei, i-a spus lucrul acesta \u015fi a zis: \u201eCopilul nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a trezit.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 11:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 4:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a ajuns Elisei \u00een cas\u0103, iat\u0103 c\u0103 murise copilul, culcat \u00een patul lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 4:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elisei a intrat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi a \u00eenchis u\u015fa dup\u0103 ei am\u00e2ndoi \u015fi s-a rugat Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 4:4",
              "Mat 6:6",
              "1 Imp 17:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 4:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-a suit \u015fi s-a culcat pe copil; \u015fi-a pus gura pe gura lui, ochii lui pe ochii lui, m\u00e2inile lui pe m\u00e2inile lui \u015fi s-a \u00eentins"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " peste el. \u015ei trupul copilului s-a \u00eenc\u0103lzit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 17:21",
              "Fapte 20:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 4:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elisei a plecat, a mers \u00eencoace \u015fi \u00eencolo prin cas\u0103, apoi s-a suit iar\u0103\u015fi \u015fi s-a \u00eentins"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " peste copil. \u015ei copilul a str\u0103nutat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de \u015fapte ori \u015fi a deschis ochii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 17:21"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 8:1",
              "2 Imp 8:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 4:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elisei a chemat pe Ghehazi \u015fi a zis: \u201eCheam\u0103 pe sunamit\u0103.\u201d Ghehazi a chemat-o \u015fi ea a venit la Elisei, care a zis: \u201eIa-\u0163i fiul!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 4:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea s-a dus \u015fi s-a aruncat la picioarele lui \u015fi s-a \u00eenchinat p\u00e2n\u0103 la p\u0103m\u00e2nt. \u015ei \u015fi-a luat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fiul \u015fi a ie\u015fit afar\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 17:23",
              "Evr 11:35"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Moartea \u00een oal\u0103"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 4:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elisei s-a \u00eentors la Ghilgal"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi \u00een \u0163ar\u0103 b\u00e2ntuia o foamete"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Pe c\u00e2nd fiii prorocilor \u015fedeau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea lui, a zis slujitorului s\u0103u: \u201ePune oala cea mare \u015fi fierbe o ciorb\u0103 pentru fiii prorocilor!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 2:1"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 8:1"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Imp 2:3",
              "Luca 10:39",
              "Fapte 22:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 4:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unul din ei a ie\u015fit pe c\u00e2mp s\u0103 culeag\u0103 verde\u0163uri; a g\u0103sit vi\u0163\u0103 s\u0103lbatic\u0103 \u015fi a cules din ea curcubete"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103lbatice, p\u00e2n\u0103 \u015fi-a umplut haina. C\u00e2nd s-a \u00eentors, le-a t\u0103iat \u00een buc\u0103\u0163i \u00een oala cu ciorb\u0103, c\u0103ci nu le cuno\u015ftea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 4:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au dat oamenilor acelora s\u0103 m\u0103n\u00e2nce. Dar, cum au m\u00e2ncat din ciorba aceea, au strigat: \u201eOmule al lui Dumnezeu, moartea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este \u00een oal\u0103!\u201d \u015ei n-au putut s\u0103 m\u0103n\u00e2nce."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 10:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 4:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elisei a zis: \u201eLua\u0163i f\u0103in\u0103.\u201d A aruncat f\u0103in\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een oal\u0103 \u015fi a zis: \u201eD\u0103 oamenilor acestora s\u0103 m\u0103n\u00e2nce.\u201d \u015ei nu mai era nimic v\u0103t\u0103m\u0103tor \u00een oal\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 15:25",
              "2 Imp 2:21",
              "Ioan 9:6"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Cele dou\u0103zeci de p\u00e2ini de orz"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 4:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A venit un om din Baal-\u015eali\u015fa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". A adus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2ine din cele dint\u00e2i roade omului lui Dumnezeu, \u015fi anume dou\u0103zeci de p\u00e2ini de orz \u015fi spice noi \u00een sac. Elisei a zis: \u201eD\u0103 oamenilor acestora s\u0103 m\u0103n\u00e2nce.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 9:4"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 9:7",
              "1 Cor 9:11",
              "Gal 6:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 4:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slujitorul s\u0103u a r\u0103spuns: \u201eCum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pot s\u0103 dau din ele la o sut\u0103 de in\u015fi?\u201d Dar Elisei a zis: \u201eD\u0103 oamenilor s\u0103 m\u0103n\u00e2nce, c\u0103ci a\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u2018Vor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2nca, \u015fi va mai r\u0103m\u00e2ne.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 9:13",
              "Ioan 6:9"
            ],
            "**": [
              "Luca 9:17",
              "Ioan 6:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 4:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci le-a pus p\u00e2inile \u00eenainte \u015fi au m\u00e2ncat \u015fi le-a mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi r\u0103mas, dup\u0103 cuv\u00e2ntul Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 14:20",
              "Mat 15:37",
              "Ioan 6:13"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Un fel de castrave\u0163i."
      }
    },
    {
      "name": "2 Imparati 5",
      "chapter": 5,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-imparati/5",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Naaman vindecat de lepr\u0103"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 5:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Naaman"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103petenia o\u015ftirii \u00eemp\u0103ratului Siriei, avea trecere"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea st\u0103p\u00e2nului s\u0103u \u015fi mare vaz\u0103, c\u0103ci prin el izb\u0103vise Domnul pe sirieni. Dar omul acesta tare \u015fi viteaz era lepros."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 4:27"
            ],
            "**": [
              "Exod 11:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 5:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei sirienii ie\u015fiser\u0103 \u00een cete la o lupt\u0103 \u015fi aduseser\u0103 roab\u0103 pe o feti\u0163\u0103 din \u0163ara lui Israel. Ea era \u00een slujba nevestei lui Naaman."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 5:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei ea a zis st\u0103p\u00e2nei sale: \u201eO, dac\u0103 domnul meu ar fi la prorocul acela din Samaria, prorocul l-ar t\u0103m\u0103dui de lepra lui!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 5:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Naaman s-a dus \u015fi a spus st\u0103p\u00e2nului s\u0103u: \u201eFata aceea din \u0163ara lui Israel a vorbit a\u015fa \u015fi a\u015fa.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 5:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00eemp\u0103ratul Siriei a zis: \u201eDu-te la Samaria \u015fi voi trimite o scrisoare \u00eemp\u0103ratului lui Israel.\u201d A plecat lu\u00e2nd cu el zece"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " talan\u0163i de argint, \u015fase mii de sicli de aur \u015fi zece haine de schimb."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 9:8",
              "2 Imp 8:8",
              "2 Imp 8:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 5:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A dus \u00eemp\u0103ratului lui Israel scrisoarea, care gl\u0103suia a\u015fa: \u201eAcum, c\u00e2nd vei primi scrisoarea aceasta, vei \u015fti c\u0103 \u00ee\u0163i trimit pe slujitorul meu Naaman ca s\u0103-l vindeci de lepra lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 5:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce a citit scrisoarea, \u00eemp\u0103ratul lui Israel \u015fi-a rupt hainele \u015fi a zis: \u201eOare sunt eu Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ca s\u0103 omor \u015fi s\u0103 \u00eenviez, de-mi spune s\u0103 vindec pe un om de lepra lui? S\u0103 \u015fti\u0163i dar \u015fi s\u0103 \u00een\u0163elege\u0163i c\u0103 el caut\u0103 prilej de ceart\u0103 cu mine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 30:2",
              "Deut 32:39",
              "1 Sam 2:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 5:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a auzit Elisei, omul lui Dumnezeu, c\u0103 \u00eemp\u0103ratul lui Israel \u015fi-a sf\u00e2\u015fiat hainele, a trimis s\u0103 spun\u0103 \u00eemp\u0103ratului: \u201ePentru ce \u0163i-ai sf\u00e2\u015fiat hainele? Las\u0103-l s\u0103 vin\u0103 la mine \u015fi va \u015fti c\u0103 este un proroc \u00een Israel.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 5:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Naaman a venit cu caii \u015fi cu carul lui \u015fi s-a oprit la poarta casei lui Elisei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 5:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elisei a trimis s\u0103-i spun\u0103 printr-un sol: \u201eDu-te \u015fi scald\u0103-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de \u015fapte ori \u00een Iordan; \u015fi carnea \u0163i se va face s\u0103n\u0103toas\u0103 \u015fi vei fi curat.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 4:41",
              "Ioan 9:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 5:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Naaman s-a m\u00e2niat \u015fi a plecat zic\u00e2nd: \u201eEu credeam c\u0103 va ie\u015fi la mine, se va \u00eenf\u0103\u0163i\u015fa el \u00eensu\u015fi, va chema Numele Domnului Dumnezeului lui, \u00ee\u015fi va duce m\u00e2na pe locul r\u0103nii \u015fi va vindeca lepra."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 5:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu sunt oare r\u00e2urile Damascului, Abana \u015fi Parpar, mai bune dec\u00e2t toate apele lui Israel? N-a\u015f fi putut oare s\u0103 m\u0103 sp\u0103l \u00een ele \u015fi s\u0103 m\u0103 fac curat?\u201d \u015ei s-a \u00eentors \u015fi a plecat plin de m\u00e2nie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 5:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar slujitorii lui s-au apropiat s\u0103-i vorbeasc\u0103 \u015fi au zis: \u201eP\u0103rinte, dac\u0103 prorocul \u0163i-ar fi cerut un lucru greu, nu l-ai fi f\u0103cut? Cu at\u00e2t mai mult trebuie s\u0103 faci ce \u0163i-a spus: \u2018Scald\u0103-te \u015fi vei fi curat.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 5:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-a cobor\u00e2t atunci \u015fi s-a cufundat de \u015fapte ori \u00een Iordan, dup\u0103 cuv\u00e2ntul omului lui Dumnezeu, \u015fi carnea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui s-a f\u0103cut iar\u0103\u015fi cum este carnea unui copila\u015f \u015fi s-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cur\u0103\u0163it."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 33:25"
            ],
            "**": [
              "Luca 4:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 5:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Naaman s-a \u00eentors la omul lui Dumnezeu cu tot alaiul lui. C\u00e2nd a ajuns, s-a \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat \u00eenaintea lui \u015fi a zis: \u201eIat\u0103, cunosc acum c\u0103 nu este Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe tot p\u0103m\u00e2ntul dec\u00e2t \u00een Israel. \u015ei acum, prime\u015fte, rogu-te, un dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din partea robului t\u0103u.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 2:47",
              "Dan 3:29",
              "Dan 6:26",
              "Dan 6:27"
            ],
            "**": [
              "Gen 33:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 5:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elisei a r\u0103spuns: \u201eViu este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnul, al c\u0103rui slujitor sunt, c\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi primi.\u201d Naaman a st\u0103ruit de el s\u0103 primeasc\u0103, dar el n-a vrut."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 3:14"
            ],
            "**": [
              "Gen 14:23",
              "Mat 10:8",
              "Fapte 8:18",
              "Fapte 8:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 5:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Naaman a zis: \u201eFiindc\u0103 nu vrei s\u0103 prime\u015fti tu, \u00eeng\u0103duie s\u0103 se dea robului t\u0103u p\u0103m\u00e2nt c\u00e2t pot duce doi cat\u00e2ri, c\u0103ci robul t\u0103u nu mai vrea s\u0103 mai aduc\u0103 altor dumnezei nici ardere-de-tot, nici jertf\u0103, ci va aduce numai Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 5:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 totu\u015fi ce rog pe Domnul s\u0103 ierte robului t\u0103u: c\u00e2nd st\u0103p\u00e2nul meu intr\u0103 \u00een casa lui Rimon s\u0103 se \u00eenchine acolo \u015fi se sprijin\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe m\u00e2na mea, m\u0103 \u00eenchin \u015fi eu \u00een casa lui Rimon \u2013 s\u0103 ierte Domnul pe robul t\u0103u c\u00e2nd m\u0103 voi \u00eenchina \u00een casa lui Rimon!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 7:2",
              "2 Imp 7:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 5:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elisei i-a zis: \u201eDu-te \u00een pace!\u201dDup\u0103 ce a plecat Naaman de la Elisei \u015fi a fost la o dep\u0103rtare bunicic\u0103,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Ghehazi, lovit cu lepr\u0103"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 5:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ghehazi, slujitorul lui Elisei, omul lui Dumnezeu, a zis \u00een sine: \u201eIat\u0103 c\u0103 st\u0103p\u00e2nul meu a cru\u0163at pe sirianul acela, Naaman, \u015fi n-a primit din m\u00e2na lui ce adusese. Viu este Domnul c\u0103 voi alerga dup\u0103 el \u015fi voi c\u0103p\u0103ta ceva de la el.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 5:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Ghehazi a alergat dup\u0103 Naaman. Naaman, c\u00e2nd l-a v\u0103zut alerg\u00e2nd dup\u0103 el, s-a dat jos din car ca s\u0103-i ias\u0103 \u00eenainte \u015fi a zis: \u201eEste bine totul?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 5:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a r\u0103spuns: \u201eTotul este bine. St\u0103p\u00e2nul meu m\u0103 trimite s\u0103-\u0163i spun: \u2018Iat\u0103 c\u0103 au venit la mine doi tineri din muntele lui Efraim, dintre fiii prorocilor, d\u0103-mi pentru ei, te rog, un talant de argint \u015fi dou\u0103 haine de schimb.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 5:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Naaman a zis: \u201eF\u0103-mi pl\u0103cerea \u015fi ia doi talan\u0163i.\u201d A st\u0103ruit de el \u015fi a legat doi talan\u0163i de argint \u00een doi saci, \u00eempreun\u0103 cu dou\u0103 haine de schimb, \u015fi a pus pe doi din slujitorii s\u0103i s\u0103 le duc\u0103 \u00eenaintea lui Ghehazi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 5:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ajung\u00e2nd la deal, Ghehazi le-a luat din m\u00e2inile lor \u015fi le-a pus \u00een cas\u0103. Apoi a dat drumul oamenilor acelora, care au plecat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 5:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea s-a dus \u015fi s-a \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat \u00eenaintea st\u0103p\u00e2nului s\u0103u. Elisei i-a zis: \u201eDe unde vii, Ghehazi?\u201d El a r\u0103spuns: \u201eRobul t\u0103u nu s-a dus nic\u0103ieri.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 5:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Elisei i-a zis: \u201eOare n-a fost duhul meu cu tine c\u00e2nd a l\u0103sat omul acela carul \u015fi a venit \u00eenaintea ta? Este oare acum vremea de luat argint, haine, m\u0103slini, vii, oi, boi, robi \u015fi roabe?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 5:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lepra lui Naaman se va lipi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de tine \u015fi de s\u0103m\u00e2n\u0163a ta pentru totdeauna.\u201d \u015ei Ghehazi a ie\u015fit dinaintea lui Elisei plin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de lepr\u0103, alb ca z\u0103pada."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 6:10"
            ],
            "**": [
              "Exod 4:10",
              "Num 12:10",
              "2 Imp 15:5"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Imparati 6",
      "chapter": 6,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-imparati/6",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Securea unui fiu al prorocilor"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 6:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prorocilor au zis lui Elisei: \u201eIat\u0103 c\u0103 locul unde locuim noi cu tine este prea str\u00e2mt pentru noi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 4:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 6:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Haidem p\u00e2n\u0103 la Iordan ca s\u0103 lu\u0103m de acolo fiecare c\u00e2te o b\u00e2rn\u0103 \u015fi s\u0103 ne facem acolo un loc de locuit.\u201d Elisei a r\u0103spuns: \u201eDuce\u0163i-v\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 6:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei unul din ei a zis: \u201eFii bun \u015fi vino cu slujitorii t\u0103i.\u201d El a r\u0103spuns: \u201eVoi merge!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 6:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A plecat deci cu ei. Ajung\u00e2nd la Iordan, au t\u0103iat lemne."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 6:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, pe c\u00e2nd t\u0103ia unul din ei o b\u00e2rn\u0103, a c\u0103zut fierul de la secure \u00een ap\u0103. El a strigat: \u201eAh, domnul meu, era \u00eemprumutat!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 6:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul lui Dumnezeu a zis: \u201eUnde a c\u0103zut?\u201d \u015ei i-a ar\u0103tat locul. Atunci, Elisei a t\u0103iat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o bucat\u0103 de lemn, a aruncat-o \u00een locul acela, \u015fi fierul de la secure a plutit pe ap\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 2:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 6:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi a zis: \u201eRidic\u0103-l!\u201d \u015ei a \u00eentins m\u00e2na \u015fi l-a luat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Orbirea sirienilor"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 6:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Siriei era \u00een r\u0103zboi cu Israel. \u015ei, \u00eentr-un sfat pe care l-a \u0163inut cu slujitorii s\u0103i, a zis: \u201eTab\u0103ra mea va fi \u00een cutare loc.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 6:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar omul lui Dumnezeu a trimis s\u0103 spun\u0103 \u00eemp\u0103ratului lui Israel: \u201eFere\u015fte-te s\u0103 treci pe l\u00e2ng\u0103 locul acela, c\u0103ci acolo sunt ascun\u015fi sirienii.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 6:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00eemp\u0103ratul lui Israel a trimis ni\u015fte oameni s\u0103 stea la p\u00e2nd\u0103 spre locul pe care i-l spusese \u015fi despre care \u00eel \u00een\u015ftiin\u0163ase omul lui Dumnezeu. Aceasta s-a \u00eent\u00e2mplat nu o dat\u0103, nici de dou\u0103 ori."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 6:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratului Siriei i s-a tulburat inima. A chemat pe slujitorii s\u0103i \u015fi le-a zis: \u201eNu voi\u0163i s\u0103-mi spune\u0163i care din noi este pentru \u00eemp\u0103ratul lui Israel?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 6:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unul din slujitorii s\u0103i a r\u0103spuns: \u201eNimeni, \u00eemp\u0103rate, domnul meu, dar prorocul Elisei, care este \u00een Israel, spune \u00eemp\u0103ratului lui Israel cuvintele pe care le roste\u015fti \u00een odaia ta de culcare.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 6:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00eemp\u0103ratul a zis: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 \u015fi vede\u0163i unde este, ca s\u0103 trimit s\u0103-l prind\u0103.\u201d Au venit \u015fi i-au spus: \u201eIat\u0103 c\u0103 este la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dotan.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 37:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 6:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A trimis acolo cai, care \u015fi o oaste puternic\u0103. Au ajuns noaptea \u015fi au \u00eenconjurat cetatea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 6:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slujitorul omului lui Dumnezeu s-a sculat dis-de-diminea\u0163\u0103 \u015fi a ie\u015fit. \u015ei iat\u0103 c\u0103 o oaste \u00eenconjura cetatea cu cai \u015fi care. \u015ei slujitorul a zis omului lui Dumnezeu: \u201eAh, domnul meu, cum vom face?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 6:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a r\u0103spuns: \u201eNu te teme, c\u0103ci mai mul\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt cei cu noi dec\u00e2t cei cu ei.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 32:7",
              "Ps 55:18",
              "Rom 8:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 6:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elisei s-a rugat \u015fi a zis: \u201eDoamne, deschide-i ochii s\u0103 vad\u0103.\u201d \u015ei Domnul a deschis ochii slujitorului, care a v\u0103zut muntele plin de cai \u015fi de care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de foc \u00eemprejurul lui Elisei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 2:11",
              "Ps 34:7",
              "Ps 68:17",
              "Zah 1:8",
              "Zah 6:1-7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 6:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sirienii s-au cobor\u00e2t la Elisei. El a f\u0103cut atunci urm\u0103toarea rug\u0103ciune c\u0103tre Domnul: \u201eLove\u015fte, rogu-Te, pe poporul acesta cu orbire.\u201d \u015ei Domnul i-a lovit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu orbire, dup\u0103 cuv\u00e2ntul lui Elisei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 19:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 6:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elisei le-a zis: \u201eNu este aceasta calea \u015fi nu este aceasta cetatea; veni\u0163i dup\u0103 mine \u015fi v\u0103 voi duce la omul pe care-l c\u0103uta\u0163i.\u201d \u015ei i-a dus la Samaria."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 6:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au intrat \u00een Samaria, Elisei a zis: \u201eDoamne, deschide ochii oamenilor acestora s\u0103 vad\u0103!\u201d \u015ei Domnul le-a deschis ochii \u015fi au v\u0103zut c\u0103 erau \u00een mijlocul Samariei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 6:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul lui Israel, v\u0103z\u00e2ndu-i, a zis lui Elisei: \u201eS\u0103-i m\u0103cel\u0103resc, s\u0103-i m\u0103cel\u0103resc, p\u0103rinte?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 6:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eS\u0103 nu-i m\u0103cel\u0103re\u015fti\u201d, a r\u0103spuns Elisei. \u201eObi\u015fnuie\u015fti tu oare s\u0103 m\u0103cel\u0103re\u015fti pe aceia pe care \u00eei iei prin\u015fi cu sabia \u015fi cu arcul t\u0103u? D\u0103-le"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2ine \u015fi ap\u0103, ca s\u0103 m\u0103n\u00e2nce \u015fi s\u0103 bea, apoi s\u0103 se duc\u0103 la st\u0103p\u00e2nul lor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 12:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 6:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul lui Israel le-a dat un pr\u00e2nz mare \u015fi ei au m\u00e2ncat \u015fi au b\u0103ut, apoi le-a dat drumul \u015fi au plecat la st\u0103p\u00e2nul lor. \u015ei o\u015ftile sirienilor nu s-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mai \u00eentors pe \u0163inutul lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 5:2",
              "2 Imp 6:8",
              "2 Imp 6:9"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cempresurarea Samariei"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 6:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea, Ben-Hadad, \u00eemp\u0103ratul Siriei, str\u00e2ng\u00e2ndu-\u015fi toat\u0103 o\u015ftirea, s-a suit \u015fi a \u00eempresurat Samaria."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 6:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen Samaria a fost o mare foamete \u015fi at\u00e2t de mult au str\u00e2mtorat-o, \u00eenc\u00e2t un cap de m\u0103gar pre\u0163uia optzeci de sicli de argint \u015fi un sfert de cab de g\u0103ina\u0163 de porumbel, cinci sicli de argint."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 6:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, pe c\u00e2nd trecea \u00eemp\u0103ratul pe zid, o femeie i-a strigat: \u201eScap\u0103-m\u0103, \u00eemp\u0103rate, domnul meu!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 6:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a r\u0103spuns: \u201eDac\u0103 nu te scap\u0103 Domnul, cu ce s\u0103 te scap eu? Cu venitul ariei sau al teascului?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 6:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00eemp\u0103ratul i-a zis: \u201eCe ai?\u201d Ea a r\u0103spuns: \u201eFemeia aceea mi-a zis: \u2018D\u0103-mi pe fiul t\u0103u s\u0103-l m\u00e2nc\u0103m ast\u0103zi, \u015fi m\u00e2ine vom m\u00e2nca pe fiul meu.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 6:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Noi am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fiert pe fiul meu \u015fi l-am m\u00e2ncat. \u015ei \u00een ziua urm\u0103toare i-am zis: \u2018D\u0103 pe fiul t\u0103u s\u0103-l m\u00e2nc\u0103m.\u2019 Dar ea a ascuns pe fiul ei.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 26:29",
              "Deut 28:53",
              "Deut 28:57"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 6:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cum a auzit \u00eemp\u0103ratul cuvintele acestei femei, \u015fi-a rupt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " hainele, c\u00e2nd st\u0103tea pe zid. \u015ei poporul a v\u0103zut c\u0103 pe din\u0103untru avea un sac de p\u0103r pe trup."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 21:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 6:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a zis: \u201eS\u0103 m\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pedepseasc\u0103 Dumnezeu cu toat\u0103 asprimea dac\u0103 va r\u0103m\u00e2ne ast\u0103zi capul lui Elisei, fiul lui \u015eafat, pe trupul lui!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rut 1:17",
              "1 Imp 19:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 6:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elisei \u015fedea \u00een cas\u0103 \u015fi b\u0103tr\u00e2nii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fedeau l\u00e2ng\u0103 el. \u00cemp\u0103ratul a trimis pe cineva \u00eenainte. Dar, \u00eenainte ca s\u0103 ajung\u0103 solul, Elisei a zis b\u0103tr\u00e2nilor: \u201eVede\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 acest fiu de uciga\u015f"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trimite pe cineva s\u0103-mi ia capul? Asculta\u0163i! C\u00e2nd va veni solul, \u00eenchide\u0163i u\u015fa \u015fi opri\u0163i-l la u\u015f\u0103; nu se aude oare sunetul pa\u015filor st\u0103p\u00e2nului s\u0103u \u00een urma lui?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 8:1",
              "Ezec 20:1"
            ],
            "**": [
              "Luca 13:32"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Imp 18:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 6:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd le vorbea el \u00eenc\u0103, solul se \u015fi cobor\u00e2se la el, \u015fi \u00eemp\u0103ratul a zis: \u201eIat\u0103, r\u0103ul acesta vine de la Domnul. Ce mai am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de n\u0103d\u0103jduit de la Domnul?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 2:9"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Imparati 7",
      "chapter": 7,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-imparati/7",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Vestirea lui Elisei"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 7:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elisei a zis: \u201eAsculta\u0163i cuv\u00e2ntul Domnului! A\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u2018M\u00e2ine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", la ceasul acesta, se va vinde la poarta Samariei o m\u0103sur\u0103 de floare de f\u0103in\u0103 cu un siclu \u015fi dou\u0103 m\u0103suri de orz cu un siclu.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 7:18",
              "2 Imp 7:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 7:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103l\u0103re\u0163ul pe bra\u0163ul c\u0103ruia se rezema \u00eemp\u0103ratul a r\u0103spuns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " omului lui Dumnezeu: \u201eChiar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dac\u0103 ar face Domnul ferestre \u00een cer, cum s-ar putea \u00eent\u00e2mpla un asemenea lucru?\u201d \u015ei Elisei a zis: \u201eVei vedea cu ochii t\u0103i, dar tu nu vei m\u00e2nca din ele.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 7:17",
              "2 Imp 7:19",
              "2 Imp 7:20"
            ],
            "**": [
              "Mal 3:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 7:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La intrarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " por\u0163ii erau patru lepro\u015fi, care au zis unul c\u0103tre altul: \u201eLa ce s\u0103 \u015fedem aici p\u00e2n\u0103 vom muri?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 13:46"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 7:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 ne vom g\u00e2ndi s\u0103 intr\u0103m \u00een cetate, \u00een cetate este foamete \u015fi vom muri \u015fi, dac\u0103 vom sta aici, de asemenea vom muri. Haidem dar s\u0103 ne arunc\u0103m \u00een tab\u0103ra sirienilor: dac\u0103 ne vor l\u0103sa cu via\u0163\u0103, vom tr\u0103i, iar, dac\u0103 ne vor omor\u00ee, vom muri.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 7:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au plecat dar \u00een amurg s\u0103 se duc\u0103 \u00een tab\u0103ra sirienilor. \u015ei, c\u00e2nd au ajuns la intrarea taberei sirienilor, iat\u0103 c\u0103 nu era nimeni."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 7:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul f\u0103cuse s\u0103 se aud\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een tab\u0103ra sirienilor un vuiet de care \u015fi un vuiet de cai, vuietul unei mari o\u015ftiri, \u015fi \u00ee\u015fi ziseser\u0103 unul c\u0103tre altul: \u201e\u00cemp\u0103ratul lui Israel a tocmit \u00eempotriva noastr\u0103 pe \u00eemp\u0103ra\u0163ii heti\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pe \u00eemp\u0103ra\u0163ii egiptenilor ca s\u0103 vin\u0103 s\u0103 lupte \u00eempotriva noastr\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 5:24",
              "2 Imp 19:7",
              "Iov 15:21"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 10:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 7:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei s-au sculat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi au luat-o la fug\u0103 \u00een amurg. \u015ei-au l\u0103sat corturile, caii \u015fi m\u0103garii, tab\u0103ra a\u015fa cum era \u015fi au fugit ca s\u0103-\u015fi scape via\u0163a."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 48:4-6",
              "Prov 28:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 7:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lepro\u015fii, ajung\u00e2nd la intrarea taberei, au p\u0103truns \u00eentr-un cort, au m\u00e2ncat \u015fi au b\u0103ut, au luat din el argint, aur \u015fi haine \u015fi s-au dus \u015fi le-au ascuns. S-au \u00eentors iar\u0103\u015fi, au p\u0103truns \u00eentr-un alt cort \u015fi au luat \u015fi de acolo lucruri pe care s-au dus \u015fi le-au ascuns."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 7:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi, \u015fi-au zis unul altuia: \u201eNu facem bine! Ziua aceasta este o zi de veste bun\u0103. Dac\u0103 vom t\u0103cea \u015fi dac\u0103 vom a\u015ftepta p\u00e2n\u0103 la lumina zilei de m\u00e2ine, vom fi pedepsi\u0163i. Veni\u0163i acum \u015fi haidem s\u0103 d\u0103m de \u015ftire casei \u00eemp\u0103ratului!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 7:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au plecat \u015fi au chemat pe str\u0103jerii de la poarta cet\u0103\u0163ii \u015fi le-au spus a\u015fa: \u201eAm intrat \u00een tab\u0103ra sirienilor \u015fi iat\u0103 c\u0103 nu este nimeni, nu se aude niciun glas de om; n-am g\u0103sit dec\u00e2t cai lega\u0163i \u015fi m\u0103gari lega\u0163i \u015fi corturile a\u015fa cum erau.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 7:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Str\u0103jerii de la poart\u0103 au strigat \u015fi au trimis vestea aceasta \u00een\u0103untrul casei \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 7:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul s-a sculat noaptea \u015fi a zis slujitorilor s\u0103i: \u201eVreau s\u0103 v\u0103 spun ce ne fac sirienii. Fiindc\u0103 \u015ftiu c\u0103 suntem fl\u0103m\u00e2nzi, au p\u0103r\u0103sit tab\u0103ra ca s\u0103 se ascund\u0103 \u00een ogoare \u015fi \u015fi-au zis: \u2018C\u00e2nd vor ie\u015fi din cetate, \u00eei vom prinde vii \u015fi vom intra \u00een cetate.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 7:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unul din slujitorii \u00eemp\u0103ratului a r\u0103spuns: \u201eS\u0103 se ia cinci din caii care au mai r\u0103mas \u00een cetate \u2013 li se va \u00eent\u00e2mpla doar cum s-a \u00eent\u00e2mplat la toat\u0103 mul\u0163imea lui Israel care a mai r\u0103mas, toat\u0103 mul\u0163imea lui Israel care se istove\u015fte \u2013 \u015fi s\u0103 trimitem s\u0103 vedem ce se petrece.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 7:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au luat dou\u0103 care cu caii lor \u015fi \u00eemp\u0103ratul a trimis ni\u015fte soli pe urmele o\u015ftirii sirienilor, zic\u00e2nd: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 \u015fi vede\u0163i!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 7:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-au dus dup\u0103 ei p\u00e2n\u0103 la Iordan \u015fi iat\u0103 c\u0103 tot drumul era plin cu haine \u015fi lucruri pe care le aruncaser\u0103 sirienii \u00een goana lor. Solii s-au \u00eentors \u015fi au spus \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 7:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Poporul a ie\u015fit \u015fi a jefuit tab\u0103ra sirienilor. \u015ei s-a v\u00e2ndut o m\u0103sur\u0103 de floare de f\u0103in\u0103 cu un siclu \u015fi dou\u0103 m\u0103suri de orz cu un siclu, dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cuv\u00e2ntul Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 7:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 7:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul \u00eencredin\u0163ase paza por\u0163ii \u00een m\u00e2na c\u0103l\u0103re\u0163ului pe bra\u0163ul c\u0103ruia se rezemase atunci. Dar c\u0103l\u0103re\u0163ul acesta a fost c\u0103lcat \u00een picioare de popor la poart\u0103 \u015fi a murit, dup\u0103 cuv\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care-l rostise omul lui Dumnezeu c\u00e2nd se cobor\u00e2se \u00eemp\u0103ratul la el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 6:32",
              "2 Imp 7:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 7:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul lui Dumnezeu spusese atunci \u00eemp\u0103ratului: \u201eM\u00e2ine, la ceasul acesta, se vor vinde la poarta Samariei dou\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103suri de orz cu un siclu \u015fi o m\u0103sur\u0103 de floare de f\u0103in\u0103 cu un siclu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 7:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 7:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iar c\u0103l\u0103re\u0163ul r\u0103spunsese omului lui Dumnezeu: \u201eChiar dac\u0103 ar face Domnul ferestre \u00een cer, cum s-ar putea \u00eent\u00e2mpla un asemenea lucru?\u201d \u015ei Elisei zisese: \u201eVei vedea cu ochii t\u0103i, dar tu nu vei m\u00e2nca din ele.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 7:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen adev\u0103r, a\u015fa i s-a \u015fi \u00eent\u00e2mplat: a fost c\u0103lcat \u00een picioare, la poart\u0103, de popor \u015fi a murit."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Imparati 8",
      "chapter": 8,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-imparati/8",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Sunamita e ajutat\u0103 de Elisei"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 8:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elisei a zis femeii pe al c\u0103rei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fiu \u00eel \u00eenviase: \u201eScoal\u0103-te, du-te, tu \u015fi casa ta, \u015fi locuie\u015fte pentru o vreme unde vei putea, c\u0103ci Domnul va trimite o foamete"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de \u015fapte ani peste \u0163ar\u0103, \u015fi foametea a \u015fi \u00eenceput.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 4:35"
            ],
            "**": [
              "Ps 105:16",
              "Hag 1:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 8:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Femeia s-a sculat \u015fi a f\u0103cut dup\u0103 cuv\u00e2ntul omului lui Dumnezeu: a plecat, ea \u015fi casa ei, \u015fi a locuit \u015fapte ani \u00een \u0163ara filistenilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 8:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 \u015fapte ani, femeia s-a \u00eentors din \u0163ara filistenilor \u015fi s-a dus s\u0103 roage pe \u00eemp\u0103rat pentru casa \u015fi ogorul ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 8:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul st\u0103tea de vorb\u0103 cu Ghehazi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", slujitorul omului lui Dumnezeu, \u015fi zicea: \u201eIstorise\u015fte-mi, te rog, toate lucrurile mari pe care le-a f\u0103cut Elisei.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 5:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 8:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, pe c\u00e2nd istorisea \u00eemp\u0103ratului cum \u00eenviase"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe un mort, tocmai a venit femeia pe al c\u0103rei fiu \u00eel \u00eenviase Elisei s\u0103 roage pe \u00eemp\u0103rat pentru casa \u015fi ogorul ei. Ghehazi a zis: \u201e\u00cemp\u0103rate, domnul meu, iat\u0103 femeia \u015fi iat\u0103 fiul ei pe care l-a \u00eenviat Elisei.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 4:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 8:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a \u00eentrebat pe femeie, \u015fi ea i-a istorisit faptul. Apoi \u00eemp\u0103ratul i-a dat un dreg\u0103tor, c\u0103ruia i-a zis: \u201eVezi s\u0103 se dea \u00eenapoi tot ce este al femeii acesteia, cu toate veniturile ogorului, din ziua c\u00e2nd a p\u0103r\u0103sit \u0163ara \u015fi p\u00e2n\u0103 acum!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Hazael, \u00eemp\u0103rat al Siriei"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 8:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elisei s-a \u00eentors la Damasc. Ben-Hadad, \u00eemp\u0103ratul Siriei, era bolnav. \u015ei l-au \u00een\u015ftiin\u0163at zic\u00e2nd: \u201eOmul lui Dumnezeu a venit aici!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 8:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a zis lui Hazael:"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u201eIa cu tine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un dar \u015fi du-te \u00eenaintea omului lui Dumnezeu. \u00centreab\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin el pe Domnul \u015fi zi: \u2018M\u0103 voi t\u0103m\u0103dui de boala aceasta?\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 19:15"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 9:7",
              "1 Imp 14:3",
              "2 Imp 5:5"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Imp 1:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 8:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hazael s-a dus \u00eenaintea lui Elisei, lu\u00e2nd cu el un dar \u2013 tot ce era mai bun \u00een Damasc: patruzeci de c\u0103mile \u00eenc\u0103rcate. C\u00e2nd a ajuns, s-a \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat \u00eenaintea lui \u015fi a zis: \u201eFiul t\u0103u Ben-Hadad, \u00eemp\u0103ratul Siriei, m\u0103 trimite la tine s\u0103 te \u00eentreb: \u2018M\u0103 voi t\u0103m\u0103dui de boala aceasta?\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 8:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elisei i-a r\u0103spuns: \u201eDu-te \u015fi spune-i: \u2018Te vei t\u0103m\u0103dui\u2019, m\u0103car c\u0103 Domnul mi-a descoperit c\u0103 va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " muri.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 8:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 8:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul lui Dumnezeu \u015fi-a pironit privirea asupra lui Hazael \u015fi s-a uitat \u0163int\u0103 la el mult\u0103 vreme, apoi a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pl\u00e2ns."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 19:41"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 8:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hazael a zis: \u201ePentru ce pl\u00e2nge domnul meu?\u201d \u015ei Elisei a r\u0103spuns: \u201ePentru c\u0103 \u015ftiu r\u0103ul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care-l vei face copiilor lui Israel: vei pune foc cet\u0103\u0163ilor \u00eent\u0103rite ale lor, vei ucide cu sabia pe tinerii lor, vei zdrobi pe pruncii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor \u015fi vei spinteca p\u00e2ntecele femeilor \u00eens\u0103rcinate.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 10:32",
              "2 Imp 12:17",
              "2 Imp 13:3",
              "2 Imp 13:7",
              "Amos 1:3"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 15:16",
              "Osea 13:16",
              "Amos 1:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 8:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hazael a zis: \u201eDar ce este robul t\u0103u"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u00e2inele acesta, ca s\u0103 fac\u0103 lucruri a\u015fa de mari?\u201d \u015ei Elisei a zis: \u201eDomnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mi-a descoperit c\u0103 vei fi \u00eemp\u0103rat al Siriei.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 17:43"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 19:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 8:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hazael a plecat de la Elisei \u015fi s-a \u00eentors la st\u0103p\u00e2nul s\u0103u, care i-a zis: \u201eCe \u0163i-a spus Elisei?\u201d \u015ei el a r\u0103spuns: \u201eMi-a spus c\u0103 te vei t\u0103m\u0103dui!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 8:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A doua zi, Hazael a luat o \u00eenvelitoare, pe care a \u00eenmuiat-o \u00een ap\u0103, \u015fi a \u00eentins-o pe fa\u0163a \u00eemp\u0103ratului, care a murit. \u015ei, \u00een locul lui, a domnit Hazael."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Domnia lui Ioram"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 8:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen al cincilea an al lui Ioram, fiul lui Ahab, \u00eemp\u0103ratul lui Israel, a \u00eenceput s\u0103 domneasc\u0103 Ioram"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Iosafat, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 21:3",
              "2 Cron 21:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 8:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Avea treizeci \u015fi doi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de ani c\u00e2nd s-a f\u0103cut \u00eemp\u0103rat \u015fi a domnit opt ani la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 21:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 8:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a umblat \u00een calea \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Israel, cum f\u0103cuse casa lui Ahab, c\u0103ci avea de nevast\u0103 pe o fat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a lui Ahab, \u015fi a f\u0103cut ce este r\u0103u \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 8:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 8:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Domnul n-a voit s\u0103 nimiceasc\u0103 pe Iuda, din pricina robului S\u0103u David, dup\u0103 f\u0103g\u0103duin\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care i-o f\u0103cuse c\u0103-i va da totdeauna o lumin\u0103 printre fiii s\u0103i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 7:13",
              "1 Imp 11:36",
              "1 Imp 15:4",
              "2 Cron 21:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 8:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe vremea sa, Edom"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a r\u0103sculat \u00eempotriva st\u0103p\u00e2nirii lui Iuda \u015fi au pus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un \u00eemp\u0103rat peste ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 27:40",
              "2 Cron 21:8",
              "2 Cron 21:9",
              "2 Cron 21:10"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 22:47"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 8:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioram a trecut la \u0162air cu toate carele lui. Scul\u00e2ndu-se noaptea, a b\u0103tut pe edomi\u0163i, care-l \u00eenconjurau, \u015fi pe c\u0103peteniile carelor, \u015fi poporul a fugit \u00een corturi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 8:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "R\u0103scoala Edomului \u00eempotriva st\u0103p\u00e2nirii lui Iuda a \u0163inut p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi. Libna"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a r\u0103sculat tot \u00een acela\u015fi timp."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 21:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 8:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celelalte fapte ale lui Ioram \u015fi tot ce a f\u0103cut el nu sunt scrise oare \u00een Cartea Cronicilor \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Iuda?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 8:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioram a adormit cu p\u0103rin\u0163ii s\u0103i \u015fi a fost \u00eengropat cu p\u0103rin\u0163ii s\u0103i \u00een cetatea lui David. \u015ei, \u00een locul lui, a domnit fiul s\u0103u Ahazia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 22:1"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Ahazia"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 8:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen al doisprezecelea an al lui Ioram, fiul lui Ahab, \u00eemp\u0103ratul lui Israel, a \u00eenceput s\u0103 domneasc\u0103 Ahazia, fiul lui Ioram, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 8:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahazia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " avea dou\u0103zeci \u015fi doi de ani c\u00e2nd a ajuns \u00eemp\u0103rat \u015fi a domnit un an la Ierusalim. Mama sa se chema Atalia, fata lui Omri, \u00eemp\u0103ratul lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 22:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 8:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a umblat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een calea casei lui Ahab \u015fi a f\u0103cut ce este r\u0103u \u00eenaintea Domnului, ca \u015fi casa lui Ahab, c\u0103ci era ginerele casei lui Ahab."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 22:3",
              "2 Cron 22:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 8:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a mers cu Ioram"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Ahab, la r\u0103zboi \u00eempotriva lui Hazael, \u00eemp\u0103ratul Siriei, la Ramot din Galaad. \u015ei sirienii au r\u0103nit pe Ioram."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 22:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 8:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Ioram s-a \u00eentors"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 se t\u0103m\u0103duiasc\u0103 la Izreel de r\u0103nile pe care i le f\u0103cuser\u0103 sirienii la Rama, c\u00e2nd se b\u0103tea \u00eempotriva lui Hazael, \u00eemp\u0103ratul Siriei. Ahazia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Ioram, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, s-a cobor\u00e2t s\u0103 vad\u0103 pe Ioram, fiul lui Ahab, la Izreel, pentru c\u0103 era bolnav."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 9:15"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 9:16",
              "2 Cron 22:6",
              "2 Cron 22:7"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Imparati 9",
      "chapter": 9,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-imparati/9",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cemp\u0103ra\u0163ii lui Israel \u015fi Iuda, uci\u015fi de Iehu"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 9:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prorocul Elisei a chemat pe unul din fiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prorocilor \u015fi i-a zis: \u201e\u00cencinge-\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mijlocul, ia cu tine sticlu\u0163a aceasta cu untdelemn \u015fi du-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Ramot \u00een Galaad."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 20:35"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 4:29",
              "Ier 1:17"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Imp 8:28",
              "2 Imp 8:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 9:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd vei ajunge acolo, s\u0103 cau\u0163i s\u0103 vezi pe Iehu, fiul lui Iosafat, fiul lui Nim\u015fi. S\u0103 te duci s\u0103-l ridici din mijlocul fra\u0163ilor s\u0103i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s\u0103-l aduci \u00eentr-o odaie, deoparte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 9:5",
              "2 Imp 9:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 9:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 iei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sticlu\u0163a cu untdelemn, s\u0103-l torni pe capul lui \u015fi s\u0103 zici: \u2018A\u015fa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zice Domnul: \u00abTe ung \u00eemp\u0103rat al lui Israel!\u00bb\u2019 Apoi s\u0103 deschizi u\u015fa \u015fi s\u0103 fugi f\u0103r\u0103 s\u0103 te opre\u015fti.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 19:16"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 19:16",
              "2 Cron 22:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 9:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "T\u00e2n\u0103rul, slujitorul prorocului, a plecat \u00een Ramot din Galaad."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 9:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a ajuns, c\u0103peteniile o\u015ftirii \u015fedeau jos. El a zis: \u201eC\u0103petenie, am s\u0103-\u0163i spun o vorb\u0103.\u201d \u015ei Iehu a zis: \u201eC\u0103ruia dintre noi to\u0163i?\u201d El a r\u0103spuns: \u201e\u0162ie, c\u0103petenie.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 9:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iehu s-a sculat \u015fi a intrat \u00een cas\u0103, \u015fi t\u00e2n\u0103rul i-a turnat untdelemnul pe cap, zic\u00e2ndu-i: \u201eA\u015fa zice Domnul Dumnezeul lui Israel: \u2018Te ung \u00eemp\u0103rat al lui Israel, al poporului Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 9:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nimice\u015fti casa st\u0103p\u00e2nului t\u0103u Ahab, \u015fi voi r\u0103zbuna asupra Izabelei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u00e2ngele robilor Mei, prorocii, \u015fi s\u00e2ngele tuturor slujitorilor Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 18:4",
              "1 Imp 21:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 9:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toat\u0103 casa lui Ahab va pieri; voi nimici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe oricine \u0163ine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Ahab, fie rob"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fie slobod \u00een Israel,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 14:10",
              "1 Imp 21:21"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 25:22"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 32:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 9:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi voi face casa lui Ahab asemenea casei lui Ieroboam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Nebat, \u015fi casei lui Bae\u015fa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Ahia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 14:10",
              "1 Imp 15:29",
              "1 Imp 21:22"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 16:3",
              "1 Imp 16:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 9:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2inii vor m\u00e2nca pe Izabela"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een ogorul din Izreel \u015fi nu va fi cine s-o \u00eengroape.\u2019\u201d Apoi t\u00e2n\u0103rul a deschis u\u015fa \u015fi a fugit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 21:23",
              "2 Imp 9:35",
              "2 Imp 9:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 9:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a ie\u015fit Iehu la slujitorii st\u0103p\u00e2nului s\u0103u, ei i-au zis: \u201eToate bune? Pentru ce a venit nebunul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acesta la tine?\u201d Iehu le-a r\u0103spuns: \u201eVoi cunoa\u015fte\u0163i bine pe omul acesta \u015fi ce poate spune.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 29:26",
              "Ioan 10:20",
              "Fapte 26:24",
              "1 Cor 4:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 9:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar ei au zis: \u201eMinciun\u0103! Spune-ne dar!\u201d \u015ei el a zis: \u201eMi-a vorbit a\u015fa \u015fi a\u015fa, zic\u00e2nd: \u2018A\u015fa zice Domnul: \u00abTe ung \u00eemp\u0103rat al lui Israel.\u00bb\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 9:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cendat\u0103 \u015fi-au luat, fiecare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", hainele \u015fi le-au pus sub Iehu, pe treptele goale. Apoi au sunat din tr\u00e2mbi\u0163\u0103 \u015fi au zis: \u201eIehu este \u00eemp\u0103rat!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 21:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 9:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel a uneltit Iehu, fiul lui Iosafat, fiul lui Nim\u015fi, \u00eempotriva lui Ioram. \u015ei Ioram \u015fi tot Israelul ap\u0103rau Ramotul din Galaad \u00eempotriva lui Hazael, \u00eemp\u0103ratul Siriei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 9:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar \u00eemp\u0103ratul Ioram"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se \u00eentorsese s\u0103 se vindece la Izreel de r\u0103nile pe care i le f\u0103cuser\u0103 sirienii, c\u00e2nd se b\u0103tea \u00eempotriva lui Hazael, \u00eemp\u0103ratul Siriei. Iehu a zis: \u201eDac\u0103 voi\u0163i, s\u0103 nu l\u0103sa\u0163i pe nimeni s\u0103 scape din cetate, ca s\u0103 se duc\u0103 s\u0103 dea de veste la Izreel.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 8:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 9:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Iehu s-a suit \u00een carul lui \u015fi a plecat la Izreel, c\u0103ci Ioram era bolnav \u00een pat acolo, \u015fi Ahazia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, se cobor\u00e2se s\u0103-l vad\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 8:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 9:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Caraula pus\u0103 pe turnul lui Izreel a v\u0103zut ceata lui Iehu venind \u015fi a zis: \u201eV\u0103d o ceat\u0103 de oameni.\u201d Ioram a zis: \u201eIa un c\u0103l\u0103re\u0163 \u015fi trimite-l \u00eenaintea lor s\u0103 \u00eentrebe dac\u0103 este pace.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 9:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103l\u0103re\u0163ul s-a dus \u00eenaintea lui Iehu \u015fi a zis: \u201eA\u015fa zice \u00eemp\u0103ratul: \u2018Veni\u0163i cu pace?\u2019\u201d \u015ei Iehu a r\u0103spuns: \u201eCe-\u0163i pas\u0103 de pace? Treci \u00eenapoia mea.\u201d Caraula a dat de \u015ftire \u015fi a zis: \u201eSolul s-a dus p\u00e2n\u0103 la ei \u015fi nu se mai \u00eentoarce.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 9:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioram a trimis un al doilea c\u0103l\u0103re\u0163, care a ajuns la ei \u015fi a zis: \u201eA\u015fa zice \u00eemp\u0103ratul: \u2018Veni\u0163i cu pace?\u2019\u201d \u015ei Iehu a r\u0103spuns: \u201eCe-\u0163i pas\u0103 de pace? Treci \u00eenapoia mea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 9:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Caraula a dat de \u015ftire \u015fi a zis: \u201eS-a dus p\u00e2n\u0103 la ei \u015fi nu se \u00eentoarce. \u015ei alaiul este ca al lui Iehu, fiul lui Nim\u015fi, c\u0103ci m\u00e2n\u0103 ca un nebun.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 9:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Ioram a zis: \u201e\u00cenham\u0103!\u201d \u015ei au pus caii la car. Ioram"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemp\u0103ratul lui Israel, \u015fi Ahazia, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, au ie\u015fit, fiecare \u00een carul lui, \u00eenaintea lui Iehu \u015fi l-au \u00eent\u00e2lnit \u00een ogorul lui Nabot din Izreel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 22:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 9:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cum a v\u0103zut Ioram pe Iehu, a zis: \u201ePace, Iehu?\u201d Iehu a r\u0103spuns: \u201eCe pace, c\u00e2t\u0103 vreme d\u0103inuiesc curviile mamei tale Izabela \u015fi mul\u0163imea vr\u0103jitoriilor ei!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 9:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioram a sucit fr\u00e2nele \u015fi a fugit zic\u00e2nd lui Ahazia: \u201eV\u00e2nzare, Ahazia!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 9:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Iehu a pus m\u00e2na pe arc \u015fi a lovit pe Ioram \u00eentre umeri. S\u0103geata a ie\u015fit prin inim\u0103, \u015fi Ioram a c\u0103zut \u00een car."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 9:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iehu a zis c\u0103peteniei sale Bidcar: \u201eIa-l \u015fi arunc\u0103-l \u00een ogorul lui Nabot din Izreel, c\u0103ci adu-\u0163i aminte c\u0103, atunci c\u00e2nd st\u0103team \u00eempreun\u0103, eu \u015fi tu, c\u0103lare pe cai \u00eenapoia tat\u0103lui s\u0103u Ahab, Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a rostit \u00eempotriva lui hot\u0103r\u00e2rea aceasta:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 21:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 9:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u2018Am v\u0103zut ieri s\u00e2ngele lui Nabot \u015fi s\u00e2ngele fiilor lui\u2019, zice Domnul, \u2018\u015fi-\u0163i voi face la fel chiar \u00een ogorul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acesta\u2019, zice Domnul. Ia-l dar \u015fi arunc\u0103-l \u00een ogor, dup\u0103 cuv\u00e2ntul Domnului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 21:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 9:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahazia, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, c\u00e2nd a v\u0103zut lucrul acesta, a fugit pe drumul care duce la casa din gr\u0103din\u0103. Iehu l-a urm\u0103rit \u015fi a zis: \u201eLove\u015fte-l \u015fi pe el \u00een car!\u201d \u015ei l-au lovit la sui\u015ful Gur, l\u00e2ng\u0103 Ibleam. El a fugit la Meghido"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi a murit acolo."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 22:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 9:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slujitorii lui l-au dus \u00eentr-un car la Ierusalim \u015fi l-au \u00eengropat \u00een morm\u00e2ntul lui, cu p\u0103rin\u0163ii lui, \u00een cetatea lui David."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 9:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahazia se f\u0103cuse \u00eemp\u0103rat al lui Iuda \u00een anul al unsprezecelea al lui Ioram, fiul lui Ahab."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Izabela, aruncat\u0103 de pe fereastr\u0103"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 9:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iehu a intrat \u00een Izreel. Izabela, auzind lucrul acesta, \u015fi-a uns spr\u00e2ncenele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi-a \u00eempodobit capul \u015fi se uita pe fereastr\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 23:40"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 9:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd intra Iehu pe poart\u0103, ea a zis: \u201ePace"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", noule Zimri, uciga\u015ful st\u0103p\u00e2nului s\u0103u?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 16:9-20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 9:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a ridicat fa\u0163a spre fereastr\u0103 \u015fi a zis: \u201eCine este pentru mine? Cine?\u201d \u015ei doi sau trei dreg\u0103tori s-au uitat la el, apropiindu-se de fereastr\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 9:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a zis: \u201eArunca\u0163i-o jos!\u201d Ei au aruncat-o jos \u015fi i-a \u0163\u00e2\u015fnit s\u00e2ngele pe zid \u015fi pe cai. Iehu a c\u0103lcat-o \u00een picioare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 9:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi a intrat, a m\u00e2ncat \u015fi a b\u0103ut \u015fi a zis: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 de vede\u0163i pe blestemata aceea \u015fi \u00eengropa\u0163i-o, c\u0103ci este fat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de \u00eemp\u0103rat.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 16:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 9:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-au dus s-o \u00eengroape, dar n-au g\u0103sit din ea dec\u00e2t \u0163easta capului, picioarele \u015fi palmele m\u00e2inilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 9:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-au \u00eentors \u015fi au spus lui Iehu, care a zis: \u201eA\u015fa spusese Domnul prin robul s\u0103u Ilie, Ti\u015fbitul: \u2018C\u00e2inii vor m\u00e2nca \u00een ogorul din Izreel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " carnea Izabelei;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 21:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 9:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi hoitul Izabelei va fi ca gunoiul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe fa\u0163a ogoarelor, \u00een ogorul din Izreel, a\u015fa \u00eenc\u00e2t nu se va mai putea zice: \u00abAceasta este Izabela!\u00bb\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 83:10"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Imparati 10",
      "chapter": 10,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-imparati/10",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Iehu \u00eemp\u0103rat al lui Israel"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 10:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen Samaria erau \u015faptezeci de fii ai lui Ahab. Iehu a scris scrisori \u015fi le-a trimis la Samaria c\u0103peteniilor din Izreel, b\u0103tr\u00e2nilor \u015fi \u00eengrijitorilor copiilor lui Ahab. \u00cen ele zicea:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 10:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eAcum, c\u00e2nd ve\u0163i primi scrisoarea aceasta \u2013 fiindc\u0103 ave\u0163i cu voi pe fiii st\u0103p\u00e2nului vostru, carele \u015fi caii, o cetate \u00eent\u0103rit\u0103 \u015fi arme \u2013,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 10:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "vede\u0163i care din fiii st\u0103p\u00e2nului vostru este cel mai bun \u015fi mai vrednic, pune\u0163i-l pe scaunul de domnie al tat\u0103lui s\u0103u \u015fi lupta\u0163i pentru casa st\u0103p\u00e2nului vostru!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 10:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei s-au temut foarte mult \u015fi au zis: \u201eIat\u0103 c\u0103 doi \u00eemp\u0103ra\u0163i n-au putut s\u0103-i stea \u00eempotriv\u0103. Cum \u00eei vom sta noi \u00eempotriv\u0103?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 10:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei c\u0103petenia casei \u00eemp\u0103r\u0103te\u015fti, c\u0103petenia cet\u0103\u0163ii, b\u0103tr\u00e2nii \u015fi \u00eengrijitorii copiilor au trimis s\u0103 spun\u0103 lui Iehu: \u201eNoi suntem slujitorii t\u0103i \u015fi vom face tot ce ne vei spune; nu vom pune pe nimeni \u00eemp\u0103rat, f\u0103 ce vei crede.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 10:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iehu le-a scris o a doua scrisoare, \u00een care spunea: \u201eDac\u0103 sunte\u0163i ai mei \u015fi dac\u0103 asculta\u0163i de glasul meu, lua\u0163i capetele oamenilor acelora, fiii st\u0103p\u00e2nului vostru, \u015fi veni\u0163i la mine m\u00e2ine, la ceasul acesta, la Izreel.\u201d \u015ei cei \u015faptezeci de fii ai \u00eemp\u0103ratului erau la mai-marii cet\u0103\u0163ii, care-i cre\u015fteau."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 10:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au primit scrisoarea, au luat pe fiii \u00eemp\u0103ratului \u015fi au t\u0103iat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe ace\u015fti \u015faptezeci de oameni; apoi le-au pus capetele \u00een co\u015furi \u015fi le-au trimis lui Iehu, la Izreel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 21:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 10:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solul a venit s\u0103-i spun\u0103, zic\u00e2nd: \u201eAu adus capetele fiilor \u00eemp\u0103ratului.\u201d \u015ei el a zis: \u201eFace\u0163i-le dou\u0103 gr\u0103mezi la intrarea por\u0163ii, p\u00e2n\u0103 diminea\u0163\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 10:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Diminea\u0163a a ie\u015fit \u015fi, venind \u00eenaintea \u00eentregului popor, a zis: \u201eVoi sunte\u0163i f\u0103r\u0103 vin\u0103! Eu am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " uneltit \u00eempotriva st\u0103p\u00e2nului meu \u015fi l-am omor\u00e2t. Dar cine a lovit pe to\u0163i ace\u015ftia?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 9:14",
              "2 Imp 9:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 10:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 \u015fti\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dar c\u0103 nu va c\u0103dea nimic la p\u0103m\u00e2nt din cuv\u00e2ntul Domnului, din cuv\u00e2ntul pe care l-a rostit Domnul \u00eempotriva casei lui Ahab; Domnul \u00eempline\u015fte ce a spus prin robul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " S\u0103u Ilie.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 3:19"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 21:19",
              "1 Imp 21:21",
              "1 Imp 21:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 10:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Iehu a lovit pe to\u0163i cei ce mai r\u0103m\u0103seser\u0103 din casa lui Ahab la Izreel, pe to\u0163i mai-marii lui, pe prietenii \u015fi pe preo\u0163ii lui \u015fi n-a l\u0103sat s\u0103 scape niciunul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 10:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi s-a sculat \u015fi a plecat la Samaria. C\u00e2nd a ajuns la coliba de \u00eent\u00e2lnire a unor ciobani, pe drum,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 10:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iehu a dat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " peste fra\u0163ii lui Ahazia, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, \u015fi a zis: \u201eCine sunte\u0163i voi?\u201d Ei au r\u0103spuns: \u201eSuntem fra\u0163ii lui Ahazia \u015fi ne cobor\u00e2m s\u0103 ur\u0103m de bine fiilor \u00eemp\u0103ratului \u015fi fiilor \u00eemp\u0103r\u0103tesei.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 8:29",
              "2 Cron 22:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 10:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iehu a zis: \u201ePrinde\u0163i-i de vii.\u201d \u015ei i-au prins de vii \u015fi i-au t\u0103iat \u00een num\u0103r de patruzeci \u015fi doi, la f\u00e2nt\u00e2na colibei de \u00eent\u00e2lnire. Iehu n-a l\u0103sat s\u0103 scape niciunul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 10:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Plec\u00e2nd de acolo, a \u00eent\u00e2lnit pe Ionadab"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Recab"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care venea \u00eenaintea lui. L-a \u00eentrebat de s\u0103n\u0103tate \u015fi i-a zis: \u201eInima ta este tot a\u015fa de curat\u0103 cum este inima mea fa\u0163\u0103 de a ta?\u201d \u015ei Ionadab a r\u0103spuns: \u201eEste.\u201d \u201eDac\u0103 este\u201d, a zis Iehu, \u201ed\u0103-mi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2na.\u201d Ionadab i-a dat m\u00e2na. \u015ei Iehu l-a suit la el \u00een car"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 35:6"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 2:55"
            ],
            "\u2020": [
              "Ezra 10:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 10:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi a zis: \u201eVino cu mine \u015fi vei vedea r\u00e2vna mea pentru Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ".\u201d L-a luat astfel \u00een carul s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 19:10"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Familia lui Ahab \u015fi prorocii lui Baal nimici\u0163i"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 10:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a ajuns Iehu la Samaria, a ucis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe to\u0163i cei r\u0103ma\u015fi din Ahab \u00een Samaria \u015fi i-a nimicit cu des\u0103v\u00e2r\u015fire, dup\u0103 cuv\u00e2ntul pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care-l spusese lui Ilie Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 9:8",
              "2 Cron 22:8"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 21:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 10:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi, a str\u00e2ns tot poporul \u015fi le-a zis: \u201eAhab"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a slujit pu\u0163in lui Baal, Iehu \u00eens\u0103 \u00eei va sluji mult."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 16:31",
              "1 Imp 16:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 10:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum chema\u0163i la mine pe to\u0163i prorocii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Baal, pe to\u0163i slujitorii lui \u015fi pe to\u0163i preo\u0163ii lui, f\u0103r\u0103 s\u0103 lipseasc\u0103 unul, c\u0103ci vreau s\u0103 aduc o mare jertf\u0103 lui Baal: oricine va lipsi va muri.\u201d Iehu lucra cu viclenie, ca s\u0103 omoare pe to\u0163i slujitorii lui Baal."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 22:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 10:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a zis: \u201eVesti\u0163i o s\u0103rb\u0103toare \u00een cinstea lui Baal!\u201d \u015ei au vestit-o."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 10:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A trimis soli \u00een tot Israelul. \u015ei au venit to\u0163i slujitorii lui Baal; n-a fost unul care s\u0103 nu fi venit. Au intrat \u00een templul lui Baal"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", a\u015fa \u00eenc\u00e2t templul lui Baal s-a umplut de la un cap\u0103t p\u00e2n\u0103 la cel\u0103lalt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 16:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 10:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iehu a zis celui ce p\u0103zea odaia cu ve\u015fmintele: \u201eScoate ve\u015fminte pentru to\u0163i slujitorii lui Baal.\u201d \u015ei omul acela a scos ve\u015fminte pentru ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 10:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Iehu a venit \u00een templul lui Baal cu Ionadab, fiul lui Recab, \u015fi a zis slujitorilor lui Baal: \u201eC\u0103uta\u0163i \u015fi vede\u0163i s\u0103 nu fie niciun slujitor al Domnului aici, ci s\u0103 fie numai slujitori de-ai lui Baal.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 10:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei au intrat s\u0103 aduc\u0103 jertfe \u015fi arderi-de-tot. Iehu pusese afar\u0103 optzeci de oameni \u015fi le zisese: \u201eCine va l\u0103sa s\u0103 scape vreunul din oamenii pe care-i dau pe m\u00e2na voastr\u0103 va r\u0103spunde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de via\u0163a lui cu a sa.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 20:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 10:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au ispr\u0103vit de adus arderile-de-tot, Iehu a zis alerg\u0103torilor \u015fi c\u0103peteniilor: \u201eIntra\u0163i \u015fi lovi\u0163i-i \u2013 unul s\u0103 nu ias\u0103.\u201d \u015ei i-au lovit cu ascu\u0163i\u015ful sabiei. Alerg\u0103torii \u015fi c\u0103peteniile i-au aruncat acolo \u015fi s-au dus p\u00e2n\u0103 la odaia din fund a templului lui Baal."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 10:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au scos afar\u0103 st\u00e2lpii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Astarteei din casa lui Baal \u015fi i-au ars."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 14:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 10:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au sf\u0103r\u00e2mat st\u00e2lpul lui Baal, au d\u0103r\u00e2mat \u015fi templul lui Baal \u015fi l-au pref\u0103cut \u00eentr-o hazna"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de gunoi, care a r\u0103mas \u00een picioare p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 6:11",
              "Dan 2:5",
              "Dan 3:29"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Iehu \u015fi \u00eenchinarea la idoli"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 10:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iehu a nimicit pe Baal din mijlocul lui Israel,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 10:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dar nu s-a ab\u0103tut de la p\u0103catele lui Ieroboam, fiul lui Nebat, care f\u0103cuse pe Israel s\u0103 p\u0103c\u0103tuiasc\u0103, n-a p\u0103r\u0103sit vi\u0163eii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de aur din Betel \u015fi Dan."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 12:28",
              "1 Imp 12:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 10:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Iehu: \u201ePentru c\u0103 ai adus bine la \u00eendeplinire ce este pl\u0103cut \u00eenaintea Mea \u015fi ai f\u0103cut casei lui Ahab tot ce era dup\u0103 voia Mea, fiii t\u0103i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2n\u0103 la al patrulea neam vor \u015fedea pe scaunul de domnie al lui Israel.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 10:35",
              "2 Imp 13:1",
              "2 Imp 13:10",
              "2 Imp 14:23",
              "2 Imp 15:8",
              "2 Imp 15:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 10:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Totu\u015fi Iehu n-a luat seama s\u0103 umble din toat\u0103 inima lui \u00een legea Domnului Dumnezeului lui Israel \u015fi nu s-a ab\u0103tut de la p\u0103catele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een care t\u00e2r\u00e2se Ieroboam pe Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 14:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 10:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe vremea aceea, Domnul a \u00eenceput s\u0103 taie c\u00e2te o bucat\u0103 din \u0163inutul lui Israel; \u015fi Hazael"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " i-a b\u0103tut la toate hotarele lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 8:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 10:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De la Iordan spre soare-r\u0103sare, a b\u0103tut toat\u0103 \u0163ara Galaadului, pe gadi\u0163i, rubeni\u0163i \u015fi manasi\u0163i, de la Aroer, care este pe p\u00e2r\u00e2ul Arnon, p\u00e2n\u0103 la Galaad"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Basan."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Amos 1:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 10:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celelalte fapte ale lui Iehu, tot ce a f\u0103cut el \u015fi toate ispr\u0103vile lui nu sunt scrise oare \u00een Cartea Cronicilor \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Israel?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 10:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iehu a adormit cu p\u0103rin\u0163ii s\u0103i \u015fi a fost \u00eengropat la Samaria. \u015ei \u00een locul lui a domnit fiul s\u0103u Ioahaz."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 10:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iehu domnise dou\u0103zeci \u015fi opt de ani peste Israel la Samaria."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Imparati 11",
      "chapter": 11,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-imparati/11",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Uneltirea Ataliei"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 11:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atalia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", mama"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Ahazia, v\u0103z\u00e2nd c\u0103 fiul ei a murit, s-a sculat \u015fi a omor\u00e2t pe to\u0163i cei de neam \u00eemp\u0103r\u0103tesc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 22:10"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 8:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 11:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Io\u015feba, fata \u00eemp\u0103ratului Ioram, sora lui Ahazia, a luat pe Ioas, fiul lui Ahazia, \u015fi l-a ridicat din mijlocul fiilor \u00eemp\u0103ratului c\u00e2nd i-a omor\u00e2t: l-a pus \u00eempreun\u0103 cu doica lui \u00een odaia paturilor. Astfel a fost ascuns de privirile Ataliei \u015fi n-a fost omor\u00e2t."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 11:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A stat \u015fase ani ascuns cu Io\u015feba \u00een Casa Domnului. \u015ei \u00een \u0163ar\u0103 domnea Atalia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Ioas este uns \u00eemp\u0103rat"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 11:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen anul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al \u015faptelea, Iehoiada a trimis \u015fi a luat pe suta\u015fii chereti\u0163ilor \u015fi alerg\u0103torilor \u015fi i-a adus la el, \u00een Casa Domnului. A f\u0103cut leg\u0103m\u00e2nt cu ei, i-a pus s\u0103 jure \u00een Casa Domnului \u015fi le-a ar\u0103tat pe fiul \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 23:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 11:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi le-a poruncit astfel: \u201eIat\u0103 ce ave\u0163i s\u0103 face\u0163i. O treime din voi, care intr\u0103 de slujb\u0103 \u00een ziua Sabatului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", s\u0103 fac\u0103 de straj\u0103 la casa \u00eemp\u0103ratului,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 9:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 11:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "o treime la poarta Sur \u015fi o treime la poarta dinapoia alerg\u0103torilor; s\u0103 p\u0103zi\u0163i bine casa, a\u015fa \u00eenc\u00e2t s\u0103 nu l\u0103sa\u0163i pe nimeni s\u0103 intre."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 11:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celelalte dou\u0103 cete ale voastre, to\u0163i cei ce ies din slujb\u0103 \u00een ziua Sabatului, vor p\u0103zi Casa Domnului de l\u00e2ng\u0103 \u00eemp\u0103rat;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 11:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 \u00eenconjura\u0163i pe \u00eemp\u0103rat din toate p\u0103r\u0163ile, fiecare cu armele \u00een m\u00e2n\u0103, \u015fi s\u0103 omor\u00e2\u0163i pe oricine va intra \u00een \u015firurile voastre; s\u0103 fi\u0163i l\u00e2ng\u0103 \u00eemp\u0103rat c\u00e2nd va ie\u015fi \u015fi c\u00e2nd va intra.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 11:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Suta\u015fii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au \u00eendeplinit toate poruncile pe care le d\u0103duse preotul Iehoiada. \u015ei-a luat fiecare oamenii, pe cei ce intrau \u00een slujb\u0103 \u015fi pe cei ce ie\u015feau din slujb\u0103 \u00een ziua Sabatului, \u015fi s-au dus la preotul Iehoiada."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 23:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 11:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul a dat suta\u015filor suli\u0163ele \u015fi scuturile care veneau de la \u00eemp\u0103ratul David \u015fi care se aflau \u00een Casa Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 11:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Alerg\u0103torii, fiecare cu armele \u00een m\u00e2n\u0103, au \u00eenconjurat pe \u00eemp\u0103rat, a\u015fez\u00e2ndu-se de la latura dreapt\u0103 p\u00e2n\u0103 la latura st\u00e2ng\u0103 a casei, l\u00e2ng\u0103 altar \u015fi l\u00e2ng\u0103 cas\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 11:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul a adus \u00eenainte pe fiul \u00eemp\u0103ratului \u015fi i-a pus cununa \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103 \u015fi m\u0103rturia. L-au pus \u00eemp\u0103rat, l-au uns \u015fi, b\u0103t\u00e2nd din palme, au zis: \u201eTr\u0103iasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemp\u0103ratul!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 10:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 11:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atalia a auzit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vuietul alerg\u0103torilor \u015fi al poporului \u015fi a venit la popor \u00een Casa Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 23:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 11:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-a uitat. \u015ei iat\u0103 c\u0103 \u00eemp\u0103ratul st\u0103tea pe scaunul \u00eemp\u0103r\u0103tesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dup\u0103 datin\u0103. C\u0103peteniile \u015fi tr\u00e2mbi\u0163ele erau l\u00e2ng\u0103 \u00eemp\u0103rat: tot poporul \u0163\u0103rii se bucura \u015fi suna din tr\u00e2mbi\u0163e. Atalia \u015fi-a sf\u00e2\u015fiat hainele \u015fi a strigat: \u201eV\u00e2nzare! V\u00e2nzare!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 23:3",
              "2 Cron 34:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 11:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, preotul Iehoiada a dat urm\u0103toarea porunc\u0103 suta\u015filor care erau \u00een fruntea o\u015ftirii: \u201eScoate\u0163i-o afar\u0103 din \u015firuri \u015fi ucide\u0163i cu sabia pe oricine va merge dup\u0103 ea.\u201d C\u0103ci preotul zisese: \u201eS\u0103 nu fie omor\u00e2t\u0103 \u00een Casa Domnului!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 11:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-au f\u0103cut loc \u015fi s-a dus la casa \u00eemp\u0103ratului pe drumul pe care intrau caii: acolo a fost omor\u00e2t\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 11:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iehoiada"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a f\u0103cut un leg\u0103m\u00e2nt \u00eentre Domnul, \u00eemp\u0103rat \u015fi popor, prin care ei aveau s\u0103 fie poporul Domnului; a \u00eencheiat \u015fi un leg\u0103m\u00e2nt \u00eentre \u00eemp\u0103rat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi popor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 23:16"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 5:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 11:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot poporul \u0163\u0103rii a intrat \u00een templul lui Baal"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi l-a d\u0103r\u00e2mat, i-a sf\u0103r\u00e2mat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu des\u0103v\u00e2r\u015fire altarele \u015fi icoanele \u015fi a ucis \u00eenaintea altarelor pe Matan, preotul lui Baal. Preotul Iehoiada a pus str\u0103jeri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Casa Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 10:26"
            ],
            "**": [
              "Deut 12:3",
              "2 Cron 23:17"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Cron 23:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 11:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A luat pe suta\u015fi, pe chereti\u0163i \u015fi pe alerg\u0103tori \u015fi pe tot poporul \u0163\u0103rii, au cobor\u00e2t pe \u00eemp\u0103rat din Casa Domnului \u015fi au intrat \u00een casa \u00eemp\u0103ratului, pe drumul care duce la poarta alerg\u0103torilor. \u015ei Ioas a \u015fezut pe scaunul de domnie al \u00eemp\u0103ra\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 11:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot poporul \u0163\u0103rii se bucura \u015fi cetatea era lini\u015ftit\u0103. Pe Atalia o omor\u00e2ser\u0103 cu sabia \u00een casa \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Domnia lui Ioas"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 11:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioas avea \u015fapte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ani c\u00e2nd a ajuns \u00eemp\u0103rat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 24:1"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Imparati 12",
      "chapter": 12,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-imparati/12",
      "verses": [
        {
          "name": "2 Imparati 12:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioas"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a f\u0103cut \u00eemp\u0103rat \u00een al \u015faptelea an al lui Iehu \u015fi a domnit patruzeci de ani la Ierusalim. Mama sa se chema \u0162ibia, din Beer-\u015eeba."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 24:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 12:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioas a f\u0103cut ce este pl\u0103cut \u00eenaintea Domnului \u00een tot timpul c\u00e2t a urmat \u00eendrum\u0103rile preotului Iehoiada."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 12:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Numai c\u0103 \u00een\u0103l\u0163imile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n-au \u00eencetat; poporul tot mai aducea jertfe \u015fi t\u0103m\u00e2ie pe \u00een\u0103l\u0163imi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 15:14",
              "1 Imp 22:43",
              "2 Imp 14:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 12:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioas a zis preo\u0163ilor: \u201eTot argintul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenchinat \u015fi adus \u00een Casa Domnului, argintul ie\u015fit la num\u0103r\u0103toare, \u015fi anume argintul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru r\u0103scump\u0103rarea oamenilor, dup\u0103 pre\u0163uirea f\u0103cut\u0103, \u015fi tot argintul pe care-i spune cuiva inima s\u0103-l aduc\u0103 la Casa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 22:4"
            ],
            "**": [
              "Exod 30:13"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 35:5",
              "1 Cron 29:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 12:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "preo\u0163ii s\u0103-l ia, fiecare, de la cei pe care-i cunoa\u015fte \u015fi s\u0103-l \u00eentrebuin\u0163eze la dregerea casei, oriunde se va g\u0103si ceva de dres.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 12:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar s-a \u00eent\u00e2mplat c\u0103, \u00een al dou\u0103zeci \u015fi treilea an al \u00eemp\u0103ratului Ioas, preo\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenc\u0103 nu dreseser\u0103 stric\u0103ciunile casei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 24:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 12:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Ioas"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a chemat pe preotul Iehoiada \u015fi pe ceilal\u0163i preo\u0163i \u015fi le-a zis: \u201ePentru ce n-a\u0163i dres stric\u0103ciunile casei? Acum, s\u0103 nu mai lua\u0163i argint de la cunoscu\u0163ii vo\u015ftri, ci s\u0103-l da\u0163i pentru dregerea stric\u0103ciunilor casei.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 24:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 12:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preo\u0163ii s-au \u00eenvoit s\u0103 nu mai ia argint de la popor \u015fi s\u0103 nu mai fie \u00eens\u0103rcina\u0163i cu dregerea stric\u0103ciunilor casei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 12:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, preotul Iehoiada a luat o lad\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", i-a f\u0103cut o gaur\u0103 \u00een capac \u015fi a pus-o l\u00e2ng\u0103 altar, la dreapta, \u00een drumul pe unde se intra \u00een Casa Domnului. Preo\u0163ii care p\u0103zeau pragul puneau \u00een ea tot argintul care se aducea \u00een Casa Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 24:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 12:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd vedeau c\u0103 este mult argint \u00een lad\u0103, se suiau logof\u0103tul \u00eemp\u0103ratului cu marele preot \u015fi str\u00e2ngeau \u015fi num\u0103rau argintul care se afla \u00een Casa Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 12:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cencredin\u0163au argintul c\u00e2nt\u0103rit \u00een m\u00e2inile celor \u00eens\u0103rcina\u0163i cu facerea lucr\u0103rilor la Casa Domnului. \u015ei d\u0103deau argintul acesta teslarilor \u015fi lucr\u0103torilor care lucrau \u00een Casa Domnului,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 12:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "zidarilor \u015fi cioplitorilor de pietre pentru cump\u0103rarea lemnelor \u015fi a pietrelor cioplite trebuitoare la dregerea stric\u0103ciunilor Casei Domnului \u015fi pentru toate cheltuielile privitoare la stric\u0103ciunile casei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 12:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, cu argintul care se aducea \u00een Casa Domnului, n-au f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru Casa Domnului nici lighene de argint, nici muc\u0103ri, nici potire, nici tr\u00e2mbi\u0163e, niciun vas de aur sau de argint,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 24:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 12:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ci \u00eel d\u0103deau celor ce f\u0103ceau lucrarea, ca s\u0103-l \u00eentrebuin\u0163eze pentru dregerea Casei Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 12:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se cerea socoteal\u0103 oamenilor \u00een m\u00e2inile c\u0103rora d\u0103deau argintul ca s\u0103-l \u00eempart\u0103 lucr\u0103torilor, c\u0103ci lucrau cinstit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 22:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 12:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Argintul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " jertfelor pentru vin\u0103 \u015fi al jertfelor de isp\u0103\u015fire nu era adus \u00een Casa Domnului, ci era pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " preo\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 5:15",
              "Lev 5:18"
            ],
            "**": [
              "Lev 7:7",
              "Num 18:9"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Hazael spre Ierusalim. Ioas omor\u00e2t"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 12:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Hazael"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemp\u0103ratul Siriei, s-a suit \u015fi s-a b\u0103tut \u00eempotriva Gatului \u015fi l-a cucerit. Hazael"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " avea de g\u00e2nd s\u0103 se suie \u00eempotriva Ierusalimului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 8:12"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 24:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 12:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioas"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, a luat toate lucrurile \u00eenchinate Domnului, \u015fi anume ce fusese \u00eenchinat Domnului de Iosafat, de Ioram \u015fi de Ahazia, p\u0103rin\u0163ii s\u0103i, \u00eemp\u0103ra\u0163ii lui Iuda, ce \u00eenchinase el \u00eensu\u015fi \u015fi tot aurul care se g\u0103sea \u00een vistieriile Casei Domnului \u015fi casei \u00eemp\u0103ratului. \u015ei a trimis totul lui Hazael, \u00eemp\u0103ratul Siriei, care nu s-a suit \u00eempotriva Ierusalimului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 15:18",
              "2 Imp 18:15",
              "2 Imp 18:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 12:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celelalte fapte ale lui Ioas \u015fi tot ce a f\u0103cut el nu sunt scrise oare \u00een Cartea Cronicilor \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Iuda?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 12:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slujitorii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui s-au r\u0103sculat, au f\u0103cut o uneltire \u015fi au lovit pe Ioas \u00een casa Milo, care este la cobor\u00e2\u015ful de la Sila."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 14:5",
              "2 Cron 24:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 12:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iozacar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui \u015eimeat, \u015fi Iozabad, fiul lui \u015eomer, slujitorii lui, l-au lovit \u015fi a murit. Apoi l-au \u00eengropat cu p\u0103rin\u0163ii s\u0103i, \u00een cetatea lui David. \u015ei \u00een locul lui a domnit fiul s\u0103u Ama\u0163ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 24:26"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 24:27"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Imparati 13",
      "chapter": 13,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-imparati/13",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Domnia lui Ioahaz \u00een Israel"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 13:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen al dou\u0103zeci \u015fi treilea an al lui Ioas, fiul lui Ahazia, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, a \u00eenceput s\u0103 domneasc\u0103 peste Israel la Samaria Ioahaz, fiul lui Iehu. A domnit \u015faptesprezece ani."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 13:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a f\u0103cut ce este r\u0103u \u00eenaintea Domnului; a s\u0103v\u00e2r\u015fit acelea\u015fi p\u0103cate ca Ieroboam, fiul lui Nebat, care f\u0103cuse pe Israel s\u0103 p\u0103c\u0103tuiasc\u0103, \u015fi nu s-a ab\u0103tut de la ele."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 13:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul S-a aprins"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de m\u00e2nie \u00eempotriva lui Israel \u015fi i-a dat \u00een m\u00e2inile lui Hazael"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemp\u0103ratul Siriei, \u015fi \u00een m\u00e2inile lui Ben-Hadad, fiul lui Hazael, tot timpul c\u00e2t au tr\u0103it \u00eemp\u0103ra\u0163ii ace\u015ftia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 2:14"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 8:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 13:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioahaz"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a rugat Domnului. Domnul l-a ascultat, c\u0103ci a v\u0103zut ap\u0103sarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sub care \u0163inea \u00eemp\u0103ratul Siriei pe Israel,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 78:34"
            ],
            "**": [
              "Exod 3:7",
              "2 Imp 14:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 13:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a dat un izb\u0103vitor lui Israel. Copiii lui Israel au sc\u0103pat din m\u00e2inile sirienilor \u015fi au locuit \u00een corturile lor ca mai \u00eenainte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 13:25",
              "2 Imp 14:25",
              "2 Imp 14:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 13:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar nu s-au ab\u0103tut de la p\u0103catele casei lui Ieroboam, care f\u0103cuse pe Israel s\u0103 p\u0103c\u0103tuiasc\u0103, s-au dedat \u015fi ei la ele \u015fi chiar idolul Astarteei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " st\u0103tea \u00eenc\u0103 \u00een picioare la Samaria."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 16:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 13:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din tot poporul, lui Ioahaz Domnul nu-i l\u0103sase dec\u00e2t cincizeci de c\u0103l\u0103re\u0163i, zece care \u015fi zece mii de pedestra\u015fi, c\u0103ci \u00eemp\u0103ratul Siriei \u00eei pr\u0103p\u0103dise \u015fi-i f\u0103cuse ca pulberea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care o calci \u00een picioare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Amos 1:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 13:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celelalte fapte ale lui Ioahaz, tot ce a f\u0103cut el \u015fi ispr\u0103vile lui nu sunt scrise oare \u00een Cartea Cronicilor \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Israel?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 13:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioahaz a adormit cu p\u0103rin\u0163ii s\u0103i \u015fi l-au \u00eengropat la Samaria. \u015ei \u00een locul lui a domnit fiul s\u0103u Ioas."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Ioas"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 13:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen al treizeci \u015fi \u015faptelea an al lui Ioas, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, a \u00eenceput s\u0103 domneasc\u0103 peste Israel la Samaria Ioas, fiul lui Ioahaz. A domnit \u015faisprezece ani."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 13:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a f\u0103cut ce este r\u0103u \u00eenaintea Domnului; nu s-a ab\u0103tut de la niciunul din p\u0103catele lui Ieroboam, fiul lui Nebat, care f\u0103cuse pe Israel s\u0103 p\u0103c\u0103tuiasc\u0103, \u015fi s-a dedat la ele ca \u015fi el."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 13:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celelalte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fapte ale lui Ioas, tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce a f\u0103cut el, ispr\u0103vile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui \u015fi r\u0103zboiul pe care l-a avut cu Ama\u0163ia, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, nu sunt scrise oare \u00een Cartea Cronicilor \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Israel?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 14:15"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 13:14",
              "2 Imp 13:25"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Imp 14:9",
              "2 Cron 25:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 13:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioas a adormit cu p\u0103rin\u0163ii s\u0103i. \u015ei pe scaunul lui de domnie s-a suit Ieroboam. Ioas a fost \u00eengropat la Samaria cu \u00eemp\u0103ra\u0163ii lui Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Moartea lui Elisei"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 13:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elisei s-a \u00eemboln\u0103vit de o boal\u0103, de care a murit. Ioas, \u00eemp\u0103ratul lui Israel, s-a cobor\u00e2t la el, a pl\u00e2ns pe fa\u0163a lui \u015fi a zis: \u201eP\u0103rinte, p\u0103rinte! Carul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Israel \u015fi c\u0103l\u0103rimea lui!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 2:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 13:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elisei i-a zis: \u201eIa un arc \u015fi s\u0103ge\u0163i.\u201d \u015ei a luat un arc \u015fi ni\u015fte s\u0103ge\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 13:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi Elisei a zis \u00eemp\u0103ratului lui Israel: \u201e\u00cencordeaz\u0103 arcul cu m\u00e2na ta.\u201d \u015ei, dup\u0103 ce l-a \u00eencordat cu m\u00e2na lui, Elisei \u015fi-a pus m\u00e2inile pe m\u00e2inile \u00eemp\u0103ratului"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 13:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi a zis: \u201eDeschide fereastra dinspre r\u0103s\u0103rit.\u201d \u015ei a deschis-o. Elisei a zis: \u201eTrage.\u201d \u015ei a tras. Elisei a zis: \u201eAceasta este o s\u0103geat\u0103 de izb\u0103vire din partea Domnului, o s\u0103geat\u0103 de izb\u0103vire \u00eempotriva sirienilor \u2013 vei bate pe sirieni la Afec"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2n\u0103 \u00eei vei nimici.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 20:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 13:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elisei a mai zis: \u201eIa s\u0103ge\u0163i.\u201d \u015ei a luat. Elisei a zis \u00eemp\u0103ratului lui Israel: \u201eLove\u015fte \u00een p\u0103m\u00e2nt!\u201d \u015ei a lovit de trei ori, apoi s-a oprit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 13:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul lui Dumnezeu s-a m\u00e2niat pe el \u015fi a zis: \u201eTrebuia s\u0103 love\u015fti de cinci sau \u015fase ori: atunci ai fi b\u0103tut pe sirieni p\u00e2n\u0103 i-ai fi nimicit, acum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eei vei bate numai de trei ori.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 13:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 13:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elisei a murit \u015fi a fost \u00eengropat. \u00cen anul urm\u0103tor, au intrat \u00een \u0163ar\u0103 ni\u015fte cete de moabi\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 13:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, pe c\u00e2nd \u00eengropau un om, iat\u0103 c\u0103 au z\u0103rit una din aceste cete \u015fi au aruncat pe omul acela \u00een morm\u00e2ntul lui Elisei. Omul s-a atins de oasele lui Elisei \u015fi a \u00eenviat \u015fi s-a sculat pe picioare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 13:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hazael"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemp\u0103ratul Siriei, asuprise pe Israel tot timpul vie\u0163ii lui Ioahaz."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 8:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 13:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " S-a \u00eendurat de ei \u015fi a avut mil\u0103 de ei, \u015ei-a \u00eentors Fa\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " spre ei din pricina leg\u0103m\u00e2ntului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " S\u0103u cu Avraam, Isaac \u015fi Iacov, n-a vrut s\u0103-i nimiceasc\u0103 \u015fi p\u00e2n\u0103 acum nu i-a lep\u0103dat de la Fa\u0163a Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 14:27"
            ],
            "**": [
              "Exod 2:24",
              "Exod 2:25"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 32:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 13:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hazael, \u00eemp\u0103ratul Siriei, a murit \u015fi \u00een locul lui a domnit fiul s\u0103u Ben-Hadad."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 13:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioas, fiul lui Ioahaz, a luat \u00eenapoi din m\u00e2inile lui Ben-Hadad, fiul lui Hazael, cet\u0103\u0163ile luate de Hazael de la Ioahaz, tat\u0103l s\u0103u, \u00een timpul r\u0103zboiului. Ioas l-a b\u0103tut de trei ori"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi a luat \u00eenapoi cet\u0103\u0163ile lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 13:18",
              "2 Imp 13:19"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Imparati 14",
      "chapter": 14,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-imparati/14",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Ama\u0163ia \u00eemp\u0103ratul lui Iuda"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 14:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen al doilea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " an al lui Ioas, fiul lui Ioahaz, \u00eemp\u0103ratul lui Israel, a \u00eenceput s\u0103 domneasc\u0103 Ama\u0163ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Ioas, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 13:10"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 25:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 14:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Avea dou\u0103zeci \u015fi cinci de ani c\u00e2nd s-a f\u0103cut \u00eemp\u0103rat \u015fi a domnit dou\u0103zeci \u015fi nou\u0103 de ani la Ierusalim. Mama sa se chema Ioadan, din Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 14:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a f\u0103cut ce este pl\u0103cut \u00eenaintea Domnului, totu\u015fi nu ca tat\u0103l s\u0103u David, ci a lucrat \u00een totul cum lucrase tat\u0103l s\u0103u Ioas."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 14:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Numai c\u0103 \u00een\u0103l\u0163imile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu le-a stricat; poporul tot mai aducea jertfe \u015fi t\u0103m\u00e2ie pe \u00een\u0103l\u0163imi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 12:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 14:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd s-a \u00eent\u0103rit \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia \u00een m\u00e2inile lui, a lovit pe slujitorii s\u0103i care uciseser\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe tat\u0103l s\u0103u, \u00eemp\u0103ratul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 12:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 14:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar n-a omor\u00e2t pe fiii uciga\u015filor, c\u0103ci a\u015fa este scris \u00een cartea legii lui Moise, unde Domnul d\u0103 urm\u0103toarea porunc\u0103: \u201eS\u0103 nu se omoare p\u0103rin\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru copii \u015fi s\u0103 nu se omoare copiii pentru p\u0103rin\u0163i, ci fiecare s\u0103 fie omor\u00e2t pentru p\u0103catul lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 24:16",
              "Ezec 18:4",
              "Ezec 18:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 14:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A b\u0103tut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zece mii de edomi\u0163i \u00een Valea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " S\u0103rii. \u015ei, \u00een tot timpul r\u0103zboiului, a luat Sela \u015fi a numit-o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Iocteel, nume pe care l-a p\u0103strat p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 25:11"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 8:13",
              "Ps 60:1"
            ],
            "\u2020": [
              "Ios 15:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 14:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Ama\u0163ia a trimis ni\u015fte soli la Ioas, fiul lui Ioahaz, fiul lui Iehu, \u00eemp\u0103ratul lui Israel, s\u0103-i spun\u0103: \u201eVino s\u0103 ne vedem fa\u0163a!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 25:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 14:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Ioas, \u00eemp\u0103ratul lui Israel, a trimis s\u0103 spun\u0103 lui Ama\u0163ia, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda: \u201eSpinul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Liban a trimis s\u0103 spun\u0103 cedrului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Liban: \u2018D\u0103 pe fiic\u0103-ta de nevast\u0103 fiului meu!\u2019 \u015ei fiarele s\u0103lbatice din Liban au trecut \u015fi au c\u0103lcat spinul \u00een picioare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 9:8"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 4:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 14:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ai b\u0103tut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe edomi\u0163i \u015fi a \u00eenceput s\u0103 \u0163i se \u00eenal\u0163e inima. Bucur\u0103-te mai bine de slava ta \u015fi stai acas\u0103. Pentru ce s\u0103 st\u00e2rne\u015fti un r\u0103u care ar aduce c\u0103derea ta \u015fi a lui Iuda?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 8:14",
              "2 Cron 32:25",
              "Ezec 28:2",
              "Ezec 28:5",
              "Ezec 28:17",
              "Hab 2:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 14:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Ama\u0163ia nu l-a ascultat. \u015ei Ioas, \u00eemp\u0103ratul lui Israel, s-a suit \u015fi \u015fi-au v\u0103zut fa\u0163a el \u015fi Ama\u0163ia, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, la Bet-\u015eeme\u015ful"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Iuda."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 19:38",
              "Ios 21:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 14:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iuda a fost b\u0103tut de Israel \u015fi a fugit fiecare \u00een cortul s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 14:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioas, \u00eemp\u0103ratul lui Israel, a prins la Bet-\u015eeme\u015f pe Ama\u0163ia, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, fiul lui Ioas, fiul lui Ahazia. Apoi a venit la Ierusalim \u015fi a f\u0103cut o sp\u0103rtur\u0103 de patru sute de co\u0163i \u00een zidul Ierusalimului, de la Poarta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Efraim p\u00e2n\u0103 la Poarta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Unghiului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 8:16",
              "Neem 12:39"
            ],
            "**": [
              "Ier 31:38",
              "Zah 14:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 14:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A luat tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aurul \u015fi argintul \u015fi toate vasele care se aflau \u00een Casa Domnului \u015fi \u00een vistieriile casei \u00eemp\u0103ratului; a luat \u015fi ostatici \u015fi s-a \u00eentors \u00een Samaria."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 7:51"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 14:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celelalte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fapte ale lui Ioas, ce a f\u0103cut el, ispr\u0103vile lui \u015fi r\u0103zboiul pe care l-a avut cu Ama\u0163ia, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, nu sunt scrise oare \u00een Cartea Cronicilor \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Israel?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 13:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 14:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioas a adormit cu p\u0103rin\u0163ii s\u0103i \u015fi a fost \u00eengropat la Samaria, cu \u00eemp\u0103ra\u0163ii lui Israel. \u015ei \u00een locul lui a domnit fiul s\u0103u Ieroboam."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 14:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ama\u0163ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Ioas, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, a tr\u0103it cincisprezece ani dup\u0103 moartea lui Ioas, fiul lui Ioahaz, \u00eemp\u0103ratul lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 25:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 14:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celelalte fapte ale lui Ama\u0163ia nu sunt scrise oare \u00een Cartea Cronicilor \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Iuda?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 14:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cempotriva lui s-a f\u0103cut o uneltire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Ierusalim. El a fugit la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lachis, dar l-au urm\u0103rit \u015fi la Lachis, unde l-au omor\u00e2t."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 25:27"
            ],
            "**": [
              "Ios 10:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 14:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "L-au dus pe cai \u015fi a fost \u00eengropat la Ierusalim cu p\u0103rin\u0163ii s\u0103i, \u00een cetatea lui David."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 14:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei tot poporul lui Iuda a luat pe Azaria"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een v\u00e2rst\u0103 de \u015faisprezece ani, \u015fi l-a pus \u00eemp\u0103rat \u00een locul tat\u0103lui s\u0103u, Ama\u0163ia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 15:13",
              "2 Cron 26:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 14:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Azaria a zidit iar\u0103\u015fi Elatul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi l-a adus din nou sub st\u0103p\u00e2nirea lui Iuda, dup\u0103 ce a adormit \u00eemp\u0103ratul cu p\u0103rin\u0163ii s\u0103i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 16:6",
              "2 Cron 26:2"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Ieroboam al doilea"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 14:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen al cincisprezecelea an al lui Ama\u0163ia, fiul lui Ioas, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, a \u00eenceput s\u0103 domneasc\u0103 la Samaria Ieroboam, fiul lui Ioas, \u00eemp\u0103ratul lui Israel. A domnit patruzeci \u015fi unu de ani."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 14:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a f\u0103cut ce este r\u0103u \u00eenaintea Domnului; nu s-a ab\u0103tut de la niciunul din p\u0103catele lui Ieroboam, fiul lui Nebat, care f\u0103cuse pe Israel s\u0103 p\u0103c\u0103tuiasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 14:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A luat \u00eenapoi hotarele lui Israel, de la intrarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Hamatului p\u00e2n\u0103 la marea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2mpiei, dup\u0103 cuv\u00e2ntul pe care-l rostise Domnul Dumnezeul lui Israel prin robul S\u0103u Iona"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", prorocul, fiul lui Amitai, din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Gat-Hefer."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 13:21",
              "Num 34:8"
            ],
            "**": [
              "Deut 3:17"
            ],
            "\u2020": [
              "Iona 1:1",
              "Mat 12:39",
              "Mat 12:40"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ios 19:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 14:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a v\u0103zut c\u0103 necazul lui Israel ajunsese prea mare, a v\u0103zut \u015fi str\u00e2mtorarea \u00een care se aflau \u015fi robii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi oamenii slobozi, f\u0103r\u0103 s\u0103 fie cineva care s\u0103 vin\u0103 \u00een ajutorul lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 13:4"
            ],
            "**": [
              "Deut 32:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 14:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu hot\u0103r\u00e2se s\u0103 \u015ftearg\u0103 numele lui Israel de sub ceruri \u015fi i-a izb\u0103vit prin Ieroboam, fiul lui Ioas."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 13:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 14:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celelalte fapte ale lui Ieroboam, tot ce a f\u0103cut el, ispr\u0103vile lui la r\u0103zboi \u015fi cum a adus iar\u0103\u015fi sub st\u0103p\u00e2nirea lui Israel Damascul \u015fi Hamatul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care fuseser\u0103 ale lui Iuda, nu sunt scrise oare toate acestea \u00een Cartea Cronicilor \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Israel?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 8:6",
              "1 Imp 11:24",
              "2 Cron 8:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 14:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ieroboam a adormit cu p\u0103rin\u0163ii s\u0103i, cu \u00eemp\u0103ra\u0163ii lui Israel. \u015ei, \u00een locul lui, a domnit fiul s\u0103u Zaharia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 15:8"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Imparati 15",
      "chapter": 15,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-imparati/15",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Azaria \u00eemp\u0103ratul lui Iuda"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 15:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen al dou\u0103zeci \u015fi \u015faptelea an al lui Ieroboam, \u00eemp\u0103ratul lui Israel, a \u00eenceput"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 domneasc\u0103 Azaria"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Ama\u0163ia, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 14:21",
              "2 Cron 26:1",
              "2 Cron 26:3",
              "2 Cron 26:4"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 15:13",
              "2 Imp 15:30",
              "2 Cron 26:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 15:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Avea \u015faisprezece ani c\u00e2nd a ajuns \u00eemp\u0103rat \u015fi a domnit cincizeci \u015fi doi de ani la Ierusalim. Mama sa se chema Iecolia din Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 15:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a f\u0103cut ce este pl\u0103cut \u00eenaintea Domnului, \u00eentocmai cum f\u0103cuse tat\u0103l s\u0103u Ama\u0163ia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 15:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Numai c\u0103 \u00een\u0103l\u0163imile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu le-a stricat; poporul tot mai aducea jertfe \u015fi t\u0103m\u00e2ie pe \u00een\u0103l\u0163imi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 12:3",
              "2 Imp 14:4",
              "2 Imp 15:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 15:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a lovit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe \u00eemp\u0103rat cu lepr\u0103 \u015fi el a fost lepros p\u00e2n\u0103 \u00een ziua mor\u0163ii \u015fi a locuit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentr-o cas\u0103 deosebit\u0103. \u015ei Iotam, fiul \u00eemp\u0103ratului, era \u00een fruntea casei \u015fi judeca poporul \u0163\u0103rii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 26:19-21"
            ],
            "**": [
              "Lev 13:46"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 15:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celelalte fapte ale lui Azaria \u015fi tot ce a f\u0103cut el nu sunt scrise oare \u00een Cartea Cronicilor \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Iuda?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 15:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Azaria a adormit cu p\u0103rin\u0163ii s\u0103i \u015fi l-au \u00eengropat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu p\u0103rin\u0163ii s\u0103i \u00een cetatea lui David. \u015ei \u00een locul lui a domnit fiul s\u0103u Iotam."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 26:23"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Zaharia \u00eemp\u0103ratul lui Israel"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 15:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen al treizeci \u015fi optulea an al lui Azaria, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, a \u00eenceput s\u0103 domneasc\u0103 peste Israel, la Samaria, Zaharia, fiul lui Ieroboam. A domnit \u015fase luni."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 15:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a f\u0103cut ce este r\u0103u \u00eenaintea Domnului, ca \u015fi p\u0103rin\u0163ii lui; nu s-a ab\u0103tut de la p\u0103catele lui Ieroboam, fiul lui Nebat, care f\u0103cuse pe Israel s\u0103 p\u0103c\u0103tuiasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 15:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ealum, fiul lui Iabe\u015f, a uneltit \u00eempotriva lui, l-a lovit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea poporului \u015fi l-a omor\u00e2t; \u015fi \u00een locul lui a domnit el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Amos 7:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 15:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celelalte fapte ale lui Zaharia sunt scrise \u00een Cartea Cronicilor \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 15:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel s-a \u00eemplinit ce spusese"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Iehu Domnul, c\u00e2nd zisese: \u201eFiii t\u0103i p\u00e2n\u0103 \u00een al patrulea neam vor \u015fedea pe scaunul de domnie al lui Israel.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 10:30"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u015ealum \u00eemp\u0103ratul lui Israel"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 15:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ealum, fiul lui Iabe\u015f, a \u00eenceput s\u0103 domneasc\u0103 \u00een al treizeci \u015fi nou\u0103lea an al lui Ozia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemp\u0103ratul lui Iuda. A domnit o lun\u0103 la Samaria."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 15:1",
              "Mat 1:8",
              "Mat 1:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 15:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Menahem, fiul lui Gadi, s-a suit din Tir\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi a venit la Samaria, a lovit \u00een Samaria pe \u015ealum, fiul lui Iabe\u015f, \u015fi l-a omor\u00e2t; \u015fi \u00een locul lui a domnit el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 14:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 15:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celelalte fapte ale lui \u015ealum \u015fi uneltirea pe care a f\u0103cut-o sunt scrise \u00een Cartea Cronicilor \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 15:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Menahem a b\u0103tut Tifsahul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pe to\u0163i cei ce erau \u00een el, cu \u0163inutul lui dinspre Tir\u0163a; l-a b\u0103tut pentru c\u0103 nu-\u015fi deschisese por\u0163ile. \u015ei a spintecat p\u00e2ntecele tuturor femeilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eens\u0103rcinate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 4:24"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 8:12"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Menahem \u00eemp\u0103ratul lui Israel"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 15:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen al treizeci \u015fi nou\u0103lea an al lui Azaria, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, a \u00eenceput s\u0103 domneasc\u0103 peste Israel Menahem, fiul lui Gadi. A domnit zece ani la Samaria."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 15:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a f\u0103cut ce este r\u0103u \u00eenaintea Domnului; nu s-a ab\u0103tut, c\u00e2t a tr\u0103it, de la p\u0103catele lui Ieroboam, fiul lui Nebat, care f\u0103cuse pe Israel s\u0103 p\u0103c\u0103tuiasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 15:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemp\u0103ratul Asiriei, a venit \u00een \u0163ar\u0103. \u015ei Menahem a dat lui Pul o mie de talan\u0163i de argint ca s\u0103-l ajute s\u0103-\u015fi \u00eent\u0103reasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " domnia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 5:26",
              "Isa 9:1",
              "Osea 8:9"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 14:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 15:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Menahem a ridicat argintul acesta de la to\u0163i cei cu avere din Israel, ca s\u0103-l dea \u00eemp\u0103ratului Asiriei; i-a pus s\u0103 dea fiecare c\u00e2te cincizeci de sicli de argint. \u00cemp\u0103ratul Asiriei s-a \u00eentors \u00eenapoi \u015fi nu s-a oprit atunci \u00een \u0163ar\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 15:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celelalte fapte ale lui Menahem \u015fi tot ce a f\u0103cut el nu sunt scrise oare \u00een Cartea Cronicilor \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Israel?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 15:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Menahem a adormit cu p\u0103rin\u0163ii s\u0103i. \u015ei \u00een locul lui a domnit fiul s\u0103u Pecahia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pecahia \u00eemp\u0103ratul lui Israel"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 15:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen al cincizecilea an al lui Azaria, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, a \u00eenceput s\u0103 domneasc\u0103 peste Israel, la Samaria, Pecahia, fiul lui Menahem. A domnit doi ani."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 15:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a f\u0103cut ce este r\u0103u \u00eenaintea Domnului; nu s-a ab\u0103tut de la p\u0103catele lui Ieroboam, fiul lui Nebat, care f\u0103cuse pe Israel s\u0103 p\u0103c\u0103tuiasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 15:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pecah, fiul lui Remalia, slujba\u015ful lui, a uneltit \u00eempotriva lui; l-a lovit la Samaria, \u00een palatul casei \u00eemp\u0103ratului, ca \u015fi pe Argob \u015fi Arie; avea cu el cincizeci de oameni dintre fiii galaadi\u0163ilor. A omor\u00e2t astfel pe Pecahia \u015fi a domnit \u00een locul lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 15:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celelalte fapte ale lui Pecahia \u015fi tot ce a f\u0103cut el sunt scrise \u00een Cartea Cronicilor \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pecah \u00eemp\u0103ratul lui Israel"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 15:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen al cincizeci \u015fi doilea an al lui Azaria, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, a \u00eenceput s\u0103 domneasc\u0103 peste Israel la Samaria Pecah"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Remalia. A domnit dou\u0103zeci de ani."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 7:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 15:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a f\u0103cut ce este r\u0103u \u00eenaintea Domnului; nu s-a ab\u0103tut de la p\u0103catele lui Ieroboam, fiul lui Nebat, care f\u0103cuse pe Israel s\u0103 p\u0103c\u0103tuiasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 15:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe vremea lui Pecah, \u00eemp\u0103ratul lui Israel, a venit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Tiglat-Pileser, \u00eemp\u0103ratul Asiriei, \u015fi a luat Iionul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Abel-Bet-Maaca, Ianoahul, Chede\u015ful, Ha\u0163orul, Galaadul \u015fi Galileea, toat\u0103 \u0163ara lui Neftali, \u015fi pe locuitori i-a dus \u00een prinsoare \u00een Asiria."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 5:26",
              "Isa 9:1"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 15:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 15:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Osea, fiul lui Ela, a f\u0103cut o uneltire \u00eempotriva lui Pecah, fiul lui Remalia, l-a lovit \u015fi l-a omor\u00e2t \u015fi a domnit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " el \u00een locul lui, \u00een al dou\u0103zecilea an al lui Iotam, fiul lui Ozia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 17:1",
              "Osea 10:3",
              "Osea 10:7",
              "Osea 10:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 15:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celelalte fapte ale lui Pecah \u015fi tot ce a f\u0103cut el sunt scrise \u00een Cartea Cronicilor \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Iotam \u00eemp\u0103ratul lui Iuda"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 15:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen al doilea an al lui Pecah, fiul lui Remalia, \u00eemp\u0103ratul lui Israel, a \u00eenceput s\u0103 domneasc\u0103 Iotam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Ozia, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 27:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 15:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Avea dou\u0103zeci \u015fi cinci de ani c\u00e2nd a ajuns \u00eemp\u0103rat \u015fi a domnit \u015faisprezece ani la Ierusalim. Mama sa se chema Ieru\u015fa, fata lui \u0162adoc."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 15:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a f\u0103cut ce este pl\u0103cut \u00eenaintea Domnului; a lucrat \u00eentocmai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca tat\u0103l s\u0103u Ozia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 15:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 15:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Numai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 \u00een\u0103l\u0163imile nu le-a stricat; poporul tot mai aducea jertfe \u015fi t\u0103m\u00e2ie pe \u00een\u0103l\u0163imi. Iotam a zidit poarta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cea mai \u00eenalt\u0103 a Casei Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 15:4"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 27:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 15:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celelalte fapte ale lui Iotam \u015fi tot ce a f\u0103cut el nu sunt scrise oare \u00een Cartea Cronicilor \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Iuda?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 15:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen vremea aceea, Domnul a \u00eenceput s\u0103 trimit\u0103 \u00eempotriva lui Iuda pe Re\u0163in"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemp\u0103ratul Siriei, \u015fi pe Pecah"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Remalia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 16:5",
              "Isa 7:1"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 15:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 15:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iotam a adormit cu p\u0103rin\u0163ii s\u0103i \u015fi a fost \u00eengropat cu p\u0103rin\u0163ii s\u0103i \u00een cetatea tat\u0103lui s\u0103u David. \u015ei \u00een locul lui a domnit fiul s\u0103u Ahaz."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Imparati 16",
      "chapter": 16,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-imparati/16",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Ahaz \u00eemp\u0103ratul lui Iuda"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 16:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen al \u015faptesprezecelea an al lui Pecah, fiul lui Remalia, a \u00eenceput s\u0103 domneasc\u0103 Ahaz"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Iotam, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 28:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 16:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahaz avea dou\u0103zeci de ani c\u00e2nd a ajuns \u00eemp\u0103rat \u015fi a domnit \u015faisprezece ani la Ierusalim. El n-a f\u0103cut ce este pl\u0103cut \u00eenaintea Domnului Dumnezeului s\u0103u, cum f\u0103cuse tat\u0103l s\u0103u David."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 16:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ci a umblat \u00een calea \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Israel \u015fi chiar a trecut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe fiul s\u0103u prin foc, dup\u0103 ur\u00e2ciunile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " neamurilor pe care le izgonise Domnul dinaintea copiilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 18:21",
              "2 Cron 28:3",
              "Ps 106:37",
              "Ps 106:38"
            ],
            "**": [
              "Deut 12:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 16:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A adus jertfe \u015fi t\u0103m\u00e2ie pe \u00een\u0103l\u0163imi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pe dealuri \u015fi sub to\u0163i copacii verzi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 12:2",
              "1 Imp 14:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 16:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Re\u0163in, \u00eemp\u0103ratul Siriei, \u015fi Pecah, fiul lui Remalia, \u00eemp\u0103ratul lui Israel, s-au suit \u00eempotriva Ierusalimului ca s\u0103 lupte \u00eempotriva lui. Au \u00eempresurat pe Ahaz, dar n-au putut s\u0103-l biruiasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 7:1",
              "Isa 7:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 16:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen acela\u015fi timp, Re\u0163in, \u00eemp\u0103ratul Siriei, a adus iar\u0103\u015fi Elatul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sub st\u0103p\u00e2nirea sirienilor; a izgonit pe evrei din Elat \u015fi sirienii au venit la Elat, unde au locuit p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 14:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 16:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahaz a trimis soli lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Tiglat-Pileser, \u00eemp\u0103ratul Asiriei, s\u0103-i spun\u0103: \u201eEu sunt robul t\u0103u \u015fi fiul t\u0103u; suie-te \u015fi izb\u0103ve\u015fte-m\u0103 din m\u00e2na \u00eemp\u0103ratului Siriei \u015fi din m\u00e2na \u00eemp\u0103ratului lui Israel, care se ridic\u0103 \u00eempotriva mea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 15:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 16:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Ahaz"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a luat argintul \u015fi aurul din Casa Domnului \u015fi din vistieriile casei \u00eemp\u0103ratului \u015fi le-a trimis ca dar \u00eemp\u0103ratului Asiriei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 12:18",
              "2 Cron 28:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 16:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Asiriei l-a ascultat. S-a suit \u00eempotriva Damascului, l-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " luat, a dus pe locuitori \u00een robie la Chir \u015fi a omor\u00e2t pe Re\u0163in."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Amos 1:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 16:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Ahaz s-a dus la Damasc \u00eenaintea lui Tiglat-Pileser, \u00eemp\u0103ratul Asiriei. \u015ei, v\u0103z\u00e2nd altarul din Damasc, \u00eemp\u0103ratul Ahaz a trimis preotului Urie chipul \u015fi \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea acestui altar, \u00eentocmai cum era f\u0103cut."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 16:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul Urie a f\u0103cut un altar \u00eentocmai dup\u0103 chipul trimis din Damasc de \u00eemp\u0103ratul Ahaz \u015fi preotul Urie l-a f\u0103cut mai \u00eenainte ca s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 \u00eemp\u0103ratul Ahaz din Damasc."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 16:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La venirea lui din Damasc, \u00eemp\u0103ratul a v\u0103zut altarul, s-a apropiat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de el \u015fi s-a suit pe el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 26:16",
              "2 Cron 26:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 16:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A ars pe el arderea-de-tot \u015fi darul de m\u00e2ncare, a v\u0103rsat jertfele de b\u0103utur\u0103 \u015fi a stropit pe altar s\u00e2ngele jertfelor de mul\u0163umire."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 16:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A \u00eendep\u0103rtat dinaintea casei altarul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de aram\u0103 care era \u00eenaintea Domnului, ca s\u0103 nu fie \u00eentre noul altar \u015fi Casa Domnului; l-a pus l\u00e2ng\u0103 noul altar, spre miaz\u0103noapte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 4:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 16:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00eemp\u0103ratul Ahaz a dat urm\u0103toarea porunc\u0103 preotului Urie: \u201eS\u0103 arzi pe altarul cel mare arderea-de-tot de diminea\u0163\u0103 \u015fi darul de m\u00e2ncare de sear\u0103, arderea-de-tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a \u00eemp\u0103ratului \u015fi darul lui de m\u00e2ncare, arderile-de-tot ale \u00eentregului popor din \u0163ar\u0103 \u015fi darurile lor de m\u00e2ncare, s\u0103 torni pe el jertfele lor de b\u0103utur\u0103 \u015fi s\u0103 strope\u015fti pe el tot s\u00e2ngele arderilor-de-tot \u015fi tot s\u00e2ngele jertfelor; c\u00e2t despre altarul de aram\u0103, nu-mi pas\u0103 de el.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:39-41"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 16:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul Urie a f\u0103cut \u00eentocmai cum poruncise \u00eemp\u0103ratul Ahaz."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 16:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00eemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ahaz a sf\u0103r\u00e2mat t\u0103bliile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de la temelie \u015fi a scos lighenele de pe ele. A dat jos marea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de pe boii de aram\u0103 care erau sub ea \u015fi a pus-o pe o pardoseal\u0103 de piatr\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 28:24"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 7:27",
              "1 Imp 7:28"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Imp 7:23",
              "1 Imp 7:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 16:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De hat\u00e2rul \u00eemp\u0103ratului Asiriei, a schimbat \u00een Casa Domnului pridvorul Sabatului care fusese zidit acolo, precum \u015fi intrarea de afar\u0103 a \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 16:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celelalte fapte ale lui Ahaz \u015fi tot ce a f\u0103cut el nu sunt scrise \u00een Cartea Cronicilor \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Iuda?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 16:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahaz a adormit cu p\u0103rin\u0163ii s\u0103i \u015fi a fost \u00eengropat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu p\u0103rin\u0163ii s\u0103i \u00een cetatea lui David. \u015ei \u00een locul lui a domnit fiul s\u0103u Ezechia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 28:27"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Imparati 17",
      "chapter": 17,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-imparati/17",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Osea cel din urm\u0103 \u00eemp\u0103rat al lui Israel"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 17:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen al doisprezecelea an al lui Ahaz, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, a \u00eenceput s\u0103 domneasc\u0103 peste Israel, la Samaria, Osea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Ela. A domnit nou\u0103 ani."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 15:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 17:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a f\u0103cut ce este r\u0103u \u00eenaintea Domnului, totu\u015fi nu ca \u00eemp\u0103ra\u0163ii lui Israel dinaintea lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 17:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Salmanasar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemp\u0103ratul Asiriei, s-a suit \u00eempotriva lui; \u015fi Osea i s-a supus \u015fi i-a pl\u0103tit un bir."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 18:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 17:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar \u00eemp\u0103ratul Asiriei a descoperit o uneltire la Osea, c\u0103ci trimisese soli lui So, \u00eemp\u0103ratul Egiptului, \u015fi nu mai pl\u0103tea pe fiecare an birul \u00eemp\u0103ratului Asiriei. \u00cemp\u0103ratul Asiriei l-a \u00eenchis \u015fi l-a pus \u00een lan\u0163uri \u00eentr-o temni\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 17:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00eemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Asiriei a str\u0103b\u0103tut toat\u0103 \u0163ara \u015fi s-a suit \u00eempotriva Samariei, pe care a \u00eempresurat-o timp de trei ani."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 18:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 17:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen al nou\u0103lea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " an al lui Osea, \u00eemp\u0103ratul Asiriei a luat Samaria \u015fi a dus pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Israel \u00een robie \u00een Asiria, l-a pus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 locuiasc\u0103 la Halah \u015fi la Habor, l\u00e2ng\u0103 r\u00e2ul Gozan \u015fi \u00een cet\u0103\u0163ile mezilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 18:10",
              "2 Imp 18:11",
              "Osea 13:16"
            ],
            "**": [
              "Lev 26:32",
              "Lev 26:33",
              "Deut 28:36",
              "Deut 28:64",
              "Deut 29:27",
              "Deut 29:28"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Cron 5:26"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Robia asirian\u0103"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 17:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lucrul acesta s-a \u00eent\u00e2mplat pentru c\u0103 copiii lui Israel au p\u0103c\u0103tuit \u00eempotriva Domnului Dumnezeului lor, care-i scosese din \u0163ara Egiptului, de sub m\u00e2na lui Faraon, \u00eemp\u0103ratul Egiptului, \u015fi pentru c\u0103 s-au \u00eenchinat la al\u0163i dumnezei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 17:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au urmat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " obiceiurile neamurilor pe care Domnul le izgonise dinaintea copiilor lui Israel \u015fi obiceiurile r\u00e2nduite de \u00eemp\u0103ra\u0163ii lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 18:3",
              "Deut 18:9",
              "2 Imp 16:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 17:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copiii lui Israel au f\u0103cut pe ascuns \u00eempotriva Domnului Dumnezeului lor lucruri care nu sunt bune. \u015ei-au zidit \u00een\u0103l\u0163imi \u00een toate cet\u0103\u0163ile lor, de la turnurile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " str\u0103jerilor p\u00e2n\u0103 la cet\u0103\u0163ile \u00eent\u0103rite."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 18:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 17:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei-au ridicat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " st\u00e2lpi idole\u015fti \u015fi astartee"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe orice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " deal \u015fi sub orice copac verde."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 14:23",
              "Isa 57:5"
            ],
            "**": [
              "Exod 34:13",
              "Deut 16:21",
              "Mica 5:14"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 12:2",
              "2 Imp 16:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 17:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei acolo au ars t\u0103m\u00e2ie pe toate \u00een\u0103l\u0163imile, ca \u015fi neamurile pe care le izgonise Domnul dinaintea lor, \u015fi au f\u0103cut lucruri rele, prin care au m\u00e2niat pe Domnul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 17:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au slujit idolilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", despre care Domnul le zisese: \u201eS\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu face\u0163i lucrul acesta!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 20:3",
              "Exod 20:4",
              "Lev 26:1",
              "Deut 5:7",
              "Deut 5:8"
            ],
            "**": [
              "Deut 4:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 17:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a \u00een\u015ftiin\u0163at pe Israel \u015fi Iuda prin to\u0163i prorocii Lui, prin to\u0163i v\u0103z\u0103torii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi le-a zis: \u201e\u00centoarce\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de la c\u0103ile voastre cele rele \u015fi p\u0103zi\u0163i poruncile \u015fi r\u00e2nduielile Mele, urm\u00e2nd \u00een totul legea pe care am dat-o p\u0103rin\u0163ilor vo\u015ftri \u015fi pe care v-am trimis-o prin robii Mei, prorocii.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 9:9"
            ],
            "**": [
              "Ier 18:11",
              "Ier 25:5",
              "Ier 35:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 17:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar ei n-au ascultat, \u015fi-au \u00een\u0163epenit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " grumazul, ca \u015fi p\u0103rin\u0163ii lor, care nu crezuser\u0103 \u00een Domnul Dumnezeul lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 31:27",
              "Prov 29:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 17:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "N-au vrut s\u0103 \u015ftie de legile Lui, de leg\u0103m\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care-l f\u0103cuse cu p\u0103rin\u0163ii lor \u015fi de \u00een\u015ftiin\u0163\u0103rile pe care li le d\u0103duse. S-au luat dup\u0103 lucruri de nimic"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u2013 \u015fi ei \u00een\u015fi\u015fi n-au fost dec\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nimic \u2013 \u015fi dup\u0103 neamurile \u00een mijlocul c\u0103rora tr\u0103iau, m\u0103car c\u0103 Domnul le poruncise s\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se ia dup\u0103 ele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 29:25"
            ],
            "**": [
              "Deut 32:21",
              "1 Imp 16:13",
              "1 Cor 8:4"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 115:8",
              "Rom 1:21"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Deut 12:30",
              "Deut 12:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 17:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au p\u0103r\u0103sit toate poruncile Domnului Dumnezeului lor, \u015fi-au f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vi\u0163ei turna\u0163i, au f\u0103cut idoli de-ai Astarteei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", s-au \u00eenchinat \u00eenaintea \u00eentregii o\u015ftiri a cerurilor \u015fi au slujit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Baal."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 32:8",
              "1 Imp 12:28"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 14:15",
              "1 Imp 14:23",
              "1 Imp 15:13",
              "1 Imp 16:33"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Imp 16:31",
              "1 Imp 22:53",
              "2 Imp 11:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 17:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au trecut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin foc pe fiii \u015fi fiicele lor, s-au dedat la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ghicire \u015fi vr\u0103jitorii \u015fi s-au v\u00e2ndut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca s\u0103 fac\u0103 ce este r\u0103u \u00eenaintea Domnului, m\u00e2niindu-L."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 18:21",
              "2 Imp 16:3",
              "Ezec 23:37"
            ],
            "**": [
              "Deut 18:10"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Imp 21:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 17:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea Domnul S-a m\u00e2niat foarte tare \u00eempotriva lui Israel \u015fi i-a \u00eendep\u0103rtat de la Fa\u0163a Lui. N-a r\u0103mas"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dec\u00e2t semin\u0163ia lui Iuda,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 11:13",
              "1 Imp 11:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 17:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi chiar Iuda"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu p\u0103zise poruncile Domnului Dumnezeului lui, ci se luase dup\u0103 obiceiurile r\u00e2nduite de Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 3:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 17:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a lep\u0103dat tot neamul lui Israel; i-a smerit, i-a dat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een m\u00e2inile jefuitorilor \u015fi a sf\u00e2r\u015fit prin a-i izgoni dinaintea Fe\u0163ei Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 13:3",
              "2 Imp 15:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 17:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci Israel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se dezlipise de casa lui David \u015fi f\u0103cuse \u00eemp\u0103rat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Ieroboam, fiul lui Nebat, care-l ab\u0103tuse de la Domnul \u015fi f\u0103cuse pe Israel s\u0103 s\u0103v\u00e2r\u015feasc\u0103 un mare p\u0103cat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 11:11",
              "1 Imp 11:31"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 12:20",
              "1 Imp 12:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 17:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copiii lui Israel se d\u0103duser\u0103 la toate p\u0103catele pe care le f\u0103cuse Ieroboam; nu s-au ab\u0103tut de la ele"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 17:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "p\u00e2n\u0103 ce Domnul a izgonit pe Israel dinaintea Lui, cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vestise prin to\u0163i slujitorii S\u0103i proroci. \u015ei Israel a fost"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dus \u00een robie departe de \u0163ara lui, \u00een Asiria, unde a r\u0103mas p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 14:16"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 17:6"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Samaritenii"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 17:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Asiriei a adus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oameni din Babilon, din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Cuta, din Ava"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", din Hamat \u015fi din Sefarvaim \u015fi i-a a\u015fezat \u00een cet\u0103\u0163ile Samariei \u00een locul copiilor lui Israel. Au pus st\u0103p\u00e2nire pe Samaria \u015fi au locuit \u00een cet\u0103\u0163ile ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 4:2",
              "Ezra 4:10"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 17:30"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Imp 18:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 17:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au \u00eenceput s\u0103 locuiasc\u0103 aici, nu se temeau de Domnul, \u015fi Domnul a trimis \u00eempotriva lor ni\u015fte lei, care-i omorau."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 17:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci au spus \u00eemp\u0103ratului Asiriei: \u201eNeamurile pe care le-ai str\u0103mutat \u015fi le-ai a\u015fezat \u00een cet\u0103\u0163ile Samariei nu cunosc felul \u00een care s\u0103 slujeasc\u0103 Dumnezeului \u0163\u0103rii, \u015fi El a trimis \u00eempotriva lor ni\u015fte lei care le omoar\u0103, pentru c\u0103 nu cunosc felul \u00een care trebuie s\u0103 slujeasc\u0103 Dumnezeului \u0163\u0103rii.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 17:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Asiriei a dat urm\u0103toarea porunc\u0103: \u201eTrimite\u0163i pe unul din preo\u0163ii pe care i-a\u0163i luat de acolo \u00een robie; s\u0103 plece s\u0103 se a\u015feze acolo \u015fi s\u0103 le \u00eenve\u0163e felul \u00een care s\u0103 slujeasc\u0103 Dumnezeului \u0163\u0103rii.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 17:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unul din preo\u0163ii care fuseser\u0103 lua\u0163i robi din Samaria a venit de s-a a\u015fezat la Betel \u015fi le-a \u00eenv\u0103\u0163at cum s\u0103 se team\u0103 de Domnul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 17:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar neamurile \u015fi-au f\u0103cut, fiecare, dumnezeii lor \u00een cet\u0103\u0163ile pe care le locuiau \u015fi i-au a\u015fezat \u00een templele idole\u015fti din \u00een\u0103l\u0163imile zidite de samariteni."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 17:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oamenii din Babilon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au f\u0103cut pe Sucot-Benot, oamenii din Cut au f\u0103cut pe Nergal, cei din Hamat au f\u0103cut pe A\u015fima,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 17:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 17:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cei din Ava"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au f\u0103cut pe Nibhaz \u015fi Tartac, cei din Sefarvaim \u00ee\u015fi ardeau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " copiii \u00een foc \u00een cinstea lui Adramelec \u015fi Anamelec, dumnezeii din Sefarvaim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 4:9"
            ],
            "**": [
              "Lev 18:21",
              "Deut 12:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 17:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Totodat\u0103 se \u00eenchinau \u015fi Domnului \u015fi \u015fi-au f\u0103cut preo\u0163i ai \u00een\u0103l\u0163imilor, lua\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din tot poporul: preo\u0163ii ace\u015ftia aduceau pentru ei jertfe \u00een templele din \u00een\u0103l\u0163imi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 12:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 17:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel se \u00eenchinau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului, dar slujeau \u00een acela\u015fi timp \u015fi dumnezeilor lor, dup\u0103 obiceiul neamurilor de unde fuseser\u0103 muta\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Tef 1:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 17:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "P\u00e2n\u0103 \u00een ziua de ast\u0103zi \u00ee\u015fi urmeaz\u0103 ei obiceiurile de la \u00eenceput: nu se \u00eenchin\u0103 Domnului \u015fi nu se \u0163in nici de legile \u015fi r\u00e2nduielile lor, nici de legile \u015fi poruncile date de Domnul copiilor lui Iacov, c\u0103ruia i-a pus numele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 32:28",
              "Gen 35:10",
              "1 Imp 11:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 17:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul f\u0103cuse leg\u0103m\u00e2nt cu ei \u015fi le d\u0103duse porunca aceasta: \u201eS\u0103 nu v\u0103 teme\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de al\u0163i dumnezei; s\u0103 nu v\u0103 \u00eenchina\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea lor, s\u0103 nu le sluji\u0163i \u015fi s\u0103 nu le aduce\u0163i jertfe."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 6:10"
            ],
            "**": [
              "Exod 20:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 17:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ci s\u0103 v\u0103 teme\u0163i de Domnul, care v-a scos din \u0163ara Egiptului cu o mare putere \u015fi cu bra\u0163ul \u00eentins"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; \u00eenaintea Lui s\u0103 v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenchina\u0163i \u015fi Lui s\u0103-I aduce\u0163i jertfe."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 6:6"
            ],
            "**": [
              "Deut 10:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 17:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 p\u0103zi\u0163i \u015fi s\u0103 \u00eemplini\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " totdeauna \u00eenv\u0103\u0163\u0103turile, r\u00e2nduielile, legea \u015fi poruncile pe care vi le-a scris El \u015fi s\u0103 nu v\u0103 teme\u0163i de al\u0163i dumnezei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 5:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 17:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " uita\u0163i leg\u0103m\u00e2ntul pe care l-am f\u0103cut cu voi \u015fi s\u0103 nu v\u0103 teme\u0163i de al\u0163i dumnezei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 4:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 17:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ci s\u0103 v\u0103 teme\u0163i de Domnul Dumnezeul vostru, \u015fi El v\u0103 va izb\u0103vi din m\u00e2na tuturor vr\u0103jma\u015filor vo\u015ftri.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 17:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei n-au ascultat \u015fi au urmat obiceiurile lor de la \u00eenceput."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 17:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Neamurile acestea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se temeau de Domnul \u015fi slujeau \u015fi chipurilor lor cioplite, \u015fi copiii lor \u015fi copiii copiilor lor fac p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi ce au f\u0103cut p\u0103rin\u0163ii lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 17:32",
              "2 Imp 17:33"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Imparati 18",
      "chapter": 18,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-imparati/18",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "CEI DIN URM\u0102 \u00ceMP\u0102RA\u0162I AI LUI IUDA, DE LA EZECHIA P\u00c2N\u0102 LA NIMICIREA \u00ceMP\u0102R\u0102\u0162IEI LUI IUDA (CAPITOLELE 18\u201425)"
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Ezechia \u00eemp\u0103ratul lui Iuda"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 18:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen al treilea an al lui Osea, fiul lui Ela, \u00eemp\u0103ratul lui Israel, a \u00eenceput s\u0103 domneasc\u0103 Ezechia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Ahaz, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 28:27",
              "2 Cron 29:1",
              "Mat 1:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 18:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Avea dou\u0103zeci \u015fi cinci de ani c\u00e2nd a ajuns \u00eemp\u0103rat \u015fi a domnit dou\u0103zeci \u015fi nou\u0103 de ani la Ierusalim. Mama sa se chema Abi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fata lui Zaharia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 29:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 18:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a f\u0103cut ce este pl\u0103cut \u00eenaintea Domnului, \u00eentocmai cum f\u0103cuse tat\u0103l s\u0103u David."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 18:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A \u00eendep\u0103rtat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een\u0103l\u0163imile, a sf\u0103r\u00e2mat st\u00e2lpii idole\u015fti, a t\u0103iat astarteele \u015fi a sf\u0103r\u00e2mat \u00een buc\u0103\u0163i \u015farpele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de aram\u0103 pe care-l f\u0103cuse Moise, c\u0103ci copiii lui Israel arseser\u0103 p\u00e2n\u0103 atunci t\u0103m\u00e2ie \u00eenaintea lui: \u00eel numeau Nehu\u015ftan."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 31:1"
            ],
            "**": [
              "Num 21:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 18:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El \u015fi-a pus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eencrederea \u00een Domnul Dumnezeul lui Israel; \u015fi, dintre to\u0163i \u00eemp\u0103ra\u0163ii lui Iuda care au venit dup\u0103 el sau care au fost \u00eenainte de el, n-a fost"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " niciunul ca el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 19:10",
              "Iov 13:15",
              "Ps 13:5"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 23:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 18:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El s-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " alipit de Domnul, nu s-a ab\u0103tut de la El \u015fi a p\u0103zit poruncile pe care le d\u0103duse lui Moise Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 10:20",
              "Ios 23:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 18:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fost cu Ezechia, care a izbutit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een tot ce a f\u0103cut. El s-a r\u0103sculat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotriva \u00eemp\u0103ratului Asiriei \u015fi nu i-a mai fost supus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 15:2"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 18:5",
              "1 Sam 18:14",
              "Ps 60:12"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Imp 16:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 18:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A b\u0103tut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe filisteni p\u00e2n\u0103 la Gaza \u015fi le-a pustiit \u0163inutul, de la toate turnurile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de paz\u0103 p\u00e2n\u0103 la cet\u0103\u0163ile \u00eent\u0103rite."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 4:41",
              "Isa 14:29"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 17:9"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Luarea Samariei de asirieni"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 18:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen al"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " patrulea an al \u00eemp\u0103ratului Ezechia, care era al \u015faptelea an al lui Osea, fiul lui Ela, \u00eemp\u0103ratul lui Israel, Salmanasar, \u00eemp\u0103ratul Asiriei, s-a suit \u00eempotriva Samariei \u015fi a \u00eempresurat-o."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 17:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 18:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 trei ani a luat-o, \u00een al \u015faselea an al lui Ezechia, care era al nou\u0103lea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " an al lui Osea, \u00eemp\u0103ratul lui Israel \u2013 atunci a fost luat\u0103 Samaria."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 17:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 18:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Asiriei a dus pe Israel rob \u00een Asiria \u015fi l-a a\u015fezat la Halah"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Habor, l\u00e2ng\u0103 r\u00e2ul Gozan, \u015fi \u00een cet\u0103\u0163ile mezilor,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 17:6"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 5:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 18:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru c\u0103 n-ascultaser\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de glasul Domnului Dumnezeului lor \u015fi c\u0103lcaser\u0103 leg\u0103m\u00e2ntul Lui; pentru c\u0103 nici n-ascultaser\u0103, nici nu \u00eempliniser\u0103 tot ce poruncise Moise, robul Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 17:7",
              "Dan 9:6",
              "Dan 9:10"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "N\u0103v\u0103lirea lui Sanherib"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 18:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen al"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " paisprezecelea an al \u00eemp\u0103ratului Ezechia, Sanherib, \u00eemp\u0103ratul Asiriei, s-a suit \u00eempotriva tuturor cet\u0103\u0163ilor \u00eent\u0103rite din Iuda \u015fi a pus st\u0103p\u00e2nire pe ele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 32:1",
              "Isa 36:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 18:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ezechia, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, a trimis s\u0103 spun\u0103 \u00eemp\u0103ratului Asiriei la Lachis: \u201eAm gre\u015fit! Dep\u0103rteaz\u0103-te de mine. Ce vei pune asupra mea, voi purta.\u201d \u015ei \u00eemp\u0103ratul Asiriei a cerut lui Ezechia, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, trei sute de talan\u0163i de argint \u015fi treizeci de talan\u0163i de aur."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 18:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ezechia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a dat tot argintul care se afla \u00een Casa Domnului \u015fi \u00een vistieriile casei \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 16:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 18:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci a luat Ezechia, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, \u015fi a dat \u00eemp\u0103ratului Asiriei aurul cu care acoperise u\u015file \u015fi u\u015forii Templului Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cempresurarea Ierusalimului"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 18:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Asiriei a trimis din Lachis la Ierusalim, la \u00eemp\u0103ratul Ezechia, pe Tartan, pe Rab-Saris \u015fi pe Rab\u015fache cu o o\u015ftire puternic\u0103. S-au suit \u015fi au ajuns la Ierusalim. C\u00e2nd s-au suit \u015fi au ajuns, s-au oprit la canalul de ap\u0103 al iazului de sus, pe drumul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care duce \u00een ogorul \u00een\u0103lbitorului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 7:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 18:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au chemat pe \u00eemp\u0103rat, \u015fi Eliachim, fiul lui Hilchia, mai-marele peste casa \u00eemp\u0103ratului, s-a dus la ei cu \u015eebna, logof\u0103tul, \u015fi cu Ioah, fiul lui Asaf, arhivarul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 18:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Rab\u015fache le-a zis: \u201eSpune\u0163i lui Ezechia: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte marele \u00eemp\u0103rat, \u00eemp\u0103ratul Asiriei: \u00abCe este \u00eencrederea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceasta pe care te bizuie\u015fti?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 32:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 18:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu ai zis: \u2039Pentru r\u0103zboi trebuie chibzuin\u0163\u0103 \u015fi putere.\u203a Dar acestea sunt doar vorbe \u00een v\u00e2nt. \u00cen cine dar \u0163i-ai pus \u00eencrederea de te-ai r\u0103sculat \u00eempotriva mea?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 18:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ai pus-o \u00een Egipt, ai luat \u00een ajutor trestia aceea fr\u00e2nt\u0103, care \u00een\u0163eap\u0103 \u015fi str\u0103punge m\u00e2na oricui se sprijin\u0103 pe ea: a\u015fa este Faraon, \u00eemp\u0103ratul Egiptului, pentru to\u0163i cei ce se \u00eencred \u00een el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 29:6",
              "Ezec 29:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 18:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Poate c\u0103 \u00eemi ve\u0163i spune: \u2039\u00cen Domnul Dumnezeul nostru ne \u00eencredem.\u203a Dar nu este El Acela ale c\u0103rui \u00een\u0103l\u0163imi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi altare le-a \u00eendep\u0103rtat Ezechia, zic\u00e2nd lui Iuda \u015fi Ierusalimului: \u2039S\u0103 v\u0103 \u00eenchina\u0163i \u00eenaintea altarului acestuia la Ierusalim\u203a?\u00bb\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 18:4",
              "2 Cron 31:1",
              "2 Cron 32:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 18:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum f\u0103 o \u00eenvoial\u0103 cu st\u0103p\u00e2nul meu, \u00eemp\u0103ratul Asiriei: \u00ee\u0163i voi da dou\u0103 mii de cai, s\u0103 vedem dac\u0103 po\u0163i din partea ta s\u0103 dai at\u00e2\u0163ia c\u0103l\u0103re\u0163i ca s\u0103 \u00eencalece pe ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 18:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei cum ai putea \u00eendep\u0103rta o c\u0103petenie din cei mai mici slujitori ai st\u0103p\u00e2nului meu? \u00ce\u0163i pui \u00eencrederea \u00een Egipt pentru care \u015fi c\u0103l\u0103re\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 18:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De altfel, oare f\u0103r\u0103 voia Domnului m-am suit eu \u00eempotriva acestui loc, ca s\u0103-l nimicesc? Domnul mi-a zis: \u2018Suie-te \u00eempotriva \u0163\u0103rii acesteia \u015fi nimice\u015fte-o.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 18:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eliachim, fiul lui Hilchia, \u015eebna \u015fi Ioah au zis lui Rab\u015fache: \u201eVorbe\u015fte robilor t\u0103i \u00een limba aramaic\u0103, fiindc\u0103 o \u00een\u0163elegem; nu ne vorbi \u00een limba iudaic\u0103, \u00een auzul poporului de pe zid.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 18:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Rab\u015fache le-a r\u0103spuns: \u201eOare st\u0103p\u00e2nului t\u0103u \u015fi \u0163ie m-a trimis st\u0103p\u00e2nul meu s\u0103 spun aceste vorbe? Oare nu acestor oameni care stau pe zid s\u0103-\u015fi m\u0103n\u00e2nce balega \u015fi s\u0103-\u015fi bea udul cu voi?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 18:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Rab\u015fache, \u00eenaint\u00e2nd, a strigat cu glas tare \u00een limba iudaic\u0103 \u015fi a zis: \u201eAsculta\u0163i cuv\u00e2ntul marelui \u00eemp\u0103rat, \u00eemp\u0103ratul Asiriei!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 18:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa vorbe\u015fte \u00eemp\u0103ratul: \u2018S\u0103 nu v\u0103 \u00een\u015fele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ezechia, c\u0103ci nu va putea s\u0103 v\u0103 izb\u0103veasc\u0103 din m\u00e2na mea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 32:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 18:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu v\u0103 fac\u0103 Ezechia s\u0103 v\u0103 \u00eencrede\u0163i \u00een Domnul zic\u00e2nd: \u00abDomnul ne va izb\u0103vi \u015fi cetatea aceasta nu va fi dat\u0103 \u00een m\u00e2inile \u00eemp\u0103ratului Asiriei.\u00bb\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 18:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "N-asculta\u0163i de Ezechia, c\u0103ci a\u015fa vorbe\u015fte \u00eemp\u0103ratul Asiriei: \u2018Face\u0163i pace cu mine, supune\u0163i-v\u0103 mie \u015fi fiecare din voi va m\u00e2nca din via lui \u015fi din smochinul lui, fiecare va bea ap\u0103 din f\u00e2nt\u00e2na lui"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 18:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "p\u00e2n\u0103 voi veni \u015fi v\u0103 voi duce \u00eentr-o \u0163ar\u0103 ca a voastr\u0103, \u00eentr-o \u0163ar\u0103 cu gr\u00e2u"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi cu vin, o \u0163ar\u0103 cu p\u00e2ine \u015fi vii, o \u0163ar\u0103 cu m\u0103slini de untdelemn \u015fi miere \u015fi ve\u0163i tr\u0103i, \u015fi nu ve\u0163i muri. N-asculta\u0163i dar de Ezechia, care v\u0103 am\u0103ge\u015fte zic\u00e2nd: \u00abDomnul ne va izb\u0103vi.\u00bb"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 8:7",
              "Deut 8:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 18:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oare dumnezeii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " neamurilor au izb\u0103vit ei, fiecare \u0163ara lui, din m\u00e2na \u00eemp\u0103ratului Asiriei?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 19:12",
              "2 Cron 32:14",
              "Isa 10:10",
              "Isa 10:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 18:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt dumnezeii Hamatului \u015fi Arpadului? Unde sunt dumnezeii Sefarvaimului, Henei \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ivei? Au izb\u0103vit ei Samaria din m\u00e2na mea?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 19:13"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 17:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 18:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Care dintre to\u0163i dumnezeii acestor \u0163\u0103ri \u015fi-a izb\u0103vit \u0163ara din m\u00e2na mea, pentru ca \u015fi Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 izb\u0103veasc\u0103 Ierusalimul din m\u00e2na mea?\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 3:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 18:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Poporul a t\u0103cut \u015fi nu i-a r\u0103spuns o vorb\u0103, c\u0103ci \u00eemp\u0103ratul d\u0103duse porunca aceasta: \u201eS\u0103 nu-i r\u0103spunde\u0163i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 18:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Eliachim, fiul lui Hilchia, c\u0103petenia casei \u00eemp\u0103ratului, \u015eebna, logof\u0103tul, \u015fi Ioah, fiul lui Asaf, scriitorul, au venit la Ezechia cu hainele sf\u00e2\u015fiate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi i-au spus cuvintele lui Rab\u015fache."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 33:7"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Imparati 19",
      "chapter": 19,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-imparati/19",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Ierusalimul sc\u0103pat"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 19:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a auzit \u00eemp\u0103ratul Ezechia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lucrul acesta, \u015fi-a sf\u00e2\u015fiat hainele, s-a acoperit cu un sac \u015fi s-a dus \u00een Casa Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 37:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 19:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A trimis pe Eliachim, c\u0103petenia casei \u00eemp\u0103ratului, pe \u015eebna, logof\u0103tul, \u015fi pe preo\u0163ii cei mai b\u0103tr\u00e2ni, acoperi\u0163i cu saci, la prorocul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Isaia, fiul lui Amo\u0163."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 3:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 19:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei i-au zis: \u201eA\u015fa vorbe\u015fte Ezechia: \u2018Ziua aceasta este o zi de necaz, de pedeaps\u0103 \u015fi de ocar\u0103, c\u0103ci copiii sunt aproape s\u0103 ias\u0103 din p\u00e2ntecele mamei, \u015fi nu este putere pentru na\u015ftere."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 19:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Poate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 Domnul Dumnezeul t\u0103u a auzit toate cuvintele lui Rab\u015fache, pe care l-a trimis \u00eemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Asiriei, st\u0103p\u00e2nul s\u0103u, s\u0103 batjocoreasc\u0103 pe Dumnezeul cel viu \u015fi poate c\u0103 Domnul Dumnezeul t\u0103u \u00eel va pedepsi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru cuvintele pe care le-a auzit. \u00cenal\u0163\u0103 dar o rug\u0103ciune pentru ceilal\u0163i care au mai r\u0103mas.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 16:12"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 18:35"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 50:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 19:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slujitorii \u00eemp\u0103ratului Ezechia s-au dus dar la Isaia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 19:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Isaia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " le-a zis: \u201eIat\u0103 ce s\u0103 spune\u0163i st\u0103p\u00e2nului vostru: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u00abNu te speria de cuvintele pe care le-ai auzit \u015fi prin care M-au batjocorit slujitorii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemp\u0103ratului Asiriei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 37:6"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 18:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 19:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi pune \u00een el un duh"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care \u00eel va face ca, la auzul unei ve\u015fti pe care o va primi, s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 \u00een \u0163ara lui \u015fi-l voi face s\u0103 cad\u0103 ucis de sabie \u00een \u0163ara lui.\u00bb\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 19:35-37",
              "Ier 51:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 19:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Rab\u015fache, plec\u00e2nd, a g\u0103sit pe \u00eemp\u0103ratul Asiriei lupt\u00e2nd \u00eempotriva Libnei, c\u0103ci aflase de plecarea lui din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lachis."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 18:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 19:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, \u00eemp\u0103ratul Asiriei a primit o veste"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu privire la Tirhaca, \u00eemp\u0103ratul Etiopiei. I s-a spus: \u201eIat\u0103 c\u0103 acela a pornit cu r\u0103zboi \u00eempotriva ta.\u201d \u015ei \u00eemp\u0103ratul Asiriei a trimis soli din nou lui Ezechia, zic\u00e2nd:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 23:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 19:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eA\u015fa s\u0103 vorbi\u0163i lui Ezechia, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda: \u2018S\u0103 nu te \u00een\u015fele Dumnezeul t\u0103u, \u00een care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " te \u00eencrezi, zic\u00e2nd: \u00abIerusalimul nu va fi dat \u00een m\u00e2inile \u00eemp\u0103ratului Asiriei.\u00bb"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 18:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 19:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103, ai auzit ce au f\u0103cut \u00eemp\u0103ra\u0163ii Asiriei tuturor \u0163\u0103rilor \u015fi cum le-au nimicit. \u015ei tu s\u0103 fii izb\u0103vit?!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 19:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " neamurilor pe care le-au nimicit p\u0103rin\u0163ii mei au izb\u0103vit ei pe Gozan, pe Haran, pe Re\u0163ef \u015fi pe fiii lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Eden din Telasar?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 18:33"
            ],
            "**": [
              "Ezec 27:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 19:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt \u00eemp\u0103ratul Hamatului, \u00eemp\u0103ratul Arpadului \u015fi \u00eemp\u0103ratul cet\u0103\u0163ilor Sefarvaim, Hena \u015fi Iva?\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 18:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 19:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ezechia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a luat scrisoarea din m\u00e2na solilor \u015fi a citit-o. Apoi s-a suit la Casa Domnului \u015fi a \u00eentins-o \u00eenaintea Domnului,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 37:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 19:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ruia I-a f\u0103cut urm\u0103toarea rug\u0103ciune: \u201eDoamne, Dumnezeul lui Israel, care \u015fezi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe heruvimi! Tu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " e\u015fti singurul Dumnezeu al tuturor \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iilor p\u0103m\u00e2ntului! Tu ai f\u0103cut cerurile \u015fi p\u0103m\u00e2ntul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 4:4",
              "Ps 80:1"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 18:39",
              "Isa 44:6",
              "Ier 10:10-12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 19:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Doamne, pleac\u0103-\u0162i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " urechea \u015fi ascult\u0103! Doamne, deschide-\u0162i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ochii \u015fi prive\u015fte! Auzi cuvintele lui Sanherib, care a trimis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Rab\u015fache s\u0103 batjocoreasc\u0103 pe Dumnezeul cel viu!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 31:2"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 6:40"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Imp 19:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 19:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Da, Doamne, este adev\u0103rat c\u0103 \u00eemp\u0103ra\u0163ii Asiriei au nimicit neamurile \u015fi le-au pustiit \u0163\u0103rile"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 19:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi c\u0103 au aruncat \u00een foc pe dumnezeii lor, dar ei nu erau dumnezei, ci erau lucr\u0103ri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103cute de m\u00e2na omului, erau lemn \u015fi piatr\u0103, \u015fi i-au nimicit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 115:4",
              "Ier 10:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 19:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, Doamne, Dumnezeul nostru, izb\u0103ve\u015fte-ne din m\u00e2na lui Sanherib, ca s\u0103 \u015ftie toate \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103m\u00e2ntului c\u0103 numai Tu e\u015fti Dumnezeu, Doamne!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 83:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 19:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Isaia, fiul lui Amo\u0163, a trimis s\u0103 spun\u0103 lui Ezechia: \u201eA\u015fa vorbe\u015fte Domnul Dumnezeul lui Israel: \u2018Am auzit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " rug\u0103ciunea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care Mi-ai f\u0103cut-o cu privire la Sanherib, \u00eemp\u0103ratul Asiriei.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 37:21"
            ],
            "**": [
              "Ps 65:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 19:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 cuv\u00e2ntul pe care l-a rostit Domnul \u00eempotriva lui: \u2018Fecioara, fiica"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Sionului, te dispre\u0163uie\u015fte \u015fi r\u00e2de de tine; fata Ierusalimului d\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din cap dup\u0103 tine. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Plang 2:13"
            ],
            "**": [
              "Iov 16:4",
              "Ps 22:7",
              "Ps 22:8",
              "Plang 2:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 19:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe cine ai batjocorit \u015fi ai oc\u0103r\u00e2t tu? \u00cempotriva cui ai ridicat glasul? \u015ei \u00eempotriva cui \u0163i-ai ridicat ochii? \u00cempotriva Sf\u00e2ntului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Israel! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 71:22",
              "Isa 5:24",
              "Ier 51:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 19:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prin solii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " t\u0103i ai batjocorit pe Domnul \u015fi ai zis: \u00abCu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mul\u0163imea carelor mele, am suit v\u00e2rful mun\u0163ilor, coastele Libanului! Voi t\u0103ia cei mai \u00eenal\u0163i cedri ai lui, cei mai frumo\u015fi chiparo\u015fi ai lui \u015fi voi atinge creasta lui cea mai \u00eenalt\u0103, p\u0103durea lui care este ca o gr\u0103din\u0103 de poame; "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 18:17"
            ],
            "**": [
              "Ps 20:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 19:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "am s\u0103pat \u015fi am b\u0103ut ape str\u0103ine \u015fi voi seca cu talpa picioarelor mele toate r\u00e2urile Egiptului.\u00bb "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 19:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "N-ai auzit c\u0103 Eu demult am preg\u0103tit aceste lucruri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi c\u0103 le-am hot\u0103r\u00e2t din vremurile vechi? Acum \u00eens\u0103 am \u00eeng\u0103duit s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 \u015fi s\u0103 prefaci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cet\u0103\u0163i \u00eent\u0103rite \u00een mormane de d\u0103r\u00e2m\u0103turi. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 45:7"
            ],
            "**": [
              "Isa 10:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 19:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Locuitorii lor sunt neputincio\u015fi, \u00eengrozi\u0163i \u015fi \u00eenm\u0103rmuri\u0163i; au ajuns ca iarba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de pe c\u00e2mp \u015fi ca verdea\u0163a fraged\u0103, ca iarba de pe acoperi\u015furi \u015fi ca gr\u00e2ul care se usuc\u0103 \u00eenainte de a-i da spicul. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 129:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 19:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar \u015ftiu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2nd stai jos, c\u00e2nd ie\u015fi \u015fi c\u00e2nd intri \u015fi c\u00e2nd e\u015fti furios \u00eempotriva Mea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 139:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 19:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru c\u0103 e\u015fti furios \u00eempotriva Mea \u015fi pentru c\u0103 trufia ta a ajuns p\u00e2n\u0103 la urechile Mele, de aceea voi pune belciugul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Meu \u00een n\u0103rile tale \u015fi z\u0103bala Mea, \u00eentre buzele tale \u015fi te voi face s\u0103 te \u00eentorci pe drumul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care ai venit. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 41:2",
              "Ezec 29:4",
              "Ezec 38:4",
              "Amos 4:2"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 19:33",
              "2 Imp 19:36",
              "2 Imp 19:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 19:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acesta s\u0103-\u0163i fie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " semnul: Anul acesta ve\u0163i m\u00e2nca ce cre\u015fte de la sine \u015fi al doilea an, ce va r\u0103s\u0103ri din r\u0103d\u0103cinile r\u0103mase, dar \u00een al treilea an ve\u0163i sem\u0103na, ve\u0163i secera, ve\u0163i s\u0103di vii \u015fi ve\u0163i m\u00e2nca din rodul lor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 2:34",
              "2 Imp 20:8",
              "2 Imp 20:9",
              "Isa 7:11",
              "Isa 7:14",
              "Luca 2:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 19:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "R\u0103m\u0103\u015fi\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din casa lui Iuda, ce va mai r\u0103m\u00e2ne, va prinde iar\u0103\u015fi r\u0103d\u0103cini dedesubt \u015fi deasupra va da rod. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 32:22",
              "2 Cron 32:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 19:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci din Ierusalim va ie\u015fi o r\u0103m\u0103\u015fi\u0163\u0103 \u015fi din muntele Sionului, cei sc\u0103pa\u0163i. Iat\u0103 ce va face r\u00e2vna"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului o\u015ftirilor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 9:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 19:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, a\u015fa vorbe\u015fte Domnul asupra \u00eemp\u0103ratului Asiriei: Nu va intra \u00een cetatea aceasta, nici nu va arunca s\u0103ge\u0163i \u00een ea, nu va sta \u00eenaintea ei cu scuturi \u015fi nu va ridica \u00eent\u0103rituri de \u015fan\u0163uri \u00eempotriva ei. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 19:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Se va \u00eentoarce pe drumul pe care a venit \u015fi nu va intra \u00een cetatea aceasta, zice Domnul. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 19:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci Eu voi ocroti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cetatea aceasta ca s-o m\u00e2ntuiesc, din pricina Mea \u015fi din pricina robului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Meu David.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 20:6"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 11:12",
              "1 Imp 11:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 19:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen noaptea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceea, a ie\u015fit \u00eengerul Domnului \u015fi a ucis \u00een tab\u0103ra asirienilor o sut\u0103 optzeci \u015fi cinci de mii de oameni. \u015ei, c\u00e2nd s-au sculat diminea\u0163a, iat\u0103 c\u0103 to\u0163i erau ni\u015fte trupuri moarte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 32:21",
              "Isa 37:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 19:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Sanherib, \u00eemp\u0103ratul Asiriei, \u015fi-a ridicat tab\u0103ra, a plecat \u015fi s-a \u00eentors \u015fi a locuit la Ninive"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 10:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 19:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, pe c\u00e2nd se \u00eenchina \u00een casa dumnezeului s\u0103u Nisroc, Adramelec"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u015eare\u0163er, fiii s\u0103i, l-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ucis cu sabia \u015fi au fugit \u00een \u0163ara Ararat. \u015ei \u00een locul lui a domnit fiul s\u0103u Esar-Hadon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 32:21"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 19:7"
            ],
            "\u2020": [
              "Ezra 4:2"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Imparati 20",
      "chapter": 20,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-imparati/20",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Boala \u015fi \u00eens\u0103n\u0103to\u015firea lui Ezechia"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 20:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen vremea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceea, Ezechia a fost bolnav pe moarte. Prorocul Isaia, fiul lui Amo\u0163, a venit la el \u015fi i-a zis: \u201eA\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u2018R\u00e2nduie\u015fte ce ai de r\u00e2nduit casei tale, c\u0103ci vei muri, \u015fi nu vei mai tr\u0103i.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 32:24",
              "Isa 38:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 20:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ezechia s-a \u00eentors cu fa\u0163a la perete \u015fi a f\u0103cut Domnului urm\u0103toarea rug\u0103ciune:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 20:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDoamne, adu-\u0162i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aminte c\u0103 am umblat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea Fe\u0163ei Tale cu credincio\u015fie \u015fi cur\u0103\u0163ie de inim\u0103 \u015fi am f\u0103cut ce este bine \u00eenaintea Ta!\u201d \u015ei Ezechia a v\u0103rsat multe lacrimi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 13:22"
            ],
            "**": [
              "Gen 17:1",
              "1 Imp 3:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 20:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isaia, care ie\u015fise, n-ajunsese \u00eenc\u0103 \u00een curtea din mijloc c\u00e2nd cuv\u00e2ntul Domnului i-a vorbit astfel:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 20:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201e\u00centoarce-te \u015fi spune lui Ezechia, c\u0103petenia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poporului Meu: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul Dumnezeul tat\u0103lui t\u0103u David: \u00ab\u0162i-am auzit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " rug\u0103ciunea \u015fi \u0163i-am v\u0103zut lacrimile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Iat\u0103 c\u0103 te voi face s\u0103n\u0103tos; a treia zi te vei sui la Casa Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 9:16",
              "1 Sam 10:1"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 19:20",
              "Ps 65:2"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 39:12",
              "Ps 56:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 20:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi mai ad\u0103uga cincisprezece ani la zilele tale. Te voi izb\u0103vi, pe tine \u015fi cetatea aceasta, din m\u00e2na \u00eemp\u0103ratului Asiriei \u015fi voi ocroti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cetatea aceasta din pricina Mea \u015fi din pricina robului Meu David.\u00bb\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 19:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 20:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isaia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a zis: \u201eLua\u0163i o turt\u0103 de smochine.\u201d Au luat-o \u015fi au pus-o pe umfl\u0103tur\u0103. \u015ei Ezechia s-a vindecat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 38:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 20:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ezechia zisese lui Isaia: \u201eDup\u0103 care semn"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi cunoa\u015fte c\u0103 m\u0103 va vindeca Domnul \u015fi c\u0103 m\u0103 voi sui a treia zi la Casa Domnului?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 6:17",
              "Jud 6:37",
              "Jud 6:39",
              "Isa 7:11",
              "Isa 7:14",
              "Isa 38:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 20:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Isaia a zis: \u201eIat\u0103 din partea Domnului semnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dup\u0103 care vei cunoa\u015fte c\u0103 Domnul va \u00eemplini cuv\u00e2ntul pe care l-a rostit. Cum vrei: s\u0103 treac\u0103 umbra peste zece trepte \u00eenainte sau s\u0103 dea \u00eenapoi cu zece trepte?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 38:7",
              "Isa 38:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 20:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ezechia a r\u0103spuns: \u201eNu este mare lucru ca umbra s\u0103 treac\u0103 \u00eenainte peste zece trepte, ci mai bine s\u0103 se dea \u00eenapoi cu zece trepte.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 20:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Isaia, prorocul, s-a rugat Domnului, \u015fi Domnul a dat cu zece"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trepte \u00eenapoi umbra din locul \u00een care se cobor\u00e2se pe cadranul soarelui lui Ahaz."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 10:12",
              "Ios 10:14",
              "Isa 38:8"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Fudulia lui Ezechia"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 20:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen acela\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " timp, Berodac-Baladan, fiul lui Baladan, \u00eemp\u0103ratul Babilonului, a trimis o scrisoare \u015fi un dar lui Ezechia, c\u0103ci auzise de boala lui Ezechia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 39:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 20:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ezechia a ascultat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe soli \u015fi le-a ar\u0103tat locul unde erau lucrurile lui de pre\u0163, argintul \u015fi aurul, mirodeniile \u015fi untdelemnul cel scump, casa lui cu arme \u015fi tot ce se afla \u00een vistieriile lui: n-a fost nimic pe care s\u0103 nu li-l fi ar\u0103tat Ezechia \u00een casa lui \u015fi \u00een toate mo\u015fiile lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 32:27",
              "2 Cron 32:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 20:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prorocul Isaia a venit \u00een urm\u0103 la \u00eemp\u0103ratul Ezechia \u015fi i-a zis: \u201eCe au zis oamenii aceia \u015fi de unde au venit la tine?\u201d Ezechia a r\u0103spuns: \u201eAu venit dintr-o \u0163ar\u0103 dep\u0103rtat\u0103, din Babilon.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 20:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isaia a mai zis: \u201eCe au v\u0103zut \u00een casa ta?\u201d Ezechia a r\u0103spuns: \u201eAu v\u0103zut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tot ce este \u00een casa mea; n-a fost nimic \u00een vistieriile mele pe care s\u0103 nu li-l fi ar\u0103tat.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 20:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 20:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Isaia a zis lui Ezechia: \u201eAscult\u0103 cuv\u00e2ntul Domnului:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 20:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u2018Iat\u0103 c\u0103 vor veni vremuri c\u00e2nd vor duce \u00een Babilon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tot ce este \u00een casa ta \u015fi ce au str\u00e2ns p\u0103rin\u0163ii t\u0103i p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi; nu va r\u0103m\u00e2ne nimic, zice Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 24:13",
              "2 Imp 25:13",
              "Ier 27:21",
              "Ier 27:22",
              "Ier 52:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 20:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei vor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lua din fiii t\u0103i, care vor ie\u015fi din tine, pe care-i vei na\u015fte, \u015fi-i vor face fameni slujitori \u00een casa \u00eemp\u0103ratului Babilonului.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 24:12",
              "2 Cron 33:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 20:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ezechia a r\u0103spuns lui Isaia: \u201eCuv\u00e2ntul Domnului pe care l-ai rostit este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bun.\u201d \u015ei a ad\u0103ugat: \u201eC\u0103ci va fi pace \u015fi lini\u015fte \u00een timpul vie\u0163ii mele!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 3:18",
              "Iov 1:21",
              "Ps 39:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 20:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celelalte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fapte ale lui Ezechia, toate ispr\u0103vile lui \u015fi cum a f\u0103cut iazul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi canalul de ap\u0103 \u015fi a adus apele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een cetate nu sunt scrise oare \u00een Cartea Cronicilor \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Iuda?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 32:32"
            ],
            "**": [
              "Neem 3:16"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Cron 32:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 20:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ezechia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a adormit cu p\u0103rin\u0163ii s\u0103i. \u015ei \u00een locul lui a domnit fiul s\u0103u Manase."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 32:33"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Imparati 21",
      "chapter": 21,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-imparati/21",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Manase \u00eemp\u0103ratul lui Iuda"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 21:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Manase avea doisprezece"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ani c\u00e2nd a ajuns \u00eemp\u0103rat \u015fi a domnit cincizeci \u015fi cinci de ani la Ierusalim. Mama sa se numea Hef\u0163iba."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 33:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 21:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a f\u0103cut ce este r\u0103u \u00eenaintea Domnului, dup\u0103 ur\u00e2ciunile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " neamurilor pe care le izgonise Domnul dinaintea copiilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 16:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 21:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a zidit din nou \u00een\u0103l\u0163imile pe care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " le d\u0103r\u00e2mase tat\u0103l s\u0103u, Ezechia, a ridicat altare lui Baal, a f\u0103cut un idol al Astarteei, cum f\u0103cuse Ahab"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemp\u0103ratul lui Israel, \u015fi s-a \u00eenchinat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea \u00eentregii o\u015ftiri a cerurilor \u015fi i-a slujit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 18:4"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 16:32"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 4:19",
              "Deut 17:3",
              "2 Imp 17:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 21:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zidit astfel altare \u00een Casa Domnului, m\u0103car c\u0103 Domnul spusese: \u201e\u00cen Ierusalim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00cemi voi pune Numele.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 32:34"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 7:13",
              "1 Imp 8:29",
              "1 Imp 9:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 21:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A zidit altare \u00eentregii o\u015ftiri a cerurilor \u00een cele dou\u0103 cur\u0163i ale Casei Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 21:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trecut pe fiul s\u0103u prin foc; se \u00eendeletnicea cu ghicirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi vr\u0103jitoria \u015fi a \u0163inut la el oameni care chemau duhurile \u015fi ghiceau viitorul. A f\u0103cut din ce \u00een ce mai mult ce este r\u0103u \u00eenaintea Domnului, m\u00e2niindu-L."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 18:21",
              "Lev 20:2",
              "2 Imp 16:3",
              "2 Imp 17:17"
            ],
            "**": [
              "Lev 19:26",
              "Lev 19:31",
              "Deut 18:10",
              "Deut 18:11",
              "2 Imp 17:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 21:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A pus idolul Astarteei pe care-l f\u0103cuse \u00een casa despre care Domnul spusese lui David \u015fi fiului s\u0103u Solomon: \u201e\u00cen casa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceasta \u015fi \u00een Ierusalim, pe care l-am ales din toate semin\u0163iile lui Israel, vreau s\u0103 pun pentru totdeauna Numele Meu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 7:13",
              "1 Imp 8:29",
              "1 Imp 9:3",
              "2 Imp 23:27",
              "Ps 132:13",
              "Ps 132:14",
              "Ier 32:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 21:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mai muta piciorul lui Israel afar\u0103 din \u0163ara pe care am dat-o p\u0103rin\u0163ilor lui, numai s\u0103 aib\u0103 grij\u0103 s\u0103 \u00eemplineasc\u0103 tot ce le-am poruncit \u015fi toat\u0103 legea pe care le-a dat-o robul Meu Moise.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 7:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 21:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar ei n-au ascultat; \u015fi Manase a fost pricina pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care s-au r\u0103t\u0103cit \u015fi au f\u0103cut r\u0103u mai mult dec\u00e2t neamurile pe care le nimicise Domnul dinaintea copiilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 29:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 21:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Domnul a vorbit astfel prin robii S\u0103i, prorocii:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 21:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201ePentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Manase, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, a s\u0103v\u00e2r\u015fit aceste ur\u00e2ciuni, pentru c\u0103 a f\u0103cut mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103u dec\u00e2t tot ce f\u0103cuser\u0103 \u00eenaintea lui amori\u0163ii \u015fi pentru c\u0103 a f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pe Iuda s\u0103 p\u0103c\u0103tuiasc\u0103 prin idolii lui,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 23:26",
              "2 Imp 23:27",
              "2 Imp 24:3",
              "2 Imp 24:4",
              "Ier 15:4"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 21:26"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Imp 21:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 21:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "iat\u0103 ce zice Domnul Dumnezeul lui Israel: \u2018Voi aduce peste Ierusalim \u015fi peste Iuda nenorociri care vor asurzi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " urechile oricui va auzi vorbindu-se de ele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 3:11",
              "Ier 19:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 21:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi \u00eentinde asupra Ierusalimului fr\u00e2nghia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca asupra Samariei \u015fi cump\u0103na ca asupra casei lui Ahab \u015fi voi cur\u0103\u0163a Ierusalimul ca o farfurie care se cur\u0103\u0163e\u015fte \u015fi se r\u0103stoarn\u0103 cu fa\u0163a \u00een jos dup\u0103 ce a fost cur\u0103\u0163it\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 34:11",
              "Plang 2:8",
              "Amos 7:7",
              "Amos 7:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 21:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi p\u0103r\u0103si r\u0103m\u0103\u015fi\u0163a mo\u015ftenirii Mele \u015fi-i voi da \u00een m\u00e2inile vr\u0103jma\u015filor lor; \u015fi vor ajunge de jaful \u015fi prada tuturor vr\u0103jma\u015filor lor,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 21:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru c\u0103 au f\u0103cut ce este r\u0103u \u00eenaintea Mea \u015fi M-au m\u00e2niat din ziua c\u00e2nd au ie\u015fit p\u0103rin\u0163ii lor din Egipt p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi!\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 21:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Manase"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a v\u0103rsat de asemenea mult s\u00e2nge nevinovat, p\u00e2n\u0103 acolo \u00eenc\u00e2t a umplut Ierusalimul de la un cap\u0103t la altul, afar\u0103 de p\u0103catele pe care le-a s\u0103v\u00e2r\u015fit \u015fi \u00een care a t\u00e2r\u00e2t \u015fi pe Iuda, f\u0103c\u00e2nd ce este r\u0103u \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 24:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 21:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celelalte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fapte ale lui Manase, tot ce a f\u0103cut el \u015fi p\u0103catele la care s-a dedat, nu sunt scrise oare \u00een Cartea Cronicilor \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Iuda?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 33:11-19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 21:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Manase a adormit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu p\u0103rin\u0163ii s\u0103i \u015fi a fost \u00eengropat \u00een gr\u0103dina casei, \u00een gr\u0103dina lui Uza. \u015ei \u00een locul lui a domnit fiul s\u0103u Amon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 33:20"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Amon \u00eemp\u0103ratul lui Iuda"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 21:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Amon avea dou\u0103zeci \u015fi doi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de ani c\u00e2nd a ajuns \u00eemp\u0103rat \u015fi a domnit doi ani la Ierusalim. Mama sa se chema Me\u015fulemet, fata lui Haru\u0163, din Iotba."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 33:21",
              "2 Cron 33:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 21:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a f\u0103cut ce este r\u0103u \u00eenaintea Domnului, cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103cuse tat\u0103l s\u0103u Manase;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 21:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 21:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a umblat \u00een toat\u0103 calea \u00een care umblase tat\u0103l s\u0103u, a slujit idolilor c\u0103rora slujise \u015fi tat\u0103l s\u0103u \u015fi s-a \u00eenchinat \u00eenaintea lor;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 21:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a p\u0103r\u0103sit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Domnul Dumnezeul p\u0103rin\u0163ilor s\u0103i \u015fi n-a umblat \u00een calea Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 11:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 21:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slujitorii lui Amon au uneltit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotriva lui \u015fi au omor\u00e2t pe \u00eemp\u0103rat \u00een casa lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 33:24",
              "2 Cron 33:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 21:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar poporul \u0163\u0103rii a lovit pe to\u0163i cei ce uneltiser\u0103 \u00eempotriva \u00eemp\u0103ratului Amon \u015fi poporul \u0163\u0103rii a pus \u00eemp\u0103rat, \u00een locul s\u0103u, pe fiul s\u0103u Iosia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 21:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celelalte fapte ale lui Amon \u015fi ce a f\u0103cut el nu sunt scrise oare \u00een Cartea Cronicilor \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Iuda?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 21:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "L-au \u00eengropat \u00een morm\u00e2ntul s\u0103u, \u00een gr\u0103dina lui Uza. \u015ei \u00een locul lui a domnit fiul s\u0103u Iosia."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Imparati 22",
      "chapter": 22,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-imparati/22",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Iosia \u00eemp\u0103ratul lui Iuda"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 22:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosia avea opt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ani c\u00e2nd s-a f\u0103cut \u00eemp\u0103rat \u015fi a domnit treizeci \u015fi unu de ani la Ierusalim. Mama sa se chema Iedida, fata lui Adaia, din Bo\u0163cat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 34:1"
            ],
            "**": [
              "Ios 15:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 22:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a f\u0103cut ce este bine \u00eenaintea Domnului \u015fi a umblat \u00een toat\u0103 calea tat\u0103lui s\u0103u David; nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a ab\u0103tut de la ea nici la dreapta, nici la st\u00e2nga."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 5:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 22:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen anul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al optsprezecelea al \u00eemp\u0103ratului Iosia, \u00eemp\u0103ratul a trimis \u00een Casa Domnului pe \u015eafan, logof\u0103tul, fiul lui A\u0163alia, fiul lui Me\u015fulam. El i-a zis:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 34:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 22:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eSuie-te la marele preot Hilchia \u015fi spune-i s\u0103 str\u00e2ng\u0103 argintul adus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Casa Domnului, pe care l-au primit de la popor cei ce p\u0103zesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pragul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 12:4"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 12:9",
              "Ps 84:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 22:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 se dea argintul acesta \u00een m\u00e2inile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " me\u015fterilor \u00eens\u0103rcina\u0163i cu lucrarea \u00een Casa Domnului. \u015ei s\u0103-l dea celor ce lucreaz\u0103 la dregerea stric\u0103ciunilor Casei Domnului,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 12:11",
              "2 Imp 12:12",
              "2 Imp 12:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 22:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "anume: dulgherilor, zidarilor \u015fi pietrarilor, pentru cump\u0103r\u0103turile de lemn \u015fi de pietre cioplite trebuitoare pentru dregerea stric\u0103ciunilor casei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 22:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu li se cear\u0103 socoteal\u0103 de argintul dat \u00een m\u00e2inile lor, c\u0103ci ei lucreaz\u0103 cinstit.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 12:15"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Cartea legii g\u0103sit\u0103"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 22:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, marele preot Hilchia a zis lui \u015eafan, logof\u0103tul: \u201eAm g\u0103sit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cartea legii \u00een Casa Domnului.\u201d \u015ei Hilchia a dat cartea lui \u015eafan, \u015fi \u015eafan a citit-o."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 31:24",
              "2 Cron 34:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 22:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi, logof\u0103tul \u015eafan s-a dus s\u0103 dea socoteal\u0103 \u00eemp\u0103ratului \u015fi a zis: \u201eSlujitorii t\u0103i au str\u00e2ns argintul care se afla \u00een cas\u0103 \u015fi l-au dat \u00een m\u00e2inile me\u015fterilor \u00eens\u0103rcina\u0163i cu facerea lucr\u0103rii \u00een Casa Domnului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 22:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015eafan, logof\u0103tul, a mai spus \u00eemp\u0103ratului: \u201ePreotul Hilchia mi-a dat o carte.\u201d \u015ei \u015eafan a citit-o \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 22:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a auzit \u00eemp\u0103ratul cuvintele din cartea legii, \u015fi-a sf\u00e2\u015fiat hainele."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 22:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00eemp\u0103ratul a dat porunca aceasta preotului Hilchia, lui Ahicam, fiul lui \u015eafan, lui Acbor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Mica, lui \u015eafan, logof\u0103tul, \u015fi lui Asaia, slujitorul \u00eemp\u0103ratului:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 34:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 22:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDuce\u0163i-v\u0103 \u015fi \u00eentreba\u0163i pe Domnul pentru mine, pentru popor \u015fi pentru Iuda, cu privire la cuvintele c\u0103r\u0163ii acesteia care s-a g\u0103sit, c\u0103ci mare este m\u00e2nia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului, care s-a aprins \u00eempotriva noastr\u0103, pentru c\u0103 p\u0103rin\u0163ii no\u015ftri n-au ascultat de cuvintele c\u0103r\u0163ii acesteia \u015fi n-au \u00eemplinit tot ce ne este poruncit \u00een ea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 29:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 22:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul Hilchia, Ahicam, Acbor, \u015eafan \u015fi Asaia s-au dus la proroci\u0163a Hulda, nevasta lui \u015ealum, fiul lui Ticva"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Harhas, p\u0103zitorul ve\u015fmintelor. Ea locuia la Ierusalim, \u00een cealalt\u0103 mahala a cet\u0103\u0163ii. Dup\u0103 ce i-au vorbit,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 34:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 22:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ea le-a zis: \u201eA\u015fa vorbe\u015fte Domnul Dumnezeul lui Israel: \u2018Spune\u0163i omului care v-a trimis la mine:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 22:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00abA\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u2039Iat\u0103, voi trimite nenorociri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " asupra locului acestuia \u015fi asupra locuitorilor lui, dup\u0103 toate cuvintele c\u0103r\u0163ii pe care a citit-o \u00eemp\u0103ratul lui Iuda."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 29:27",
              "Dan 9:11-14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 22:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru c\u0103 M-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103r\u0103sit \u015fi au adus t\u0103m\u00e2ie altor dumnezei, m\u00e2niindu-M\u0103 prin toate lucr\u0103rile m\u00e2inilor lor, m\u00e2nia Mea s-a aprins \u00eempotriva locului acestuia \u015fi nu se va stinge.\u203a\u00bb"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 29:25-27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 22:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar s\u0103 spune\u0163i \u00eemp\u0103ratului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Iuda, care v-a trimis s\u0103 \u00eentreba\u0163i pe Domnul: \u00abA\u015fa vorbe\u015fte Domnul Dumnezeul lui Israel despre cuvintele pe care le-ai auzit:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 34:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 22:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u2039Pentru c\u0103 \u0163i s-a mi\u015fcat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " inima, pentru c\u0103 te-ai smerit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea Domnului c\u00e2nd ai auzit ce am spus \u00eempotriva acestui loc \u015fi \u00eempotriva locuitorilor lui, care vor ajunge de spaim\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi de blestem"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi pentru c\u0103 \u0163i-ai sf\u00e2\u015fiat hainele \u015fi ai pl\u00e2ns \u00eenaintea Mea, \u015fi Eu am auzit\u203a, zice Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 51:17",
              "Isa 57:15"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 21:29"
            ],
            "\u2020": [
              "Lev 26:31",
              "Lev 26:32"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ier 26:6",
              "Ier 44:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 22:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u2039De aceea, iat\u0103, te voi ad\u0103uga la p\u0103rin\u0163ii t\u0103i, vei fi ad\u0103ugat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een pace \u00een morm\u00e2ntul t\u0103u \u015fi nu-\u0163i vor vedea ochii toate nenorocirile pe care le voi aduce asupra locului acestuia.\u203a\u00bb\u2019\u201d Ei au adus \u00eemp\u0103ratului r\u0103spunsul acesta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 37:37",
              "Isa 57:1",
              "Isa 57:2"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Imparati 23",
      "chapter": 23,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-imparati/23",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Nimicirea \u00eenchin\u0103rii la idoli"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 23:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Iosia a str\u00e2ns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la el pe to\u0163i b\u0103tr\u00e2nii lui Iuda \u015fi ai Ierusalimului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 34:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 23:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi s-a suit \u00een Casa Domnului, cu to\u0163i b\u0103rba\u0163ii lui Iuda \u015fi cu to\u0163i locuitorii Ierusalimului, preo\u0163ii, prorocii \u015fi tot poporul, de la cel mai mic p\u00e2n\u0103 la cel mai mare. A citit \u00eenaintea lor toate cuvintele din cartea leg\u0103m\u00e2ntului, pe care o g\u0103siser\u0103 \u00een Casa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 22:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 23:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul st\u0103tea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe scaunul lui \u00eemp\u0103r\u0103tesc \u015fi a f\u0103cut leg\u0103m\u00e2nt \u00eenaintea Domnului, \u00eendatorindu-se s\u0103 urmeze pe Domnul \u015fi s\u0103 p\u0103zeasc\u0103 poruncile, \u00eenv\u0103\u0163\u0103turile \u015fi legile Lui din toat\u0103 inima \u015fi din tot sufletul lui, ca s\u0103 \u00eemplineasc\u0103 astfel cuvintele leg\u0103m\u00e2ntului acestuia, scrise \u00een cartea aceasta. \u015ei tot poporul a intrat \u00een leg\u0103m\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 11:14",
              "2 Imp 11:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 23:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a poruncit marelui preot Hilchia, preo\u0163ilor de al doilea r\u00e2nd \u015fi celor ce p\u0103zeau pragul s\u0103 scoat\u0103 din Templul Domnului toate sculele care fuseser\u0103 f\u0103cute pentru Baal, pentru Astarteea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pentru toat\u0103 o\u015ftirea cerurilor \u015fi le-a ars afar\u0103 din Ierusalim, \u00een ogoarele Chedronului, \u015fi a pus s\u0103 le duc\u0103 cenu\u015fa la Betel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 21:3",
              "2 Imp 21:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 23:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A izgonit pe preo\u0163ii idolilor, pu\u015fi de \u00eemp\u0103ra\u0163ii lui Iuda s\u0103 ard\u0103 t\u0103m\u00e2ie pe \u00een\u0103l\u0163imi \u00een cet\u0103\u0163ile lui Iuda \u015fi \u00een \u00eemprejurimile Ierusalimului, \u015fi pe cei ce aduceau t\u0103m\u00e2ie lui Baal, soarelui, lunii, zodiilor \u015fi \u00eentregii o\u015ftiri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a cerurilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 21:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 23:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A scos din Casa Domnului idolul Astarteei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi l-a dus afar\u0103 din Ierusalim, la p\u00e2r\u00e2ul Chedron; l-a ars la p\u00e2r\u00e2ul Chedron \u015fi l-a pref\u0103cut \u00een cenu\u015f\u0103, iar cenu\u015fa i-a aruncat-o pe mormintele copiilor poporului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 21:7",
              "2 Cron 34:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 23:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A d\u0103r\u00e2mat casele sodomi\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care erau \u00een Casa Domnului \u015fi unde femeile \u00eempleteau corturi pentru Astarteea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 14:24",
              "1 Imp 15:12",
              "Ezec 16:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 23:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A adus pe to\u0163i preo\u0163ii din cet\u0103\u0163ile lui Iuda; a p\u00e2ng\u0103rit \u00een\u0103l\u0163imile unde ardeau preo\u0163ii t\u0103m\u00e2ie, de la Gheba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2n\u0103 la Beer-\u015eeba, \u015fi a d\u0103r\u00e2mat \u00een\u0103l\u0163imile de la por\u0163i, cea care era la intrarea por\u0163ii lui Iosua, c\u0103petenia cet\u0103\u0163ii, \u015fi cea care era la st\u00e2nga por\u0163ii cet\u0103\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 15:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 23:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Totu\u015fi preo\u0163ii \u00een\u0103l\u0163imilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu se suiau la altarul Domnului \u00een Ierusalim, ci m\u00e2ncau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " azime \u00een mijlocul fra\u0163ilor lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 44:10-14"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 2:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 23:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a p\u00e2ng\u0103rit Tofetul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een valea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fiilor lui Hinom, ca nimeni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 nu-\u015fi mai treac\u0103 fiul sau fiica prin foc \u00een cinstea lui Moloh."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 30:33",
              "Ier 7:31",
              "Ier 19:6",
              "Ier 19:11-13"
            ],
            "**": [
              "Ios 15:8"
            ],
            "\u2020": [
              "Lev 18:21",
              "Deut 18:10",
              "Ezec 23:37",
              "Ezec 23:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 23:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A \u00eendep\u0103rtat de la intrarea Casei Domnului caii pe care \u00eemp\u0103ra\u0163ii lui Iuda \u00eei \u00eenchinaser\u0103 soarelui, l\u00e2ng\u0103 odaia dreg\u0103torului Netan-Melec, care locuia \u00een mahala, \u015fi a ars \u00een foc carele soarelui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 23:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a d\u0103r\u00e2mat altarele de pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acoperi\u015ful od\u0103ii de sus a lui Ahaz, pe care le"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103cuser\u0103 \u00eemp\u0103ra\u0163ii lui Iuda, \u015fi altarele pe care le f\u0103cuse Manase \u00een cele dou\u0103 cur\u0163i ale Casei Domnului; dup\u0103 ce le-a sf\u0103r\u00e2mat \u015fi le-a luat de acolo, le-a aruncat \u0163\u0103r\u00e2na \u00een p\u00e2r\u00e2ul Chedron."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 19:13",
              "Tef 1:5"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 21:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 23:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a p\u00e2ng\u0103rit \u00een\u0103l\u0163imile care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " erau \u00een fa\u0163a Ierusalimului, pe partea dreapt\u0103 a Muntelui Pierz\u0103rii, \u015fi pe care le zidise Solomon, \u00eemp\u0103ratul lui Israel, Astarteei, ur\u00e2ciunea sidonienilor, lui Chemo\u015f, ur\u00e2ciunea Moabului, \u015fi lui Milcom, ur\u00e2ciunea fiilor lui Amon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 11:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 23:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A sf\u0103r\u00e2mat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " st\u00e2lpii idole\u015fti \u015fi a d\u0103r\u00e2mat astarteele, \u015fi locul lor l-a umplut cu oase omene\u015fti."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:24",
              "Deut 7:5",
              "Deut 7:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 23:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A d\u0103r\u00e2mat \u015fi altarul de la Betel \u015fi \u00een\u0103l\u0163imea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103cut\u0103 de Ieroboam, fiul lui Nebat, care f\u0103cuse pe Israel s\u0103 p\u0103c\u0103tuiasc\u0103; a ars \u00een\u0103l\u0163imea \u015fi a pref\u0103cut-o \u00een \u0163\u0103r\u00e2n\u0103 \u015fi a ars idolul Astarteei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 12:28",
              "1 Imp 12:33"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Morm\u00e2ntul prorocului din Iuda"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 23:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosia, \u00eentorc\u00e2ndu-se \u015fi v\u0103z\u00e2nd mormintele care erau acolo \u00een munte, a trimis s\u0103 ia oasele din morminte \u015fi le-a ars pe altar \u015fi l-a p\u00e2ng\u0103rit, dup\u0103 cuv\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului rostit prin omul lui Dumnezeu care vestise aceste lucruri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 13:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 23:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a zis: \u201eCe este morm\u00e2ntul acesta pe care-l v\u0103d?\u201d Oamenii din cetate i-au r\u0103spuns: \u201eEste morm\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " omului lui Dumnezeu care a venit din Iuda \u015fi a strigat \u00eempotriva altarului din Betel lucrurile acestea pe care le \u00eempline\u015fti tu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 13:1",
              "1 Imp 13:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 23:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei el a zis: \u201eL\u0103sa\u0163i-l; nimeni s\u0103 nu-i mi\u015fte oasele!\u201d Astfel, au p\u0103strat oasele lui \u00eempreun\u0103 cu ale prorocului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care venise din Samaria."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 13:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 23:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosia a mai \u00eenl\u0103turat toate templele idole\u015fti ale \u00een\u0103l\u0163imilor care se aflau \u00een cet\u0103\u0163ile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Samariei \u015fi pe care le f\u0103cuser\u0103 \u00eemp\u0103ra\u0163ii lui Israel ca s\u0103 m\u00e2nie pe Domnul; a f\u0103cut cu ele \u00eentocmai cum f\u0103cuse \u00een Betel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 34:6",
              "2 Cron 34:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 23:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A \u00eenjunghiat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe altare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe to\u0163i preo\u0163ii \u00een\u0103l\u0163imilor care erau acolo \u015fi a ars pe ele oase"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de oameni. Apoi s-a \u00eentors la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 13:2"
            ],
            "**": [
              "Exod 22:20",
              "1 Imp 18:40",
              "2 Imp 11:18"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Cron 34:5"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pr\u0103znuirea Pa\u015ftelor"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 23:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a dat urm\u0103toarea porunc\u0103 \u00eentregului popor: \u201ePr\u0103znui\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Pa\u015ftele \u00een cinstea Domnului Dumnezeului vostru, cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este scris \u00een aceast\u0103 carte a leg\u0103m\u00e2ntului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 35:1"
            ],
            "**": [
              "Exod 12:3",
              "Lev 23:5",
              "Num 9:2",
              "Deut 16:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 23:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pa\u015fte ca acestea nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se pr\u0103znuiser\u0103 din vremea c\u00e2nd judecau judec\u0103torii pe Israel \u015fi \u00een tot timpul \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Israel \u015fi \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Iuda."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 35:18",
              "2 Cron 35:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 23:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ci abia \u00een al optsprezecelea an al \u00eemp\u0103ratului Iosia s-au pr\u0103znuit aceste Pa\u015fte \u00een cinstea Domnului, la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 23:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mai mult, Iosia a st\u00e2rpit pe cei ce chemau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " duhurile, pe cei ce spuneau viitorul, terafimii, idolii \u015fi toate ur\u00e2ciunile care se vedeau \u00een \u0163ara lui Iuda \u015fi la Ierusalim, ca s\u0103 \u00eemplineasc\u0103 astfel cuvintele legii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " scrise \u00een cartea pe care o g\u0103sise preotul Hilchia \u00een Casa Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 21:6"
            ],
            "**": [
              "Lev 19:31",
              "Lev 20:27",
              "Deut 18:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 23:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cenainte de Iosia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", n-a fost niciun \u00eemp\u0103rat care s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 la Domnul ca el, din toat\u0103 inima, din tot sufletul \u015fi din toat\u0103 puterea lui, \u00eentocmai dup\u0103 toat\u0103 legea lui Moise, \u015fi, chiar dup\u0103 el, n-a fost niciunul ca el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 18:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 23:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Totu\u015fi Domnul nu S-a \u00eentors din iu\u0163imea m\u00e2niei Lui celei mari de care era aprins \u00eempotriva lui Iuda din pricina"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tuturor celor ce f\u0103cuse Manase ca s\u0103-L m\u00e2nie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 21:11",
              "2 Imp 21:12",
              "2 Imp 24:3",
              "2 Imp 24:4",
              "Ier 15:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 23:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Domnul a zis: \u201eVoi lep\u0103da \u015fi pe Iuda dinaintea Mea, cum am lep\u0103dat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Israel, \u015fi voi lep\u0103da cetatea aceasta a Ierusalimului, pe care o alesesem, \u015fi casa despre care zisesem: \u2018Acolo va fi Numele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Meu.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 17:18",
              "2 Imp 17:20",
              "2 Imp 18:11",
              "2 Imp 21:13"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 8:29",
              "1 Imp 9:3",
              "2 Imp 21:4",
              "2 Imp 21:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 23:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celelalte fapte ale lui Iosia \u015fi tot ce a f\u0103cut el nu sunt scrise oare \u00een Cartea Cronicilor \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Iuda?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 23:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe vremea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sa, Faraon Neco, \u00eemp\u0103ratul Egiptului, s-a suit \u00eempotriva \u00eemp\u0103ratului Asiriei, la r\u00e2ul Eufratului. \u00cemp\u0103ratul Iosia i-a ie\u015fit \u00eenainte, \u015fi Faraon l-a omor\u00e2t la Meghido"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " l-a v\u0103zut."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 35:20"
            ],
            "**": [
              "Zah 12:11"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Imp 14:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 23:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slujitorii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui l-au luat mort \u00eentr-un car, l-au adus din Meghido la Ierusalim \u015fi l-au \u00eengropat \u00een morm\u00e2ntul s\u0103u. \u015ei poporul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u0163\u0103rii a luat pe Ioahaz, fiul lui Iosia: ei l-au uns \u015fi l-au f\u0103cut \u00eemp\u0103rat \u00een locul tat\u0103lui s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 35:24"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 36:1"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Ioahaz \u00eemp\u0103ratul lui Iuda"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 23:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioahaz avea dou\u0103zeci \u015fi trei de ani c\u00e2nd s-a f\u0103cut \u00eemp\u0103rat \u015fi a domnit trei luni la Ierusalim. Mama sa se chema Hamutal"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fata lui Ieremia, din Libna."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 24:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 23:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a f\u0103cut ce este r\u0103u \u00eenaintea Domnului, \u00eentocmai cum f\u0103cuser\u0103 p\u0103rin\u0163ii lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 23:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Faraon Neco l-a pus \u00een lan\u0163uri la Ribla"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een \u0163ara Hamatului, ca s\u0103 nu mai domneasc\u0103 la Ierusalim, \u015fi a pus asupra \u0163\u0103rii o gloab\u0103 de o sut\u0103 de talan\u0163i de argint \u015fi de un talant de aur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 25:6",
              "Ier 52:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 23:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Faraon Neco"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a pus \u00eemp\u0103rat pe Eliachim, fiul lui Iosia, \u00een locul tat\u0103lui s\u0103u Iosia \u015fi i-a schimbat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " numele \u00een Ioiachim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". A luat pe Ioahaz, care a mers"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Egipt \u015fi a murit acolo."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 36:4"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 24:17",
              "Dan 1:7"
            ],
            "\u2020": [
              "Mat 1:11"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ier 22:11",
              "Ier 22:12",
              "Ezec 19:3",
              "Ezec 19:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 23:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioiachim a dat lui Faraon argintul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi aurul, dar a trebuit s\u0103 pun\u0103 bir asupra \u0163\u0103rii ca s\u0103 scoat\u0103 argintul acesta cerut de Faraon; a hot\u0103r\u00e2t partea fiec\u0103ruia \u015fi a cerut de la poporul \u0163\u0103rii argintul \u015fi aurul pe care trebuia s\u0103-l dea lui Faraon Neco."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 23:33"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Ioiachim \u00eemp\u0103ratul lui Iuda"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 23:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioiachim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " avea dou\u0103zeci \u015fi cinci de ani c\u00e2nd a ajuns \u00eemp\u0103rat \u015fi a domnit unsprezece ani la Ierusalim. Mama sa se chema Zebuda, fata lui Pedaia, din Ruma."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 36:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 23:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a f\u0103cut ce este r\u0103u \u00eenaintea Domnului, \u00eentocmai cum f\u0103cuser\u0103 p\u0103rin\u0163ii s\u0103i."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Imparati 24",
      "chapter": 24,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-imparati/24",
      "verses": [
        {
          "name": "2 Imparati 24:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe vremea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sa, Nebucadne\u0163ar"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemp\u0103ratul Babilonului, a pornit cu r\u0103zboi. Ioiachim i-a fost supus trei ani, dar s-a r\u0103sculat din nou \u00eempotriva lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 36:6",
              "Ier 25:1",
              "Ier 25:9",
              "Dan 1:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 24:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a trimis \u00eempotriva lui Ioiachim cete de haldeeni, cete de sirieni, cete de moabi\u0163i \u015fi cete de amoni\u0163i; le-a trimis \u00eempotriva lui Iuda, ca s\u0103-l nimiceasc\u0103, dup\u0103 cuv\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care-l spusese Domnul prin robii S\u0103i, prorocii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 25:9",
              "Ier 32:28",
              "Ezec 19:8"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 20:17",
              "2 Imp 21:12-14",
              "2 Imp 23:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 24:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lucrul acesta s-a \u00eent\u00e2mplat numai dup\u0103 porunca Domnului, care voia s\u0103 lepede pe Iuda dinaintea Lui, din pricina tuturor p\u0103catelor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103v\u00e2r\u015fite de Manase"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 21:2",
              "2 Imp 21:11",
              "2 Imp 23:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 24:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi din pricina s\u00e2ngelui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nevinovat pe care-l v\u0103rsase Manase \u015fi de care umpluse Ierusalimul. De aceea, lucrul acesta Domnul n-a vrut s\u0103-l ierte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 21:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 24:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celelalte fapte ale lui Ioiachim \u015fi tot ce a f\u0103cut el nu sunt scrise oare \u00een Cartea Cronicilor \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lui Iuda?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 24:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioiachim a adormit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu p\u0103rin\u0163ii s\u0103i. \u015ei \u00een locul lui a domnit fiul s\u0103u Ioiachin."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 36:6",
              "2 Cron 36:8",
              "Ier 22:18",
              "Ier 22:19",
              "Ier 36:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 24:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Egiptului n-a mai ie\u015fit din \u0163ara lui, c\u0103ci \u00eemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Babilonului luase tot ce era al \u00eemp\u0103ratului Egiptului, de la p\u00e2r\u00e2ul Egiptului p\u00e2n\u0103 la r\u00e2ul Eufrat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 37:5",
              "Ier 37:7"
            ],
            "**": [
              "Ier 46:2"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Ioiachin. \u00cempresurarea Ierusalimului"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 24:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioiachin avea optsprezece"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ani c\u00e2nd a ajuns \u00eemp\u0103rat \u015fi a domnit trei luni la Ierusalim. Mama sa se chema Nehu\u015fta, fata lui Elnatan, din Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 36:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 24:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a f\u0103cut ce este r\u0103u \u00eenaintea Domnului, \u00eentocmai cum f\u0103cuse tat\u0103l s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 24:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen vremea aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", slujitorii lui Nebucadne\u0163ar, \u00eemp\u0103ratul Babilonului, s-au suit \u00eempotriva Ierusalimului, \u015fi cetatea a fost \u00eempresurat\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 1:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 24:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nebucadne\u0163ar, \u00eemp\u0103ratul Babilonului, a venit \u00eenaintea cet\u0103\u0163ii pe c\u00e2nd o \u00eempresurau slujitorii lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 24:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Ioiachin, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, s-a dus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la \u00eemp\u0103ratul Babilonului cu mama sa, cu slujitorii, c\u0103peteniile \u015fi dreg\u0103torii lui. \u015ei \u00eemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Babilonului l-a luat prins"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een al optulea an"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al domniei lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 24:1",
              "Ier 29:1",
              "Ier 29:2",
              "Ezec 17:12"
            ],
            "**": [
              "Ier 25:1"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Imp 25:27"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ier 52:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 24:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A luat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de acolo toate vistieriile Casei Domnului \u015fi vistieriile casei \u00eemp\u0103ratului \u015fi a sf\u0103r\u00e2mat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toate vasele de aur pe care le f\u0103cuse Solomon, \u00eemp\u0103ratul lui Israel, \u00een Templul Domnului, cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " spusese Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 20:17",
              "Isa 39:6"
            ],
            "**": [
              "Dan 5:2",
              "Dan 5:3"
            ],
            "\u2020": [
              "Ier 20:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 24:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A dus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een robie tot Ierusalimul, toate c\u0103peteniile \u015fi to\u0163i oamenii viteji, \u00een num\u0103r de zece"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mii, cu to\u0163i teslarii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi fierarii; n-a mai r\u0103mas dec\u00e2t poporul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103rac al \u0163\u0103rii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 24:1"
            ],
            "**": [
              "Ier 52:28"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 13:19",
              "1 Sam 13:22"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "2 Imp 25:12",
              "Ier 40:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 24:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A str\u0103mutat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Ioiachin la Babilon \u015fi a dus robi din Ierusalim la Babilon: pe mama \u00eemp\u0103ratului, pe nevestele \u00eemp\u0103ratului \u015fi pe dreg\u0103torii lui \u015fi pe mai-marii \u0163\u0103rii,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 36:10",
              "Estera 2:6",
              "Ier 22:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 24:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pe to\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103zboinicii, \u00een num\u0103r de \u015fapte mii, \u015fi pe teslari \u015fi fierari \u00een num\u0103r de o mie, to\u0163i numai oameni viteji \u015fi buni pentru r\u0103zboi. \u00cemp\u0103ratul Babilonului i-a luat robi \u00een Babilon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 52:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 24:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00eemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Babilonului a pus \u00eemp\u0103rat, \u00een locul lui Ioiachin, pe unchiul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103u Matania, c\u0103ruia i-a schimbat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " numele \u00een Zedechia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 37:1"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 3:15",
              "2 Cron 36:10"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Imp 23:34",
              "2 Cron 36:4"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Zedechia"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 24:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Zedechia avea dou\u0103zeci \u015fi unu de ani"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2nd a ajuns \u00eemp\u0103rat \u015fi a domnit unsprezece ani la Ierusalim. Mama sa se chema Hamutal"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fata lui Ieremia, din Libna."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 36:11",
              "Ier 37:1",
              "Ier 52:1"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 23:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 24:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a f\u0103cut ce este r\u0103u"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea Domnului, \u00eentocmai cum f\u0103cuse Ioiachim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 36:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 24:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei lucrul acesta s-a \u00eent\u00e2mplat din pricina m\u00e2niei Domnului \u00eempotriva Ierusalimului \u015fi \u00eempotriva lui Iuda, pe care voia s\u0103-i lepede dinaintea Lui. \u015ei Zedechia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a r\u0103sculat \u00eempotriva \u00eemp\u0103ratului Babilonului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 36:13",
              "Ezec 17:15"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Cunoscut \u00een istorie ca Nabucodonosor II, rege al Regatului Noului Babilon (605-562 \u00ee. Hr.); fiul lui Nabopolassar."
      }
    },
    {
      "name": "2 Imparati 25",
      "chapter": 25,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-imparati/25",
      "verses": [
        {
          "name": "2 Imparati 25:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen al nou\u0103lea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " an al domniei lui Zedechia, \u00een a zecea zi a lunii a zecea, Nebucadne\u0163ar, \u00eemp\u0103ratul Babilonului, a venit cu toat\u0103 o\u015ftirea lui \u00eempotriva Ierusalimului; a t\u0103b\u0103r\u00e2t \u00eenaintea lui \u015fi a ridicat \u00eent\u0103rituri de jur \u00eemprejur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 36:17",
              "Ier 34:2",
              "Ier 39:1",
              "Ier 52:4",
              "Ier 52:5",
              "Ezec 24:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 25:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cetatea a fost \u00eempresurat\u0103 p\u00e2n\u0103 la al unsprezecelea an al \u00eemp\u0103ratului Zedechia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 25:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua a noua a lunii a patra"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", era mare foamete \u00een cetate \u015fi nu era p\u00e2ine pentru poporul \u0163\u0103rii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 39:2",
              "Ier 52:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 25:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci s-a f\u0103cut o sp\u0103rtur\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een cetate, \u015fi to\u0163i oamenii de r\u0103zboi au fugit noaptea pe drumul por\u0163ii dintre cele dou\u0103 ziduri de l\u00e2ng\u0103 gr\u0103dina \u00eemp\u0103ratului, pe c\u00e2nd haldeenii \u00eenconjurau cetatea. Fugarii au apucat pe drumul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care duce \u00een c\u00e2mpie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 39:2",
              "Ier 52:7"
            ],
            "**": [
              "Ier 39:4-7",
              "Ier 52:7",
              "Ezec 12:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 25:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar o\u015ftirea haldeenilor a urm\u0103rit pe \u00eemp\u0103rat \u015fi l-a ajuns \u00een c\u00e2mpiile Ierihonului \u015fi toat\u0103 o\u015ftirea lui s-a risipit de la el."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 25:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au prins pe \u00eemp\u0103rat \u015fi l-au suit la \u00eemp\u0103ratul Babilonului, la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ribla, \u015fi s-a rostit o hot\u0103r\u00e2re \u00eempotriva lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 23:33",
              "Ier 52:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 25:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Zedechia au fost \u00eenjunghia\u0163i \u00een fa\u0163a lui, apoi lui Zedechia i-au scos ochii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", l-au legat cu lan\u0163uri de aram\u0103 \u015fi l-au dus la Babilon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 39:7",
              "Ezec 12:13"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "D\u0103r\u00e2marea Ierusalimului \u015fi a Templului. Poporul este dus \u00een robie"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 25:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua a \u015faptea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a lunii a cincea \u2013 era \u00een anul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al nou\u0103sprezecelea al domniei lui Nebucadne\u0163ar, \u00eemp\u0103ratul Babilonului \u2013, a venit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Nebuzaradan, c\u0103petenia str\u0103jerilor, slujitorul \u00eemp\u0103ratului Babilonului, \u015fi a intrat \u00een Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 52:12-14"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 24:12",
              "2 Imp 25:27"
            ],
            "\u2020": [
              "Ier 39:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 25:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A ars"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Casa Domnului, casa \u00eemp\u0103ratului \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toate casele Ierusalimului; a pus foc tuturor caselor care aveau vreo \u00eensemn\u0103tate oarecare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 36:19",
              "Ps 79:1"
            ],
            "**": [
              "Ier 39:8",
              "Amos 2:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 25:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toat\u0103 o\u015ftirea haldeenilor care era cu c\u0103petenia str\u0103jerilor a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " d\u0103r\u00e2mat zidurile dimprejurul Ierusalimului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 1:3",
              "Ier 52:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 25:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nebuzaradan, c\u0103petenia str\u0103jerilor, a luat robi pe cei ce mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103m\u0103seser\u0103 \u00een cetate din popor, pe cei ce fugiser\u0103 la \u00eemp\u0103ratul Babilonului \u015fi pe cealalt\u0103 mul\u0163ime."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 39:9",
              "Ier 52:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 25:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cens\u0103 c\u0103petenia str\u0103jerilor a l\u0103sat ca vieri \u015fi lucr\u0103tori de p\u0103m\u00e2nt c\u00e2\u0163iva din cei mai s\u0103raci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din \u0163ar\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 24:14",
              "Ier 39:10",
              "Ier 40:7",
              "Ier 52:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 25:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Haldeenii au sf\u0103r\u00e2mat st\u00e2lpii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de aram\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Casa Domnului, temeliile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", marea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de aram\u0103 care era \u00een Casa Domnului \u015fi au dus arama \u00een Babilon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 20:17",
              "Ier 27:19",
              "Ier 27:22",
              "Ier 52:17"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 7:15"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Imp 7:27"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "1 Imp 7:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 25:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au luat cenu\u015farele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", lope\u0163ile, muc\u0103rile, ce\u015ftile \u015fi toate uneltele de aram\u0103 cu care se f\u0103cea slujba."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 27:3",
              "1 Imp 7:45",
              "1 Imp 7:50"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 25:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103petenia str\u0103jerilor a mai luat \u015fi tig\u0103ile pentru c\u0103rbuni \u015fi lighenele, tot ce era de aur \u015fi tot ce era de argint."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 25:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei doi st\u00e2lpi, marea \u015fi temeliile pe care le f\u0103cuse Solomon pentru Casa Domnului, toate uneltele acestea de aram\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aveau o greutate necunoscut\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 7:47"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 25:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen\u0103l\u0163imea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " unui st\u00e2lp era de optsprezece co\u0163i \u015fi deasupra avea un coperi\u015f de aram\u0103, a c\u0103rui \u00een\u0103l\u0163ime era de trei co\u0163i; \u00eemprejurul coperi\u015fului era o \u00eempletitur\u0103 \u00een chip de re\u0163ea \u015fi rodii, toate de aram\u0103; tot a\u015fa avea \u015fi al doilea st\u00e2lp cu \u00eempletitura \u00een chip de re\u0163ea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 7:15",
              "Ier 52:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 25:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103petenia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " str\u0103jerilor a luat pe marele preot Seraia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pe \u0162efania"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", al doilea preot, \u015fi pe cei trei p\u0103zitori ai pragului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 52:24"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 6:14",
              "Ezra 7:1"
            ],
            "\u2020": [
              "Ier 21:1",
              "Ier 29:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 25:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei din cetate a luat un dreg\u0103tor care avea sub porunca lui pe oamenii de r\u0103zboi, cinci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oameni care f\u0103ceau parte din sfetnicii \u00eemp\u0103ratului \u015fi care au fost g\u0103si\u0163i \u00een cetate, pe logof\u0103tul c\u0103peteniei o\u015ftirii, \u00eens\u0103rcinat s\u0103 scrie la oaste pe poporul \u0163\u0103rii, \u015fi \u015faizeci de oameni din poporul \u0163\u0103rii, care se aflau \u00een cetate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 52:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 25:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nebuzaradan, c\u0103petenia str\u0103jerilor, i-a luat \u015fi i-a dus la \u00eemp\u0103ratul Babilonului, la Ribla."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 25:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Babilonului i-a lovit \u015fi i-a omor\u00e2t la Ribla, \u00een \u0163ara Hamatului.Astfel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fost dus \u00een robie Iuda, departe de \u0163ara lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 26:33",
              "Deut 28:36",
              "Deut 28:64",
              "2 Imp 23:27"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Ghedalia, dreg\u0103tor. Uciderea lui"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 25:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Nebucadne\u0163ar, \u00eemp\u0103ratul Babilonului, a pus pe poporul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care mai r\u0103m\u0103sese \u015fi pe care-l l\u0103sase \u00een \u0163ara lui Iuda sub porunca lui Ghedalia, fiul lui Ahicam, fiul lui \u015eafan."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 40:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 25:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au auzit toate c\u0103peteniile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o\u015ftilor, ei \u015fi oamenii lor, c\u0103 \u00eemp\u0103ratul Babilonului a pus dreg\u0103tor pe Ghedalia, s-au dus la Ghedalia, la Mi\u0163pa, \u015fi anume: Ismael, fiul lui Netania, Iohanan, fiul lui Careah, Seraia, fiul lui Tanhumet, din Netofa, \u015fi Iaazania, fiul maacatitului, ei \u015fi oamenii lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 40:7-9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 25:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ghedalia le-a jurat, lor \u015fi oamenilor lor, \u015fi le-a zis: \u201eS\u0103 nu v\u0103 teme\u0163i de nimic din partea slujitorilor haldeenilor; r\u0103m\u00e2ne\u0163i \u00een \u0163ar\u0103, sluji\u0163i \u00eemp\u0103ratului Babilonului \u015fi o ve\u0163i duce bine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 25:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, \u00een luna"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a \u015faptea, Ismael, fiul lui Netania, fiul lui Eli\u015fama, din neamul \u00eemp\u0103r\u0103tesc, a venit, \u00eenso\u0163it de zece oameni, \u015fi au lovit de moarte pe Ghedalia, ca \u015fi pe iudeii \u015fi haldeenii care erau cu el la Mi\u0163pa."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 41:1",
              "Ier 41:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 25:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, tot poporul, de la cel mai mic p\u00e2n\u0103 la cel mai mare, \u015fi c\u0103peteniile o\u015ftilor s-au sculat \u015fi au plecat \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Egipt, pentru c\u0103 le era fric\u0103 de haldeeni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 43:4",
              "Ier 43:7"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Robia lui Ioiachin u\u015furat\u0103 de Evil-Merodac"
        },
        {
          "name": "2 Imparati 25:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al treizeci \u015fi \u015faptelea an al robiei lui Ioiachin, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, \u00een a dou\u0103zeci \u015fi \u015faptea zi a lunii a dou\u0103sprezecea, Evil-Merodac, \u00eemp\u0103ratul Babilonului, \u00een cel dint\u00e2i an al domniei lui, a \u00een\u0103l\u0163at"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " capul lui Ioiachin, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, \u015fi l-a scos din temni\u0163\u0103,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 52:31"
            ],
            "**": [
              "Gen 40:13",
              "Gen 40:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 25:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "i-a vorbit cu bun\u0103tate \u015fi a pus scaunul lui de domnie mai presus de scaunul de domnie al \u00eemp\u0103ra\u0163ilor care erau cu el la Babilon."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Imparati 25:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-a schimbat hainele de temni\u0163\u0103 \u015fi Ioiachin a m\u00e2ncat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " totdeauna la masa lui, \u00een tot timpul vie\u0163ii lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 9:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Imparati 25:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul s-a \u00eengrijit necurmat de hrana de toate zilele, \u00een tot timpul vie\u0163ii lui."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    }
  ]
}