{
  "name": "2 Petru",
  "chapters": [
    {
      "name": "2 Petru 1",
      "chapter": 1,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-petru",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "A DOUA EPISTOL\u0102 SOBORNICEASC\u0102 A LUI PETRU"
        },
        {
          "name": "2 Petru 1:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Simon"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Petru, rob \u015fi apostol al lui Isus Hristos, c\u0103tre cei ce au c\u0103p\u0103tat o credin\u0163\u0103 de acela\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pre\u0163 cu a noastr\u0103, prin dreptatea Dumnezeului \u015fi M\u00e2ntuitorului nostru Isus Hristos:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 1:12",
              "2 Cor 4:13",
              "Efes 4:5",
              "Tit 1:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 1:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Harul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pacea s\u0103 v\u0103 fie \u00eenmul\u0163ite prin cunoa\u015fterea lui Dumnezeu \u015fi a Domnului nostru Isus Hristos!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 4:1",
              "Dan 6:25",
              "1 Pet 1:2",
              "Iuda 1:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 1:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeiasca Lui putere ne-a d\u0103ruit tot ce prive\u015fte via\u0163a \u015fi evlavia, prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cunoa\u015fterea Celui ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ne-a chemat prin slava \u015fi puterea Lui,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 17:3"
            ],
            "**": [
              "1 Tes 2:12",
              "1 Tes 4:7",
              "2 Tes 2:14",
              "2 Tim 1:9",
              "1 Pet 2:9",
              "1 Pet 3:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 1:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care El ne-a dat f\u0103g\u0103duin\u0163ele Lui nespus de mari \u015fi scumpe, ca prin ele s\u0103 v\u0103 face\u0163i p\u0103rta\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " firii dumnezeie\u015fti, dup\u0103 ce a\u0163i fugit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de stric\u0103ciunea care este \u00een lume prin pofte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 7:1"
            ],
            "**": [
              "2 Cor 3:18",
              "Efes 4:24",
              "Evr 12:10",
              "1 Ioan 3:2"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Pet 2:18",
              "2 Pet 2:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 1:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, da\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi voi toate silin\u0163ele ca s\u0103 uni\u0163i cu credin\u0163a voastr\u0103 fapta; cu fapta, cuno\u015ftin\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ";"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Pet 3:18"
            ],
            "**": [
              "1 Pet 3:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 1:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cu cuno\u015ftin\u0163a, \u00eenfr\u00e2narea; cu \u00eenfr\u00e2narea, r\u0103bdarea; cu r\u0103bdarea, evlavia;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Petru 1:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cu evlavia, dragostea de fra\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; cu dragostea de fra\u0163i, iubirea de oameni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 6:10",
              "1 Tes 3:12",
              "1 Tes 5:15",
              "1 Ioan 4:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 1:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci, dac\u0103 ave\u0163i din bel\u015fug aceste lucruri \u00een voi, ele nu v\u0103 vor l\u0103sa s\u0103 fi\u0163i nici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lene\u015fi, nici neroditori \u00een ceea ce prive\u015fte deplina cuno\u015ftin\u0163\u0103 a Domnului nostru Isus Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 15:2",
              "Tit 3:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 1:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar cine nu are aceste lucruri este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " orb, umbl\u0103 cu ochii \u00eenchi\u015fi \u015fi a uitat c\u0103 a fost cur\u0103\u0163it"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de vechile lui p\u0103cate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 2:9",
              "1 Ioan 2:11"
            ],
            "**": [
              "Efes 5:26",
              "Evr 9:14",
              "1 Ioan 1:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 1:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, fra\u0163ilor, c\u0103uta\u0163i cu at\u00e2t mai mult s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 \u00eent\u0103ri\u0163i chemarea \u015fi alegerea voastr\u0103, c\u0103ci, dac\u0103 face\u0163i lucrul acesta, nu ve\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aluneca niciodat\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 3:19"
            ],
            "**": [
              "2 Pet 3:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 1:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen adev\u0103r, \u00een chipul acesta vi se va da din bel\u015fug intrare \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia ve\u015fnic\u0103 a Domnului \u015fi M\u00e2ntuitorului nostru Isus Hristos."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Petru 1:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fi gata s\u0103 v\u0103 aduc totdeauna aminte de lucrurile acestea, m\u0103car"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 le \u015fti\u0163i \u015fi sunte\u0163i tari \u00een adev\u0103rul pe care-l ave\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 15:14",
              "Rom 15:15",
              "Fil 3:1",
              "2 Pet 3:1",
              "1 Ioan 2:21",
              "Iuda 1:5"
            ],
            "**": [
              "1 Pet 5:12",
              "2 Pet 3:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 1:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar socotesc c\u0103 este drept, c\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi mai fi \u00een cortul acesta, s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 \u0163in treji aduc\u00e2ndu-v\u0103 aminte,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 5:1",
              "2 Cor 5:4"
            ],
            "**": [
              "2 Pet 3:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 1:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci \u015ftiu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 dezbr\u0103carea de cortul meu va veni deodat\u0103, dup\u0103 cum mi-a ar\u0103tat Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nostru Isus Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 4:21",
              "Deut 4:22",
              "Deut 31:14",
              "2 Tim 4:6"
            ],
            "**": [
              "Ioan 21:18",
              "Ioan 21:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 1:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemi voi da osteneala dar ca, \u015fi dup\u0103 moartea mea, s\u0103 v\u0103 pute\u0163i aduce totdeauna aminte de aceste lucruri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Petru 1:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen adev\u0103r, v-am f\u0103cut cunoscute puterea \u015fi venirea Domnului nostru Isus Hristos nu \u00eentemeindu-ne pe ni\u015fte basme"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " me\u015fte\u015fugit alc\u0103tuite, ci ca unii care am v\u0103zut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " noi \u00een\u015fine, cu ochii no\u015ftri, m\u0103rirea Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 1:17",
              "1 Cor 2:1",
              "1 Cor 2:5",
              "2 Cor 2:17",
              "2 Cor 4:2"
            ],
            "**": [
              "Mat 17:1",
              "Mat 17:2",
              "Marc 9:2",
              "Ioan 1:14",
              "1 Ioan 1:1",
              "1 Ioan 4:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 1:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a primit de la Dumnezeu Tat\u0103l cinste \u015fi slav\u0103, atunci c\u00e2nd, din slava minunat\u0103, s-a auzit deasupra Lui un glas care zicea: \u201eAcesta este Fiul Meu preaiubit, \u00een care \u00cemi g\u0103sesc pl\u0103cerea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 3:17",
              "Mat 17:5",
              "Marc 1:11",
              "Marc 9:7",
              "Luca 3:22",
              "Luca 9:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 1:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei noi \u00een\u015fine am auzit acest glas venind din cer, c\u00e2nd eram cu El pe muntele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cel sf\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 3:5",
              "Ios 5:15",
              "Mat 17:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 1:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei avem cuv\u00e2ntul prorociei f\u0103cut \u015fi mai tare, la care bine face\u0163i c\u0103 lua\u0163i aminte, ca la o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lumin\u0103 care str\u0103luce\u015fte \u00eentr-un loc \u00eentunecos, p\u00e2n\u0103 se va cr\u0103pa de ziu\u0103 \u015fi va r\u0103s\u0103ri luceaf\u0103rul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de diminea\u0163\u0103 \u00een inimile voastre."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 119:105",
              "Ioan 5:35"
            ],
            "**": [
              "2 Cor 4:4",
              "2 Cor 4:6",
              "Apoc 2:28",
              "Apoc 22:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 1:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103, mai \u00eent\u00e2i de toate, s\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 nicio"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prorocie din Scriptur\u0103 nu se t\u00e2lcuie\u015fte singur\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 12:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 1:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci nicio"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prorocie n-a fost adus\u0103 prin voia omului; ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oamenii au vorbit de la Dumnezeu, m\u00e2na\u0163i de Duhul Sf\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Tim 3:16",
              "1 Pet 1:11"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 23:2",
              "Luca 1:70",
              "Fapte 1:16",
              "Fapte 3:18"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Sau: Simeon."
      }
    },
    {
      "name": "2 Petru 2",
      "chapter": 2,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-petru/2",
      "verses": [
        {
          "name": "2 Petru 2:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen norod s-au ridicat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi proroci mincino\u015fi, cum \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentre voi vor fi \u00eenv\u0103\u0163\u0103tori mincino\u015fi, care vor strecura pe furi\u015f erezii nimicitoare, se vor lep\u0103da"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de St\u0103p\u00e2nul care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " i-a r\u0103scump\u0103rat \u015fi vor face"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 cad\u0103 asupra lor o pierzare n\u0103prasnic\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 13:1"
            ],
            "**": [
              "Mat 24:41",
              "Fapte 20:30",
              "1 Cor 11:19",
              "1 Tim 4:1",
              "2 Tim 3:1-5",
              "1 Ioan 4:1",
              "Iuda 1:18"
            ],
            "\u2020": [
              "Iuda 1:4"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "1 Cor 6:20",
              "Col 3:13",
              "Efes 1:7",
              "Evr 10:29",
              "1 Pet 1:18",
              "Apoc 5:9"
            ],
            "*\u2020": [
              "Fil 3:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 2:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mul\u0163i \u00eei vor urma \u00een destr\u0103b\u0103l\u0103rile lor. \u015ei, din pricina lor, calea adev\u0103rului va fi vorbit\u0103 de r\u0103u."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Petru 2:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " l\u0103comia lor vor c\u0103uta ca, prin cuv\u00e2nt\u0103ri \u00een\u015fel\u0103toare, s\u0103 aib\u0103 un c\u00e2\u015ftig"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de la voi. Dar os\u00e2nda"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eei pa\u015fte de mult\u0103 vreme \u015fi pierzarea lor nu dormiteaz\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 16:18",
              "2 Cor 12:17",
              "2 Cor 12:18",
              "1 Tim 6:5",
              "Tit 1:11"
            ],
            "**": [
              "2 Cor 2:17",
              "2 Pet 1:16"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 32:35",
              "Iuda 1:4",
              "Iuda 1:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 2:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci dac\u0103 n-a cru\u0163at Dumnezeu pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eengerii care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au p\u0103c\u0103tuit, ci i-a aruncat \u00een ad\u00e2nc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", unde stau \u00eenconjura\u0163i de \u00eentuneric, lega\u0163i cu lan\u0163uri \u015fi p\u0103stra\u0163i pentru judecat\u0103;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 4:18",
              "Iuda 1:6"
            ],
            "**": [
              "Ioan 8:44",
              "1 Ioan 3:8"
            ],
            "\u2020": [
              "Luca 8:31",
              "Apoc 20:2",
              "Apoc 20:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 2:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dac\u0103 n-a cru\u0163at El lumea veche, ci a sc\u0103pat pe Noe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", acest propov\u0103duitor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al neprih\u0103nirii, \u00eempreun\u0103 cu al\u0163i \u015fapte in\u015fi, c\u00e2nd a trimis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " potopul peste o lume de nelegiui\u0163i;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 7:1",
              "Gen 7:7",
              "Gen 7:23",
              "Evr 11:7",
              "1 Pet 3:20"
            ],
            "**": [
              "1 Pet 3:19"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Pet 3:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 2:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dac\u0103 a os\u00e2ndit El la pieire \u015fi a pref\u0103cut \u00een cenu\u015f\u0103 cet\u0103\u0163ile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Sodoma \u015fi Gomora, ca s\u0103 slujeasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de pild\u0103 celor ce vor tr\u0103i \u00een nelegiuire,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 19:24",
              "Deut 29:23",
              "Iuda 1:7"
            ],
            "**": [
              "Num 26:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 2:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dac\u0103 a sc\u0103pat pe neprih\u0103nitul Lot, care era foarte \u00eentristat de via\u0163a destr\u0103b\u0103lat\u0103 a acestor strica\u0163i"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 19:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 2:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "(c\u0103ci neprih\u0103nitul acesta care locuia \u00een mijlocul lor \u00ee\u015fi chinuia \u00een toate zilele sufletul lui neprih\u0103nit din pricina celor ce vedea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi auzea din faptele lor nelegiuite),"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 119:139",
              "Ps 119:158",
              "Ezec 9:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 2:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00eenseamn\u0103 c\u0103 Domnul \u015ftie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 izb\u0103veasc\u0103 din \u00eencercare pe oamenii cucernici \u015fi s\u0103 p\u0103streze pe cei nelegiui\u0163i ca s\u0103 fie pedepsi\u0163i \u00een ziua judec\u0103\u0163ii:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 34:17",
              "Ps 34:19",
              "1 Cor 10:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 2:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "mai ales pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cei ce, \u00een pofta lor necurat\u0103, umbl\u0103 poftind trupul altuia \u015fi dispre\u0163uiesc st\u0103p\u00e2nirea. Ca ni\u015fte \u00eendr\u0103zne\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00eenc\u0103p\u0103\u0163\u00e2na\u0163i ce sunt, ei nu se tem s\u0103 batjocoreasc\u0103 dreg\u0103toriile,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iuda 1:4",
              "Iuda 1:7",
              "Iuda 1:8",
              "Iuda 1:10",
              "Iuda 1:16"
            ],
            "**": [
              "Iuda 1:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 2:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pe c\u00e2nd \u00eengerii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care sunt mai mari \u00een t\u0103rie \u015fi putere, nu aduc \u00eenaintea Domnului nicio judecat\u0103 batjocoritoare \u00eempotriva lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iuda 1:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 2:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar ace\u015ftia, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ni\u015fte dobitoace f\u0103r\u0103 minte, din fire sortite s\u0103 fie prinse \u015fi nimicite, batjocorind ce nu cunosc, vor pieri \u00een \u00eens\u0103\u015fi stric\u0103ciunea lor"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 12:3",
              "Iuda 1:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 2:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00ee\u015fi vor lua astfel plata cuvenit\u0103 pentru nelegiuirea lor. Fericirea lor este s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 \u00een pl\u0103ceri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ziua-n amiaza mare. Ca ni\u015fte \u00eentina\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi spurca\u0163i, se pun pe chefuit la mesele lor de dragoste, c\u00e2nd osp\u0103teaz\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempreun\u0103 cu voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fil 3:19"
            ],
            "**": [
              "Rom 13:13"
            ],
            "\u2020": [
              "Iuda 1:12"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "1 Cor 11:20",
              "1 Cor 11:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 2:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Le scap\u0103r\u0103 ochii de preacurvie \u015fi nu se satur\u0103 de p\u0103c\u0103tuit. Momesc sufletele nestatornice, au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " inima deprins\u0103 la l\u0103comie, sunt ni\u015fte blestema\u0163i!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iuda 1:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 2:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce au p\u0103r\u0103sit calea cea dreapt\u0103, au r\u0103t\u0103cit \u015fi au urmat calea lui Balaam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Bosor, care a iubit plata f\u0103r\u0103delegii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 22:5",
              "Num 22:7",
              "Num 22:21",
              "Num 22:23",
              "Num 22:28",
              "Iuda 1:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 2:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar a fost mustrat aspru pentru c\u0103lcarea lui de lege: o m\u0103g\u0103ri\u0163\u0103 necuv\u00e2nt\u0103toare, care a \u00eenceput s\u0103 vorbeasc\u0103 cu glas omenesc, a pus fr\u00e2u nebuniei prorocului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Petru 2:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oamenii ace\u015ftia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt ni\u015fte f\u00e2nt\u00e2ni f\u0103r\u0103 ap\u0103, ni\u015fte nori alunga\u0163i de furtun\u0103: lor le este p\u0103strat\u0103 negura \u00eentunericului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iuda 1:12",
              "Iuda 1:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 2:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei vorbesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu trufie lucruri de nimic, momesc cu poftele c\u0103rnii \u015fi cu desfr\u00e2n\u0103ri pe cei ce de-abia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au sc\u0103pat de cei ce tr\u0103iesc \u00een r\u0103t\u0103cire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iuda 1:16",
              "Fapte 2:40"
            ],
            "**": [
              "2 Pet 1:4",
              "2 Pet 2:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 2:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Le f\u0103g\u0103duiesc slobozenia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een timp ce ei \u00een\u015fi\u015fi sunt robi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ai stric\u0103ciunii. C\u0103ci fiecare este robul lucrului de care este biruit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 5:13",
              "1 Pet 2:16"
            ],
            "**": [
              "Ioan 8:34",
              "Rom 6:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 2:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen adev\u0103r, dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dup\u0103 ce au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sc\u0103pat de \u00eentin\u0103ciunile lumii, prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cunoa\u015fterea Domnului \u015fi M\u00e2ntuitorului nostru Isus Hristos, se \u00eencurc\u0103 iar\u0103\u015fi \u015fi sunt birui\u0163i de ele, starea lor de pe urm\u0103 se face mai rea dec\u00e2t cea dint\u00e2i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 12:45",
              "Luca 11:26",
              "Evr 6:4",
              "Evr 10:26",
              "Evr 10:27"
            ],
            "**": [
              "2 Pet 1:4",
              "2 Pet 2:18"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Pet 1:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 2:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ar fi fost mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bine pentru ei s\u0103 nu fi cunoscut calea neprih\u0103nirii dec\u00e2t, dup\u0103 ce au cunoscut-o, s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 de la porunca sf\u00e2nt\u0103 care le fusese dat\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 12:47",
              "Luca 12:48",
              "Ioan 9:41",
              "Ioan 15:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 2:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cu ei s-a \u00eent\u00e2mplat ce spune zicala adev\u0103rat\u0103: \u201eC\u00e2inele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a \u00eentors la ce v\u0103rsase\u201d \u015fi \u201escroafa sp\u0103lat\u0103 s-a \u00eentors s\u0103 se t\u0103v\u0103leasc\u0103 iar\u0103\u015fi \u00een mocirl\u0103\u201d."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 26:11"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Petru 3",
      "chapter": 3,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-petru/3",
      "verses": [
        {
          "name": "2 Petru 3:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preaiubi\u0163ilor, aceasta este a doua epistol\u0103 pe care v-o scriu. \u00cen am\u00e2ndou\u0103, caut s\u0103 v\u0103 trezesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mintea s\u0103n\u0103toas\u0103 prin \u00een\u015ftiin\u0163\u0103ri,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Pet 1:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 3:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca s\u0103 v\u0103 fac s\u0103 v\u0103 aduce\u0163i aminte de lucrurile vestite mai dinainte de sfin\u0163ii proroci \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de porunca Domnului \u015fi M\u00e2ntuitorului nostru, dat\u0103 prin apostolii vo\u015ftri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iuda 1:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 3:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cenainte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de toate, s\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 \u00een zilele din urm\u0103 vor veni batjocoritori plini de batjocuri, care vor tr\u0103i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dup\u0103 poftele lor"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 4:1",
              "2 Tim 3:1",
              "Iuda 1:18"
            ],
            "**": [
              "2 Pet 2:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 3:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi vor zice: \u201eUnde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este f\u0103g\u0103duin\u0163a venirii Lui? C\u0103ci de c\u00e2nd au adormit p\u0103rin\u0163ii no\u015ftri, toate r\u0103m\u00e2n a\u015fa cum erau de la \u00eenceputul zidirii!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 5:19",
              "Ier 17:15",
              "Ezec 12:22",
              "Ezec 12:27",
              "Mat 24:48",
              "Luca 12:45"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 3:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci \u00eenadins se fac c\u0103 nu \u015ftiu c\u0103 odinioar\u0103 erau ceruri \u015fi un p\u0103m\u00e2nt scos"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu din ap\u0103 \u015fi cu ajutorul apei"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 1:6",
              "Gen 1:9",
              "Ps 33:6",
              "Evr 11:3"
            ],
            "**": [
              "Ps 24:2",
              "Ps 136:6",
              "Col 1:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 3:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lumea de atunci a pierit tot prin ele, \u00eenecat\u0103 de ap\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 7:11",
              "Gen 7:21-23",
              "2 Pet 2:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 3:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iar cerurile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi p\u0103m\u00e2ntul de acum sunt p\u0103zite \u015fi p\u0103strate, prin acela\u015fi Cuv\u00e2nt, pentru focul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din ziua de judecat\u0103 \u015fi de pieire a oamenilor nelegiui\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Pet 3:10"
            ],
            "**": [
              "Mat 25:41",
              "2 Tes 1:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 3:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, preaiubi\u0163ilor, s\u0103 nu uita\u0163i un lucru: c\u0103, pentru Domnul, o zi este ca o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mie de ani, \u015fi o mie de ani sunt ca o zi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 90:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 3:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eent\u00e2rzie \u00een \u00eemplinirea f\u0103g\u0103duin\u0163ei Lui, cum cred unii, ci are o \u00eendelung\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103bdare pentru voi \u015fi dore\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca niciunul s\u0103 nu piar\u0103, ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " to\u0163i s\u0103 vin\u0103 la poc\u0103in\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Hab 2:3",
              "Evr 10:37"
            ],
            "**": [
              "Isa 30:18",
              "1 Pet 3:20",
              "2 Pet 3:15"
            ],
            "\u2020": [
              "Ezec 18:23",
              "Ezec 18:32",
              "Ezec 33:11"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Rom 2:4",
              "1 Tim 2:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 3:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ziua Domnului \u00eens\u0103 va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " veni ca un ho\u0163. \u00cen ziua aceea, cerurile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vor trece cu trosnet, trupurile cere\u015fti se vor topi de mare c\u0103ldur\u0103 \u015fi p\u0103m\u00e2ntul, cu tot ce este pe el, va arde."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 24:43",
              "Luca 12:39",
              "1 Tes 5:2",
              "Apoc 3:3",
              "Apoc 16:15"
            ],
            "**": [
              "Ps 102:26",
              "Isa 51:6",
              "Mat 24:35",
              "Marc 13:31",
              "Rom 8:12",
              "Evr 1:11",
              "Apoc 20:11",
              "Apoc 21:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 3:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Deci, fiindc\u0103 toate aceste lucruri au s\u0103 se strice, ce fel de oameni ar trebui s\u0103 fi\u0163i voi, printr-o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " purtare sf\u00e2nt\u0103 \u015fi evlavioas\u0103,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Pet 1:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 3:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a\u015ftept\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi gr\u0103bind venirea zilei lui Dumnezeu, \u00een care cerurile aprinse vor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pieri \u015fi trupurile cere\u015fti se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vor topi de c\u0103ldura focului?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 1:7",
              "Tit 2:13"
            ],
            "**": [
              "Ps 50:3",
              "Isa 34:4"
            ],
            "\u2020": [
              "Mica 1:4",
              "2 Pet 3:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 3:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar noi, dup\u0103 f\u0103g\u0103duin\u0163a Lui, a\u015ftept\u0103m ceruri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " noi \u015fi un p\u0103m\u00e2nt nou, \u00een care va locui neprih\u0103nirea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 65:17",
              "Isa 66:22",
              "Apoc 21:1",
              "Apoc 21:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 3:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, preaiubi\u0163ilor, fiindc\u0103 a\u015ftepta\u0163i aceste lucruri, sili\u0163i-v\u0103 s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fi\u0163i g\u0103si\u0163i \u00eenaintea Lui f\u0103r\u0103 prihan\u0103, f\u0103r\u0103 vin\u0103 \u015fi \u00een pace."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 1:8",
              "1 Cor 15:58",
              "Fil 1:10",
              "1 Tes 3:13",
              "1 Tes 5:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 3:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 crede\u0163i c\u0103 \u00eendelunga"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103bdare a Domnului nostru este m\u00e2ntuire, cum v-a scris \u015fi preaiubitul nostru frate Pavel, dup\u0103 \u00een\u0163elepciunea dat\u0103 lui,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 2:4",
              "1 Pet 3:20",
              "2 Pet 3:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 3:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca \u015fi \u00een toate epistolele lui, c\u00e2nd vorbe\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " despre lucrurile acestea. \u00cen ele sunt unele lucruri greu de \u00een\u0163eles, pe care cei ne\u015ftiutori \u015fi nestatornici le r\u0103st\u0103lm\u0103cesc ca \u015fi pe celelalte Scripturi, spre pierzarea lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 8:19",
              "1 Cor 15:24",
              "1 Tes 4:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 3:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi deci, preaiubi\u0163ilor, \u015ftiind mai dinainte aceste"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lucruri, p\u0103zi\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ca nu cumva s\u0103 v\u0103 l\u0103sa\u0163i t\u00e2r\u00e2\u0163i de r\u0103t\u0103cirea acestor nelegiui\u0163i \u015fi s\u0103 v\u0103 pierde\u0163i t\u0103ria,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 13:23",
              "2 Pet 1:12"
            ],
            "**": [
              "Efes 4:14",
              "2 Pet 1:10",
              "2 Pet 1:11",
              "2 Pet 2:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Petru 3:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cre\u015fte\u0163i \u00een harul \u015fi \u00een cuno\u015ftin\u0163a Domnului \u015fi M\u00e2ntuitorului nostru Isus Hristos. A Lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie slava acum \u015fi \u00een ziua ve\u015fniciei. Amin."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 4:15",
              "1 Pet 2:2"
            ],
            "**": [
              "2 Tim 4:18",
              "Apoc 1:6"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    }
  ]
}