{
  "name": "2 Samuel",
  "chapters": [
    {
      "name": "2 Samuel 1",
      "chapter": 1,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-samuel",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "A DOUA CARTE A LUI SAMUEL SAU A DOUA A \u00ceMP\u0102RA\u0162ILOR"
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "DOMNIA LUI DAVID"
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u015etirea mor\u0163ii lui Saul"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 1:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 moartea lui Saul, David, dup\u0103 ce b\u0103tuse"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe amaleci\u0163i, se \u00eentorsese"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de dou\u0103 zile la \u0162iclag."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 30:17"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 30:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 1:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A treia zi, a venit un om"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din tab\u0103ra lui Saul, cu hainele sf\u00e2\u015fiate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi cu capul pres\u0103rat cu \u0163\u0103r\u00e2n\u0103. C\u00e2nd a ajuns \u00een fa\u0163a lui David, s-a aruncat cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u015fi s-a \u00eenchinat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 4:10"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 4:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 1:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David i-a zis: \u201eDe unde vii?\u201d \u015ei el i-a r\u0103spuns: \u201eAm sc\u0103pat din tab\u0103ra lui Israel.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 1:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David i-a zis: \u201eSpune-mi ce s-a \u00eent\u00e2mplat?\u201d \u015ei el a r\u0103spuns: \u201ePoporul a fugit de pe c\u00e2mpul de b\u0103taie \u015fi un mare num\u0103r de oameni au c\u0103zut \u015fi au pierit; chiar \u015fi Saul \u015fi fiul s\u0103u Ionatan au murit.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 1:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a zis t\u00e2n\u0103rului care-i aducea aceste ve\u015fti: \u201eDe unde \u015ftii c\u0103 Saul \u015fi fiul s\u0103u Ionatan au murit?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 1:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei t\u00e2n\u0103rul care-i aducea aceste ve\u015fti a r\u0103spuns: \u201eAm venit din \u00eent\u00e2mplare pe muntele Ghilboa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Saul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " st\u0103tea rezemat \u00een suli\u0163a lui, \u015fi carele \u015fi c\u0103l\u0103re\u0163ii erau aproape s\u0103-l ajung\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 31:1"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 31:2-4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 1:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00centorc\u00e2ndu-se, m-a v\u0103zut \u015fi m-a chemat. Eu am zis: \u2018Iat\u0103-m\u0103!\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 1:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei el mi-a zis: \u2018Cine e\u015fti?\u2019 I-am r\u0103spuns: \u2018Eu sunt amalecit.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 1:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei a zis: \u2018Apropie-te dar \u015fi omoar\u0103-m\u0103, c\u0103ci m-a apucat ame\u0163eala, m\u0103car c\u0103 sunt \u00eenc\u0103 plin de via\u0163\u0103.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 1:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M-am apropiat de el \u015fi l-am omor\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015ftiind bine c\u0103 n-avea s\u0103 mai r\u0103m\u00e2n\u0103 cu via\u0163\u0103 \u00een urma \u00eenfr\u00e2ngerii. Am luat cununa \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103 de pe capul lui \u015fi br\u0103\u0163ara pe care o avea la bra\u0163 \u015fi le-am adus aici, domnului meu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 9:54"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 1:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David \u015fi-a apucat hainele \u015fi le-a sf\u00e2\u015fiat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi to\u0163i oamenii care erau l\u00e2ng\u0103 el au f\u0103cut acela\u015fi lucru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 3:31",
              "2 Sam 13:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 1:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au jelit, au pl\u00e2ns \u015fi au postit p\u00e2n\u0103 seara de durere pentru Saul, pentru fiul s\u0103u Ionatan, pentru poporul Domnului, fiindc\u0103 fuseser\u0103 t\u0103ia\u0163i cu sabia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 1:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a zis t\u00e2n\u0103rului care-i adusese aceste ve\u015fti: \u201eDe unde e\u015fti?\u201d \u015ei el a r\u0103spuns: \u201eSunt fiul unui str\u0103in, al unui amalecit.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 1:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David i-a zis: \u201eCum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu \u0163i-a fost fric\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 pui m\u00e2na"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe unsul Domnului \u015fi s\u0103-l omori?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 12:8"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 31:4"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 24:6",
              "1 Sam 26:9",
              "Ps 105:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 1:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei David"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a chemat pe unul din oamenii lui \u015fi a zis: \u201eApropie-te \u015fi omoar\u0103-l!\u201d Omul acela a lovit pe amalecit, care a murit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 4:10",
              "2 Sam 4:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 1:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei David i-a zis: \u201eS\u00e2ngele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " t\u0103u s\u0103 cad\u0103 asupra capului t\u0103u, c\u0103ci gura"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ta a m\u0103rturisit \u00eempotriva ta, fiindc\u0103 ai zis: \u2018Am omor\u00e2t pe unsul Domnului!\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 26:9",
              "1 Imp 2:32",
              "1 Imp 2:33",
              "1 Imp 2:37"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 1:10",
              "Luca 19:22"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "C\u00e2ntarea de jale a lui David pentru Saul \u015fi Ionatan"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 1:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 c\u00e2ntarea de jale pe care a alc\u0103tuit-o David pentru Saul \u015fi fiul s\u0103u Ionatan"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 1:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi pe care a poruncit s-o \u00eenve\u0163e copiii lui Iuda. Este numit\u0103 C\u00e2ntarea Arcului \u015fi se afl\u0103 scris\u0103 \u00een Cartea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dreptului. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 10:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 1:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eFala ta, Israele, zace ucis\u0103 pe dealurile tale! Cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au c\u0103zut vitejii! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 1:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 1:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " spune\u0163i lucrul acesta \u00een Gat, nu r\u0103sp\u00e2ndi\u0163i vestea aceasta \u00een uli\u0163ele Ascalonului, ca s\u0103 nu se bucure fetele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " filistenilor, ca s\u0103 nu se laude fetele celor net\u0103ia\u0163i "
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00eemprejur. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 31:9",
              "Mica 1:10",
              "Jud 16:23"
            ],
            "**": [
              "Exod 15:20",
              "Jud 11:34",
              "1 Sam 18:6"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 31:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 1:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mun\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Ghilboa! Nici rou\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nici ploaie s\u0103 nu cad\u0103 pe voi! S\u0103 nu fie pe voi nici c\u00e2mpii care s\u0103 dea p\u00e2rg\u0103 pentru darurile de m\u00e2ncare! C\u0103ci acolo au fost aruncate scuturile vitejilor, scutul lui Saul, ca \u015fi c\u00e2nd n-ar fi fost uns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu untdelemn. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 31:1"
            ],
            "**": [
              "Jud 5:23",
              "Iov 3:3",
              "Iov 3:4",
              "Ier 20:14"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 10:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 1:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De la s\u00e2ngele celor r\u0103ni\u0163i, de la gr\u0103simea celor mai voinici, arcul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Ionatan nu da \u00eenapoi niciodat\u0103 \u015fi sabia lui Saul nu se \u00eenv\u00e2rtea niciodat\u0103 \u00een v\u00e2nt. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 18:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 1:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul \u015fi Ionatan, care s-au pl\u0103cut \u015fi s-au iubit \u00een timpul vie\u0163ii lor, n-au fost desp\u0103r\u0163i\u0163i nici la moarte; erau mai u\u015fori dec\u00e2t vulturii, mai tari"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dec\u00e2t leii. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 14:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 1:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiicele lui Israel, pl\u00e2nge\u0163i pe Saul, care v\u0103 \u00eembr\u0103ca \u00een stacojiu \u015fi alte podoabe, care v\u0103 punea g\u0103teli de aur pe hainele voastre! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 1:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cum au c\u0103zut vitejii \u00een mijlocul luptei! Cum a murit Ionatan pe dealurile tale! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 1:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u0103 doare dup\u0103 tine, frate Ionatane! Tu erai pl\u0103cerea mea; dragostea ta pentru mine era minunat\u0103, mai presus de dragostea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " femeiasc\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 18:1",
              "1 Sam 18:3",
              "1 Sam 19:2",
              "1 Sam 20:17",
              "1 Sam 20:41",
              "1 Sam 23:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 1:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au c\u0103zut vitejii! Cum li s-au pierdut armele!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 1:19"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Samuel 2",
      "chapter": 2,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-samuel/2",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "David, \u00eemp\u0103rat al lui Iuda la Hebron"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 2:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea, David a \u00eentrebat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Domnul: \u201eS\u0103 m\u0103 sui \u00een vreuna din cet\u0103\u0163ile lui Iuda?\u201d Domnul i-a r\u0103spuns: \u201eSuie-te.\u201d David a zis: \u201eUnde s\u0103 m\u0103 sui?\u201d \u015ei Domnul a r\u0103spuns: \u201eLa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Hebron.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 1:1",
              "1 Sam 23:2",
              "1 Sam 23:4",
              "1 Sam 23:9",
              "1 Sam 30:7",
              "1 Sam 30:8"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 30:31",
              "2 Sam 2:11",
              "2 Sam 5:1",
              "2 Sam 5:3",
              "1 Imp 2:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 2:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David s-a suit acolo cu cele dou\u0103 neveste"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ale sale: Ahinoam din Izreel \u015fi Abigail din Carmel, nevasta lui Nabal."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 30:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 2:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a luat cu el \u015fi pe oamenii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care erau la el, pe fiecare cu casa lui, \u015fi au locuit \u00een cet\u0103\u0163ile Hebronului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 27:2",
              "1 Sam 27:3",
              "1 Sam 30:1",
              "1 Cron 12:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 2:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "B\u0103rba\u0163ii lui Iuda au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " venit \u015fi au uns acolo pe David ca \u00eemp\u0103rat peste casa lui Iuda.Au dat de \u015ftire lui David c\u0103 oamenii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Iabesul Galaadului au \u00eengropat pe Saul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 2:11",
              "2 Sam 5:5"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 31:11",
              "1 Sam 31:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 2:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a trimis ni\u015fte soli oamenilor din Iabesul Galaadului s\u0103 le spun\u0103: \u201eBinecuv\u00e2nta\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fi\u0163i de Domnul, fiindc\u0103 a\u0163i ar\u0103tat astfel bun\u0103voin\u0163\u0103 fa\u0163\u0103 de Saul, st\u0103p\u00e2nul vostru, \u015fi l-a\u0163i \u00eengropat!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rut 2:20",
              "Rut 3:10",
              "Ps 115:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 2:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei acum, Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 v\u0103 arate bun\u0103tate \u015fi credincio\u015fie! V\u0103 voi face \u015fi eu bine, pentru c\u0103 v-a\u0163i purtat astfel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Tim 1:16",
              "2 Tim 1:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 2:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 vi se \u00eent\u0103reasc\u0103 m\u00e2inile \u015fi fi\u0163i viteji, c\u0103ci st\u0103p\u00e2nul vostru Saul a murit, \u015fi pe mine m-a uns casa lui Iuda \u00eemp\u0103rat peste ea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "I\u015f-Bo\u015fet, \u00eemp\u0103rat al lui Israel la Mahanaim"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 2:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cens\u0103 Abner"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Ner, c\u0103petenia o\u015ftirii lui Saul, a luat pe I\u015f-Bo\u015fet, fiul lui Saul, \u015fi l-a trecut la Mahanaim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 14:50"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 2:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "L-a pus \u00eemp\u0103rat peste Galaad, peste ghe\u015furi\u0163i, peste Izreel, peste Efraim, peste Beniamin, peste tot Israelul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 2:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I\u015f-Bo\u015fet, fiul lui Saul, era \u00een v\u00e2rst\u0103 de patruzeci de ani c\u00e2nd s-a f\u0103cut \u00eemp\u0103rat al lui Israel \u015fi a domnit doi ani. Numai casa lui Iuda a r\u0103mas lipit\u0103 de David."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 2:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Timpul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2t a domnit David la Hebron peste casa lui Iuda a fost de \u015fapte ani \u015fi \u015fase luni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 5:5",
              "1 Imp 2:11"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Abner ucide pe Asael"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 2:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Abner, fiul lui Ner, \u015fi oamenii lui I\u015f-Bo\u015fet, fiul lui Saul, au ie\u015fit din Mahanaim ca s\u0103 mearg\u0103 asupra Gabaonului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 18:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 2:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioab, fiul \u0162eruiei, \u015fi oamenii lui David au pornit \u015fi ei. S-au \u00eent\u00e2lnit la iazul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Gabaon \u015fi s-au oprit unii dincoace de iaz \u015fi ceilal\u0163i dincolo."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 41:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 2:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Abner a zis lui Ioab: \u201eS\u0103 se scoale tinerii ace\u015ftia \u015fi s\u0103 se bat\u0103 \u00eenaintea noastr\u0103!\u201d Ioab a r\u0103spuns: \u201eS\u0103 se scoale!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 2:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-au sculat \u015fi au \u00eenaintat \u00een acela\u015fi num\u0103r: doisprezece din Beniamin pentru I\u015f-Bo\u015fet, fiul lui Saul, \u015fi doisprezece in\u015fi ai lui David."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 2:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiecare, apuc\u00e2nd pe potrivnicul lui de cap, i-a \u00eempl\u00e2ntat sabia \u00een coast\u0103 \u015fi au c\u0103zut to\u0163i deodat\u0103. \u015ei locul acela de l\u00e2ng\u0103 Gabaon s-a numit Helcat-Ha\u0163urim (Locul S\u0103biilor)."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 2:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua aceea a fost o lupt\u0103 foarte aprig\u0103, \u00een care Abner \u015fi b\u0103rba\u0163ii lui Israel au fost b\u0103tu\u0163i de oamenii lui David."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 2:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acolo se aflau cei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trei fii ai \u0162eruiei: Ioab, Abi\u015fai \u015fi Asael. Asael era iute"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de picioare, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o c\u0103prioar\u0103 de c\u00e2mp."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 2:16"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 12:8"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 18:33",
              "Cant 2:17",
              "Cant 8:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 2:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a urm\u0103rit pe Abner f\u0103r\u0103 s\u0103 se abat\u0103 la dreapta sau la st\u00e2nga."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 2:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Abner s-a uitat \u00eenapoi \u015fi a zis: \u201eTu e\u015fti, Asael?\u201d \u015ei el a r\u0103spuns: \u201eEu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 2:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Abner i-a zis: \u201eAbate-te la dreapta sau la st\u00e2nga, pune m\u00e2na pe unul din tinerii ace\u015ftia \u015fi ia-i armele.\u201d Dar Asael n-a vrut s\u0103 se abat\u0103 dind\u0103r\u0103tul lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 2:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Abner a zis iar\u0103\u015fi lui Asael: \u201eAbate-te dinapoia mea. Pentru ce s\u0103 te lovesc \u015fi s\u0103 te tr\u00e2ntesc la p\u0103m\u00e2nt? Cum voi ridica apoi fa\u0163a \u00eenaintea fratelui t\u0103u Ioab?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 2:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Asael n-a vrut s\u0103 se abat\u0103. Atunci, Abner l-a lovit \u00een p\u00e2ntece"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu cap\u0103tul de jos al suli\u0163ei \u015fi suli\u0163a a ie\u015fit pe dinapoi. A c\u0103zut \u015fi a murit pe loc. To\u0163i cei ce ajungeau \u00een locul unde c\u0103zuse Asael mort se opreau."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 3:27",
              "2 Sam 4:6",
              "2 Sam 20:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 2:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioab \u015fi Abi\u015fai au urm\u0103rit pe Abner. \u015ei, la asfin\u0163itul soarelui, au ajuns la coasta Ama, care este \u00een dreptul Ghiahului, pe drumul care duce \u00een pustia Gabaonului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 2:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Beniamin s-au adunat \u00een urma lui Abner, au f\u0103cut o ceat\u0103 \u015fi s-au oprit pe v\u00e2rful unui deal."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 2:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Abner a chemat pe Ioab \u015fi a zis: \u201eOare mereu are s\u0103 sf\u00e2\u015fie sabia? Nu \u015ftii c\u0103 la sf\u00e2r\u015fit va fi amar? P\u00e2n\u0103 c\u00e2nd vei pregeta s\u0103 spui poporului s\u0103 nu mai urm\u0103reasc\u0103 pe fra\u0163ii lui?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 2:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioab a r\u0103spuns: \u201eViu este Dumnezeu c\u0103, dac\u0103 n-ai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fi vorbit, poporul n-ar fi \u00eencetat p\u00e2n\u0103 m\u00e2ine diminea\u0163\u0103 s\u0103 urm\u0103reasc\u0103 pe fra\u0163ii lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 2:14",
              "Prov 17:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 2:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Ioab a sunat din tr\u00e2mbi\u0163\u0103 \u015fi tot poporul s-a oprit; n-au mai urm\u0103rit pe Israel \u015fi nici nu s-au mai b\u0103tut."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 2:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Abner \u015fi oamenii lui au mers toat\u0103 noaptea \u00een c\u00e2mpie; au trecut Iordanul, au str\u0103b\u0103tut \u00een \u00eentregime Bitronul \u015fi au ajuns la Mahanaim."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 2:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioab s-a \u00eentors de la urm\u0103rirea lui Abner \u015fi a adunat tot poporul: lipseau nou\u0103sprezece in\u015fi din oamenii lui David \u015fi Asael."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 2:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar oamenii lui David omor\u00e2ser\u0103 trei sute \u015faizeci de in\u015fi din b\u0103rba\u0163ii lui Beniamin \u015fi ai lui Abner."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 2:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au luat pe Asael \u015fi l-au \u00eengropat \u00een morm\u00e2ntul tat\u0103lui s\u0103u, la Betleem. Ioab \u015fi oamenii lui au mers toat\u0103 noaptea \u015fi li s-au rev\u0103rsat zorile \u00een Hebron."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Samuel 3",
      "chapter": 3,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-samuel/3",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Puterea lui David cre\u015fte. Familia lui"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 3:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "R\u0103zboiul a \u0163inut mult \u00eentre casa lui Saul \u015fi casa lui David. David era tot mai tare, \u015fi casa lui Saul mergea sl\u0103bind."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 3:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lui David"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " i s-au n\u0103scut fii la Hebron. \u00cent\u00e2iul lui n\u0103scut a fost Amnon, din Ahinoam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Izreel;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 3:1-4"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 25:43"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 3:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al doilea, Chileab, din Abigail din Carmel, nevasta lui Nabal; al treilea, Absalom, fiul Maachei, fata lui Talmai, \u00eemp\u0103ratul Ghe\u015furului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ";"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 27:8",
              "2 Sam 13:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 3:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al patrulea, Adonia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul Haghitei; al cincilea, \u015eefatia, fiul Abitalei,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 1:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 3:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi al \u015faselea, Itream, din Egla, nevasta lui David. Ace\u015ftia i s-au n\u0103scut lui David la Hebron."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Abner pentru David"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 3:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen timpul r\u0103zboiului dintre casa lui Saul \u015fi casa lui David, Abner a \u0163inut cu t\u0103rie la casa lui Saul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 3:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Saul avusese o \u0163iitoare, numit\u0103 Ri\u0163pa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fata lui Aiia. \u015ei I\u015f-Bo\u015fet a zis lui Abner: \u201ePentru ce ai intrat la \u0163iitoarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tat\u0103lui meu?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 21:8",
              "2 Sam 21:10"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 16:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 3:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Abner s-a m\u00e2niat foarte r\u0103u de cuvintele lui I\u015f-Bo\u015fet \u015fi a r\u0103spuns: \u201eOare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cap de c\u00e2ine sunt eu \u015fi \u0163in cu Iuda? Eu dau ast\u0103zi dovad\u0103 de bun\u0103voin\u0163\u0103 fa\u0163\u0103 de casa tat\u0103lui t\u0103u Saul, fa\u0163\u0103 de fra\u0163ii \u015fi prietenii lui, nu te-am dat \u00een m\u00e2inile lui David, \u015fi ast\u0103zi \u00eemi bagi vin\u0103 pentru un p\u0103cat f\u0103cut cu femeia aceasta?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 23:18",
              "1 Sam 24:14",
              "2 Sam 9:8",
              "2 Sam 16:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 3:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu s\u0103 pedepseasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu toat\u0103 asprimea pe Abner, dac\u0103 nu voi face cum a jurat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnul lui David,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rut 1:17",
              "1 Imp 19:2"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 15:28",
              "1 Sam 16:1",
              "1 Sam 16:12",
              "1 Sam 28:17",
              "1 Cron 12:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 3:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u00e2nd i-a spus c\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia va fi luat\u0103 de la casa lui Saul \u015fi c\u0103 scaunul de domnie al lui David va fi ridicat peste Israel \u015fi peste Iuda, de la Dan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2n\u0103 la Beer-\u015eeba.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 20:1",
              "2 Sam 17:11",
              "1 Imp 4:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 3:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I\u015f-Bo\u015fet n-a \u00eendr\u0103znit s\u0103 mai r\u0103spund\u0103 o vorb\u0103 lui Abner, pentru c\u0103 se temea de el."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 3:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Abner a trimis soli la David s\u0103-i spun\u0103 din partea lui: \u201eA cui este \u0163ara? F\u0103 leg\u0103m\u00e2nt cu mine, \u015fi m\u00e2na mea te va ajuta s\u0103 \u00eentorci la tine pe tot Israelul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 3:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a r\u0103spuns: \u201eBine, voi face leg\u0103m\u00e2nt cu tine, dar \u00ee\u0163i cer un lucru: s\u0103 nu-mi vezi fa\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dec\u00e2t dac\u0103-mi vei aduce mai \u00eent\u00e2i pe Mical"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fata lui Saul, c\u00e2nd vei veni la mine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 43:3"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 18:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 3:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei David a trimis soli lui I\u015f-Bo\u015fet, fiul lui Saul, s\u0103-i spun\u0103: \u201eD\u0103-mi pe nevast\u0103-mea Mical, cu care m-am logodit pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o sut\u0103 de prepu\u0163uri de la filisteni.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 18:25",
              "1 Sam 18:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 3:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I\u015f-Bo\u015fet a trimis s-o ia de la b\u0103rbatul ei, Paltiel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Lai\u015f."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 25:44"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 3:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei b\u0103rbatul ei a mers dup\u0103 ea pl\u00e2ng\u00e2nd p\u00e2n\u0103 la Bahurim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Atunci, Abner i-a zis: \u201ePleac\u0103 \u015fi \u00eentoarce-te!\u201d \u015ei el s-a \u00eentors."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 19:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 3:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Abner a stat de vorb\u0103 cu b\u0103tr\u00e2nii lui Israel \u015fi le-a zis: \u201eOdinioar\u0103 voi dorea\u0163i s\u0103 ave\u0163i \u00eemp\u0103rat pe David;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 3:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pune\u0163i-l acum, c\u0103ci Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a zis despre el: \u2018Prin robul Meu David voi izb\u0103vi pe poporul Meu Israel din m\u00e2na filistenilor \u015fi din m\u00e2na tuturor vr\u0103jma\u015filor lui.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 3:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 3:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Abner a vorbit \u015fi lui Beniamin \u015fi s-a dus s\u0103 spun\u0103 \u00een auzul lui David la Hebron ce hot\u0103r\u00e2se Israel \u015fi toat\u0103 casa lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Beniamin."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 12:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 3:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A ajuns la David, \u00een Hebron, \u00eenso\u0163it de dou\u0103zeci de oameni, \u015fi David a dat un osp\u0103\u0163 \u00een cinstea lui Abner \u015fi a celor care erau cu el."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 3:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Abner a zis lui David: \u201eM\u0103 voi scula \u015fi voi pleca s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " str\u00e2ng tot Israelul la domnul meu, \u00eemp\u0103ratul, ca s\u0103 fac\u0103 leg\u0103m\u00e2nt cu tine \u015fi s\u0103 domne\u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een totul dup\u0103 dorin\u0163a ta.\u201d David a dat drumul lui Abner, care a plecat \u00een pace."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 3:10",
              "2 Sam 3:12"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 11:37"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Abner este omor\u00e2t de Ioab"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 3:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioab \u015fi oamenii lui David s-au \u00eentors de la urm\u0103rirea unei cete \u015fi au adus cu ei o mare prad\u0103. Abner nu mai era la David, \u00een Hebron, c\u0103ci David \u00eei d\u0103duse drumul \u015fi plecase \u00een pace."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 3:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a venit Ioab cu toat\u0103 ceata lui, i s-a spus: \u201eAbner, fiul lui Ner, a venit la \u00eemp\u0103rat, care i-a dat drumul \u015fi s-a dus \u00een pace.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 3:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioab s-a dus la \u00eemp\u0103rat \u015fi a zis: \u201eCe ai f\u0103cut? Abner a venit la tine. Pentru ce i-ai dat drumul \u015fi l-ai l\u0103sat s\u0103 plece?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 3:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu cuno\u015fti pe Abner, fiul lui Ner! A venit s\u0103 te \u00een\u015fele, ca s\u0103-\u0163i p\u00e2ndeasc\u0103 pa\u015fii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s\u0103 \u015ftie tot ce faci.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 29:6",
              "Isa 37:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 3:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Ioab, dup\u0103 ce a plecat de la David, a trimis pe urmele lui Abner ni\u015fte soli care l-au adus \u00eenapoi de la f\u00e2nt\u00e2na f\u0103r\u0103 ap\u0103 Sira: David nu \u015ftia nimic."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 3:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd s-a \u00eentors Abner la Hebron, Ioab l-a tras deoparte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een mijlocul por\u0163ii ca s\u0103-i vorbeasc\u0103 \u00een tain\u0103 \u015fi l-a lovit acolo \u00een p\u00e2ntece"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi l-a omor\u00e2t, ca s\u0103 r\u0103zbune moartea fratelui s\u0103u Asael"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 2:5",
              "2 Sam 20:9",
              "2 Sam 20:10"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 4:6"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Sam 2:26"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pl\u00e2ngerea lui David pentru Abner"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 3:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a aflat apoi \u015fi a zis: \u201eNevinovat sunt eu \u015fi \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia mea pe vecie \u00eenaintea Domnului de s\u00e2ngele lui Abner, fiul lui Ner."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 3:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u00e2ngele acesta s\u0103 cad\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " asupra lui Ioab \u015fi asupra \u00eentregii case a tat\u0103lui s\u0103u! Totdeauna s\u0103 fie \u00een casa lui Ioab cineva atins de o scurgere"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 sau de lepr\u0103, sau care s\u0103 se rezeme \u00een c\u00e2rj\u0103, sau s\u0103 cad\u0103 ucis de sabie, sau s\u0103 duc\u0103 lips\u0103 de p\u00e2ine!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 2:32",
              "1 Imp 2:33"
            ],
            "**": [
              "Lev 15:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 3:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel, Ioab \u015fi fratele s\u0103u Abi\u015fai au omor\u00e2t pe Abner pentru c\u0103 omor\u00e2se pe fratele lor Asael"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een lupta de la Gabaon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 2:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 3:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a zis lui Ioab \u015fi \u00eentregului popor care era cu el: \u201eRupe\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " hainele, \u00eencinge\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu saci \u015fi boci\u0163i-v\u0103 \u00eenaintea lui Abner!\u201d \u015ei \u00eemp\u0103ratul David mergea \u00een urma sicriului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 7:6",
              "2 Sam 1:2",
              "2 Sam 1:11"
            ],
            "**": [
              "Gen 37:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 3:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au \u00eengropat pe Abner la Hebron. \u00cemp\u0103ratul a ridicat glasul \u015fi a pl\u00e2ns la morm\u00e2ntul lui Abner, \u015fi tot poporul pl\u00e2ngea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 3:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a f\u0103cut urm\u0103toarea c\u00e2ntare de jale pentru Abner \u015fi a zis: \u201eS\u0103 moar\u0103 Abner cum moare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un mi\u015fel? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 13:12",
              "2 Sam 13:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 3:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "N-aveai nici m\u00e2inile legate, Nici picioarele puse \u00een lan\u0163uri Ai c\u0103zut cum cade cineva \u00eenaintea celor r\u0103i!\u201d\u015ei tot poporul a pl\u00e2ns \u015fi mai mult dup\u0103 Abner."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 3:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot poporul s-a apropiat de David ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103-l fac\u0103 s\u0103 m\u0103n\u00e2nce ceva c\u00e2t era \u00eenc\u0103 ziu\u0103, dar David a jurat zic\u00e2nd: \u201eS\u0103 m\u0103 pedepseasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeu cu toat\u0103 asprimea dac\u0103 voi gusta p\u00e2ine sau altceva \u00eenainte de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " apusul soarelui!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 12:17",
              "Ier 16:7"
            ],
            "**": [
              "Rut 1:17"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Sam 1:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 3:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lucrul acesta a fost cunoscut \u015fi pl\u0103cut la tot poporul; to\u0163i au g\u0103sit c\u0103 era bine ce f\u0103cuse \u00eemp\u0103ratul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 3:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot poporul \u015fi tot Israelul au \u00een\u0163eles \u00een ziua aceea c\u0103 Abner, fiul lui Ner, nu fusese ucis din porunca \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 3:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a zis slujitorilor s\u0103i: \u201eNu \u015fti\u0163i c\u0103 o c\u0103petenie, un om mare, a c\u0103zut ast\u0103zi \u00een Israel?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 3:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu sunt \u00eenc\u0103 slab, m\u0103car c\u0103 am primit ungerea \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103, \u015fi oamenii ace\u015ftia, fiii \u0162eruiei, sunt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prea puternici pentru mine. Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 r\u0103spl\u0103teasc\u0103 dup\u0103 r\u0103utatea lui celui ce a f\u0103cut r\u0103ul!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 19:7"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 19:13",
              "1 Imp 2:5",
              "1 Imp 2:6",
              "1 Imp 2:33",
              "1 Imp 2:34",
              "Ps 28:4",
              "Ps 62:12",
              "2 Tim 4:14"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Samuel 4",
      "chapter": 4,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-samuel/4",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "I\u015f-Bo\u015fet este ucis"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 4:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a auzit fiul lui Saul c\u0103 Abner a murit la Hebron, m\u00e2inile i-au r\u0103mas f\u0103r\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " putere \u015fi tot Israelul s-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eensp\u0103im\u00e2ntat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 4:4",
              "Isa 13:7"
            ],
            "**": [
              "Mat 2:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 4:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiul lui Saul avea doi capi peste cetele de r\u0103zboi, dintre care unul se numea Baana, iar altul, Recab; erau fiii lui Rimon din Beerot, dintre fiii lui Beniamin. C\u0103ci Beerot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era privit ca f\u0103c\u00e2nd parte din Beniamin,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 18:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 4:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi beeroti\u0163ii fugiser\u0103 la Ghitaim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", unde au locuit p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 11:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 4:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ionatan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Saul, avea un fiu olog de picioare \u015fi \u00een v\u00e2rst\u0103 de cinci ani c\u00e2nd a venit din Izreel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vestea mor\u0163ii lui Saul \u015fi a lui Ionatan; doica lui l-a luat \u015fi a fugit \u015fi, fiindc\u0103 se gr\u0103bea s\u0103 fug\u0103, a c\u0103zut \u015fi a r\u0103mas olog; numele lui era Mefibo\u015fet."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 9:3"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 29:1",
              "1 Sam 29:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 4:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei fiii lui Rimon din Beerot, Recab \u015fi Baana, s-au dus \u00een timpul z\u0103dufului zilei \u00een casa lui I\u015f-Bo\u015fet, care \u00ee\u015fi f\u0103cea somnul de amiaz\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 4:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au p\u0103truns p\u00e2n\u0103 \u00een mijlocul casei, d\u00e2ndu-se drept negustori de gr\u00e2u, \u015fi l-au lovit \u00een p\u00e2ntece"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; apoi Recab \u015fi Baana, fratele s\u0103u, au sc\u0103pat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 2:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 4:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au intrat \u00een cas\u0103 pe c\u00e2nd el era culcat pe pat, \u00een odaia lui de dormit, l-au lovit, l-au omor\u00e2t \u015fi i-au t\u0103iat capul. I-au luat capul \u015fi au mers toat\u0103 noaptea prin c\u00e2mpie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 4:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au adus capul lui I\u015f-Bo\u015fet la David, \u00een Hebron, \u015fi au zis \u00eemp\u0103ratului: \u201eIat\u0103 capul lui I\u015f-Bo\u015fet, fiul lui Saul, vr\u0103jma\u015ful t\u0103u, care voia s\u0103-\u0163i ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " via\u0163a; Domnul r\u0103zbun\u0103 azi pe \u00eemp\u0103rat, domnul meu, \u00eempotriva lui Saul \u015fi \u00eempotriva neamului lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 19:2",
              "1 Sam 19:10",
              "1 Sam 19:11",
              "1 Sam 23:15",
              "1 Sam 25:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 4:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a r\u0103spuns lui Recab \u015fi lui Baana, fratele s\u0103u, fiii lui Rimon din Beerot: \u201eViu este Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care m-a izb\u0103vit din orice primejdie,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 48:16",
              "1 Imp 1:29",
              "Ps 31:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 4:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103 pe cel ce a venit s\u0103-mi spun\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u2018Iat\u0103, Saul a murit\u2019 \u015fi care credea c\u0103-mi aduce o veste bun\u0103, l-am prins \u015fi l-am omor\u00e2t la \u0162iclag, ca s\u0103-l r\u0103spl\u0103tesc pentru \u015ftirea lui,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 1:2",
              "2 Sam 1:4",
              "2 Sam 1:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 4:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi, c\u00e2nd ni\u015fte r\u0103i au ucis pe un om nevinovat \u00een casa lui \u015fi \u00een patul lui, cu c\u00e2t mai mult \u00eei voi cere"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u00e2ngele din m\u00e2inile voastre \u015fi v\u0103 voi nimici de pe p\u0103m\u00e2nt.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 9:5",
              "Gen 9:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 4:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei David a poruncit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oamenilor lui s\u0103-i omoare; le-au t\u0103iat m\u00e2inile \u015fi picioarele \u015fi i-au sp\u00e2nzurat la marginea iazului din Hebron. Au luat apoi capul lui I\u015f-Bo\u015fet \u015fi l-au \u00eengropat \u00een morm\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Abner, la Hebron."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 1:15"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 3:32"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Samuel 5",
      "chapter": 5,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-samuel/5",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "David \u00eemp\u0103rat peste tot Israelul"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 5:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate semin\u0163iile lui Israel au venit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la David, \u00een Hebron, \u015fi au zis: \u201eIat\u0103 c\u0103 noi suntem os"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din oasele tale \u015fi carne din carnea ta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 11:1",
              "1 Cron 12:23"
            ],
            "**": [
              "Gen 29:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 5:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Chiar odinioar\u0103, c\u00e2nd Saul era \u00eemp\u0103ratul nostru, tu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pov\u0103\u0163uiai \u015fi str\u00e2ngeai pe Israel. Domnul \u0163i-a zis: \u2018Tu vei pa\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe poporul Meu Israel \u015fi vei fi c\u0103petenia lui Israel.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 18:13"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 16:1",
              "1 Sam 16:12",
              "Ps 78:71",
              "2 Sam 7:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 5:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel, to\u0163i b\u0103tr\u00e2nii lui Israel au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " venit la \u00eemp\u0103rat, \u00een Hebron, \u015fi \u00eemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " David a f\u0103cut leg\u0103m\u00e2nt cu ei la Hebron, \u00eenaintea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului. \u015ei au uns pe David \u00eemp\u0103rat peste Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 11:3"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 11:17"
            ],
            "\u2020": [
              "Jud 11:11",
              "1 Sam 23:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 5:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David era \u00een v\u00e2rst\u0103 de treizeci de ani c\u00e2nd s-a f\u0103cut \u00eemp\u0103rat \u015fi a domnit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " patruzeci de ani."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 26:31",
              "1 Cron 29:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 5:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La Hebron, a domnit peste Iuda \u015fapte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ani \u015fi \u015fase luni \u015fi, la Ierusalim, a domnit treizeci \u015fi trei de ani peste tot Israelul \u015fi Iuda."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 2:11",
              "1 Cron 3:4"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Cucerirea Ierusalimului"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 5:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a mers cu oamenii lui asupra Ierusalimului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotriva iebusi\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", locuitorii \u0163\u0103rii. Ei au zis lui David: \u201eS\u0103 nu intri aici, c\u0103ci \u015fi orbii, \u015fi ologii \u0163i se vor \u00eempotrivi!\u201d Prin aceasta voiau s\u0103 spun\u0103 c\u0103 David nu va intra cu niciun chip aici."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 1:21"
            ],
            "**": [
              "Ios 15:63",
              "Jud 1:8",
              "Jud 19:11",
              "Jud 19:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 5:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar David a pus m\u00e2na pe cet\u0103\u0163uia Sionului: aceasta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este cetatea lui David."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 5:9",
              "1 Imp 2:10",
              "1 Imp 8:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 5:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David zisese \u00een ziua aceea: \u201eOricine va bate pe iebusi\u0163i s\u0103 arunce \u00een canal pe \u015fchiopii \u015fi pe orbii aceia care sunt vr\u0103jma\u015fii lui David"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ".\u201d De aceea se zice: \u201eOrbul \u015fi \u015fchiopul s\u0103 nu intre \u00een Casa Domnului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 11:6-9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 5:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David s-a a\u015fezat \u00een cet\u0103\u0163uie, pe care a numit-o cetatea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui David. A f\u0103cut \u00eent\u0103rituri de jur \u00eemprejur, \u00een afar\u0103 \u015fi \u00een\u0103untrul lui Milo (Cet\u0103\u0163uie)."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 5:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 5:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David ajungea tot mai mare \u015fi Domnul Dumnezeul o\u015ftirilor era cu el."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Casa lui David"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 5:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hiram"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemp\u0103ratul Tirului, a trimis soli lui David \u015fi lemn de cedru \u015fi t\u00e2mplari \u015fi cioplitori de piatr\u0103, care au zidit o cas\u0103 lui David."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 5:2",
              "1 Cron 14:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 5:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a cunoscut c\u0103 Domnul \u00eel \u00eent\u0103rea ca \u00eemp\u0103rat al lui Israel \u015fi c\u0103-i ridica \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia din pricina poporului S\u0103u, Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 5:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi-a mai luat \u0163iitoare \u015fi neveste din Ierusalim dup\u0103 ce a venit din Hebron \u015fi i s-au n\u0103scut iar\u0103\u015fi fii \u015fi fiice."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 17:17",
              "1 Cron 3:9",
              "1 Cron 14:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 5:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " numele celor ce i s-au n\u0103scut la Ierusalim: \u015eamua, \u015eobab, Natan, Solomon,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 3:5",
              "1 Cron 14:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 5:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ibhar, Eli\u015fua, Nefeg, Iafia,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 5:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eli\u015fama, Eliada \u015fi Elifelet."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Biruin\u0163ele asupra filistenilor"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 5:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Filistenii au aflat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 David fusese uns \u00eemp\u0103rat peste Israel \u015fi s-au suit to\u0163i s\u0103-l caute. David, c\u0103ruia i s-a dat de \u015ftire, s-a cobor\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een cet\u0103\u0163uie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 11:16",
              "1 Cron 14:8"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 23:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 5:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Filistenii au venit \u015fi s-au r\u0103sp\u00e2ndit \u00een valea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Refaim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 15:8",
              "Ios 18:16",
              "Isa 17:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 5:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentrebat pe Domnul: \u201eS\u0103 m\u0103 sui \u00eempotriva filistenilor? \u00cei vei da \u00een m\u00e2inile mele?\u201d \u015ei Domnul a zis lui David: \u201eSuie-te, c\u0103ci voi da pe filisteni \u00een m\u00e2inile tale.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 2:1",
              "1 Sam 23:2",
              "1 Sam 23:4",
              "1 Sam 30:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 5:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a venit la Baal-Pera\u0163im"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", unde i-a b\u0103tut. Apoi a zis: \u201eDomnul a risipit pe vr\u0103jma\u015fii mei dinaintea mea, ca ni\u015fte ape care se rup.\u201d De aceea s-a dat locului aceluia numele Baal-Pera\u0163im (\u015eesul rupturii)."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 28:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 5:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei \u015fi-au l\u0103sat idolii acolo \u015fi David \u015fi oamenii lui i-au luat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 7:5",
              "Deut 7:25",
              "1 Cron 14:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 5:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Filistenii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-au suit din nou \u015fi s-au r\u0103sp\u00e2ndit \u00een valea Refaim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 14:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 5:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a \u00eentrebat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Domnul. \u015ei Domnul a zis: \u201eS\u0103 nu te sui, ci ia-i pe la spate \u015fi mergi asupra lor \u00een dreptul duzilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 5:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 5:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd vei auzi un vuiet"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de pa\u015fi \u00een v\u00e2rfurile duzilor, atunci s\u0103 te gr\u0103be\u015fti, c\u0103ci Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " merge \u00eenaintea ta, ca s\u0103 bat\u0103 o\u015ftirea filistenilor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 7:6"
            ],
            "**": [
              "Jud 4:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 5:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a f\u0103cut cum \u00eei poruncise Domnul \u015fi a b\u0103tut pe filisteni de la Gheba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2n\u0103 la Ghezer"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 14:16"
            ],
            "**": [
              "Ios 16:10"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Samuel 6",
      "chapter": 6,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-samuel/6",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Chivotul la Obed-Edom"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 6:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a str\u00e2ns iar\u0103\u015fi pe to\u0163i ale\u015fii lui Israel, \u00een num\u0103r de treizeci de mii de oameni."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 6:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei David"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", cu tot poporul care era cu el, a pornit de la Baale-Iuda ca s\u0103 suie de acolo chivotul lui Dumnezeu, \u00eenaintea c\u0103ruia este chemat Numele Domnului o\u015ftirilor, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " st\u0103 \u00eentre heruvimi, deasupra chivotului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 13:5",
              "1 Cron 13:6"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 4:4",
              "Ps 80:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 6:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pus chivotul lui Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentr-un car nou \u015fi l-au ridicat din casa lui Abinadab, de pe deal; Uza \u015fi Ahio, fiul lui Abinadab, c\u00e2rmuiau carul cel nou."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 7:9",
              "1 Sam 6:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 6:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "L-au luat dar din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " casa lui Abinadab, de pe deal; Uza mergea al\u0103turi de chivotul lui Dumnezeu \u015fi Ahio mergea \u00eenaintea chivotului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 7:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 6:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David \u015fi toat\u0103 casa lui Israel c\u00e2ntau \u00eenaintea Domnului cu tot felul de instrumente de lemn de chiparos, cu harpe, cu l\u0103ute, cu timpane, cu fluiere \u015fi cu \u0163imbale."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 6:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au ajuns la aria lui Nacon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Uza a \u00eentins"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2na spre chivotul lui Dumnezeu \u015fi l-a apucat, pentru c\u0103 era s\u0103-l r\u0103stoarne boii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 13:9"
            ],
            "**": [
              "Num 4:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 6:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul S-a aprins de m\u00e2nie \u00eempotriva lui Uza \u015fi Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " l-a lovit pe loc pentru p\u0103catul lui \u015fi a murit acolo, l\u00e2ng\u0103 chivotul lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 6:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 6:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David s-a \u00eentristat c\u0103 Dumnezeu lovise pe Uza cu o astfel de pedeaps\u0103, rup\u00e2ndu-l pe loc. \u015ei locul acesta a fost numit p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi Pere\u0163-Uza (Ruperea lui Uza)."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 6:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a temut de Domnul \u00een ziua aceea \u015fi a zis: \u201eCum s\u0103 intre chivotul Domnului la mine?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 119:120",
              "Luca 5:8",
              "Luca 5:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 6:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "N-a vrut s\u0103 aduc\u0103 chivotul Domnului la el, \u00een cetatea lui David, \u015fi l-a dus \u00een casa lui Obed-Edom din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Gat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 13:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 6:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Chivotul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului a r\u0103mas trei luni \u00een casa lui Obed-Edom din Gat \u015fi Domnul a binecuv\u00e2ntat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Obed-Edom \u015fi toat\u0103 casa lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 13:14"
            ],
            "**": [
              "Gen 30:27",
              "Gen 39:5"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Aducerea chivotului la Ierusalim"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 6:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au venit \u015fi au spus \u00eemp\u0103ratului David: \u201eDomnul a binecuv\u00e2ntat casa lui Obed-Edom \u015fi tot ce avea din pricina chivotului lui Dumnezeu.\u201d Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", David a pornit \u015fi a suit chivotul lui Dumnezeu din casa lui Obed-Edom \u00een cetatea lui David, \u00een mijlocul veseliei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 15:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 6:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd cei ce duceau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " chivotul Domnului au f\u0103cut \u015fase pa\u015fi, au jertfit un bou"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi un vi\u0163el gras."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 4:15",
              "Ios 3:3",
              "1 Cron 15:2",
              "1 Cron 15:15"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 8:5",
              "1 Cron 15:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 6:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David juca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din r\u0103sputeri \u00eenaintea Domnului \u015fi era \u00eencins cu efodul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de in sub\u0163ire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 15:20",
              "Ps 30:11"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 2:18",
              "1 Cron 15:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 6:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au suit David \u015fi toat\u0103 casa lui Israel chivotul Domnului \u00een strig\u0103te de bucurie \u015fi \u00een sunet de tr\u00e2mbi\u0163e."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 15:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 6:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " chivotul Domnului intra \u00een cetatea lui David, Mical, fata lui Saul, se uita pe fereastr\u0103 \u015fi, v\u0103z\u00e2nd pe \u00eemp\u0103ratul David s\u0103rind \u015fi juc\u00e2nd \u00eenaintea Domnului, l-a dispre\u0163uit \u00een inima ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 15:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 6:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce au adus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " chivotul Domnului, l-au pus la locul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui, \u00een mijlocul cortului pe care-l ridicase David pentru chivot, \u015fi David a adus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea Domnului arderi-de-tot \u015fi jertfe de mul\u0163umire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 16:1"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 15:1",
              "Ps 132:8"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Imp 8:5",
              "1 Imp 8:62",
              "1 Imp 8:63"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 6:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a ispr\u0103vit David de adus arderile-de-tot \u015fi jertfele de mul\u0163umire, a binecuv\u00e2ntat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poporul \u00een Numele Domnului o\u015ftirilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 8:55",
              "1 Cron 16:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 6:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi a \u00eemp\u0103r\u0163it"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la tot poporul, la toat\u0103 mul\u0163imea lui Israel, b\u0103rba\u0163i \u015fi femei, fiec\u0103ruia c\u00e2te o p\u00e2ine, o bucat\u0103 de carne \u015fi o turt\u0103 de stafide. \u015ei tot poporul a plecat, fiecare la casa lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 16:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 6:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a \u00eentors s\u0103-\u015fi binecuv\u00e2nteze casa. Mical, fata lui Saul, i-a ie\u015fit \u00eenainte \u015fi a zis: \u201eCu c\u00e2t\u0103 cinste s-a purtat azi \u00eemp\u0103ratul lui Israel descoperindu-se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea slujnicelor supu\u015filor lui, cum s-ar descoperi un om"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de nimic!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 30:1"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 6:14",
              "2 Sam 6:16",
              "1 Sam 19:24"
            ],
            "\u2020": [
              "Jud 9:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 6:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a r\u0103spuns Micalei: \u201e\u00cenaintea Domnului, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m-a ales mai presus de tat\u0103l t\u0103u \u015fi de toat\u0103 casa lui, ca s\u0103 m\u0103 pun\u0103 c\u0103petenie peste poporul Domnului, peste Israel, \u00eenaintea Domnului am jucat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 13:14",
              "1 Sam 15:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 6:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vreau s\u0103 m\u0103 ar\u0103t \u015fi mai de nimic dec\u00e2t de data asta \u015fi s\u0103 m\u0103 \u00eenjosesc \u00een ochii mei, totu\u015fi voi fi \u00een cinste la slujnicele de care vorbe\u015fti.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 6:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Mical, fata lui Saul, n-a avut copii p\u00e2n\u0103 \u00een ziua mor\u0163ii ei."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Samuel 7",
      "chapter": 7,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-samuel/7",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "David dore\u015fte s\u0103 zideasc\u0103 o cas\u0103 lui Dumnezeu"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 7:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a locuit \u00eemp\u0103ratul \u00een casa lui \u015fi c\u00e2nd i-a dat odihn\u0103 Domnul, dup\u0103 ce l-a izb\u0103vit de to\u0163i vr\u0103jma\u015fii care-l \u00eenconjurau,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 17:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 7:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a zis prorocului Natan: \u201eIat\u0103! Eu locuiesc \u00eentr-o cas\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de cedru, \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " chivotul lui Dumnezeu locuie\u015fte \u00eentr-un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cort.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 5:11"
            ],
            "**": [
              "Fapte 7:46"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 26:1",
              "Exod 40:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 7:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Natan a r\u0103spuns \u00eemp\u0103ratului: \u201eDu-te \u015fi f\u0103 tot ce ai \u00een inim\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103ci Domnul este cu tine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 8:17",
              "1 Imp 8:18",
              "1 Cron 22:7",
              "1 Cron 28:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 7:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen noaptea urm\u0103toare, Cuv\u00e2ntul Domnului a vorbit lui Natan:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 7:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDu-te \u015fi spune robului meu David: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u00abOare tu \u00cemi vei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zidi o cas\u0103 ca s\u0103 locuiesc \u00een ea?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 5:3",
              "1 Imp 8:19",
              "1 Cron 22:8",
              "1 Cron 28:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 7:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Eu n-am locuit \u00eentr-o cas\u0103 din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ziua c\u00e2nd am scos pe copiii lui Israel din Egipt p\u00e2n\u0103 \u00een ziua aceasta, ci am c\u0103l\u0103torit \u00eentr-un cort"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " drept locuin\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 8:16"
            ],
            "**": [
              "Exod 40:18",
              "Exod 40:19",
              "Exod 40:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 7:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pretutindeni pe unde am mers"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu to\u0163i copiii lui Israel, am spus Eu oare vreo vorb\u0103 vreuneia din semin\u0163iile lui Israel, c\u0103reia \u00eei poruncisem s\u0103 pasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe poporul Meu, Israel, zic\u00e2nd: Pentru ce nu-Mi zidi\u0163i o cas\u0103 de cedru?\u00bb\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 26:11",
              "Lev 26:12",
              "Deut 23:14"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 5:2",
              "Ps 78:71",
              "Ps 78:72",
              "Mat 2:6",
              "Fapte 20:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 7:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum s\u0103 spui robului Meu David: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul o\u015ftirilor: \u00abTe-am luat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de la p\u0103\u015fune, de la oi, ca s\u0103 fii c\u0103petenie peste poporul Meu, peste Israel;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 16:11",
              "1 Sam 16:12",
              "Ps 78:70"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 7:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "am fost"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu tine pretutindeni pe unde ai mers, am nimicit pe to\u0163i vr\u0103jma\u015fii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " t\u0103i dinaintea ta \u015fi \u0163i-am f\u0103cut numele mare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ca numele celor mari de pe p\u0103m\u00e2nt;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 18:14",
              "2 Sam 5:10",
              "2 Sam 8:6",
              "2 Sam 8:14"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 31:6",
              "Ps 89:23"
            ],
            "\u2020": [
              "Gen 12:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 7:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "am dat un loc poporului Meu, lui Israel, \u015fi l-am s\u0103dit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca s\u0103 locuiasc\u0103 \u00een el \u015fi s\u0103 nu mai fie tulburat, ca s\u0103 nu-l mai apese cei r\u0103i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca mai \u00eenainte"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 44:2",
              "Ps 80:8",
              "Ier 24:6",
              "Amos 9:15"
            ],
            "**": [
              "Ps 89:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 7:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi ca pe vremea c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pusesem judec\u0103tori peste poporul Meu, Israel. \u0162i-am dat odihn\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " izb\u0103vindu-te de to\u0163i vr\u0103jma\u015fii t\u0103i. \u015ei Domnul \u00ee\u0163i veste\u015fte c\u0103-\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va zidi o cas\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 2:14-16",
              "1 Sam 12:9",
              "1 Sam 12:11",
              "Ps 106:42"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 7:1"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 1:21",
              "2 Sam 7:27",
              "1 Imp 11:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 7:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u0163i se vor \u00eemplini zilele \u015fi vei fi culcat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu p\u0103rin\u0163ii t\u0103i, Eu \u00ee\u0163i voi ridica"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un urma\u015f dup\u0103 tine, care va ie\u015fi din trupul t\u0103u, \u015fi-i voi \u00eent\u0103ri \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 2:1"
            ],
            "**": [
              "Deut 31:16",
              "1 Imp 1:21",
              "Fapte 13:36"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Imp 8:20",
              "Ps 132:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 7:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va zidi Numelui Meu o cas\u0103 \u015fi voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eent\u0103ri pe vecie scaunul de domnie al \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iei lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 5:5",
              "1 Imp 6:12",
              "1 Imp 8:19",
              "1 Cron 22:10",
              "1 Cron 28:6"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 7:16",
              "Ps 89:4",
              "Ps 89:29",
              "Ps 89:36",
              "Ps 89:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 7:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eei voi fi Tat\u0103 \u015fi el \u00cemi va fi fiu. Dac\u0103 va face r\u0103ul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eel voi pedepsi cu o nuia omeneasc\u0103 \u015fi cu lovituri omene\u015fti;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 89:26",
              "Ps 89:27",
              "Evr 1:5"
            ],
            "**": [
              "Ps 89:30-33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 7:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dar harul Meu nu se va dep\u0103rta de la el, cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " l-am dep\u0103rtat de la Saul, pe care l-am \u00eendep\u0103rtat dinaintea ta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 15:23",
              "1 Sam 15:28",
              "1 Sam 16:14",
              "1 Imp 11:13",
              "1 Imp 11:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 7:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ci casa ta \u015fi \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia ta vor d\u0103inui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ve\u015fnic \u00eenaintea Mea \u015fi scaunul t\u0103u de domnie va fi \u00eent\u0103rit pe vecie.\u00bb\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 7:13",
              "Ps 89:36",
              "Ps 89:37",
              "Ioan 12:34"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Rug\u0103ciunea lui David"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 7:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Natan a spus lui David toate aceste cuvinte \u015fi toat\u0103 vedenia aceasta."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 7:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00eemp\u0103ratul David s-a dus \u015fi s-a \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat \u00eenaintea Domnului \u015fi a zis: \u201eCine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt eu, Doamne Dumnezeule, \u015fi ce este casa mea, de m-ai f\u0103cut s\u0103 ajung unde sunt?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 32:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 7:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00eenc\u0103 at\u00e2t este pu\u0163in \u00eenaintea Ta, Doamne Dumnezeule! Tu vorbe\u015fti despre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " casa robului T\u0103u \u015fi \u00een viitor. \u015ei binevoie\u015fti s\u0103 \u00eenve\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe un om cu privire la aceste lucruri, Doamne Dumnezeule!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 7:12",
              "2 Sam 7:13"
            ],
            "**": [
              "Isa 55:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 7:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce \u0162i-ar putea spune David mai mult? Tu cuno\u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe robul T\u0103u, Doamne Dumnezeule!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 18:19",
              "Ps 139:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 7:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 cuv\u00e2ntul T\u0103u \u015fi dup\u0103 inima Ta, Tu ai f\u0103cut toate aceste lucruri mari, ca s\u0103 le descoperi robului T\u0103u!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 7:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce mare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " e\u015fti Tu, Doamne Dumnezeule! C\u0103ci nimeni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu este ca Tine \u015fi nu este alt Dumnezeu afar\u0103 de Tine, dup\u0103 tot ce am auzit cu urechile noastre."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 16:25",
              "2 Cron 2:5",
              "Ps 48:1",
              "Ps 86:10",
              "Ps 96:4",
              "Ps 135:5",
              "Ps 145:3",
              "Ier 10:6"
            ],
            "**": [
              "Deut 3:24",
              "Deut 4:35",
              "Deut 32:39",
              "1 Sam 2:2",
              "Ps 86:8",
              "Ps 89:6",
              "Ps 89:8",
              "Isa 45:5",
              "Isa 45:18",
              "Isa 45:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 7:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Este oare pe p\u0103m\u00e2nt un singur neam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care s\u0103 fie ca poporul T\u0103u, ca Israel, pe care a venit s\u0103-l r\u0103scumpere Dumnezeu, ca s\u0103 fac\u0103 din el poporul Lui, ca s\u0103-\u015ei fac\u0103 un Nume \u015fi ca s\u0103 fac\u0103 pentru el, pentru \u0163ara Ta, minuni \u015fi semne, izgonind dinaintea poporului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " T\u0103u, pe care l-ai r\u0103scump\u0103rat din Egipt, neamuri \u015fi pe dumnezeii lor?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 4:7",
              "Deut 4:32",
              "Deut 4:34",
              "Deut 33:29",
              "Ps 147:20"
            ],
            "**": [
              "Deut 9:26",
              "Neem 1:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 7:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu ai \u00eent\u0103rit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe poporul T\u0103u, Israel, ca s\u0103 fie poporul T\u0103u pe vecie, \u015fi Tu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Doamne, Te-ai f\u0103cut Dumnezeul lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 26:18"
            ],
            "**": [
              "Ps 48:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 7:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, Doamne Dumnezeule, f\u0103 s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 \u00een veci cuv\u00e2ntul pe care l-ai rostit asupra robului T\u0103u \u015fi asupra casei lui \u015fi lucreaz\u0103 dup\u0103 cuv\u00e2ntul T\u0103u."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 7:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sl\u0103vit s\u0103 fie Numele T\u0103u pe vecie \u015fi s\u0103 se zic\u0103: \u2018Domnul o\u015ftirilor este Dumnezeul lui Israel. \u015ei casa robului T\u0103u David s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 \u00eenaintea Ta!\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 7:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci Tu \u00censu\u0163i, Doamne al o\u015ftirilor, Dumnezeul lui Israel, Te-ai descoperit robului T\u0103u zic\u00e2nd: \u2018Eu \u00ee\u0163i voi \u00eentemeia o cas\u0103!\u2019 De aceea a \u00eendr\u0103znit robul T\u0103u s\u0103-\u0162i fac\u0103 aceast\u0103 rug\u0103ciune."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 7:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, Doamne Dumnezeule, Tu e\u015fti Dumnezeu \u015fi cuvintele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Tale sunt adev\u0103r \u015fi Tu ai vestit harul acesta robului T\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 17:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 7:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Binecuv\u00e2nteaz\u0103 dar casa robului T\u0103u, ca s\u0103 d\u0103inuiasc\u0103 pe vecie \u00eenaintea Ta! C\u0103ci Tu, Doamne Dumnezeule, ai vorbit \u015fi, prin binecuv\u00e2ntarea Ta, casa robului T\u0103u va fi binecuv\u00e2ntat\u0103 pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vecie.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 22:51"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Samuel 8",
      "chapter": 8,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-samuel/8",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Biruin\u0163ele lui David"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 8:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceea, David a b\u0103tut pe filisteni \u015fi i-a smerit \u015fi a luat din m\u00e2na filistenilor c\u00e2rmuirea capitalei lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 18:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 8:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A b\u0103tut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe moabi\u0163i \u015fi i-a m\u0103surat cu o fr\u00e2nghie, pun\u00e2ndu-i s\u0103 se culce la p\u0103m\u00e2nt; a m\u0103surat dou\u0103 fr\u00e2nghii ca s\u0103-i omoare \u015fi o fr\u00e2nghie plin\u0103 ca s\u0103-i lase vii. \u015ei moabi\u0163ii au fost supu\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui David \u015fi i-au pl\u0103tit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un bir."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 24:17"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 8:6",
              "2 Sam 8:14"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 10:27",
              "Ps 72:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 8:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a b\u0103tut pe Hadadezer"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Rehob, \u00eemp\u0103ratul din \u0162oba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u00e2nd s-a dus s\u0103-\u015fi a\u015feze iar\u0103\u015fi st\u0103p\u00e2nirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " peste r\u00e2ul Eufrat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 10:6",
              "Ps 60:1"
            ],
            "**": [
              "Gen 15:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 8:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David i-a luat o mie \u015fapte sute de c\u0103l\u0103re\u0163i \u015fi dou\u0103zeci de mii de pede\u015ftri; a t\u0103iat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vinele cailor de tr\u0103sur\u0103 \u015fi n-a p\u0103strat cai dec\u00e2t pentru o sut\u0103 de care."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 11:6",
              "Ios 11:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 8:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sirienii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Damasc au venit \u00een ajutorul lui Hadadezer, \u00eemp\u0103ratul din \u0162oba, \u015fi David a ucis dou\u0103zeci \u015fi dou\u0103 de mii de sirieni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 11:23-25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 8:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a pus straj\u0103 \u00een Siria Damascului. \u015ei sirienii au fost"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " supu\u015fi lui David \u015fi i-au pl\u0103tit un bir. Domnul ocrotea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe David oriunde se ducea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 8:2"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 8:14",
              "2 Sam 7:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 8:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei David a luat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " scuturile de aur pe care le aveau slujitorii lui Hadadezer \u015fi le-a adus la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 10:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 8:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul David a mai luat mult\u0103 aram\u0103 din Betah \u015fi din Berotai, cet\u0103\u0163ile lui Hadadezer."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 8:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toi, \u00eemp\u0103ratul Hamatului, a auzit c\u0103 David b\u0103tuse toat\u0103 o\u015ftirea lui Hadadezer"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 8:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi a trimis pe fiul s\u0103u Ioram"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la \u00eemp\u0103ratul David, ca s\u0103-i ureze de bine \u015fi s\u0103-l laude c\u0103 a pornit lupta \u00eempotriva lui Hadadezer \u015fi c\u0103 l-a b\u0103tut. C\u0103ci Toi era \u00een r\u0103zboi cu Hadadezer. Ioram a adus vase de argint, vase de aur \u015fi vase de aram\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 18:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 8:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul David le-a \u00eenchinat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului, cum \u00eenchinase \u015fi argintul \u015fi aurul luate de la toate neamurile pe care le biruise,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 7:51",
              "1 Cron 18:11",
              "1 Cron 26:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 8:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din Siria, din Moab, de la fiii lui Amon, de la filisteni, de la Amalec \u015fi din prada de la Hadadezer, fiul lui Rehob, \u00eemp\u0103ratul din \u0162oba."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 8:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La \u00eentoarcerea de la biruin\u0163a lui asupra sirienilor, David \u015fi-a f\u0103cut iar\u0103\u015fi un nume b\u0103t\u00e2nd \u00een Valea S\u0103rii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " optsprezece"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mii de edomi\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 18:12",
              "Ps 60:1"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 14:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 8:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A pus str\u0103ji \u00een Edom, a pus str\u0103ji \u00een tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Edomul. \u015ei tot Edomul a fost supus lui David. Domnul ocrotea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe David pretutindeni pe unde mergea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 27:29",
              "Gen 27:37",
              "Gen 27:40",
              "Num 24:18"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 8:6"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cenal\u0163ii slujba\u015fi ai lui David"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 8:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a \u00eemp\u0103r\u0103\u0163it peste Israel \u015fi f\u0103cea judecat\u0103 \u015fi dreptate la tot poporul lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 8:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioab"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul \u0162eruiei, era mai-mare peste o\u015ftire; Iosafat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Ahilud, era mai-mare peste scriitori;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 19:13",
              "2 Sam 20:23",
              "1 Cron 11:6",
              "1 Cron 18:15"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 4:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 8:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u0162adoc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Ahitub, \u015fi Ahimelec, fiul lui Abiatar, erau preo\u0163i; Seraia era logof\u0103t;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 24:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 8:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Benaia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Iehoiada, era c\u0103petenia chereti\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi a peleti\u0163ilor; \u015fi fiii lui David erau mari dreg\u0103tori."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 18:17"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 30:14"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Sau: Hadarezer."
      }
    },
    {
      "name": "2 Samuel 9",
      "chapter": 9,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-samuel/9",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "David \u015fi Mefibo\u015fet"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 9:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a zis: \u201eA mai r\u0103mas cineva din casa lui Saul, ca s\u0103-i fac bine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din pricina lui Ionatan?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 18:3",
              "1 Sam 20:14-17",
              "1 Sam 20:42",
              "Prov 27:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 9:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Era un slujitor din casa lui Saul, numit \u0162iba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pe care l-au adus la David. \u00cemp\u0103ratul i-a zis: \u201eTu e\u015fti \u0162iba?\u201d \u015ei el a r\u0103spuns: \u201eRobul t\u0103u, da!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 16:1",
              "2 Sam 19:17",
              "2 Sam 19:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 9:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a zis: \u201eNu mai este nimeni din casa lui Saul, ca s\u0103 m\u0103 port cu el cu o bun\u0103tate ca bun\u0103tatea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu?\u201d \u015ei \u0162iba a r\u0103spuns \u00eemp\u0103ratului: \u201eMai este un fiu al lui Ionatan, olog"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de picioare.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 20:14"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 4:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 9:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a zis: \u201eUnde este?\u201d \u015ei \u0162iba a r\u0103spuns \u00eemp\u0103ratului: \u201eEste \u00een casa lui Machir"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Amiel, la Lodebar.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 17:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 9:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul David l-a trimis s\u0103-l ia din casa lui Machir, fiul lui Amiel, din Lodebar."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 9:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Mefibo\u015fet, fiul lui Ionatan, fiul lui Saul, a venit la David, a c\u0103zut cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u015fi s-a \u00eenchinat. David a zis: \u201eMefibo\u015fet!\u201d \u015ei el a r\u0103spuns: \u201eIat\u0103 robul t\u0103u!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 9:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David i-a zis: \u201eNu te teme, c\u0103ci vreau s\u0103-\u0163i fac bine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din pricina tat\u0103lui t\u0103u Ionatan. \u00ce\u0163i voi da \u00eenapoi toate p\u0103m\u00e2nturile tat\u0103lui t\u0103u Saul, \u015fi vei m\u00e2nca totdeauna la masa mea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 9:1",
              "2 Sam 9:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 9:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El s-a \u00eenchinat \u015fi a zis: \u201eCine este robul t\u0103u, ca s\u0103 te ui\u0163i la un c\u00e2ine mort"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca mine?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 24:14",
              "2 Sam 16:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 9:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a chemat pe \u0162iba, slujba\u015ful lui Saul, \u015fi i-a zis: \u201eDau fiului st\u0103p\u00e2nului t\u0103u tot ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era al lui Saul \u015fi tot ce avea toat\u0103 casa lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 16:4",
              "2 Sam 19:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 9:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu s\u0103 lucrezi p\u0103m\u00e2nturile pentru el, tu, fiii t\u0103i \u015fi robii t\u0103i, \u015fi s\u0103 str\u00e2ngi roadele, ca fiul st\u0103p\u00e2nului t\u0103u s\u0103 aib\u0103 p\u00e2ine de m\u00e2ncare, \u015fi Mefibo\u015fet, fiul st\u0103p\u00e2nului t\u0103u, va m\u00e2nca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " totdeauna la masa mea.\u201d \u015ei \u0162iba avea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cincisprezece fii \u015fi dou\u0103zeci de robi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 9:7",
              "2 Sam 9:11",
              "2 Sam 9:13",
              "2 Sam 19:28"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 19:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 9:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a zis \u00eemp\u0103ratului: \u201eRobul t\u0103u va face tot ce porunce\u015fte \u00eemp\u0103ratul, domnul meu, robului s\u0103u.\u201d \u015ei Mefibo\u015fet a m\u00e2ncat la masa lui David, ca unul din fiii \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 9:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mefibo\u015fet avea un fiu mic, numit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Mica, \u015fi to\u0163i cei ce locuiau \u00een casa lui \u0162iba erau robii lui Mefibo\u015fet."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 8:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 9:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mefibo\u015fet locuia la Ierusalim, c\u0103ci m\u00e2nca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " totdeauna la masa \u00eemp\u0103ratului. El era olog"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de am\u00e2ndou\u0103 picioarele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 9:7",
              "2 Sam 9:10"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 9:3"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Samuel 10",
      "chapter": 10,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-samuel/10",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "R\u0103zboiul cu amoni\u0163ii"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 10:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea, \u00eemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fiilor lui Amon a murit, \u015fi \u00een locul lui a domnit fiul s\u0103u Hanun."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 19:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 10:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a zis: \u201eVoi ar\u0103ta bun\u0103voin\u0163\u0103 lui Hanun, fiul lui Naha\u015f, cum a ar\u0103tat \u015fi tat\u0103l lui fa\u0163\u0103 de mine.\u201d \u015ei David a trimis pe slujitorii s\u0103i s\u0103-l m\u00e2ng\u00e2ie pentru moartea tat\u0103lui s\u0103u. C\u00e2nd au ajuns slujitorii lui David \u00een \u0163ara fiilor lui Amon,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 10:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103peteniile fiilor lui Amon au zis st\u0103p\u00e2nului lor Hanun: \u201eCrezi c\u0103 David \u00ee\u0163i trimite oameni s\u0103 te m\u00e2ng\u00e2ie, ca s\u0103 cinsteasc\u0103 pe tat\u0103l t\u0103u? Ori ca s\u0103 cunoasc\u0103 \u015fi s\u0103 cerceteze cetatea, ca s-o nimiceasc\u0103 \u00ee\u015fi trimite el slujitorii la tine?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 10:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Hanun a luat pe slujitorii lui David, le-a ras barba pe jum\u0103tate \u015fi le-a t\u0103iat hainele pe jum\u0103tate p\u00e2n\u0103 la coapse"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Apoi le-a dat drumul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 20:4",
              "Isa 47:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 10:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David, \u00een\u015ftiin\u0163at de lucrul acesta, a trimis ni\u015fte oameni \u00eenaintea lor, c\u0103ci oamenii aceia erau foarte batjocori\u0163i, \u015fi \u00eemp\u0103ratul a spus s\u0103 le spun\u0103: \u201eR\u0103m\u00e2ne\u0163i la Ierihon p\u00e2n\u0103 v\u0103 va cre\u015fte barba \u015fi pe urm\u0103 s\u0103 v\u0103 \u00eentoarce\u0163i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 10:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Amon, v\u0103z\u00e2nd c\u0103 se f\u0103cuser\u0103 ur\u00e2\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui David, au tocmit dou\u0103zeci de mii de pede\u015ftri de la sirienii din Bet-Rehob \u015fi de la sirienii din \u0162oba, o mie de oameni de la \u00eemp\u0103ratul din Maaca \u015fi dou\u0103sprezece mii de oameni de la oamenii din Tob."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 34:30",
              "Exod 5:21",
              "1 Sam 13:4",
              "2 Sam 8:3",
              "2 Sam 8:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 10:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La auzul acestei ve\u015fti, David a trimis \u00eempotriva lor pe Ioab \u015fi toat\u0103 o\u015ftirea, numai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oameni viteji."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 23:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 10:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Amon au ie\u015fit \u015fi s-au a\u015fezat \u00een \u015firuri de b\u0103taie la intrarea por\u0163ii; sirienii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din \u0162oba \u015fi din Rehob \u015fi oamenii din Tob \u015fi din Maaca erau deoparte, \u00een c\u00e2mpie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 10:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 10:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioab a v\u0103zut c\u0103 avea s\u0103 lupte \u015fi \u00eenainte, \u015fi \u00eenapoi. A ales atunci din to\u0163i ale\u015fii lui Israel o ceat\u0103, pe care a a\u015fezat-o \u00eempotriva sirienilor,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 10:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi a pus sub porunca fratelui s\u0103u Abi\u015fai ce mai r\u0103m\u0103sese din popor, ca s\u0103 \u0163in\u0103 piept fiilor lui Amon."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 10:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a zis: \u201eDac\u0103 sirienii vor fi mai tari dec\u00e2t mine, s\u0103 vii \u00een ajutorul meu; \u015fi dac\u0103 fiii lui Amon vor fi mai tari dec\u00e2t tine, voi veni eu s\u0103 te ajut."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 10:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fii tare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s\u0103 ne ar\u0103t\u0103m plini"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de b\u0103rb\u0103\u0163ie pentru poporul nostru \u015fi pentru cet\u0103\u0163ile Dumnezeului nostru, \u015fi Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fac\u0103 ce va crede!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 31:6"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 4:9",
              "1 Cor 16:13"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 3:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 10:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioab, cu poporul lui, a \u00eenaintat la lupt\u0103 \u00eempotriva sirienilor, \u015fi ei au luat-o la fug\u0103 dinaintea lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 10:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei c\u00e2nd au v\u0103zut fiii lui Amon c\u0103 sirienii o luaser\u0103 la fug\u0103, au fugit \u015fi ei dinaintea lui Abi\u015fai \u015fi au intrat \u00een cetate. Ioab a plecat de la fiii lui Amon \u015fi s-a \u00eentors la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 10:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sirienii, v\u0103z\u00e2nd c\u0103 fuseser\u0103 b\u0103tu\u0163i de Israel, \u015fi-au str\u00e2ns puterile."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 10:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hadadezer a trimis dup\u0103 sirienii care erau de cealalt\u0103 parte a r\u00e2ului \u015fi au venit la Helam, \u00een frunte cu \u015eobac, c\u0103petenia o\u015ftirii lui Hadadezer."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 10:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au dat de veste lui David, care a str\u00e2ns tot Israelul, a trecut Iordanul \u015fi a venit la Helam: sirienii s-au preg\u0103tit de au ie\u015fit \u00eenaintea lui David \u015fi au \u00eenceput lupta cu el."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 10:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar sirienii au fugit dinaintea lui Israel. \u015ei David le-a t\u0103iat \u015fapte sute de cai de tr\u0103sur\u0103 \u015fi patruzeci de mii de c\u0103l\u0103re\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; a lovit \u015fi pe c\u0103petenia o\u015ftirii lor \u015eobac, care a murit pe loc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 19:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 10:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i \u00eemp\u0103ra\u0163ii supu\u015fi lui Hadarezer, v\u0103z\u00e2ndu-se b\u0103tu\u0163i de Israel, au f\u0103cut pace cu Israel \u015fi i s-au supus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". \u015ei sirienii n-au mai \u00eendr\u0103znit s\u0103 ajute pe fiii lui Amon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 8:6"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Samuel 11",
      "chapter": 11,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-samuel/11",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "P\u0103c\u0103tuirea lui David cu Bat-\u015eeba"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 11:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen anul urm\u0103tor, pe vremea c\u00e2nd porneau \u00eemp\u0103ra\u0163ii la r\u0103zboi, David a trimis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Ioab, cu slujitorii lui \u015fi tot Israelul, s\u0103 pustiasc\u0103 \u0163ara lui Amon \u015fi s\u0103 \u00eempresoare Raba. Dar David a r\u0103mas la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 20:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 11:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00centr-o dup\u0103-amiaz\u0103 spre sear\u0103, David s-a sculat de pe pat \u015fi, pe c\u00e2nd se plimba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe acoperi\u015ful casei \u00eemp\u0103r\u0103te\u015fti, a z\u0103rit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de acolo o femeie care se sc\u0103lda \u015fi care era foarte frumoas\u0103 la chip."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 22:8"
            ],
            "**": [
              "Gen 34:2",
              "Iov 31:1",
              "Mat 5:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 11:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a \u00eentrebat cine este femeia aceasta \u015fi i-au spus: \u201eEste Bat-\u015eeba, fata lui Eliam, nevasta lui Urie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Hetitul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 23:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 11:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei David a trimis ni\u015fte oameni s-o aduc\u0103. Ea a venit la el, \u015fi el s-a culcat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu ea. Dup\u0103 ce s-a cur\u0103\u0163it"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de necur\u0103\u0163ia ei, ea s-a \u00eentors acas\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 51:1",
              "Iac 1:14"
            ],
            "**": [
              "Lev 15:19",
              "Lev 15:28",
              "Lev 18:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 11:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Femeia a r\u0103mas \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi a trimis vorb\u0103 lui David zic\u00e2nd: \u201eSunt \u00eens\u0103rcinat\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 11:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, David a trimis urm\u0103toarea porunc\u0103 lui Ioab: \u201eTrimite-mi pe Urie, Hetitul.\u201d \u015ei Ioab a trimis pe Urie la David."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 11:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Urie a venit la David, care l-a \u00eentrebat despre starea lui Ioab, despre starea poporului \u015fi despre mersul r\u0103zboiului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 11:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi David a zis lui Urie: \u201eCoboar\u0103-te acas\u0103 \u015fi spal\u0103-\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " picioarele.\u201d Urie a ie\u015fit din casa \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103 \u015fi a fost urmat de un dar din partea \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 18:4",
              "Gen 19:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 11:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Urie s-a culcat la poarta casei \u00eemp\u0103r\u0103te\u015fti, cu to\u0163i slujitorii st\u0103p\u00e2nului s\u0103u, \u015fi nu s-a cobor\u00e2t acas\u0103 la el."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 11:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au dat de \u015ftire lui David despre aceasta \u015fi i-au spus: \u201eUrie nu s-a cobor\u00e2t la el acas\u0103.\u201d \u015ei David a zis lui Urie: \u201eNu vii tu oare din c\u0103l\u0103torie? Pentru ce nu te-ai cobor\u00e2t acas\u0103?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 11:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Urie a r\u0103spuns lui David: \u201eChivotul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Israel \u015fi Iuda locuiesc \u00een corturi, domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " meu Ioab \u015fi slujitorii domnului meu sunt t\u0103b\u0103r\u00e2\u0163i \u00een c\u00e2mp, \u015fi eu s\u0103 intru \u00een cas\u0103 s\u0103 m\u0103n\u00e2nc \u015fi s\u0103 beau \u015fi s\u0103 m\u0103 culc cu nevast\u0103-mea?! Viu e\u015fti tu \u015fi viu este sufletul t\u0103u c\u0103 nu voi face lucrul acesta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 7:2",
              "2 Sam 7:6"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 20:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 11:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a zis lui Urie: \u201eMai r\u0103m\u00e2i \u015fi ast\u0103zi aici, \u015fi m\u00e2ine \u00ee\u0163i voi da drumul.\u201d \u015ei Urie a r\u0103mas la Ierusalim \u00een ziua aceea \u015fi a doua zi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 11:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David l-a poftit s\u0103 m\u0103n\u00e2nce \u015fi s\u0103 bea cu el \u015fi l-a \u00eemb\u0103tat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; \u015fi seara, Urie a ie\u015fit \u015fi s-a culcat cu slujitorii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " st\u0103p\u00e2nului s\u0103u, dar nu s-a cobor\u00e2t acas\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 19:33",
              "Gen 19:35"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 11:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 11:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A doua zi diminea\u0163a, David a scris"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o scrisoare lui Ioab \u015fi a trimis-o prin Urie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 21:8",
              "1 Imp 21:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 11:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen scrisoarea aceasta scria: \u201ePune\u0163i pe Urie \u00een locul cel mai greu al luptei \u015fi trage\u0163i-v\u0103 \u00eenapoi de la el, ca s\u0103 fie lovit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s\u0103 moar\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 12:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 11:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioab, \u00eempresur\u00e2nd cetatea, a pus pe Urie \u00een locul pe care-l \u015ftia ap\u0103rat de osta\u015fi viteji."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 11:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oamenii din cetate au f\u0103cut o ie\u015fire \u015fi s-au b\u0103tut \u00eempotriva lui Ioab; au c\u0103zut mul\u0163i din popor, din slujitorii lui David \u015fi a fost ucis \u015fi Urie, Hetitul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 11:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioab a trimis un sol s\u0103 istoriseasc\u0103 lui David tot ce se petrecuse \u00een lupt\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 11:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei a dat solului urm\u0103toarea porunc\u0103: \u201eC\u00e2nd vei ispr\u0103vi de istorisit \u00eemp\u0103ratului toate am\u0103nuntele luptei,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 11:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "poate c\u0103 se va m\u00e2nia \u015fi va zice: \u2018Pentru ce v-a\u0163i apropiat de cetate s\u0103 lupta\u0163i \u00eempotriva ei? Nu \u015ftia\u0163i c\u0103 se arunc\u0103 s\u0103ge\u0163i din v\u00e2rful zidului?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 11:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine a omor\u00e2t pe Abimelec"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Ierube\u015fet"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "? Nu o femeie, care a aruncat peste el din v\u00e2rful zidului o piatr\u0103 de moar\u0103, \u015fi n-a murit el la Tebe\u0163? Pentru ce v-a\u0163i apropiat de zid?\u2019 Atunci s\u0103-i spui: \u2018A murit \u015fi robul t\u0103u Urie, Hetitul.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 9:53"
            ],
            "**": [
              "Jud 6:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 11:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solul a plecat \u015fi, la sosire, a istorisit lui David tot ce-i poruncise Ioab."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 11:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solul a zis lui David: \u201eOamenii aceia au fost mai tari dec\u00e2t noi; f\u0103cuser\u0103 o ie\u015fire \u00eempotriva noastr\u0103 \u00een c\u00e2mp, \u015fi i-am dat \u00eenapoi, p\u00e2n\u0103 la intrarea por\u0163ii,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 11:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dar arca\u015fii au tras de pe v\u00e2rful zidului asupra slujitorilor t\u0103i, \u015fi mul\u0163i din slujitorii \u00eemp\u0103ratului au fost uci\u015fi \u015fi a murit \u015fi robul t\u0103u Urie, Hetitul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 11:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a zis solului: \u201eIat\u0103 ce s\u0103 spui lui Ioab: \u2018Nu te munci pentru \u00eent\u00e2mplarea aceasta, c\u0103ci sabia doboar\u0103 c\u00e2nd pe unul, c\u00e2nd pe altul; bate cetatea cu putere, d\u0103r\u00e2m-o.\u2019 \u015ei tu, \u00eemb\u0103rb\u0103teaz\u0103-l!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 11:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nevasta lui Urie a aflat c\u0103 b\u0103rbatul ei murise \u015fi a pl\u00e2ns pe b\u0103rbatul ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 11:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce au trecut zilele de jale, David a trimis s-o ia \u015fi a primit-o \u00een casa lui. Ea i-a fost nevast\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi i-a n\u0103scut un fiu. Fapta lui David n-a pl\u0103cut Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 12:9"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Samuel 12",
      "chapter": 12,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-samuel/12",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Dumnezeu mustr\u0103 pe David prin Natan"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 12:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a trimis pe Natan la David. \u015ei Natan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a venit la el \u015fi i-a zis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u201e\u00centr-o cetate erau doi oameni: unul bogat \u015fi altul s\u0103rac."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 51:1"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 14:5",
              "1 Imp 20:35-41",
              "Isa 5:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 12:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bogatul avea foarte multe oi \u015fi foarte mul\u0163i boi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 12:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103racul n-avea nimic dec\u00e2t o mielu\u015fea, pe care o cump\u0103rase; o hr\u0103nea \u015fi o cre\u015ftea la el \u00eempreun\u0103 cu copiii lui; ea m\u00e2nca din aceea\u015fi bucat\u0103 de p\u00e2ine cu el, bea din acela\u015fi pahar cu el, dormea la s\u00e2nul lui \u015fi el o privea ca pe fata lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 12:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A venit un c\u0103l\u0103tor la omul acela bogat. \u015ei bogatul nu s-a \u00eendurat s\u0103 se ating\u0103 de oile sau de boii lui ca s\u0103 preg\u0103teasc\u0103 un pr\u00e2nz c\u0103l\u0103torului care venise la el, ci a luat oaia s\u0103racului \u015fi a g\u0103tit-o pentru omul care venise la el.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 12:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David s-a aprins foarte tare de m\u00e2nie \u00eempotriva omului acestuia \u015fi a zis lui Natan: \u201eViu este Domnul c\u0103 omul care a f\u0103cut lucrul acesta este vrednic de moarte!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 12:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei s\u0103 dea \u00eenapoi patru miei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pentru c\u0103 a s\u0103v\u00e2r\u015fit fapta aceasta \u015fi n-a avut mil\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 22:1",
              "Luca 19:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 12:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Natan a zis lui David: \u201eTu e\u015fti omul acesta! A\u015fa vorbe\u015fte Domnul Dumnezeul lui Israel: \u2018Eu te-am uns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemp\u0103rat peste Israel \u015fi te-am sc\u0103pat din m\u00e2na lui Saul;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 16:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 12:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "te-am f\u0103cut st\u0103p\u00e2n pe casa st\u0103p\u00e2nului t\u0103u, am pus la s\u00e2nul t\u0103u nevestele st\u0103p\u00e2nului t\u0103u \u015fi \u0163i-am dat casa lui Israel \u015fi Iuda. \u015ei dac\u0103 ar fi fost pu\u0163in at\u00e2ta, a\u015f mai fi ad\u0103ugat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 12:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dar ai dispre\u0163uit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tu Cuv\u00e2ntul Domnului, f\u0103c\u00e2nd ce este r\u0103u \u00eenaintea Lui? Ai lovit cu sabia pe Urie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Hetitul, ai luat de nevast\u0103 pe nevast\u0103-sa \u015fi pe el l-ai ucis cu sabia fiilor lui Amon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 15:19"
            ],
            "**": [
              "Num 15:31"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Sam 11:15-17",
              "2 Sam 11:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 12:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, niciodat\u0103 nu se va dep\u0103rta sabia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din casa ta, pentru c\u0103 M-ai dispre\u0163uit \u015fi pentru c\u0103 ai luat de nevast\u0103 pe nevasta lui Urie, Hetitul.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Amos 7:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 12:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u2018Iat\u0103, din casa ta voi ridica nenorocirea \u00eempotriva ta \u015fi voi lua de sub ochii t\u0103i pe nevestele tale"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi le voi da altuia, care se va culca cu ele \u00een fa\u0163a soarelui acestuia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 28:30",
              "2 Sam 16:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 12:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci ai lucrat pe ascuns; Eu \u00eens\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi face lucrul acesta \u00een fa\u0163a \u00eentregului Israel \u015fi \u00een fa\u0163a soarelui.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 16:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 12:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a zis lui Natan: \u201eAm"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103c\u0103tuit \u00eempotriva Domnului!\u201d \u015ei Natan a zis lui David: \u201eDomnul \u00ee\u0163i iart\u0103 p\u0103catul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nu vei muri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 15:24"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 24:10",
              "Iov 7:20",
              "Ps 32:5",
              "Ps 51:4",
              "Prov 28:13"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Sam 24:10",
              "Iov 7:21",
              "Ps 32:1",
              "Mica 7:18",
              "Zah 3:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 12:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, pentru c\u0103 ai f\u0103cut pe vr\u0103jma\u015fii Domnului s\u0103-L huleasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103v\u00e2r\u015find fapta aceasta, fiul care \u0163i s-a n\u0103scut va muri.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 52:5",
              "Ezec 36:20",
              "Ezec 36:23",
              "Rom 2:24"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Moartea copilului. Solomon"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 12:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Natan a plecat acas\u0103. Domnul a lovit copilul pe care-l n\u0103scuse lui David nevasta lui Urie \u015fi a fost greu bolnav."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 12:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David s-a rugat lui Dumnezeu pentru copil \u015fi a postit \u015fi, c\u00e2nd a venit acas\u0103, toat\u0103 noaptea a stat culcat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe p\u0103m\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 13:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 12:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "B\u0103tr\u00e2nii casei au st\u0103ruit de el s\u0103 se scoale de la p\u0103m\u00e2nt, dar n-a voit \u015fi n-a m\u00e2ncat nimic cu ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 12:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A \u015faptea zi, copilul a murit. Slujitorii lui David s-au temut s\u0103-i dea de veste c\u0103 a murit copilul. C\u0103ci ziceau: \u201eC\u00e2nd copilul tr\u0103ia \u00eenc\u0103, i-am vorbit, \u015fi nu ne-a ascultat. Cum s\u0103 \u00eendr\u0103znim s\u0103-i spunem: \u2018A murit copilul\u2019? Are s\u0103 se \u00eentristeze \u015fi mai mult.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 12:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a b\u0103gat de seam\u0103 c\u0103 slujitorii lui vorbeau \u00een \u015foapt\u0103 \u00eentre ei \u015fi a \u00een\u0163eles c\u0103 murise copilul. El a zis slujitorilor s\u0103i: \u201eA murit copilul?\u201d \u015ei ei au r\u0103spuns: \u201eA murit.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 12:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, David s-a sculat de la p\u0103m\u00e2nt. S-a sp\u0103lat, s-a uns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u015fi-a schimbat hainele, apoi s-a dus \u00een Casa Domnului \u015fi s-a \u00eenchinat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". \u00centorc\u00e2ndu-se acas\u0103, a cerut s\u0103 i se dea s\u0103 m\u0103n\u00e2nce \u015fi a m\u00e2ncat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rut 3:3"
            ],
            "**": [
              "Iov 1:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 12:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slujitorii lui i-au zis: \u201eCe \u00eenseamn\u0103 ceea ce faci? C\u00e2nd tr\u0103ia copilul, posteai \u015fi pl\u00e2ngeai, \u015fi acum, c\u00e2nd a murit copilul, te scoli \u015fi m\u0103n\u00e2nci!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 12:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a r\u0103spuns: \u201eC\u00e2nd tr\u0103ia copilul, posteam \u015fi pl\u00e2ngeam, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ziceam: \u2018Cine \u015ftie dac\u0103 nu Se va \u00eendura Domnul de mine \u015fi dac\u0103 nu va tr\u0103i copilul?\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 38:1",
              "Isa 38:5",
              "Iona 3:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 12:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, c\u00e2nd a murit, pentru ce s\u0103 mai postesc? Pot s\u0103-l \u00eentorc \u00een via\u0163\u0103? Eu m\u0103 voi duce la el, dar el nu se va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentoarce la mine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 7:8-10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 12:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a m\u00e2ng\u00e2iat pe nevast\u0103-sa Bat-\u015eeba \u015fi a intrat la ea \u015fi s-a culcat cu ea. Ea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a n\u0103scut un fiu, pe care l-a numit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Solomon \u015fi care a fost iubit de Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 1:6"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 22:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 12:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El l-a \u00eencredin\u0163at \u00een m\u00e2inile prorocului Natan \u015fi Natan i-a pus numele Iedidia (Iubitul Domnului), pentru Domnul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Luarea Rabei \u015fi supunerea amoni\u0163ilor"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 12:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioab"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care \u00eempresura Raba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fiilor lui Amon, a pus m\u00e2na pe cetatea \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 20:1"
            ],
            "**": [
              "Deut 3:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 12:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi a trimis soli lui David s\u0103-i spun\u0103: \u201eAm \u00eenceput lupta \u00eempotriva Rabei \u015fi am pus st\u0103p\u00e2nire pe cetatea apelor;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 12:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "str\u00e2nge acum cealalt\u0103 parte a poporului, t\u0103b\u0103r\u0103\u015fte \u00eempotriva cet\u0103\u0163ii \u015fi ia-o, ca s\u0103 n-o iau eu \u015fi s\u0103 vin\u0103 asupra mea cinstea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 12:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a str\u00e2ns tot poporul \u015fi a mers asupra cet\u0103\u0163ii Raba; a b\u0103tut-o \u015fi a luat-o."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 12:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " luat cununa de pe capul \u00eemp\u0103ratului ei, care c\u00e2nt\u0103rea un talant de aur \u015fi era \u00eempodobit\u0103 cu pietre scumpe. Au pus-o pe capul lui David, care a luat o foarte mare prad\u0103 din cetate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 20:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 12:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A scos pe locuitori \u015fi i-a trecut prin fier\u0103straie, prin grape de fier \u015fi securi de fier \u015fi i-a pus \u00een cuptoarele de c\u0103r\u0103mizi; a\u015fa a f\u0103cut tuturor cet\u0103\u0163ilor fiilor lui Amon. David s-a \u00eentors la Ierusalim cu tot poporul."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Samuel 13",
      "chapter": 13,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-samuel/13",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Amnon curve\u015fte cu sor\u0103-sa"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 13:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea, iat\u0103 ce s-a \u00eent\u00e2mplat. Absalom"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui David, avea o sor\u0103 frumoas\u0103, numit\u0103 Tamar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi Amnon, fiul lui David, a iubit-o."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 3:2",
              "2 Sam 3:3"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 3:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 13:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Amnon era at\u00e2t de chinuit din aceast\u0103 pricin\u0103, \u00eenc\u00e2t a c\u0103zut bolnav dup\u0103 sor\u0103-sa Tamar, c\u0103ci era fecioar\u0103 \u015fi-i venea greu lui Amnon s\u0103-i fac\u0103 ceva."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 13:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Amnon avea un prieten, numit Ionadab, fiul lui \u015eimea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fratele lui David. \u015ei Ionadab era un om foarte \u015firet."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 16:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 13:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El i-a zis: \u201ePentru ce te usuci din zi \u00een zi, tu, fiul \u00eemp\u0103ratului? Nu vrei s\u0103-mi spui?\u201d Amnon i-a r\u0103spuns: \u201eIubesc pe Tamar, sora fratelui meu Absalom.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 13:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ionadab i-a zis: \u201eCulc\u0103-te \u00een pat \u015fi f\u0103-te bolnav. C\u00e2nd va veni tat\u0103l t\u0103u s\u0103 te vad\u0103, s\u0103-i spui: \u2018D\u0103 voie surorii mele Tamar s\u0103 vin\u0103 s\u0103-mi dea s\u0103 m\u0103n\u00e2nc; s\u0103-mi preg\u0103teasc\u0103 sub ochii mei o m\u00e2ncare, ca s-o v\u0103d \u015fi s-o iau din m\u00e2na ei.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 13:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Amnon s-a culcat \u015fi s-a f\u0103cut bolnav. \u00cemp\u0103ratul a venit s\u0103-l vad\u0103, \u015fi Amnon a zis \u00eemp\u0103ratului: \u201eTe rog, s\u0103 vin\u0103 sor\u0103-mea Tamar s\u0103 fac\u0103 dou\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " turte sub ochii mei \u015fi s\u0103 le m\u0103n\u00e2nc din m\u00e2na ei.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 18:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 13:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a trimis s\u0103 spun\u0103 Tamarei \u00een\u0103untrul od\u0103ilor ei: \u201eDu-te \u00een casa fratelui t\u0103u Amnon \u015fi preg\u0103te\u015fte-i o m\u00e2ncare.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 13:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tamar s-a dus \u00een casa fratelui ei Amnon, care era culcat. A luat pl\u0103m\u0103deal\u0103, a fr\u0103m\u00e2ntat-o, a preg\u0103tit turte \u00eenaintea lui \u015fi le-a copt;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 13:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "lu\u00e2nd apoi tigaia, le-a r\u0103sturnat \u00eenaintea lui. Dar Amnon n-a vrut s\u0103 m\u0103n\u00e2nce. El a zis: \u201eScoate\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe toat\u0103 lumea afar\u0103.\u201d \u015ei toat\u0103 lumea a ie\u015fit de la el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 45:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 13:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Amnon a zis Tamarei: \u201eAdu-mi m\u00e2ncarea \u00een odaie \u015fi s-o m\u0103n\u00e2nc din m\u00e2na ta.\u201d Tamar a luat turtele pe care le f\u0103cuse \u015fi le-a dus fratelui s\u0103u Amnon, \u00een odaie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 13:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd i le d\u0103dea ea s\u0103 le m\u0103n\u00e2nce, el a apucat-o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi i-a zis: \u201eVino, soro, \u015fi culc\u0103-te cu mine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 39:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 13:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea i-a r\u0103spuns: \u201eNu, frate, nu m\u0103 necinsti, c\u0103ci nu se face a\u015fa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Israel; nu face mi\u015felia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceasta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 18:9",
              "Lev 18:11",
              "Lev 20:17"
            ],
            "**": [
              "Gen 34:7",
              "Jud 19:23",
              "Jud 20:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 13:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unde m\u0103 voi duce eu cu ru\u015finea mea? \u015ei tu vei trece drept un mi\u015fel \u00een Israel. Acum, vorbe\u015fte, te rog, \u00eemp\u0103ratului, \u015fi nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se va \u00eempotrivi s\u0103 fiu a ta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 18:9",
              "Lev 18:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 13:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar el n-a vrut s-o asculte; a silit-o, a necinstit-o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s-a culcat cu ea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 22:25",
              "2 Sam 12:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 13:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi Amnon a ur\u00e2t-o foarte mult, mai mult dec\u00e2t o iubise. \u015ei i-a zis: \u201eScoal\u0103-te \u015fi du-te!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 13:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea i-a r\u0103spuns: \u201eNu mai m\u0103ri r\u0103ul pe care l-ai f\u0103cut izgonindu-m\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 13:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El n-a vrut s-o asculte \u015fi, chem\u00e2nd b\u0103iatul care-i slujea, a zis: \u201eIzgone\u015fte de la mine pe femeia aceasta, scoate-o afar\u0103 \u015fi \u00eencuie u\u015fa dup\u0103 ea!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 13:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea avea o rochie pestri\u0163\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103ci aceasta era haina pe care o purtau fetele \u00eemp\u0103ratului c\u00e2t\u0103 vreme erau fecioare. Slujitorul lui Amnon a scos-o afar\u0103 \u015fi a \u00eencuiat u\u015fa dup\u0103 ea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 37:3",
              "Jud 5:30",
              "Ps 45:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 13:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tamar \u015fi-a pres\u0103rat cenu\u015f\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe cap \u015fi \u015fi-a sf\u00e2\u015fiat haina pestri\u0163\u0103; a pus m\u00e2na"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een cap \u015fi a plecat \u0163ip\u00e2nd."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 7:6",
              "2 Sam 1:2",
              "Iov 2:12"
            ],
            "**": [
              "Ier 2:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 13:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fratele ei Absalom i-a zis: \u201eA stat fratele t\u0103u Amnon cu tine? Acum, soro, taci, c\u0103ci este fratele t\u0103u; nu te prea trece cu firea din pricina aceasta.\u201d \u015ei Tamar, nem\u00e2ng\u00e2iat\u0103, a locuit \u00een casa fratelui ei Absalom."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 13:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul David a aflat toate aceste lucruri \u015fi s-a m\u00e2niat foarte tare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 13:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Absalom n-a vorbit nici bine, nici r\u0103u"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu Amnon, dar a \u00eenceput s\u0103-l urasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pentru c\u0103 necinstise pe sor\u0103-sa Tamar."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 24:50",
              "Gen 31:24"
            ],
            "**": [
              "Lev 19:17",
              "Lev 19:18"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Amnon omor\u00e2t"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 13:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 doi ani, pe c\u00e2nd Absalom avea tunsul oilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Baal-Ha\u0163or, l\u00e2ng\u0103 Efraim, a poftit pe to\u0163i fiii \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 38:12",
              "Gen 38:13",
              "1 Sam 25:4",
              "1 Sam 25:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 13:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Absalom s-a dus la \u00eemp\u0103rat \u015fi a zis: \u201eIat\u0103, robul t\u0103u are tunsul oilor; s\u0103 vin\u0103 \u00eemp\u0103ratul \u015fi slujitorii lui la robul t\u0103u.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 13:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00eemp\u0103ratul a zis lui Absalom: \u201eNu, fiule, nu vom veni to\u0163i, ca s\u0103 nu-\u0163i fie greu.\u201d Absalom a st\u0103ruit de el, dar \u00eemp\u0103ratul n-a vrut s\u0103 se duc\u0103 \u015fi l-a binecuv\u00e2ntat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 13:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Absalom a zis: \u201eD\u0103 voie m\u0103car fratelui meu Amnon s\u0103 vin\u0103 cu noi.\u201d \u00cemp\u0103ratul i-a r\u0103spuns: \u201ePentru ce s\u0103 vin\u0103 el cu tine?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 13:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen urma st\u0103ruin\u0163elor lui Absalom, \u00eemp\u0103ratul a l\u0103sat s\u0103 mearg\u0103 cu el pe Amnon \u015fi to\u0163i fiii s\u0103i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 13:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Absalom a dat urm\u0103toarea porunc\u0103 slujitorilor s\u0103i: \u201eLua\u0163i seama, c\u00e2nd se va veseli"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " inima lui Amnon de vin \u015fi c\u00e2nd v\u0103 voi zice: \u2018Lovi\u0163i pe Amnon!\u2019 atunci s\u0103-l omor\u00e2\u0163i; s\u0103 nu v\u0103 teme\u0163i de nimic. Oare nu v\u0103 poruncesc eu? Fi\u0163i tari \u015fi ar\u0103ta\u0163i-v\u0103 oameni de inim\u0103!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 19:6",
              "Jud 19:9",
              "Jud 19:22",
              "Rut 3:7",
              "1 Sam 25:36",
              "Estera 1:10",
              "Ps 104:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 13:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slujitorii lui Absalom au f\u0103cut lui Amnon cum le poruncise Absalom. \u015ei to\u0163i fiii \u00eemp\u0103ratului s-au sculat, au \u00eenc\u0103lecat fiecare pe cat\u00e2rul lui \u015fi au fugit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 13:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd erau pe drum, a ajuns zvonul la David c\u0103 Absalom a ucis pe to\u0163i fiii \u00eemp\u0103ratului \u015fi c\u0103 n-a mai r\u0103mas niciunul din ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 13:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul s-a sculat, \u015fi-a rupt hainele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s-a culcat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe p\u0103m\u00e2nt, \u015fi to\u0163i slujitorii lui st\u0103teau acolo cu hainele sf\u00e2\u015fiate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 1:11"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 12:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 13:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ionadab"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui \u015eimea, fratele lui David, a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis: \u201eS\u0103 nu cread\u0103 domnul meu c\u0103 to\u0163i tinerii, fiii \u00eemp\u0103ratului, au fost uci\u015fi, c\u0103ci numai Amnon a murit; aceasta este urmarea unei hot\u0103r\u00e2ri a lui Absalom din ziua c\u00e2nd Amnon a necinstit pe sor\u0103-sa Tamar."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 13:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 13:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se mai munceasc\u0103 dar \u00eemp\u0103ratul, domnul meu, cu g\u00e2ndul c\u0103 to\u0163i fiii \u00eemp\u0103ratului au murit, c\u0103ci numai Amnon a murit.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 19:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 13:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Absalom"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fugit.\u015ei t\u00e2n\u0103rul pus de straj\u0103 a ridicat ochii \u015fi s-a uitat. \u015ei iat\u0103 c\u0103 o mare ceat\u0103 venea pe drumul dinapoia lui, dinspre munte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 13:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 13:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ionadab a zis \u00eemp\u0103ratului: \u201eIat\u0103 c\u0103 vin fiii \u00eemp\u0103ratului! Astfel se adevere\u015fte ce spunea robul t\u0103u.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 13:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd ispr\u0103vea el vorba, iat\u0103 c\u0103 fiii \u00eemp\u0103ratului au venit. Au ridicat glasul \u015fi au pl\u00e2ns, \u015fi \u00eemp\u0103ratul \u015fi to\u0163i slujitorii lui au pl\u00e2ns mult."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 13:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Absalom fugise \u015fi s-a dus la Talmai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Amihur, \u00eemp\u0103ratul Ghe\u015furului. \u015ei David jelea \u00een fiecare zi pe fiul s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 3:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 13:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Absalom a stat trei ani la Ghe\u015fur"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", unde se dusese dup\u0103 ce fugise."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 14:23",
              "2 Sam 14:32",
              "2 Sam 15:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 13:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul David a \u00eencetat s\u0103 mai urm\u0103reasc\u0103 pe Absalom, c\u0103ci se m\u00e2ng\u00e2iase"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de moartea lui Amnon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 38:12"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Samuel 14",
      "chapter": 14,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-samuel/14",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Ioab trimite pe o femeie din Tecoa la David"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 14:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioab, fiul \u0162eruiei, a b\u0103gat de seam\u0103 c\u0103 inima \u00eemp\u0103ratului era aprins\u0103 de dor dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Absalom."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 13:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 14:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A trimis s\u0103 aduc\u0103 din Tecoa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o femeie iscusit\u0103 \u015fi i-a zis: \u201eF\u0103-te c\u0103 pl\u00e2ngi \u015fi \u00eembrac\u0103-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een haine de jale; nu te unge cu untdelemn \u015fi fii ca o femeie care de mult\u0103 vreme pl\u00e2nge dup\u0103 un mort."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 11:6"
            ],
            "**": [
              "Rut 3:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 14:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 te duci astfel la \u00eemp\u0103rat \u015fi s\u0103-i vorbe\u015fti a\u015fa \u015fi a\u015fa.\u201d \u015ei Ioab"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " i-a spus ce trebuia s\u0103 zic\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 14:19",
              "Exod 4:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 14:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Femeia aceea din Tecoa s-a dus s\u0103 vorbeasc\u0103 \u00eemp\u0103ratului. A c\u0103zut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt, s-a \u00eenchinat \u015fi a zis: \u201e\u00cemp\u0103rate, scap\u0103-m\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 20:41",
              "2 Sam 1:2"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 6:26",
              "2 Imp 6:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 14:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul i-a zis: \u201eCe ai?\u201d Ea a r\u0103spuns: \u201eDa, sunt v\u0103duv\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", b\u0103rbatul mi-a murit!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 12:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 14:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Roaba ta avea doi fii; am\u00e2ndoi s-au certat pe c\u00e2mp \u015fi n-a fost nimeni s\u0103-i despart\u0103; unul a lovit pe cel\u0103lalt \u015fi l-a omor\u00e2t."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 14:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 toat\u0103 familia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a ridicat \u00eempotriva roabei tale, zic\u00e2nd: \u2018Scoate \u00eencoace pe uciga\u015ful fratelui s\u0103u! Vrem s\u0103-l omor\u00e2m pentru via\u0163a fratelui s\u0103u pe care l-a ucis; vrem s\u0103 nimicim chiar \u015fi pe mo\u015ftenitor!\u2019 Ei ar stinge astfel \u015fi t\u0103ciunele care-mi mai r\u0103m\u00e2ne, ca s\u0103 nu lase b\u0103rbatului meu nici nume, nici urma\u015f viu pe fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 35:19",
              "Deut 19:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 14:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a zis femeii: \u201eDu-te acas\u0103. Voi da porunci cu privire la tine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 14:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Femeia din Tecoa a zis \u00eemp\u0103ratului: \u201eAsupra mea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemp\u0103rate, domnul meu, \u015fi asupra casei tat\u0103lui meu s\u0103 cad\u0103 pedeapsa; \u00eemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi scaunul lui de domnie s\u0103 nu aib\u0103 nimic de suferit.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 27:13",
              "1 Sam 25:24",
              "Mat 27:25"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 3:28",
              "2 Sam 3:29",
              "1 Imp 2:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 14:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a zis: \u201eDac\u0103 va vorbi cineva \u00eempotriva ta, s\u0103-l aduci la mine \u015fi nu se va mai atinge de tine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 14:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea a zis: \u201eS\u0103-\u015fi aduc\u0103 aminte \u00eemp\u0103ratul de Domnul Dumnezeul t\u0103u, pentru ca r\u0103zbun\u0103torul s\u00e2ngelui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 nu m\u0103reasc\u0103 pr\u0103p\u0103dul \u015fi s\u0103 nu mi se nimiceasc\u0103 fiul!\u201d \u015ei el a zis: \u201eViu este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnul c\u0103 un p\u0103r din capul fiului t\u0103u nu va c\u0103dea la p\u0103m\u00e2nt!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 35:19"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 14:45",
              "Fapte 27:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 14:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Femeia a zis: \u201eD\u0103 voie roabei tale s\u0103 spun\u0103 o vorb\u0103 domnului meu, \u00eemp\u0103ratul.\u201d \u015ei el a zis: \u201eVorbe\u015fte!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 14:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Femeia a zis: \u201ePentru ce g\u00e2nde\u015fti tu astfel cu privire la poporul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu, c\u0103ci nu iese chiar din cuvintele \u00eemp\u0103ratului c\u0103 \u00eemp\u0103ratul este ca \u015fi vinovat c\u00e2nd nu cheam\u0103 \u00eenapoi pe acela pe care l-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " izgonit?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 20:2"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 13:37",
              "2 Sam 13:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 14:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Trebuie negre\u015fit s\u0103 murim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi vom fi ca ni\u015fte ape v\u0103rsate pe p\u0103m\u00e2nt, care nu se mai adun\u0103. Dumnezeu nu ia via\u0163a, ci dore\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca fugarul s\u0103 nu r\u0103m\u00e2n\u0103 izgonit dinaintea Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 34:15",
              "Evr 9:27"
            ],
            "**": [
              "Num 35:15",
              "Num 35:25",
              "Num 35:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 14:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, dac\u0103 am venit s\u0103 spun aceste lucruri \u00eemp\u0103ratului, domnul meu, am venit pentru c\u0103 poporul m-a \u00eensp\u0103im\u00e2ntat. \u015ei roaba ta a zis: \u2018Vreau s\u0103 vorbesc \u00eemp\u0103ratului; poate c\u0103 \u00eemp\u0103ratul va face ce va zice roaba sa.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 14:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Da, \u00eemp\u0103ratul va asculta pe roaba sa ca s\u0103 scape din m\u00e2na celor ce caut\u0103 s\u0103 ne nimiceasc\u0103, pe mine \u015fi pe fiul meu, din mo\u015ftenirea lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 14:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Roaba ta a zis: \u2018Cuv\u00e2ntul domnului meu, \u00eemp\u0103ratul, s\u0103-mi dea odihn\u0103. C\u0103ci domnul meu, \u00eemp\u0103ratul, este ca un \u00eenger"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al lui Dumnezeu, gata s\u0103 aud\u0103 binele \u015fi r\u0103ul.\u2019 \u015ei Domnul Dumnezeul t\u0103u s\u0103 fie cu tine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 14:20",
              "2 Sam 19:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 14:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a r\u0103spuns \u015fi a zis femeii: \u201eNu-mi ascunde ce te voi \u00eentreba.\u201d \u015ei femeia a zis: \u201eS\u0103 vorbeasc\u0103 domnul meu, \u00eemp\u0103ratul!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 14:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a zis atunci: \u201eOare m\u00e2na lui Ioab nu este ea cu tine \u00een toat\u0103 treaba aceasta?\u201d \u015ei femeia a r\u0103spuns: \u201eViu este sufletul t\u0103u, \u00eemp\u0103rate, domnul meu, c\u0103 nu este cu putin\u0163\u0103 nicio abatere, nici la dreapta, nici la st\u00e2nga, de la tot ce a zis domnul meu, \u00eemp\u0103ratul. \u00cen adev\u0103r, robul t\u0103u Ioab mi-a poruncit \u015fi a pus \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " gura roabei tale toate aceste cuvinte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 14:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 14:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ca s\u0103 dea o alt\u0103 \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare lucrului, a f\u0103cut robul t\u0103u Ioab lucrul acesta. Dar domnul meu este tot at\u00e2t de \u00een\u0163elept"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca \u015fi un \u00eenger al lui Dumnezeu, ca s\u0103 cunoasc\u0103 tot ce se petrece pe p\u0103m\u00e2nt.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 14:17",
              "2 Sam 19:27"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Absalom este iertat \u015fi adus \u00eenapoi"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 14:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a zis lui Ioab: \u201eIat\u0103, vreau s\u0103 fac lucrul acesta; du-te dar de adu \u00eenapoi pe t\u00e2n\u0103rul Absalom.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 14:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioab a c\u0103zut cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt, s-a \u00eenchinat \u015fi a binecuv\u00e2ntat pe \u00eemp\u0103ratul. Apoi a zis: \u201eRobul t\u0103u cunoa\u015fte azi c\u0103 am c\u0103p\u0103tat trecere \u00eenaintea ta, \u00eemp\u0103rate, domnul meu, fiindc\u0103 \u00eemp\u0103ratul lucreaz\u0103 dup\u0103 cuv\u00e2ntul robului s\u0103u.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 14:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioab s-a sculat, a plecat \u00een Ghe\u015fur"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi a adus pe Absalom \u00eenapoi la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 13:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 14:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar \u00eemp\u0103ratul a zis: \u201eS\u0103 se duc\u0103 \u00een casa lui \u015fi s\u0103 nu-mi vad\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fa\u0163a.\u201d \u015ei Absalom s-a dus \u00een casa lui \u015fi n-a v\u0103zut fa\u0163a \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 43:3",
              "2 Sam 3:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 14:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu era om \u00een tot Israelul a\u015fa de vestit ca Absalom \u00een privin\u0163a frumuse\u0163ii lui; din talpa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " piciorului p\u00e2n\u0103 \u00een cre\u015ftetul capului n-avea niciun cusur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 1:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 14:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd \u00ee\u015fi tundea capul \u2013 \u015fi-l tundea \u00een fiecare an, pentru c\u0103 p\u0103rul \u00eei era greu \u2013 greutatea p\u0103rului de pe capul lui era de dou\u0103 sute de sicli, dup\u0103 greutatea \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 14:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lui Absalom i s-au n\u0103scut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trei fii \u015fi o fiic\u0103, numit\u0103 Tamar, care era o femeie frumoas\u0103 la chip."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 18:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 14:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Absalom a locuit doi ani la Ierusalim f\u0103r\u0103 s\u0103 vad\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fa\u0163a \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 14:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 14:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi a chemat pe Ioab s\u0103-l trimit\u0103 la \u00eemp\u0103rat, dar Ioab n-a voit s\u0103 vin\u0103 la el. L-a chemat a doua oar\u0103, \u015fi Ioab tot n-a vrut s\u0103 vin\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 14:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Absalom a zis atunci slujitorilor lui: \u201eVede\u0163i, ogorul lui Ioab este l\u00e2ng\u0103 al meu; are orz pe el; duce\u0163i-v\u0103 \u015fi pune\u0163i-i foc.\u201d \u015ei slujitorii lui Absalom au pus foc c\u00e2mpului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 14:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioab s-a sculat \u015fi s-a dus la Absalom acas\u0103. \u015ei i-a zis: \u201ePentru ce au pus slujitorii t\u0103i foc c\u00e2mpului meu?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 14:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Absalom a r\u0103spuns lui Ioab: \u201eIat\u0103, \u0163i-am trimis vorb\u0103 \u015fi \u0163i-am zis: \u2018Vino aici \u015fi te voi trimite la \u00eemp\u0103rat s\u0103-i spui: \u00abPentru ce m-am \u00eentors din Ghe\u015fur? Ar fi fost mai bine pentru mine s\u0103 fiu \u015fi acum acolo.\u00bb Doresc acum s\u0103 v\u0103d fa\u0163a \u00eemp\u0103ratului \u015fi, dac\u0103 este vreo nelegiuire \u00een mine, s\u0103 m\u0103 omoare.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 14:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioab s-a dus la \u00eemp\u0103rat \u015fi i-a spus lucrul acesta. \u015ei \u00eemp\u0103ratul a chemat pe Absalom, care a venit la el \u015fi s-a aruncat cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u00eenaintea lui. \u00cemp\u0103ratul a s\u0103rutat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Absalom."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 33:4",
              "Gen 45:15",
              "Luca 15:20"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Samuel 15",
      "chapter": 15,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-samuel/15",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "R\u0103scoala lui Absalom"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 15:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceea, Absalom \u015fi-a preg\u0103tit care \u015fi cai \u015fi cincizeci de oameni care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " alergau \u00eenaintea lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 12:11"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 1:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 15:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Se scula dis-de-diminea\u0163\u0103 \u015fi st\u0103tea la marginea drumului, la poart\u0103. \u015ei ori de c\u00e2te ori avea cineva vreo ne\u00een\u0163elegere \u015fi se ducea la \u00eemp\u0103rat la judecat\u0103, Absalom \u00eel chema \u015fi zicea: \u201eDin ce cetate e\u015fti?\u201d Dup\u0103 ce-i r\u0103spundea: \u201eSunt din cutare semin\u0163ie a lui Israel\u201d,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 15:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Absalom \u00eei zicea: \u201eIat\u0103, pricina ta este bun\u0103 \u015fi dreapt\u0103, dar nimeni din partea \u00eemp\u0103ratului nu te va asculta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 15:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Absalom zicea: \u201eDe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m-ar pune pe mine judec\u0103tor \u00een \u0163ar\u0103! Orice om care ar avea o ne\u00een\u0163elegere \u015fi o judecat\u0103 ar veni la mine, \u015fi i-a\u015f face dreptate.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 9:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 15:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, c\u00e2nd se apropia cineva s\u0103 se \u00eenchine \u00eenaintea lui, el \u00eei \u00eentindea m\u00e2na, \u00eel apuca \u015fi-l s\u0103ruta."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 15:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Absalom se purta a\u015fa cu to\u0163i aceia din Israel care se duceau la \u00eemp\u0103rat s\u0103 cear\u0103 dreptate. \u015ei Absalom c\u00e2\u015ftiga"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " inima oamenilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 16:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 15:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 trecere de patruzeci"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de ani, Absalom a zis \u00eemp\u0103ratului: \u201eD\u0103-mi voie s\u0103 m\u0103 duc la Hebron s\u0103 \u00eemplinesc o juruin\u0163\u0103 pe care am f\u0103cut-o Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 15:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci robul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " t\u0103u a f\u0103cut o juruin\u0163\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " locuiam la Ghe\u015fur, \u00een Siria, \u015fi am zis: Dac\u0103 m\u0103 va aduce Domnul \u00eenapoi la Ierusalim, voi da cinste Domnului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 28:20",
              "Gen 28:21"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 16:2"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Sam 13:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 15:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul i-a zis: \u201eDu-te \u00een pace.\u201d Absalom s-a sculat \u015fi a plecat la Hebron."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 15:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Absalom a trimis iscoade \u00een toate semin\u0163iile lui Israel s\u0103 spun\u0103: \u201eC\u00e2nd ve\u0163i auzi sunetul tr\u00e2mbi\u0163ei, s\u0103 zice\u0163i: \u2018Absalom s-a f\u0103cut \u00eemp\u0103rat la Hebron!\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 15:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dou\u0103 sute de oameni din Ierusalim, care fuseser\u0103 pofti\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", au \u00eenso\u0163it pe Absalom, \u015fi l-au \u00eenso\u0163it \u00een prostia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor f\u0103r\u0103 s\u0103 \u015ftie nimic."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 9:13",
              "1 Sam 16:3",
              "1 Sam 16:5"
            ],
            "**": [
              "Gen 20:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 15:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd aducea Absalom jertfele, a trimis \u00een cetatea Ghilo dup\u0103 Ahitofel Ghilonitul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", sfetnicul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui David. Uneltirea c\u0103p\u0103ta putere \u015fi poporul se \u00eendrepta \u00een num\u0103r tot mai mare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de partea lui Absalom."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 15:51"
            ],
            "**": [
              "Ps 41:9",
              "Ps 55:12-14"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 3:1"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Fuga lui David"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 15:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cineva a venit \u015fi a dat de \u015ftire lui David \u015fi a zis: \u201eInima"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oamenilor lui Israel s-a \u00eentors spre Absalom.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 15:6",
              "Jud 9:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 15:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei David a zis tuturor slujitorilor lui care erau cu el la Ierusalim: \u201eScula\u0163i-v\u0103 s\u0103 fugim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103ci nu vom sc\u0103pa dinaintea lui Absalom. Gr\u0103bi\u0163i-v\u0103 de plecare, altfel, nu va \u00eent\u00e2rzia s\u0103 ne ajung\u0103 \u015fi va arunca nenorocirea peste noi \u015fi va trece cetatea prin ascu\u0163i\u015ful sabiei.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 19:9",
              "Ps 3:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 15:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slujitorii \u00eemp\u0103ratului i-au zis: \u201eSlujitorii t\u0103i vor face tot ce va voi domnul nostru, \u00eemp\u0103ratul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 15:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a ie\u015fit, \u015fi toat\u0103 casa lui mergea dup\u0103 el, \u015fi a l\u0103sat zece"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u0163iitoare pentru paza casei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 3:1"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 16:21",
              "2 Sam 16:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 15:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a ie\u015fit astfel \u015fi tot poporul \u00eel urma. \u015ei s-au oprit la cea din urm\u0103 cas\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 15:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i slujitorii lui, to\u0163i chereti\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi to\u0163i peleti\u0163ii au trecut al\u0103turi de el \u015fi to\u0163i gati\u0163ii, \u00een num\u0103r de \u015fase sute de oameni, veni\u0163i din Gat dup\u0103 el, au trecut \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 8:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 15:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a zis lui Itai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Gat: \u201ePentru ce s\u0103 vii \u015fi tu cu noi? \u00centoarce-te \u015fi r\u0103m\u00e2i cu \u00eemp\u0103ratul, c\u0103ci e\u015fti str\u0103in \u015fi ai fost luat chiar din \u0163ara ta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 18:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 15:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De ieri ai venit, \u015fi azi s\u0103 te fac s\u0103 r\u0103t\u0103ce\u015fti cu noi \u00eencoace \u015fi \u00eencolo, c\u00e2nd nici eu \u00eensumi nu \u015ftiu unde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103 duc! \u00centoarce-te \u015fi ia \u015fi pe fra\u0163ii t\u0103i cu tine. Domnul s\u0103 se poarte cu tine cu bun\u0103tate \u015fi credincio\u015fie!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 23:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 15:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Itai a r\u0103spuns \u00eemp\u0103ratului \u015fi a zis: \u201eViu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este Domnul \u015fi viu este domnul meu, \u00eemp\u0103ratul, c\u0103 \u00een locul unde va fi domnul meu, \u00eemp\u0103ratul, fie ca s\u0103 moar\u0103, fie ca s\u0103 tr\u0103iasc\u0103, acolo va fi \u015fi robul t\u0103u.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rut 1:16",
              "Rut 1:17",
              "Prov 17:17",
              "Prov 18:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 15:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a zis atunci lui Itai: \u201eDu-te \u015fi treci!\u201d \u015ei Itai din Gat a trecut \u00eenainte, cu to\u0163i oamenii lui \u015fi to\u0163i copiii care erau cu el."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 15:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot \u0163inutul pl\u00e2ngea \u015fi scotea \u0163ipete mari la trecerea \u00eentregului popor. \u00cemp\u0103ratul a trecut apoi \u015fi el p\u00e2r\u00e2ul Chedron \u015fi tot poporul a apucat pe drumul care duce \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pustie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 16:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 15:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u0162adoc era \u015fi el acolo \u015fi, cu el, to\u0163i levi\u0163ii, duc\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " chivotul leg\u0103m\u00e2ntului lui Dumnezeu, \u015fi au a\u015fezat jos chivotul lui Dumnezeu, \u015fi Abiatar se suia, \u00een timp ce tot poporul ispr\u0103vea de ie\u015fit din cetate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 4:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 15:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a zis lui \u0162adoc: \u201eDu chivotul lui Dumnezeu \u00eenapoi \u00een cetate. Dac\u0103 voi c\u0103p\u0103ta trecere \u00eenaintea Domnului, m\u0103 va aduce \u00eenapoi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi m\u0103 va face s\u0103 v\u0103d chivotul \u015fi loca\u015ful lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 43:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 15:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar dac\u0103 va zice: \u2018Nu-mi place"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de tine\u2019, iat\u0103-m\u0103, s\u0103 fac\u0103 ce va crede cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 14:8",
              "2 Sam 22:20",
              "1 Imp 10:9",
              "2 Cron 9:8",
              "Isa 62:4"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 3:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 15:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a mai zis preotului \u0162adoc: \u201e\u00cen\u0163elegi? \u00centoarce-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een pace \u00een cetate, cu fiul t\u0103u Ahimaa\u0163 \u015fi cu Ionatan, fiul lui Abiatar, cei doi fii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ai vo\u015ftri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 9:9"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 17:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 15:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vede\u0163i, voi a\u015ftepta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een c\u00e2mpiile pustiei p\u00e2n\u0103 ce-mi vor veni ve\u015fti din partea voastr\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 17:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 15:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel, \u0162adoc \u015fi Abiatar au dus \u00eenapoi chivotul lui Dumnezeu la Ierusalim \u015fi au r\u0103mas acolo."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 15:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a suit dealul m\u0103slinilor. Suia pl\u00e2ng\u00e2nd \u015fi cu capul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acoperit \u015fi mergea cu picioarele goale"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi to\u0163i cei ce erau cu el \u015fi-au acoperit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi ei capul \u015fi suiau pl\u00e2ng\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 9:4",
              "Estera 6:12"
            ],
            "**": [
              "Isa 20:2",
              "Isa 20:4"
            ],
            "\u2020": [
              "Ier 14:3",
              "Ier 14:4"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ps 126:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 15:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au venit \u015fi au spus lui David: \u201eAhitofel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este \u00eempreun\u0103 cu Absalom printre uneltitori.\u201d \u015ei David a zis: \u201eDoamne, nimice\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sfaturile lui Ahitofel!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 3:1",
              "Ps 3:2",
              "Ps 55:12"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 16:23",
              "2 Sam 17:14",
              "2 Sam 17:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 15:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a ajuns David pe v\u00e2rf, unde s-a \u00eenchinat \u00eenaintea lui Dumnezeu, iat\u0103 c\u0103 Hu\u015fai, Architul, a venit \u00eenaintea lui, cu haina sf\u00e2\u015fiat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi capul acoperit cu \u0163\u0103r\u00e2n\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 1:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 15:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David i-a zis: \u201eDac\u0103 vei veni cu mine, \u00eemi vei fi o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " povar\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 19:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 15:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dimpotriv\u0103, vei nimici pentru mine sfaturile lui Ahitofel dac\u0103 te vei \u00eentoarce \u00een cetate \u015fi vei zice lui Absalom: \u2018\u00cemp\u0103rate, eu voi fi robul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " t\u0103u; odinioar\u0103 am fost robul tat\u0103lui t\u0103u, dar acum sunt robul t\u0103u.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 16:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 15:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preo\u0163ii \u0162adoc \u015fi Abiatar nu vor fi acolo cu tine? Tot ce vei afla din casa \u00eemp\u0103ratului spune"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " preo\u0163ilor \u0162adoc \u015fi Abiatar."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 17:15",
              "2 Sam 17:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 15:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei fiindc\u0103 ei au acolo la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ei pe cei doi fii ai lor, pe Ahimaa\u0163, fiul lui \u0162adoc, \u015fi pe Ionatan, fiul lui Abiatar, prin ei \u00eemi ve\u0163i trimite tot ce ve\u0163i afla.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 15:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 15:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hu\u015fai, prietenul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui David, s-a \u00eentors dar \u00een cetate. \u015ei Absalom"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a intrat \u00een Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 16:16",
              "1 Cron 27:33"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 16:15"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Sau: patru."
      }
    },
    {
      "name": "2 Samuel 16",
      "chapter": 16,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-samuel/16",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "\u0162iba \u00eennegre\u015fte pe Mefibo\u015fet"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 16:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trecuse David pu\u0163in de v\u00e2rf, iat\u0103 c\u0103 \u0162iba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", slujitorul lui Mefibo\u015fet, a venit \u00eenaintea lui cu doi m\u0103gari \u00een\u015feua\u0163i, pe care erau dou\u0103 sute de p\u00e2ini, o sut\u0103 de turte de stafide, o sut\u0103 de roade de var\u0103 \u015fi un burduf cu vin."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 15:30",
              "2 Sam 15:32"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 9:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 16:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a zis lui \u0162iba: \u201eCe vrei s\u0103 faci cu acestea?\u201d \u015ei \u0162iba a r\u0103spuns: \u201eM\u0103garii sunt pentru casa \u00eemp\u0103ratului, pentru c\u0103l\u0103rie, p\u00e2inile \u015fi roadele de var\u0103 sunt pentru hrana tinerilor \u015fi vinul, pentru potolirea setei celor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce vor fi obosi\u0163i \u00een pustie.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 15:23",
              "2 Sam 17:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 16:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a zis: \u201eUnde este fiul st\u0103p\u00e2nului t\u0103u?\u201d \u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u0162iba a r\u0103spuns \u00eemp\u0103ratului: \u201eIat\u0103, a r\u0103mas la Ierusalim, c\u0103ci a zis: \u2018Ast\u0103zi, casa lui Israel \u00eemi va da \u00eenapoi \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia tat\u0103lui meu.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 19:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 16:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a zis lui \u0162iba: \u201eTot ce este al lui Mefibo\u015fet este al t\u0103u.\u201d \u015ei \u0162iba a zis: \u201eM\u0103 \u00eenchin cu plec\u0103ciune! S\u0103 cap\u0103t trecere \u00eenaintea ta, \u00eemp\u0103rate, domnul meu!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 18:13"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u015eimei blestem\u0103"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 16:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David ajunsese p\u00e2n\u0103 la Bahurim. \u015ei de acolo a ie\u015fit un om din familia \u015fi din casa lui Saul, numit \u015eimei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Ghera. El \u00eenainta blestem\u00e2nd"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 19:16",
              "1 Imp 2:8",
              "1 Imp 2:44"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 16:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi a aruncat cu pietre dup\u0103 David \u015fi dup\u0103 to\u0163i slujitorii \u00eemp\u0103ratului David, \u00een timp ce tot poporul \u015fi to\u0163i vitejii st\u0103teau la dreapta \u015fi la st\u00e2nga \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 16:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015eimei vorbea astfel c\u00e2nd blestema: \u201eDu-te, du-te, om"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al s\u00e2ngelui, om r\u0103u!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 13:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 16:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul face s\u0103 cad\u0103 asupra ta pedeapsa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru tot s\u00e2ngele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " casei lui Saul, al c\u0103rui scaun de domnie l-ai luat, \u015fi Domnul a dat \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia \u00een m\u00e2inile fiului t\u0103u Absalom, \u015fi iat\u0103-te nenorocit, c\u0103ci e\u015fti un om al s\u00e2ngelui!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 9:24",
              "Jud 9:56",
              "Jud 9:57",
              "1 Imp 2:32",
              "1 Imp 2:33"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 1:16",
              "2 Sam 3:28",
              "2 Sam 3:29",
              "2 Sam 4:11",
              "2 Sam 4:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 16:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Abi\u015fai, fiul \u0162eruiei, a zis \u00eemp\u0103ratului: \u201ePentru ce blestem\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acest c\u00e2ine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mort pe domnul meu, \u00eemp\u0103ratul? Las\u0103-m\u0103, te rog, s\u0103 m\u0103 duc s\u0103-i tai capul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 24:14",
              "2 Sam 9:8"
            ],
            "**": [
              "Exod 22:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 16:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar \u00eemp\u0103ratul a zis: \u201eCe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ave\u0163i voi cu mine, fiii \u0162eruiei? Dac\u0103 blestem\u0103, \u00eenseamn\u0103 c\u0103 Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " i-a zis: \u2018Blestem\u0103 pe David!\u2019 Cine-i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va zice dar: \u2018Pentru ce faci a\u015fa?\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 19:22",
              "1 Pet 2:23"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 18:25",
              "Plang 3:38"
            ],
            "\u2020": [
              "Rom 9:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 16:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei David a zis lui Abi\u015fai \u015fi tuturor slujitorilor s\u0103i: \u201eIat\u0103 c\u0103 fiul meu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a ie\u015fit din trupul meu, vrea s\u0103-mi ia via\u0163a, cu c\u00e2t mai mult beniamitul acesta! L\u0103sa\u0163i-l s\u0103 blesteme, c\u0103ci Domnul i-a zis."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 12:11"
            ],
            "**": [
              "Gen 15:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 16:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Poate c\u0103 Domnul Se va uita la necazul meu \u015fi-mi va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " face bine \u00een locul blestemelor de azi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 8:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 16:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David \u015fi oamenii lui \u015fi-au v\u0103zut de drum. \u015eimei mergea pe coasta muntelui, \u00een dreptul lui David, \u015fi, merg\u00e2nd, blestema, arunca cu pietre \u00eempotriva lui \u015fi v\u00e2ntura praf."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 16:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul \u015fi tot poporul care era cu el au ajuns la Aiefim \u015fi acolo s-au odihnit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Hu\u015fai la Absalom"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 16:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Absalom"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi tot poporul, b\u0103rba\u0163ii lui Israel, intraser\u0103 \u00een Ierusalim. Ahitofel era \u015fi el cu Absalom."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 15:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 16:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a ajuns Hu\u015fai, Architul, prietenul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui David, la Absalom, i-a zis: \u201eTr\u0103iasc\u0103 \u00eemp\u0103ratul! Tr\u0103iasc\u0103 \u00eemp\u0103ratul!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 15:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 16:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Absalom a zis lui Hu\u015fai: \u201eIat\u0103 c\u00e2t de mult \u0163ii tu la prietenul t\u0103u! Pentru ce nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " te-ai dus cu prietenul t\u0103u?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 19:25",
              "Prov 17:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 16:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hu\u015fai a r\u0103spuns lui Absalom: \u201ePentru c\u0103 vreau s\u0103 fiu al aceluia pe care l-a ales Domnul \u015fi tot poporul acesta \u015fi to\u0163i b\u0103rba\u0163ii lui Israel \u015fi cu el vreau s\u0103 r\u0103m\u00e2n."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 16:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De altfel, cui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eei voi sluji? Nu fiului s\u0103u? Cum am slujit tat\u0103lui t\u0103u, a\u015fa \u00ee\u0163i voi sluji \u015fi \u0163ie.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 15:34"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Absalom ascult\u0103 de Ahitofel"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 16:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Absalom a zis lui Ahitofel: \u201eSf\u0103tui\u0163i-v\u0103 \u00eempreun\u0103. Ce avem de f\u0103cut?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 16:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Ahitofel a zis lui Absalom: \u201eIntr\u0103 la \u0163iitoarele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care le-a l\u0103sat tat\u0103l t\u0103u pentru paza casei; astfel tot Israelul va \u015fti c\u0103 te-ai f\u0103cut ur\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tat\u0103lui t\u0103u \u015fi m\u00e2inile tuturor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celor ce sunt cu tine se vor \u00eent\u0103ri.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 15:16",
              "2 Sam 20:3"
            ],
            "**": [
              "Gen 34:30",
              "1 Sam 13:4"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Sam 2:7",
              "Zah 8:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 16:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au \u00eentins un cort pentru Absalom pe acoperi\u015f, \u015fi Absalom a intrat la \u0163iitoarele tat\u0103lui s\u0103u, \u00een fa\u0163a \u00eentregului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 12:11",
              "2 Sam 12:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 16:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sfatul dat pe vremea aceea de Ahitofel avea tot at\u00e2ta putere ca \u015fi c\u00e2nd ar fi \u00eentrebat chiar pe Dumnezeu. Tot a\u015fa era cu toate sfaturile lui Ahitofel, fie pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " David, fie pentru Absalom."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 15:12"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Samuel 17",
      "chapter": 17,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-samuel/17",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Sfatul lui Ahitofel z\u0103d\u0103rnicit de Hu\u015fai"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 17:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahitofel a zis lui Absalom: \u201eLas\u0103-m\u0103 s\u0103 aleg dou\u0103sprezece mii de oameni! M\u0103 voi scula \u015fi voi urm\u0103ri pe David chiar \u00een noaptea aceasta."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 17:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cel voi lua pe nea\u015fteptate, c\u00e2nd va fi obosit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi va avea m\u00e2inile sl\u0103bite, \u00eel voi \u00eensp\u0103im\u00e2nta \u015fi tot poporul care este cu el va fugi. Voi lovi numai pe \u00eemp\u0103rat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 25:18",
              "2 Sam 16:14"
            ],
            "**": [
              "Zah 13:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 17:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi voi aduce \u00eenapoi la tine pe tot poporul; moartea omului pe care-l urm\u0103re\u015fti va face ca to\u0163i s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 \u015fi tot poporul va fi \u00een pace.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 17:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cuvintele acestea au pl\u0103cut lui Absalom \u015fi tuturor b\u0103tr\u00e2nilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 17:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Absalom a zis: \u201eChema\u0163i \u015fi pe Hu\u015fai, Architul, \u015fi s\u0103 auzim \u015fi ce va zice el.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 17:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hu\u015fai a venit la Absalom, \u015fi Absalom i-a zis: \u201eIat\u0103 cum a vorbit Ahitofel. Trebuie s\u0103 facem ce a zis el sau nu? Spune tu!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 17:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hu\u015fai a r\u0103spuns lui Absalom: \u201eDe data aceasta, sfatul pe care \u0163i l-a dat Ahitofel nu este bun.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 17:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Hu\u015fai a zis: \u201eTu cuno\u015fti vitejia tat\u0103lui t\u0103u \u015fi a oamenilor lui; sunt \u00eenfuria\u0163i ca o ursoaic\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de pe c\u00e2mp c\u0103reia i s-au r\u0103pit puii. Tat\u0103l t\u0103u este un om de r\u0103zboi \u015fi nu va petrece noaptea cu poporul;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 13:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 17:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "iat\u0103, acum st\u0103 ascuns \u00een vreo groap\u0103 sau \u00een vreun alt loc. \u015ei dac\u0103, de la \u00eenceput, vor c\u0103dea unii sub loviturile lor, se va auzi \u00eendat\u0103 \u015fi se va zice: \u2018Poporul care urma pe Absalom a fost \u00eenfr\u00e2nt!\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 17:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, cel mai viteaz, chiar dac\u0103 ar fi avut o inim\u0103 de leu, se va \u00eensp\u0103im\u00e2nta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103ci tot Israelul \u015ftie c\u0103 tat\u0103l t\u0103u este un viteaz \u015fi c\u0103 are ni\u015fte viteji cu el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 2:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 17:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sfatul meu este dar ca tot Israelul s\u0103 se str\u00e2ng\u0103 la tine, de la Dan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2n\u0103 la Beer-\u015eeba, o mul\u0163ime ca nisipul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de pe marginea m\u0103rii. \u015ei tu \u00eensu\u0163i s\u0103 mergi la lupt\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 20:1"
            ],
            "**": [
              "Gen 22:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 17:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 vom ajunge la el \u00een vreun loc unde l-am g\u0103si, vom c\u0103dea peste el cum cade roua pe p\u0103m\u00e2nt, \u015fi nu va sc\u0103pa niciunul, nici el, nici vreunul din oamenii care sunt cu el."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 17:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 va fugi \u00eentr-o cetate, tot Israelul va duce funii la cetatea aceea \u015fi o vom trage \u00een p\u00e2r\u00e2u p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd nu va mai r\u0103m\u00e2ne nicio piatr\u0103 \u00een ea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 17:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Absalom \u015fi to\u0163i oamenii lui Israel au zis: \u201eSfatul lui Hu\u015fai, Architul, este mai bun dec\u00e2t sfatul lui Ahitofel.\u201d Dar Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " hot\u0103r\u00e2se s\u0103 nimiceasc\u0103 bunul sfat al lui Ahitofel, ca s\u0103 aduc\u0103 nenorocirea peste Absalom."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 15:31",
              "2 Sam 15:34"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Moartea lui Ahitofel"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 17:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hu\u015fai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a zis preo\u0163ilor \u0162adoc \u015fi Abiatar: \u201eAhitofel a dat cutare \u015fi cutare sfat lui Absalom \u015fi b\u0103tr\u00e2nilor lui Israel, \u015fi eu i-am sf\u0103tuit cutare \u015fi cutare lucru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 15:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 17:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum trimite\u0163i \u00eendat\u0103 \u015ftire lui David \u015fi spune\u0163i-i: \u2018Nu sta noaptea \u00een c\u00e2mpiile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pustiei, ci du-te mai departe, ca nu cumva \u00eemp\u0103ratul \u015fi tot poporul care este cu el s\u0103 fie \u00een primejdie s\u0103 piar\u0103.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 15:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 17:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ionatan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Ahimaa\u0163 st\u0103teau l\u00e2ng\u0103 f\u00e2nt\u00e2na Roguel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Slujnica venea \u015fi le aducea \u015ftiri, iar ei se duceau s\u0103 dea de veste \u00eemp\u0103ratului David, c\u0103ci nu \u00eendr\u0103zneau s\u0103 se arate \u015fi s\u0103 intre \u00een cetate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 15:27",
              "2 Sam 15:36"
            ],
            "**": [
              "Ios 15:7",
              "Ios 18:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 17:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar odat\u0103 i-a z\u0103rit un t\u00e2n\u0103r \u015fi a spus lui Absalom. Ei au plecat am\u00e2ndoi \u00een grab\u0103 \u015fi au ajuns la Bahurim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", la casa unui om care avea o f\u00e2nt\u00e2n\u0103 \u00een curte, \u015fi s-au cobor\u00e2t \u00een ea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 16:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 17:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Femeia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a luat o \u00eenvelitoare, a \u00eentins-o peste gura f\u00e2nt\u00e2nii \u015fi a \u00eempr\u0103\u015ftiat urluial\u0103 pe ea, ca s\u0103 nu dea nimic de b\u0103nuit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 2:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 17:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slujitorii lui Absalom au intrat \u00een cas\u0103 la femeia aceasta \u015fi au zis: \u201eUnde sunt Ahimaa\u0163 \u015fi Ionatan?\u201d Femeia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " le-a r\u0103spuns: \u201eAu trecut p\u00e2r\u00e2ul.\u201d Au c\u0103utat \u015fi, neg\u0103sindu-i, s-au \u00eentors la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 1:19",
              "Ios 2:4",
              "Ios 2:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 17:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 plecarea lor, Ahimaa\u0163 \u015fi Ionatan au ie\u015fit din f\u00e2nt\u00e2n\u0103 \u015fi s-au dus s\u0103 dea de \u015ftire \u00eemp\u0103ratului David. Au zis lui David: \u201eScula\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi gr\u0103bi\u0163i-v\u0103 de trece\u0163i apa, c\u0103ci Ahitofel a pl\u0103nuit cutare \u015fi cutare lucru \u00eempotriva voastr\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 17:15",
              "2 Sam 17:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 17:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David \u015fi tot poporul care era cu el s-au sculat \u015fi au trecut Iordanul; c\u00e2nd se lumina de ziu\u0103, nu r\u0103m\u0103sese niciunul care s\u0103 nu fi trecut Iordanul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 17:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahitofel, c\u00e2nd a v\u0103zut c\u0103 sfatul lui n-a fost urmat, a pus \u015faua pe m\u0103gar \u015fi a plecat acas\u0103, \u00een cetatea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui. \u015ei-a pus casa \u00een r\u00e2nduial\u0103 \u015fi s-a sp\u00e2nzurat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". C\u00e2nd a murit, l-au \u00eengropat \u00een morm\u00e2ntul tat\u0103lui s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 15:12"
            ],
            "**": [
              "Mat 27:5"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "David la Mahanaim"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 17:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David ajunsese la Mahanaim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2nd a trecut Absalom Iordanul, \u00eenso\u0163it de to\u0163i b\u0103rba\u0163ii lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 32:2",
              "Ios 13:26",
              "2 Sam 2:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 17:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Absalom a pus pe Amasa \u00een fruntea o\u015ftirii, \u00een locul lui Ioab. Amasa era fiul unui om numit Itra, Israelitul, care intrase la Abigal"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fata lui Naha\u015f \u015fi sora \u0162eruiei, mama lui Ioab."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 2:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 17:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Israel \u015fi Absalom au t\u0103b\u0103r\u00e2t \u00een \u0163ara Galaadului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 17:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a ajuns David la Mahanaim, \u015eobi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Naha\u015f, din Raba fiilor lui Amon, Machir"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Amiel, din Lodebar, \u015fi Barzilai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Galaaditul, din Roghelim,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 10:1",
              "2 Sam 12:29"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 9:4"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Sam 19:31",
              "2 Sam 19:32",
              "1 Imp 2:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 17:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "au adus paturi, lighene, vase de p\u0103m\u00e2nt, gr\u00e2u, orz, f\u0103in\u0103, gr\u00e2u pr\u0103jit, bob, linte, usc\u0103turi,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 17:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "miere, unt, oi \u015fi br\u00e2nz\u0103 de vac\u0103. Au adus aceste lucruri lui David \u015fi poporului care era cu el, ca s\u0103 m\u0103n\u00e2nce, c\u0103ci ziceau: \u201ePoporul acesta trebuie s\u0103 fi suferit de foame, de oboseal\u0103 \u015fi de sete, \u00een pustie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ".\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 16:2"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Samuel 18",
      "chapter": 18,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-samuel/18",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Absalom ucis de Ioab"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 18:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a num\u0103rat poporul care era cu el \u015fi a pus peste ei c\u0103petenii peste mii \u015fi c\u0103petenii peste sute."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 18:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A pus o treime din popor sub porunca lui Ioab, o treime"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sub Abi\u015fai, fiul \u0162eruiei, fratele lui Ioab, \u015fi o treime sub Itai din Gat. \u015ei \u00eemp\u0103ratul a zis poporului: \u201eVreau s\u0103 ies \u015fi eu \u00eempreun\u0103 cu voi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 15:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 18:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar poporul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a zis: \u201eS\u0103 nu ie\u015fi! C\u0103ci dac\u0103 vom lua-o la fug\u0103, luarea aminte nu se va \u00eendrepta asupra noastr\u0103 \u015fi, c\u00e2nd vor c\u0103dea jum\u0103tate din noi, nu vor lua seama la noi, dar tu e\u015fti ca zece mii dintre noi, \u015fi acum este mai bine s\u0103 ne vii \u00een ajutor din cetate.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 21:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 18:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul le-a r\u0103spuns: \u201eVoi face ce crede\u0163i c\u0103 este mai bine.\u201d \u015ei \u00eemp\u0103ratul a stat l\u00e2ng\u0103 poart\u0103, \u00een timp ce tot poporul ie\u015fea cu sutele \u015fi miile."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 18:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a dat urm\u0103toarea porunc\u0103 lui Ioab, lui Abi\u015fai \u015fi lui Itai: \u201ePentru dragostea pe care o ave\u0163i fa\u0163\u0103 de mine, purta\u0163i-v\u0103 bl\u00e2nd cu t\u00e2n\u0103rul Absalom!\u201d \u015ei tot poporul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a auzit porunca \u00eemp\u0103ratului, dat\u0103 tuturor c\u0103peteniilor cu privire la Absalom."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 18:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 18:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Poporul a ie\u015fit \u00een c\u00e2mp \u00eenaintea lui Israel \u015fi b\u0103t\u0103lia a avut loc \u00een p\u0103durea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Efraim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 17:15",
              "Ios 17:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 18:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acolo, poporul lui Israel a fost b\u0103tut de slujitorii lui David \u015fi a fost o mare \u00eenfr\u00e2ngere \u00een ziua aceea, ca dou\u0103zeci de mii de oameni."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 18:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lupta s-a \u00eentins pe tot \u0163inutul \u015fi p\u0103durea a m\u00e2ncat mai mult popor \u00een ziua aceea dec\u00e2t a m\u00e2ncat sabia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 18:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Absalom s-a pomenit \u00een fa\u0163a oamenilor lui David. Era c\u0103lare pe un cat\u00e2r. Cat\u00e2rul a p\u0103truns sub ramurile \u00eenc\u00e2lcite ale unui mare stejar, \u015fi capul lui Absalom s-a prins de stejar; a r\u0103mas astfel sp\u00e2nzurat \u00eentre cer \u015fi p\u0103m\u00e2nt, \u015fi cat\u00e2rul care era sub el a trecut \u00eenainte."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 18:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un om, v\u0103z\u00e2nd lucrul acesta, a venit \u015fi a spus lui Ioab: \u201eIat\u0103, am v\u0103zut pe Absalom sp\u00e2nzurat de un stejar.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 18:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Ioab a zis omului care i-a adus \u015ftirea aceasta: \u201eL-ai v\u0103zut! De ce dar nu l-ai t\u0103iat pe loc? \u0162i-a\u015f fi dat zece sicli de argint \u015fi un br\u00e2u.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 18:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar omul acela a zis lui Ioab: \u201eChiar dac\u0103 a\u015f c\u00e2nt\u0103ri \u00een m\u00e2na mea o mie de sicli de argint, n-a\u015f pune m\u00e2na pe fiul \u00eemp\u0103ratului, c\u0103ci noi am auzit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " urm\u0103toarea porunc\u0103 pe care \u0163i-a dat-o \u00eemp\u0103ratul \u0163ie, lui Abi\u015fai \u015fi lui Itai: \u2018Lua\u0163i seama fiecare la t\u00e2n\u0103rul Absalom!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 18:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 18:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, dac\u0103 l-a\u015f fi omor\u00e2t mi\u015fele\u015fte, nimic n-ar fi r\u0103mas ascuns \u00eemp\u0103ratului \u015fi tu \u00eensu\u0163i ai fi fost \u00eempotriva mea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 18:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioab a zis: \u201eNu voi z\u0103bovi at\u00e2ta cu tine!\u201d \u015ei a luat trei s\u0103ge\u0163i \u00een m\u00e2n\u0103 \u015fi le-a \u00eenfipt \u00een inima lui Absalom, care era \u00eenc\u0103 plin de via\u0163\u0103 \u00een mijlocul stejarului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 18:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Zece tineri, care duceau armele lui Ioab, au \u00eenconjurat pe Absalom, l-au lovit \u015fi l-au omor\u00e2t."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 18:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioab a sunat din tr\u00e2mbi\u0163\u0103, \u015fi poporul s-a \u00eentors, \u00eencet\u00e2nd astfel s\u0103 mai urm\u0103reasc\u0103 pe Israel, oprit de Ioab."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 18:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au luat pe Absalom, l-au aruncat \u00eentr-o groap\u0103 mare din mijlocul p\u0103durii \u015fi au pus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " peste el o gr\u0103mad\u0103 foarte mare de pietre. Tot Israelul a fugit, fiecare \u00een cortul lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 7:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 18:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd tr\u0103ia, Absalom \u00ee\u015fi ridicase un st\u00e2lp de aducere aminte \u00een valea \u00eemp\u0103ratului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". C\u0103ci zicea: \u201eN-am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fii prin care s\u0103 se poat\u0103 p\u0103stra aducerea aminte a numelui meu.\u201d \u015ei a pus numele s\u0103u st\u00e2lpului, care \u015fi ast\u0103zi se nume\u015fte St\u00e2lpul lui Absalom."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 14:17"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 14:27"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Solia lui Cu\u015fi"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 18:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahimaa\u0163, fiul lui \u0162adoc, a zis: \u201eLas\u0103-m\u0103 s\u0103 dau fuga \u015fi s\u0103 duc \u00eemp\u0103ratului vestea cea bun\u0103 c\u0103 Domnul i-a f\u0103cut dreptate, sc\u0103p\u00e2ndu-l din m\u00e2na vr\u0103jma\u015filor s\u0103i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 18:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioab i-a zis: \u201eNu tu ai s\u0103 duci ve\u015ftile azi; le vei duce \u00eentr-o alt\u0103 zi, dar nu ast\u0103zi, fiindc\u0103 fiul \u00eemp\u0103ratului a murit.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 18:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Ioab a zis lui Cu\u015fi: \u201eDu-te \u015fi veste\u015fte \u00eemp\u0103ratului ce ai v\u0103zut.\u201d Cu\u015fi s-a \u00eenchinat \u00eenaintea lui Ioab \u015fi a dat fuga."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 18:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahimaa\u0163, fiul lui \u0162adoc, a zis iar\u0103\u015fi lui Ioab: \u201eOrice s-ar \u00eent\u00e2mpla, las\u0103-m\u0103 s\u0103 alerg dup\u0103 Cu\u015fi.\u201d \u015ei Ioab a zis: \u201ePentru ce vrei s\u0103 alergi, fiule? Nu este o solie care-\u0163i va fi de folos.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 18:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eOrice s-ar \u00eent\u00e2mpla, vreau s\u0103 alerg\u201d, a zis din nou Ahimaa\u0163. \u015ei Ioab i-a zis: \u201eD\u0103 fuga!\u201d Ahimaa\u0163 a alergat pe drumul care duce \u00een c\u00e2mpie \u015fi a luat-o \u00eenaintea lui Cu\u015fi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 18:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David \u015fedea \u00eentre cele dou\u0103 por\u0163i. Caraula"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a dus pe acoperi\u015ful por\u0163ii spre zid; a ridicat ochii \u015fi s-a uitat. \u015ei iat\u0103 c\u0103 un om alerga singur-singurel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 9:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 18:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Caraula a strigat \u015fi a dat de \u015ftire \u00eemp\u0103ratului. \u00cemp\u0103ratul a zis: \u201eDac\u0103 este singur, aduce ve\u015fti.\u201d \u015ei omul acela se apropia din ce \u00een ce mai mult."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 18:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Caraula a v\u0103zut un alt om alerg\u00e2nd \u015fi a strigat la portar: \u201eIat\u0103, un om alearg\u0103 singur-singurel.\u201d \u00cemp\u0103ratul a zis: \u201e\u015ei el aduce ve\u015fti.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 18:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Caraula a zis: \u201eAlerg\u0103tura celui dint\u00e2i pare c\u0103 e a lui Ahimaa\u0163, fiul lui \u0162adoc.\u201d \u015ei \u00eemp\u0103ratul a zis: \u201eEste un om de bine \u015fi aduce ve\u015fti bune.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 18:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ahimaa\u0163 a strigat \u015fi a zis \u00eemp\u0103ratului: \u201eEste bine de tot!\u201d S-a \u00eenchinat \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului cu fa\u0163a p\u00e2n\u0103 la p\u0103m\u00e2nt \u015fi a zis: \u201eBinecuv\u00e2ntat s\u0103 fie Domnul Dumnezeul t\u0103u, care a dat \u00een m\u00e2inile noastre pe cei ce ridicau m\u00e2na \u00eempotriva domnului nostru, \u00eemp\u0103ratul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 18:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a zis: \u201eT\u00e2n\u0103rul Absalom este bine, s\u0103n\u0103tos?\u201d Ahimaa\u0163 a r\u0103spuns: \u201eAm v\u0103zut o mare \u00eenv\u0103lm\u0103\u015feal\u0103 c\u00e2nd a trimis Ioab pe slujitorul \u00eemp\u0103ratului \u015fi pe mine, slujitorul t\u0103u, dar nu \u015ftiu ce era.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 18:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00eemp\u0103ratul a zis: \u201eStai colea la o parte.\u201d \u015ei Ahimaa\u0163 a stat deoparte."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 18:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cendat\u0103 a sosit Cu\u015fi. \u015ei a zis: \u201eS\u0103 afle domnul meu, \u00eemp\u0103ratul, vestea cea bun\u0103! Ast\u0103zi, Domnul \u0163i-a f\u0103cut dreptate, sc\u0103p\u00e2ndu-te din m\u00e2na tuturor celor ce se ridicau \u00eempotriva ta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 18:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a zis lui Cu\u015fi: \u201eT\u00e2n\u0103rul Absalom este bine, s\u0103n\u0103tos?\u201d Cu\u015fi a r\u0103spuns: \u201eCa t\u00e2n\u0103rul acesta s\u0103 fie vr\u0103jma\u015fii domnului meu, \u00eemp\u0103ratul, \u015fi to\u0163i cei ce se ridic\u0103 \u00eempotriva ta, ca s\u0103-\u0163i fac\u0103 r\u0103u!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 18:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, \u00eemp\u0103ratul, cutremur\u00e2ndu-se, s-a suit \u00een odaia de sus a por\u0163ii \u015fi a pl\u00e2ns. Pe c\u00e2nd mergea, zicea: \u201eFiul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " meu Absalom! Fiul meu, fiul meu Absalom! Cum n-am murit eu \u00een locul t\u0103u! Absalom, fiul meu, fiul meu!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 19:4"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Samuel 19",
      "chapter": 19,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-samuel/19",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Jalea \u00eemp\u0103ratului"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 19:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au venit \u015fi au spus lui Ioab: \u201eIat\u0103 c\u0103 \u00eemp\u0103ratul pl\u00e2nge \u015fi se jele\u015fte din pricina lui Absalom.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 19:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, \u00een ziua aceea, biruin\u0163a s-a pref\u0103cut \u00een jale pentru tot poporul, c\u0103ci \u00een ziua aceea, poporul auzea zic\u00e2ndu-se: \u201e\u00cemp\u0103ratul este m\u00e2hnit din pricina fiului s\u0103u.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 19:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen aceea\u015fi zi, poporul a intrat \u00een cetate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe furi\u015f, ca ni\u015fte oameni ru\u015fina\u0163i c\u0103 au fugit din lupt\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 19:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 19:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul \u00ee\u015fi acoperise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fa\u0163a \u015fi striga \u00een gura mare: \u201eFiul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " meu Absalom! Absalom, fiul meu, fiul meu!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 15:30"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 18:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 19:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioab a intrat \u00een odaia unde era \u00eemp\u0103ratul \u015fi a zis: \u201eTu acoperi azi de ru\u015fine fa\u0163a tuturor slujitorilor t\u0103i, care au sc\u0103pat azi via\u0163a ta, a fiilor t\u0103i \u015fi a fetelor tale, a nevestelor tale \u015fi a \u0163iitoarelor tale."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 19:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu iube\u015fti pe cei ce te ur\u0103sc \u015fi ur\u0103\u015fti pe cei ce te iubesc, c\u0103ci ar\u0103\u0163i azi c\u0103 pentru tine nu sunt nici c\u0103petenii, nici slujitori; \u015fi v\u0103d acum c\u0103, dac\u0103 ar tr\u0103i Absalom \u015fi noi to\u0163i am fi murit \u00een ziua aceasta, lucrul acesta \u0163i-ar fi pl\u0103cut."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 19:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Scoal\u0103-te dar, ie\u015fi \u015fi vorbe\u015fte dup\u0103 inima slujitorilor t\u0103i! C\u0103ci jur pe Domnul c\u0103, dac\u0103 nu ie\u015fi s\u0103 te ar\u0103\u0163i, nu va r\u0103m\u00e2ne un om cu tine \u00een noaptea aceasta, \u015fi aceasta va fi o nenorocire mai rea pentru tine dec\u00e2t toate nenorocirile care \u0163i s-au \u00eent\u00e2mplat din tinere\u0163e p\u00e2n\u0103 acum.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 19:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, \u00eemp\u0103ratul s-a sculat \u015fi a \u015fezut la poart\u0103. Au spus la tot poporul: \u201eIat\u0103 c\u0103 \u00eemp\u0103ratul st\u0103 la poart\u0103.\u201d \u015ei tot poporul a venit \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului.\u00cens\u0103 Israel fugise, fiecare \u00een cortul lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00centoarcerea \u00eemp\u0103ratului la Ierusalim"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 19:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00een toate semin\u0163iile lui Israel, tot poporul se certa zic\u00e2nd: \u201e\u00cemp\u0103ratul ne-a izb\u0103vit din m\u00e2na vr\u0103jma\u015filor no\u015ftri, el ne-a sc\u0103pat din m\u00e2na filistenilor, \u015fi acum a trebuit s\u0103 fug\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din \u0163ar\u0103 dinaintea lui Absalom."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 15:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 19:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Absalom, pe care-l unsesem s\u0103 domneasc\u0103 peste noi, a murit \u00een b\u0103t\u0103lie. De ce nu pune\u0163i o vorb\u0103 pentru \u00eentoarcerea \u00eemp\u0103ratului?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 19:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La r\u00e2ndul s\u0103u, \u00eemp\u0103ratul David a trimis s\u0103 spun\u0103 preo\u0163ilor \u0162adoc \u015fi Abiatar: \u201eVorbi\u0163i b\u0103tr\u00e2nilor lui Iuda \u015fi spune\u0163i-le: \u2018Pentru ce a\u0163i fi voi cei din urm\u0103 pentru \u00eentoarcerea \u00eemp\u0103ratului \u00een casa lui? (C\u0103ci ce se spunea \u00een tot Israelul ajunsese p\u00e2n\u0103 la \u00eemp\u0103rat.)"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 19:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi sunte\u0163i fra\u0163ii mei, sunte\u0163i os"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din oasele mele \u015fi carne din carnea mea. Pentru ce a\u0163i fi voi cei din urm\u0103 pentru aducerea \u00eemp\u0103ratului \u00eenapoi?\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 5:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 19:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei lui Amasa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " spune\u0163i-i a\u015fa: \u2018Nu e\u015fti tu oare os din oasele mele \u015fi carne din carnea mea? S\u0103 m\u0103 pedepseasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeu cu toat\u0103 asprimea dac\u0103 nu vei fi \u00eenaintea mea pentru totdeauna c\u0103petenia o\u015ftirii \u00een locul lui Ioab!\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 17:25"
            ],
            "**": [
              "Rut 1:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 19:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a \u00eenmuiat inima tuturor celor din Iuda, de parc\u0103 ar fi fost un singur"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " om, \u015fi au trimis s\u0103 spun\u0103 \u00eemp\u0103ratului: \u201e\u00centoarce-te, tu \u015fi to\u0163i slujitorii t\u0103i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 20:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 19:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul s-a \u00eentors \u015fi a ajuns p\u00e2n\u0103 la Iordan. \u015ei Iuda s-a dus la Ghilgal"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ca s\u0103 ias\u0103 \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului \u015fi s\u0103-l fac\u0103 s\u0103 treac\u0103 Iordanul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 5:9"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Bun\u0103tatea lui David fa\u0163\u0103 de \u015eimei"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 19:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015eimei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Ghera, Beniamitul, care era din Bahurim, s-a gr\u0103bit s\u0103 se coboare cu cei din Iuda \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului David."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 16:5",
              "1 Imp 2:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 19:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Avea cu el o mie de oameni din Beniamin \u015fi pe \u0162iba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", mai-marele casei lui Saul, \u015fi pe cei cincisprezece fii \u015fi pe cei dou\u0103zeci de robi ai lui \u0162iba. Au trecut Iordanul \u00een fa\u0163a \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 9:2",
              "2 Sam 9:10",
              "2 Sam 16:1",
              "2 Sam 16:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 19:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Luntrea pus\u0103 la \u00eendem\u00e2na \u00eemp\u0103ratului tocmai pornise ca s\u0103-i treac\u0103 \u015fi casa dincolo; \u015fi \u00een clipa c\u00e2nd era s\u0103 treac\u0103 \u00eemp\u0103ratul Iordanul, \u015eimei, fiul lui Ghera, s-a \u00eenchinat \u00eenaintea lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 19:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei a zis \u00eemp\u0103ratului: \u201eS\u0103 nu \u0163in\u0103 seam\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " domnul meu de nelegiuirea mea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", s\u0103 uite c\u0103 robul t\u0103u l-a oc\u0103r\u00e2t \u00een ziua c\u00e2nd \u00eemp\u0103ratul, domnul meu, ie\u015fea din Ierusalim \u015fi s\u0103 nu \u0163in\u0103 seam\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemp\u0103ratul de lucrul acesta!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 22:15"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 16:5"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Sam 13:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 19:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci robul t\u0103u m\u0103rturise\u015fte c\u0103 a p\u0103c\u0103tuit. \u015ei iat\u0103, vin ast\u0103zi, cel dint\u00e2i din toat\u0103 casa lui Iosif"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului, domnul meu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 16:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 19:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Abi\u015fai, fiul \u0162eruiei, a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis: \u201eNu trebuie oare s\u0103 moar\u0103 \u015eimei pentru c\u0103 a blestemat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe unsul Domnului?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 22:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 19:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar David a zis: \u201eCe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " am eu cu voi, fiii \u0162eruiei, \u015fi pentru ce v\u0103 ar\u0103ta\u0163i ast\u0103zi potrivnicii mei? Ast\u0103zi s\u0103 se omoare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oare vreun om \u00een Israel? Nu \u015ftiu eu c\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163esc azi peste Israel?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 16:10"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 11:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 19:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00eemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a zis lui \u015eimei: \u201eNu vei muri!\u201d \u00cemp\u0103ratul i-a jurat c\u0103 nu-l va omor\u00ee."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 2:8",
              "1 Imp 2:9",
              "1 Imp 2:37",
              "1 Imp 2:46"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Bun\u0103tatea lui David fa\u0163\u0103 de Mefibo\u015fet"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 19:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mefibo\u015fet"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Saul, s-a cobor\u00e2t \u015fi el \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului. Nu-\u015fi \u00eengrijise nici picioarele, nici barba, nici nu-\u015fi sp\u0103lase hainele din ziua c\u00e2nd plecase \u00eemp\u0103ratul p\u00e2n\u0103 \u00een ziua c\u00e2nd se \u00eentorcea \u00een pace."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 9:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 19:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd s-a dus \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului la Ierusalim, \u00eemp\u0103ratul i-a zis: \u201ePentru ce n-ai venit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu mine, Mefibo\u015fet?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 16:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 19:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei el a r\u0103spuns: \u201e\u00cemp\u0103rate, domnul meu, slujitorul meu m-a \u00een\u015felat, c\u0103ci robul t\u0103u, care este olog, zisese: \u2018Voi pune \u015faua pe m\u0103gar, voi \u00eenc\u0103leca pe el \u015fi voi merge cu \u00eemp\u0103ratul.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 19:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei el a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eennegrit pe robul t\u0103u la domnul meu, \u00eemp\u0103ratul. Dar domnul meu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemp\u0103ratul, este ca un \u00eenger al lui Dumnezeu. F\u0103 ce vei crede."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 16:3"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 14:17",
              "2 Sam 14:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 19:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci to\u0163i cei din casa tat\u0103lui meu au fost ni\u015fte oameni vrednici de moarte \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului, domnul meu, \u015fi totu\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tu ai pus pe robul t\u0103u \u00een r\u00e2ndul celor ce m\u0103n\u00e2nc\u0103 la mas\u0103 cu tine. Ce drept mai pot avea eu \u015fi ce am s\u0103 cer eu \u00eemp\u0103ratului?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 9:7",
              "2 Sam 9:10",
              "2 Sam 9:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 19:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul i-a zis: \u201eCe mai vorbe\u015fti at\u00e2ta? Am spus: \u2018Tu \u015fi \u0162iba ve\u0163i \u00eemp\u0103r\u0163i p\u0103m\u00e2nturile.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 19:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Mefibo\u015fet a zis \u00eemp\u0103ratului: \u201eS\u0103 ia chiar totul, c\u0103ci \u00eemp\u0103ratul, domnul meu, se \u00eentoarce \u00een pace acas\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Mul\u0163umirea lui David fa\u0163\u0103 de Barzilai"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 19:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Barzilai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Galaaditul, s-a cobor\u00e2t din Roghelim \u015fi a trecut Iordanul \u00eempreun\u0103 cu \u00eemp\u0103ratul, ca s\u0103-l petreac\u0103 p\u00e2n\u0103 dincolo de Iordan."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 2:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 19:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Barzilai era foarte b\u0103tr\u00e2n, \u00een v\u00e2rst\u0103 de optzeci de ani. El \u00eengrijise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de \u00eemp\u0103rat \u00een timpul \u015federii lui la Mahanaim, c\u0103ci era un om foarte bogat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 17:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 19:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a zis lui Barzilai: \u201eVino cu mine, \u015fi te voi hr\u0103ni la mine, \u00een Ierusalim.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 19:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Barzilai a r\u0103spuns \u00eemp\u0103ratului: \u201eC\u00e2\u0163i ani voi mai tr\u0103i, ca s\u0103 m\u0103 sui cu \u00eemp\u0103ratul la Ierusalim?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 19:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu sunt ast\u0103zi \u00een v\u00e2rst\u0103 de optzeci de ani"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Pot eu s\u0103 mai cunosc ce este bun \u015fi ce este r\u0103u? Poate robul t\u0103u s\u0103 mai aib\u0103 vreun gust pentru ce m\u0103n\u00e2nc\u0103 \u015fi bea? Pot eu s\u0103 mai aud glasul c\u00e2nt\u0103re\u0163ilor \u015fi c\u00e2nt\u0103re\u0163elor? \u015ei pentru ce s\u0103 mai fie robul t\u0103u o povar\u0103 pentru domnul meu, \u00eemp\u0103ratul?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 90:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 19:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Robul t\u0103u va merge pu\u0163in dincolo de Iordan cu \u00eemp\u0103ratul. De altfel, pentru ce mi-ar face \u00eemp\u0103ratul aceast\u0103 binefacere?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 19:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 se \u00eentoarc\u0103 robul t\u0103u \u015fi s\u0103 mor \u00een cetatea mea, l\u00e2ng\u0103 morm\u00e2ntul tat\u0103lui meu \u015fi al mamei mele! Dar iat\u0103 c\u0103 robul t\u0103u Chimham"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va trece cu \u00eemp\u0103ratul, domnul meu; f\u0103 ce vei crede pentru el.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 2:7",
              "Ier 41:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 19:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a zis: \u201eChimham s\u0103 treac\u0103 \u00eempreun\u0103 cu mine \u015fi voi face pentru el ce vei vrea; tot ce vei dori de la mine, \u00ee\u0163i voi da!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 19:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce tot poporul a trecut Iordanul \u015fi dup\u0103 ce l-a trecut \u015fi \u00eemp\u0103ratul, \u00eemp\u0103ratul l-a s\u0103rutat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Barzilai \u015fi l-a binecuv\u00e2ntat. \u015ei Barzilai s-a \u00eentors acas\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 31:55"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 19:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul s-a \u00eendreptat spre Ghilgal, \u00eenso\u0163it de Chimham. Tot poporul lui Iuda \u015fi jum\u0103tate din poporul lui Israel petrecuser\u0103 pe \u00eemp\u0103rat dincolo de Iordan."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 19:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar to\u0163i b\u0103rba\u0163ii lui Israel au venit la \u00eemp\u0103rat \u015fi i-au zis: \u201ePentru ce te-au furat fra\u0163ii no\u015ftri, b\u0103rba\u0163ii lui Iuda, \u015fi au trecut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe \u00eemp\u0103rat peste Iordan, \u00eempreun\u0103 cu casa lui \u015fi cu to\u0163i oamenii lui David?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 19:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 19:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i b\u0103rba\u0163ii lui Iuda au r\u0103spuns b\u0103rba\u0163ilor lui Israel: \u201eFiindc\u0103 \u00eemp\u0103ratul ne este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " rud\u0103. \u015ei ce a\u0163i g\u0103sit aici, ca s\u0103 v\u0103 m\u00e2nia\u0163i? Am tr\u0103it noi pe cheltuiala \u00eemp\u0103ratului? Ne-a f\u0103cut el daruri?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 19:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 19:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei b\u0103rba\u0163ii lui Israel au r\u0103spuns b\u0103rba\u0163ilor lui Iuda: \u201e\u00cemp\u0103ratul este de zece ori mai mult al nostru \u015fi chiar la David avem mai mult drept dec\u00e2t voi. Pentru ce ne-a\u0163i nesocotit? N-am fost noi cei dint\u00e2i care am spus s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 \u00eemp\u0103ratul nostru?\u201d \u015ei b\u0103rba\u0163ii lui Iuda au vorbit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu mai mult\u0103 asprime dec\u00e2t b\u0103rba\u0163ii lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 8:1",
              "Jud 12:1"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Samuel 20",
      "chapter": 20,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-samuel/20",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Ioab omoar\u0103 pe Amasa"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 20:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acolo era un om de nimic, numit \u015eeba, fiul lui Bicri, Beniamitul. El a sunat din tr\u00e2mbi\u0163\u0103 \u015fi a zis: \u201eNoi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n-avem nicio parte cu David, nicio mo\u015ftenire cu fiul lui Isai! Fiecare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la cortul s\u0103u, Israele!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 19:43"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 12:16",
              "2 Cron 10:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 20:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei to\u0163i b\u0103rba\u0163ii lui Israel s-au dep\u0103rtat de David \u015fi au urmat pe \u015eeba, fiul lui Bicri. Dar b\u0103rba\u0163ii lui Iuda au r\u0103mas credincio\u015fi \u00eemp\u0103ratului lor \u015fi l-au \u00eenso\u0163it de la Iordan p\u00e2n\u0103 la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 20:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a intrat iar\u0103\u015fi \u00een casa lui, la Ierusalim. \u00cemp\u0103ratul a luat cele zece \u0163iitoare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care le l\u0103sase pentru paza casei \u015fi le-a pus \u00eentr-o cas\u0103 sub paz\u0103; a \u00eengrijit de ele, dar n-a intrat la ele. \u015ei au fost \u00eenchise p\u00e2n\u0103 \u00een ziua mor\u0163ii lor, tr\u0103ind \u00een v\u0103duvie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 15:16",
              "2 Sam 16:21",
              "2 Sam 16:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 20:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a zis lui Amasa: \u201eCheam\u0103-mi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " peste trei zile pe b\u0103rba\u0163ii lui Iuda, \u015fi tu s\u0103 fii de fa\u0163\u0103 aici.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 19:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 20:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Amasa a plecat s\u0103 cheme pe Iuda, dar a z\u0103bovit peste vremea pe care i-o hot\u0103r\u00e2se \u00eemp\u0103ratul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 20:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a zis atunci lui Abi\u015fai: \u201e\u015eeba, fiul lui Bicri, ne va face acum mai mult r\u0103u dec\u00e2t Absalom. Ia tu \u00eensu\u0163i pe slujitorii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " st\u0103p\u00e2nului t\u0103u \u015fi urm\u0103re\u015fte-l, ca nu cumva s\u0103 g\u0103seasc\u0103 cet\u0103\u0163i \u00eent\u0103rite \u015fi s\u0103 se ascund\u0103 dinaintea noastr\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 11:11",
              "1 Imp 1:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 20:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Abi\u015fai a plecat, urmat de oamenii lui Ioab, de chereti\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi de peleti\u0163i, \u015fi de to\u0163i vitejii; au ie\u015fit din Ierusalim ca s\u0103 urm\u0103reasc\u0103 pe \u015eeba, fiul lui Bicri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 8:18",
              "1 Imp 1:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 20:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au fost l\u00e2ng\u0103 piatra cea mare care este la Gabaon, Amasa a ajuns \u00eenaintea lor. Ioab era \u00eencins cu o sabie pe deasupra hainelor de r\u0103zboi cu care era \u00eembr\u0103cat; ea era legat\u0103 la coaps\u0103 \u015fi st\u0103tea \u00een teac\u0103 \u015fi, c\u00e2nd a \u00eenaintat Ioab, sabia a alunecat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 20:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioab a zis lui Amasa: \u201eE\u015fti s\u0103n\u0103tos, frate?\u201d \u015ei, cu m\u00e2na dreapt\u0103, a apucat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Amasa de barb\u0103 s\u0103-l s\u0103rute."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 26:49",
              "Luca 22:47"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 20:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Amasa n-a luat seama la sabia care era \u00een m\u00e2na lui Ioab, \u015fi Ioab l-a lovit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu ea \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2ntece \u015fi i-a v\u0103rsat m\u0103runtaiele pe p\u0103m\u00e2nt, f\u0103r\u0103 s\u0103-i mai dea o a doua lovitur\u0103. \u015ei Amasa a murit. Ioab \u015fi fratele s\u0103u Abi\u015fai au urm\u0103rit pe \u015eeba, fiul lui Bicri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 2:5"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 2:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 20:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un b\u0103rbat dintre oamenii lui Ioab a r\u0103mas l\u00e2ng\u0103 Amasa \u015fi zicea: \u201eCine vrea pe Ioab \u015fi cine este pentru David? S\u0103 urmeze pe Ioab!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 20:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Amasa se rostogolea \u00een s\u00e2nge \u00een mijlocul drumului, \u015fi omul acela, v\u0103z\u00e2nd c\u0103 tot poporul se opre\u015fte, a tras pe Amasa din drum, pe un c\u00e2mp, \u015fi a aruncat o hain\u0103 pe el c\u00e2nd a v\u0103zut c\u0103 to\u0163i cei ce ajungeau l\u00e2ng\u0103 el se opreau."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 20:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce a fost luat din drum, fiecare a urmat pe Ioab, ca s\u0103 urm\u0103reasc\u0103 pe \u015eeba, fiul lui Bicri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Omor\u00e2rea lui \u015eeba"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 20:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioab a str\u0103b\u0103tut toate semin\u0163iile lui Israel \u00eenspre Abel-Bet-Maaca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi to\u0163i b\u0103rba\u0163ii de seam\u0103 s-au str\u00e2ns \u015fi l-au urmat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 15:29",
              "2 Cron 16:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 20:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au venit \u015fi au \u00eempresurat pe \u015eeba \u00een Abel-Bet-Maaca \u015fi au ridicat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotriva cet\u0103\u0163ii un val care atingea \u00eent\u0103ritura. Tot poporul care era cu Ioab s\u0103pa zidul ca s\u0103-l fac\u0103 s\u0103 cad\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 19:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 20:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, o femeie \u00een\u0163eleapt\u0103 a \u00eenceput s\u0103 strige din cetate: \u201eAsculta\u0163i, asculta\u0163i! Spune\u0163i, v\u0103 rog, lui Ioab: \u2018Apropie-te p\u00e2n\u0103 aici, c\u0103ci vreau s\u0103-\u0163i vorbesc!\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 20:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El s-a apropiat de ea, \u015fi femeia a zis: \u201eTu e\u015fti Ioab?\u201d El a r\u0103spuns: \u201eEu sunt.\u201d \u015ei ea i-a zis: \u201eAscult\u0103 vorbele roabei tale.\u201d El i-a r\u0103spuns: \u201eAscult.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 20:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei ea a zis: \u201eOdinioar\u0103 era obiceiul s\u0103 se spun\u0103: \u2018S\u0103 \u00eentreb\u0103m \u00een Abel!\u2019 \u015ei totul se ispr\u0103vea astfel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 20:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu sunt una din cet\u0103\u0163ile lini\u015ftite \u015fi credincioase din Israel, \u015fi tu cau\u0163i s\u0103 pierzi o cetate care este o mam\u0103 \u00een Israel! Pentru ce ai nimici tu mo\u015ftenirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 26:19",
              "2 Sam 21:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 20:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioab a r\u0103spuns: \u201eDeparte, departe de mine g\u00e2ndul s\u0103 nimicesc sau s\u0103 d\u0103r\u00e2m!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 20:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu este a\u015fa! Dar un om din muntele lui Efraim, numit \u015eeba, fiul lui Bicri, a ridicat m\u00e2na \u00eempotriva \u00eemp\u0103ratului David; da\u0163i-l \u00eencoace numai pe el, \u015fi m\u0103 voi dep\u0103rta de cetate.\u201d Femeia a zis lui Ioab: \u201eIat\u0103, capul lui \u00ee\u0163i va fi aruncat peste zid.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 20:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei femeia s-a dus \u015fi a \u00eenduplecat pe tot poporul cu \u00een\u0163elepciunea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ei; au t\u0103iat capul lui \u015eeba, fiul lui Bicri, \u015fi l-au aruncat lui Ioab. Ioab a sunat din tr\u00e2mbi\u0163\u0103; s-au \u00eempr\u0103\u015ftiat de l\u00e2ng\u0103 cetate \u015fi fiecare s-a dus \u00een cortul lui. \u015ei Ioab s-a \u00eentors la Ierusalim, la \u00eemp\u0103rat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 9:14",
              "Ecl 9:15"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Dreg\u0103torii lui David"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 20:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioab"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era mai-mare peste toat\u0103 o\u015ftirea lui Israel; Benaia, fiul lui Iehoiada, era \u00een fruntea chereti\u0163ilor \u015fi a peleti\u0163ilor;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 8:16",
              "2 Sam 8:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 20:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Adoram era mai-mare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " peste d\u0103ri; Iosafat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Ahilud, era scriitor (arhivar);"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 4:6"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 8:16",
              "1 Imp 4:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 20:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015eeia era logof\u0103t; \u0162adoc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Abiatar erau preo\u0163i"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 8:17",
              "1 Imp 4:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 20:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi Ira"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Iair era slujba\u015f de stat al lui David."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 23:38"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Samuel 21",
      "chapter": 21,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-samuel/21",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Foametea de trei ani"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 21:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe vremea lui David, a fost o foamete care a \u0163inut trei ani. David a \u00eentrebat pe Domnul, \u015fi Domnul a zis: \u201eDin pricina lui Saul \u015fi a casei lui s\u00e2ngeroase, pentru c\u0103 a ucis pe gabaoni\u0163i este foametea aceasta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 21:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a chemat pe gabaoni\u0163i s\u0103 le vorbeasc\u0103. (Gabaoni\u0163ii nu erau dintre copiii lui Israel, ci erau o r\u0103m\u0103\u015fi\u0163\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a amori\u0163ilor; copiii lui Israel se legaser\u0103 fa\u0163\u0103 de ei cu un jur\u0103m\u00e2nt, \u015fi totu\u015fi Saul voise s\u0103-i ucid\u0103, \u00een r\u00e2vna lui pentru copiii lui Israel \u015fi Iuda.)"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 9:3",
              "Ios 9:5",
              "Ios 9:16",
              "Ios 9:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 21:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a zis gabaoni\u0163ilor: \u201eCe pot face eu pentru voi \u015fi cu ce s\u0103 fac isp\u0103\u015fire, ca s\u0103 binecuv\u00e2nta\u0163i mo\u015ftenirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 20:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 21:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Gabaoni\u0163ii i-au r\u0103spuns: \u201eNu voim nici argint, nici aur de la Saul \u015fi de la casa lui \u015fi nici nu este treaba noastr\u0103 s\u0103 omor\u00e2m pe cineva din Israel.\u201d \u015ei \u00eemp\u0103ratul a zis: \u201eCe voi\u0163i dar s\u0103 v\u0103 fac?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 21:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au r\u0103spuns \u00eemp\u0103ratului: \u201eFiindc\u0103 omul acela ne-a sl\u0103bit \u015fi \u00ee\u015fi pusese de g\u00e2nd s\u0103 ne nimiceasc\u0103, pentru ca s\u0103 ne fac\u0103 s\u0103 pierim din tot \u0163inutul lui Israel,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 21:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 ni se dea \u015fapte b\u0103rba\u0163i din fiii lui \u015fi-i vom sp\u00e2nzura \u00eenaintea Domnului, la Ghibea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Saul, alesul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului.\u201d \u015ei \u00eemp\u0103ratul a zis: \u201eVi-i voi da.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 10:26",
              "1 Sam 11:4"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 10:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 21:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a cru\u0163at pe Mefibo\u015fet, fiul lui Ionatan, fiul lui Saul, pentru jur\u0103m\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care-l f\u0103cuser\u0103 \u00eentre ei, \u00eenaintea Domnului, David \u015fi Ionatan, fiul lui Saul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 18:3",
              "1 Sam 20:8",
              "1 Sam 20:15",
              "1 Sam 20:42",
              "1 Sam 23:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 21:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar \u00eemp\u0103ratul a luat pe cei doi fii pe care-i n\u0103scuse lui Saul Ri\u0163pa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fata lui Aiia, \u015fi anume: Armoni \u015fi Mefibo\u015fet, \u015fi pe cei cinci fii pe care-i n\u0103scuse Merab, fata lui Saul, lui Adriel din Mehola, fiul lui Barzilai;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 3:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 21:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "i-a dat \u00een m\u00e2inile gabaoni\u0163ilor, care i-au sp\u00e2nzurat pe munte, \u00eenaintea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului. To\u0163i cei \u015fapte au pierit \u00eempreun\u0103; au fost omor\u00e2\u0163i \u00een cele dint\u00e2i zile ale seceratului, la \u00eenceputul seceratului orzurilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 6:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 21:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ri\u0163pa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fata lui Aiia, a luat un sac \u015fi l-a \u00eentins sub ea, peste st\u00e2nc\u0103, de la \u00eenceputul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " seceratului p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd a c\u0103zut peste ei ploaie din cer, \u015fi a oprit p\u0103s\u0103rile cerului s\u0103 se apropie de ei \u00een timpul zilei \u015fi fiarele c\u00e2mpului, \u00een timpul nop\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 3:7",
              "2 Sam 21:8"
            ],
            "**": [
              "Deut 21:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 21:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au \u00een\u015ftiin\u0163at pe David despre ce f\u0103cuse Ri\u0163pa, fata lui Aiia, \u0163iitoarea lui Saul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 21:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei David s-a dus \u015fi a luat oasele lui Saul \u015fi oasele fiului s\u0103u Ionatan de la locuitorii din Iabesul Galaadului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care le luaser\u0103 din pia\u0163a Bet-\u015ean, unde \u00eei sp\u00e2nzuraser\u0103 filistenii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2nd au b\u0103tut pe Saul la Ghilboa."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 31:11-13"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 31:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 21:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A luat de acolo oasele lui Saul \u015fi oasele fiului s\u0103u Ionatan \u015fi s-au str\u00e2ns \u015fi oasele celor ce fuseser\u0103 sp\u00e2nzura\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 21:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au \u00eengropat oasele lui Saul \u015fi ale fiului s\u0103u Ionatan \u00een \u0163ara lui Beniamin, la \u0162ela"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een morm\u00e2ntul lui Chis, tat\u0103l lui Saul. \u015ei au f\u0103cut tot ce poruncise \u00eemp\u0103ratul.Dup\u0103 aceea, Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fost potolit fa\u0163\u0103 de \u0163ar\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 18:28"
            ],
            "**": [
              "Ios 7:26",
              "2 Sam 24:25"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "R\u0103zboiul \u00eempotriva filistenilor"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 21:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Filistenii au pornit iar\u0103\u015fi cu r\u0103zboi \u00eempotriva lui Israel. David s-a cobor\u00e2t cu slujitorii lui \u015fi a luptat \u00eempotriva filistenilor. David era obosit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 21:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei I\u015fbi-Benob, unul din copiii lui Rafa, a voit s\u0103 omoare pe David; avea o suli\u0163\u0103 \u00een greutate de trei sute de sicli de aram\u0103 \u015fi era \u00eencins cu o sabie nou\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 21:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Abi\u015fai, fiul \u0162eruiei, a venit \u00een ajutorul lui David, a lovit pe filistean \u015fi l-a omor\u00e2t. Atunci, oamenii lui David i-au jurat zic\u00e2nd: \u201eS\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu mai ie\u015fi cu noi la lupt\u0103, ca s\u0103 nu stingi lumina"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Israel.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 18:3"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 11:36",
              "1 Imp 15:4",
              "Ps 132:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 21:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea, a mai fost"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o b\u0103t\u0103lie la Gob cu filistenii. Atunci, Sibecai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Hu\u015fatitul, a omor\u00e2t pe Saf, care era unul din copiii lui Rafa."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 20:4"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 11:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 21:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A mai fost o b\u0103t\u0103lie la Gob cu filistenii. \u015ei Elhanan, fiul lui Iaare-Oreghim din Betleem, a omor\u00e2t pe Goliat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Gat, care avea o suli\u0163\u0103 al c\u0103rei m\u00e2ner era ca sulul de \u0163esut."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 20:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 21:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A mai fost o b\u0103t\u0103lie la Gat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Acolo era un om de statur\u0103 \u00eenalt\u0103, care avea \u015fase degete la fiecare m\u00e2n\u0103 \u015fi la fiecare picior, \u00een total dou\u0103zeci \u015fi patru, \u015fi care se tr\u0103gea tot din Rafa."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 20:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 21:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a batjocorit pe Israel, \u015fi Ionatan, fiul lui \u015eimea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fratele lui David, l-a omor\u00e2t."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 16:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 21:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ace\u015fti patru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oameni erau copiii lui Rafa n\u0103scu\u0163i la Gat. Au pierit uci\u015fi de m\u00e2na lui David \u015fi de m\u00e2na slujitorilor lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 20:8"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Samuel 22",
      "chapter": 22,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-samuel/22",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "C\u00e2ntarea lui David"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a \u00eendreptat c\u0103tre Domnul cuvintele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acestei c\u00e2nt\u0103ri dup\u0103 ce Domnul l-a izb\u0103vit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din m\u00e2na tuturor vr\u0103jma\u015filor lui \u015fi din m\u00e2na lui Saul. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 15:1",
              "Jud 5:1"
            ],
            "**": [
              "Ps 18:1",
              "Ps 34:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a zis: \u201eDomnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este st\u00e2nca mea, cet\u0103\u0163uia mea, Izb\u0103vitorul meu. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 32:4",
              "Ps 18:2",
              "Ps 31:3",
              "Ps 71:3",
              "Ps 91:2",
              "Ps 144:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu este st\u00e2nca mea la care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " g\u0103sesc un ad\u0103post, scutul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " meu \u015fi puterea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care m\u0103 m\u00e2ntuie\u015fte, turnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " meu cel \u00eenalt \u015fi sc\u0103parea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mea. M\u00e2ntuitorule, Tu m\u0103 scapi de silnicie! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Evr 2:13"
            ],
            "**": [
              "Gen 15:1"
            ],
            "\u2020": [
              "Luca 1:69"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Prov 18:10"
            ],
            "*\u2020": [
              "Ps 9:9",
              "Ps 14:6",
              "Ps 59:16",
              "Ps 71:7",
              "Ier 16:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu chem pe Domnul cel vrednic de laud\u0103 \u015fi sunt izb\u0103vit de vr\u0103jma\u015fii mei. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci valurile mor\u0163ii m\u0103 \u00eenconjuraser\u0103, \u015fuvoaiele nimicirii m\u0103 \u00eensp\u0103im\u00e2ntaser\u0103, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "leg\u0103turile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " morm\u00e2ntului m\u0103 \u00eenconjuraser\u0103, la\u0163urile mor\u0163ii m\u0103 prinseser\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 116:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen str\u00e2mtorarea mea, am chemat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Domnul, am chemat pe Dumnezeul meu; din loca\u015ful Lui, El mi-a auzit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " glasul \u015fi strig\u0103tul meu a ajuns la urechile Lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 116:4",
              "Ps 120:1",
              "Iona 2:2"
            ],
            "**": [
              "Exod 3:7",
              "Ps 34:6",
              "Ps 34:15",
              "Ps 34:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, p\u0103m\u00e2ntul s-a cutremurat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s-a cl\u0103tinat, temeliile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cerului s-au mi\u015fcat \u015fi s-au zguduit, pentru c\u0103 El Se m\u00e2niase. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 5:4",
              "Ps 77:18",
              "Ps 97:4"
            ],
            "**": [
              "Iov 26:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fum se ridica din n\u0103rile Lui \u015fi un foc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mistuitor ie\u015fea din gura Lui: c\u0103rbuni aprin\u015fi \u0163\u00e2\u015fneau din ea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 97:3",
              "Hab 3:5",
              "Evr 12:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A plecat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cerurile \u015fi S-a cobor\u00e2t: un nor gros"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era sub picioarele Lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 144:5",
              "Isa 64:1"
            ],
            "**": [
              "Exod 20:21",
              "1 Imp 8:12",
              "Ps 97:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103l\u0103rea pe un heruvim \u015fi zbura, venea pe aripile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u00e2ntului; "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 104:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "era \u00eenconjurat cu \u00eentunericul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca \u015fi cu un cort, era \u00eenconjurat cu gr\u0103mezi de ape \u015fi cu nori \u00eentuneco\u015fi. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 22:10",
              "Ps 97:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din str\u0103lucirea care era \u00eenaintea Lui sc\u00e2nteiau c\u0103rbuni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de foc. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 22:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a tunat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din ceruri, Cel Prea\u00eenalt a f\u0103cut s\u0103-I r\u0103sune glasul; "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 5:20",
              "1 Sam 2:10",
              "1 Sam 7:10",
              "Ps 29:3",
              "Isa 30:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a aruncat s\u0103ge\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi a risipit pe vr\u0103jma\u015fii mei, a aruncat fulgerul \u015fi i-a pus pe fug\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 32:23",
              "Ps 7:13",
              "Ps 77:17",
              "Ps 144:6",
              "Hab 3:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fundul m\u0103rii s-a v\u0103zut, temeliile lumii au fost descoperite de mustrarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului, de vuietul sufl\u0103rii n\u0103rilor Lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 15:8",
              "Ps 106:9",
              "Naum 1:4",
              "Mat 8:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ei-a \u00eentins m\u00e2na de sus, din \u00een\u0103l\u0163ime, m-a apucat, m-a scos din apele cele mari; "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 144:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "m-a izb\u0103vit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de potrivnicul meu cel puternic, de vr\u0103jma\u015fii mei care erau mai tari dec\u00e2t mine. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 22:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei m\u0103 prinseser\u0103 \u00een ziua str\u00e2mtor\u0103rii mele, dar Domnul a fost sprijinitorul meu, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El m-a scos la loc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " larg. El m-a m\u00e2ntuit, pentru c\u0103 m\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iube\u015fte. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 31:8",
              "Ps 118:5"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 15:26",
              "Ps 22:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul mi-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103spl\u0103tit dup\u0103 nevinov\u0103\u0163ia mea, mi-a f\u0103cut dup\u0103 cur\u0103\u0163ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2inilor mele; "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 22:25",
              "1 Sam 26:23",
              "1 Imp 8:32",
              "Ps 7:8"
            ],
            "**": [
              "Ps 24:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci am p\u0103zit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103ile Domnului, nu m-am f\u0103cut vinovat fa\u0163\u0103 de Dumnezeul meu. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 18:19",
              "Ps 119:3",
              "Ps 128:1",
              "Prov 8:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate poruncile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui au fost"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea mea \u015fi nu m-am dep\u0103rtat de la legile Lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 7:12",
              "Ps 119:30",
              "Ps 119:102"
            ],
            "**": [
              "Gen 6:9",
              "Gen 17:1",
              "Iov 1:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am fost f\u0103r\u0103 vin\u0103 \u00eenaintea Lui, m-am p\u0103zit de f\u0103r\u0103delegea mea. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, Domnul mi-a r\u0103spl\u0103tit nevinov\u0103\u0163ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mea dup\u0103 cur\u0103\u0163ia mea \u00eenaintea Lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 22:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cu cel bun"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Tu e\u015fti bun, cu omul drept Te por\u0163i dup\u0103 dreptate, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 5:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cu cel curat e\u015fti curat, cu cel \u00eend\u0103r\u0103tnic"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Te por\u0163i dup\u0103 \u00eend\u0103r\u0103tnicia lui. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 26:23",
              "Lev 26:24",
              "Lev 26:27",
              "Lev 26:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu m\u00e2ntuie\u015fti pe poporul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care se smere\u015fte, \u015fi cu privirea Ta cobori pe cei m\u00e2ndri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 3:7",
              "Exod 3:8",
              "Ps 72:12",
              "Ps 72:13"
            ],
            "**": [
              "Iov 40:11",
              "Iov 40:12",
              "Isa 2:11",
              "Isa 2:12",
              "Isa 2:17",
              "Isa 5:15",
              "Dan 4:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Da, Tu e\u015fti lumina mea, Doamne! Domnul lumineaz\u0103 \u00eentunericul meu. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cu Tine m\u0103 n\u0103pustesc asupra unei o\u015fti \u00eenarmate, cu Dumnezeul meu sar peste zid. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ile lui Dumnezeu sunt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " des\u0103v\u00e2r\u015fite, Cuv\u00e2ntul Domnului este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cur\u0103\u0163it; El este un scut pentru to\u0163i cei ce caut\u0103 ad\u0103post \u00een El. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 32:4",
              "Dan 4:37",
              "Apoc 15:3"
            ],
            "**": [
              "Ps 12:6",
              "Ps 119:140",
              "Prov 30:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este Dumnezeu, afar\u0103 de Domnul? \u015ei cine este o st\u00e2nc\u0103, afar\u0103 de Dumnezeul nostru? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 2:2",
              "Isa 45:5",
              "Isa 45:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu este cet\u0103\u0163uia mea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cea tare \u015fi El m\u0103 c\u0103l\u0103uze\u015fte pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " calea cea dreapt\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 15:2",
              "Ps 27:1",
              "Ps 28:7",
              "Ps 28:8",
              "Ps 31:4",
              "Isa 12:2"
            ],
            "**": [
              "Evr 13:21"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 18:13",
              "Iov 22:3",
              "Ps 101:2",
              "Ps 101:6",
              "Ps 119:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El \u00eemi face picioarele ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ale cerboaicelor \u015fi El m\u0103 a\u015faz\u0103 pe locurile mele cele \u00eenalte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 2:18",
              "Hab 3:19"
            ],
            "**": [
              "Deut 32:13",
              "Isa 33:16",
              "Isa 58:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " deprinde m\u00e2inile la lupt\u0103 \u015fi bra\u0163ele mele \u00eentind arcul de aram\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 144:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu \u00eemi dai scutul m\u00e2ntuirii Tale \u015fi ajung mare prin bun\u0103tatea Ta. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "L\u0103rge\u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " drumul sub pa\u015fii mei \u015fi picioarele mele nu se clatin\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 4:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Urm\u0103resc pe vr\u0103jma\u015fii mei \u015fi-i nimicesc, nu m\u0103 \u00eentorc p\u00e2n\u0103 nu-i nimicesc. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cei nimicesc, \u00eei zdrobesc, de nu se mai scoal\u0103; cad"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sub picioarele mele. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mal 4:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu m\u0103 \u00eencingi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu putere pentru lupt\u0103, r\u0103pui sub mine pe potrivnicii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mei. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 18:32",
              "Ps 18:39"
            ],
            "**": [
              "Ps 44:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Faci pe vr\u0103jma\u015fii mei s\u0103 dea dosul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea mea \u015fi nimicesc pe cei ce m\u0103 ur\u0103sc. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 49:8",
              "Exod 23:27",
              "Ios 10:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Se uit\u0103 \u00een jurul lor \u015fi nu-i cine s\u0103-i scape. Strig\u0103 c\u0103tre Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dar nu le r\u0103spunde! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 27:9",
              "Prov 1:28",
              "Isa 1:15",
              "Mica 3:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cei pisez ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pulberea p\u0103m\u00e2ntului, \u00eei zdrobesc, \u00eei calc \u00een picioare, ca noroiul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de pe uli\u0163e. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 13:7",
              "Ps 35:5",
              "Dan 2:35"
            ],
            "**": [
              "Isa 10:6",
              "Mica 7:10",
              "Zah 10:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u0103 scapi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din ne\u00een\u0163elegerile poporului meu; m\u0103 p\u0103strezi drept c\u0103petenie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a neamurilor; un popor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care nu-l cuno\u015fteam \u00eemi este supus. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 3:1",
              "2 Sam 5:1",
              "2 Sam 19:9",
              "2 Sam 19:14",
              "2 Sam 20:1",
              "2 Sam 20:2",
              "2 Sam 20:22"
            ],
            "**": [
              "Deut 28:13",
              "2 Sam 8:1-14",
              "Ps 2:8"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 55:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii str\u0103inului m\u0103 lingu\u015fesc; m\u0103 ascult\u0103 la cea dint\u00e2i porunc\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii str\u0103inului le\u015fin\u0103 de la inim\u0103, tremur\u0103 c\u00e2nd ies din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cet\u0103\u0163uie. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mica 7:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tr\u0103iasc\u0103 Domnul \u015fi binecuv\u00e2ntat\u0103 s\u0103 fie St\u00e2nca mea! \u00cen\u0103l\u0163at s\u0103 fie Dumnezeu, St\u00e2nca m\u00e2ntuirii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mele, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 89:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:48",
          "type": "verse",
          "number": 48,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu, care este r\u0103zbun\u0103torul meu, care-mi supune"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " popoarele "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 144:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:49",
          "type": "verse",
          "number": 49,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi care m\u0103 face s\u0103 scap de vr\u0103jma\u015fii mei! Tu m\u0103 \u00eenal\u0163i mai presus de potrivnicii mei, m\u0103 izb\u0103ve\u015fti de omul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " asupritor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 140:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:50",
          "type": "verse",
          "number": 50,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea Te voi l\u0103uda printre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " neamuri, Doamne, \u015fi voi c\u00e2nta spre slava Numelui T\u0103u! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 15:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 22:51",
          "type": "verse",
          "number": 51,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El d\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mari izb\u0103viri \u00eemp\u0103ratului S\u0103u \u015fi arat\u0103 mil\u0103 unsului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " S\u0103u: lui David \u015fi semin\u0163ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui pentru totdeauna.\u201d "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 144:10"
            ],
            "**": [
              "Ps 89:20"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Sam 7:12",
              "2 Sam 7:13",
              "Ps 89:29"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Samuel 23",
      "chapter": 23,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-samuel/23",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Cele din urm\u0103 cuvinte ale lui David"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 23:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 cele din urm\u0103 cuvinte ale lui David. Cuv\u00e2ntul lui David, fiul lui Isai, cuv\u00e2ntul omului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care a fost \u00een\u0103l\u0163at sus de tot, cuv\u00e2ntul unsului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeului lui Iacov, cuv\u00e2ntul c\u00e2nt\u0103re\u0163ului pl\u0103cut al lui Israel: "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 7:8",
              "2 Sam 7:9",
              "Ps 78:70",
              "Ps 78:71",
              "Ps 89:27"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 16:12",
              "1 Sam 16:13",
              "Ps 89:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 23:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDuhul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului vorbe\u015fte prin mine \u015fi cuv\u00e2ntul Lui este pe limba mea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Pet 1:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 23:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeul lui Israel a vorbit. St\u00e2nca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Israel mi-a zis: \u2018Cel ce \u00eemp\u0103r\u0103\u0163e\u015fte \u00eentre oameni cu dreptate, cel ce \u00eemp\u0103r\u0103\u0163e\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een fric\u0103 de Dumnezeu, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 32:4",
              "Deut 32:31",
              "2 Sam 22:2",
              "2 Sam 22:32"
            ],
            "**": [
              "Exod 18:21",
              "2 Cron 19:7",
              "2 Cron 19:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 23:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca lumina dimine\u0163ii, c\u00e2nd r\u0103sare soarele \u00een diminea\u0163a f\u0103r\u0103 nori; ca razele soarelui dup\u0103 ploaie, care fac s\u0103 \u00eencol\u0163easc\u0103 din p\u0103m\u00e2nt verdea\u0163a.\u2019 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 5:31",
              "Ps 89:36",
              "Prov 4:18",
              "Osea 6:5",
              "Ps 110:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 23:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u0103car c\u0103 nu este a\u015fa casa mea \u00eenaintea lui Dumnezeu, totu\u015fi El a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103cut cu mine un leg\u0103m\u00e2nt ve\u015fnic, bine \u00eent\u0103rit \u00een toate privin\u0163ele \u015fi tare. Nu va face El oare s\u0103 r\u0103sar\u0103 din el tot ce este spre m\u00e2ntuirea \u015fi bucuria mea? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 7:15",
              "2 Sam 7:16",
              "Ps 89:29",
              "Isa 55:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 23:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar cei r\u0103i sunt to\u0163i ca ni\u015fte spini pe care-i arunci, \u015fi nu-i iei cu m\u00e2na; "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 23:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cine se atinge de ei se \u00eenarmeaz\u0103 cu un fier sau cu m\u00e2nerul unei suli\u0163e \u015fi-i arde \u00een foc pe loc.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Vitejii lui David"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 23:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 numele vitejilor care erau \u00een slujba lui David:Io\u015feb-Bas\u015febet, Tahchemonitul, unul din frunta\u015fii c\u0103peteniilor. El \u015fi-a \u00eenv\u00e2rtit suli\u0163a peste opt sute de oameni, pe care i-a omor\u00e2t dintr-odat\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 23:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 el, Eleazar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Dodo, fiul lui Ahohi. El era unul din cei trei r\u0103zboinici care au \u0163inut piept \u00eempreun\u0103 cu David \u00eempotriva filistenilor str\u00e2n\u015fi pentru lupt\u0103, c\u00e2nd b\u0103rba\u0163ii lui Israel se d\u0103deau \u00eenapoi pe \u00een\u0103l\u0163imi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 11:12",
              "1 Cron 27:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 23:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El s-a sculat \u015fi a lovit pe filisteni p\u00e2n\u0103 ce i-a obosit m\u00e2na \u015fi a r\u0103mas lipit\u0103 de sabie. Domnul a dat o mare izb\u0103vire \u00een ziua aceea. Poporul s-a \u00eentors dup\u0103 Eleazar numai ca s\u0103 ia prada."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 23:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 el, \u015eama"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Aghe, din Harar. Filistenii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se str\u00e2nseser\u0103 la Lehi. Acolo era o bucat\u0103 de p\u0103m\u00e2nt sem\u0103nat\u0103 cu linte, \u015fi poporul fugea dinaintea filistenilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 11:27"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 11:13",
              "1 Cron 11:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 23:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015eama s-a a\u015fezat \u00een mijlocul ogorului, l-a ap\u0103rat \u015fi a b\u0103tut pe filisteni. \u015ei Domnul a dat o mare izb\u0103vire."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 23:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Trei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dintre cele treizeci de c\u0103petenii s-au cobor\u00e2t pe vremea seceratului \u015fi au venit la David, \u00een pe\u015ftera"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Adulam, c\u00e2nd o ceat\u0103 de filisteni t\u0103b\u0103r\u00e2ser\u0103 \u00een valea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Refaim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 11:15"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 22:1"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Sam 5:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 23:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David era atunci \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cet\u0103\u0163uie \u015fi o straj\u0103 a filistenilor era la Betleem."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 22:4",
              "1 Sam 22:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 23:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a avut o dorin\u0163\u0103 \u015fi a zis: \u201eCine-mi va da s\u0103 beau ap\u0103 din f\u00e2nt\u00e2na de la poarta Betleemului?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 23:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, cei trei viteji au trecut prin tab\u0103ra filistenilor \u015fi au scos ap\u0103 din f\u00e2nt\u00e2na de la poarta Betleemului. Au adus-o \u015fi au dat-o lui David, dar el n-a vrut s-o bea \u015fi a v\u0103rsat-o \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 23:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a zis: \u201eDeparte de mine, Doamne, g\u00e2ndul s\u0103 fac lucrul acesta! S\u0103 beau s\u00e2ngele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oamenilor acestora care s-au dus cu primejdia vie\u0163ii lor?\u201d \u015ei n-a vrut s-o bea. Iat\u0103 ce au f\u0103cut ace\u015fti trei viteji."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 17:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 23:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Abi\u015fai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fratele lui Ioab, fiul \u0162eruiei, era c\u0103petenia celor trei. El \u015fi-a \u00eenv\u00e2rtit suli\u0163a peste trei sute de oameni \u015fi i-a omor\u00e2t, \u015fi a fost vestit \u00eentre cei trei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 11:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 23:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Era cel mai cu vaz\u0103 din cei trei \u015fi a fost c\u0103petenia lor, dar n-a fost la \u00een\u0103l\u0163imea celor trei dint\u00e2i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 23:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Benaia, fiul lui Iehoiada, fiul unui om din Cab\u0163eel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", om viteaz \u015fi vestit prin faptele lui mari. El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a ucis pe cei doi fii ai lui Ariel din Moab. S-a cobor\u00e2t \u00een mijlocul unei gropi pentru ap\u0103, unde a ucis un leu \u00eentr-o zi c\u00e2nd c\u0103zuse z\u0103pad\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 15:21"
            ],
            "**": [
              "Exod 15:15",
              "1 Cron 11:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 23:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A omor\u00e2t pe un egiptean groaznic la \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare, care avea o suli\u0163\u0103 \u00een m\u00e2n\u0103, s-a cobor\u00e2t \u00eempotriva lui cu un toiag, a smuls suli\u0163a din m\u00e2na egipteanului \u015fi l-a omor\u00e2t cu ea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 23:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 ce a f\u0103cut Benaia, fiul lui Iehoiada, \u015fi a fost vestit printre cei trei viteji."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 23:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Era cel mai cu vaz\u0103 din cei treizeci, dar n-a ajuns la \u00een\u0103l\u0163imea celor trei dint\u00e2i. David l-a primit \u00eentre sfetnicii lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de aproape."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 8:18",
              "2 Sam 20:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 23:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Asael"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fratele lui Ioab, din num\u0103rul celor treizeci, Elhanan, fiul lui Dodo, din Betleem."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 2:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 23:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015eama"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Harod. Elica din Harod."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 11:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 23:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hele\u0163 din Pelet. Ira, fiul lui Iche\u015f, din Tecoa."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 23:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Abiezer din Anatot. Mebunai din Hu\u015fa."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 23:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u0162almon din Ahoah. Maharai din Netofa."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 23:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Heleb, fiul lui Baana, din Netofa. Itai, fiul lui Ribai, din Ghibea fiilor lui Beniamin."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 23:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Benaia din Piraton. Hidai din Nahale-Gaa\u015f"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 2:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 23:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Abi-Albon din Araba. Azmavet din Barhum."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 23:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eliahba din \u015eaalbon. Bene-Ia\u015fen. Ionatan."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 23:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015eama din Harar. Ahiam, fiul lui \u015earar, din Arar."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 23:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elifelet, fiul lui Ahasbai, fiul unui maacatit. Eliam, fiul lui Ahitofel, din Ghilo."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 23:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "He\u0163rai din Carmel. Paarai din Arab."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 23:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Igheal, fiul lui Natan, din \u0162oba. Bani din Gad."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 23:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u0162elec, Amonitul. Naharai din Beerot, care ducea armele lui Ioab, fiul \u0162eruiei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 23:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ira"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Ieter. Gareb din Ieter."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 20:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 23:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Urie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Hetitul. De to\u0163i: treizeci \u015fi \u015fapte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 11:3",
              "2 Sam 11:6"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Samuel 24",
      "chapter": 24,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-samuel/24",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Num\u0103r\u0103toarea poporului"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 24:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul S-a aprins de m\u00e2nie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din nou \u00eempotriva lui Israel \u015fi a st\u00e2rnit pe David \u00eempotriva lor, zic\u00e2nd: \u201eDu-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi f\u0103 num\u0103r\u0103toarea lui Israel \u015fi a lui Iuda.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 21:1"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 27:23",
              "1 Cron 27:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 24:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00eemp\u0103ratul a zis lui Ioab, c\u0103petenia o\u015ftirii, care se afla l\u00e2ng\u0103 el: \u201eStr\u0103bate toate semin\u0163iile lui Israel, de la Dan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2n\u0103 la Beer-\u015eeba; s\u0103 se fac\u0103 num\u0103r\u0103toarea poporului \u015fi s\u0103 \u015ftiu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la c\u00e2t se ridic\u0103 num\u0103rul lor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 20:1"
            ],
            "**": [
              "Ier 17:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 24:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioab a zis \u00eemp\u0103ratului: \u201eDomnul Dumnezeul t\u0103u s\u0103 fac\u0103 poporul de o sut\u0103 de ori mai mare, \u015fi \u00eemp\u0103ratul, domnul meu, s\u0103 vad\u0103 cu ochii lui lucrul acesta! Dar pentru ce vrea \u00eemp\u0103ratul, domnul meu, s\u0103 fac\u0103 lucrul acesta?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 24:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a st\u0103ruit \u00een porunca pe care o d\u0103dea lui Ioab \u015fi c\u0103peteniilor o\u015ftirii, \u015fi Ioab \u015fi c\u0103peteniile o\u015ftirii au plecat de la \u00eemp\u0103rat ca s\u0103 fac\u0103 num\u0103r\u0103toarea poporului Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 24:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au trecut Iordanul \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t la Aroer"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", la dreapta cet\u0103\u0163ii care este \u00een mijlocul v\u0103ii Gad \u015fi l\u00e2ng\u0103 Iaezer"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 2:36",
              "Ios 13:9",
              "Ios 13:16"
            ],
            "**": [
              "Num 22:1",
              "Num 22:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 24:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au venit p\u00e2n\u0103 la Galaad \u015fi \u00een \u0163ara lui Tahtim-Hod\u015fi. S-au dus p\u00e2n\u0103 la Dan-Iaan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00een \u00eemprejurimile Sidonului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 19:47",
              "Jud 18:29"
            ],
            "**": [
              "Ios 19:28",
              "Jud 18:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 24:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au venit p\u00e2n\u0103 la cet\u0103\u0163uia Tir \u015fi \u00een toate cet\u0103\u0163ile hevi\u0163ilor \u015fi ale canaani\u0163ilor. Au ie\u015fit spre partea de miaz\u0103zi a lui Iuda, la Beer-\u015eeba."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 24:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au str\u0103b\u0103tut astfel toat\u0103 \u0163ara \u015fi au ajuns la Ierusalim dup\u0103 nou\u0103 luni \u015fi dou\u0103zeci de zile."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 24:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioab a dat \u00eemp\u0103ratului num\u0103rul poporului: erau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Israel opt sute de mii de oameni de r\u0103zboi care scoteau sabia \u015fi \u00een Iuda cinci sute de mii de oameni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 21:5"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Ciuma"
        },
        {
          "name": "2 Samuel 24:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a sim\u0163it cum \u00eei b\u0103tea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " inima dup\u0103 ce f\u0103cuse num\u0103r\u0103toarea poporului. \u015ei a zis Domnului: \u201eAm s\u0103v\u00e2r\u015fit un mare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103cat f\u0103c\u00e2nd lucrul acesta! Acum, Doamne, binevoie\u015fte \u015fi iart\u0103 nelegiuirea robului T\u0103u, c\u0103ci am lucrat \u00een totul ca un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nebun!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 24:5"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 12:13"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 13:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 24:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A doua zi, c\u00e2nd s-a sculat David, cuv\u00e2ntul Domnului a vorbit astfel prorocului Gad"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", v\u0103z\u0103torul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui David:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 22:5"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 9:9",
              "1 Cron 29:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 24:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDu-te \u015fi spune lui David: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u00ab\u00ce\u0163i pun \u00eenainte trei nenorociri; alege una din ele, \u015fi te voi lovi cu ea.\u00bb\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 24:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Gad s-a dus la David \u015fi i-a f\u0103cut cunoscut lucrul acesta zic\u00e2nd: \u201eVrei \u015fapte ani de foamete"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een \u0163ara ta sau s\u0103 fugi trei luni dinaintea vr\u0103jma\u015filor t\u0103i, care te vor urm\u0103ri, sau s\u0103 b\u00e2ntuie ciuma trei zile \u00een \u0163ar\u0103? Acum alege \u015fi vezi ce trebuie s\u0103 r\u0103spund Celui ce m\u0103 trimite.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 21:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 24:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a r\u0103spuns lui Gad: \u201eSunt \u00eentr-o mare str\u00e2mtorare! O, mai bine s\u0103 c\u0103dem \u00een m\u00e2inile Domnului, c\u0103ci \u00eendur\u0103rile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui sunt nem\u0103rginite, dar s\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cad \u00een m\u00e2inile oamenilor!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 103:8",
              "Ps 103:13",
              "Ps 103:14",
              "Ps 119:156"
            ],
            "**": [
              "Isa 47:6",
              "Zah 1:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 24:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a trimis ciuma \u00een Israel de diminea\u0163\u0103 p\u00e2n\u0103 la vremea hot\u0103r\u00e2t\u0103. \u015ei, din Dan p\u00e2n\u0103 la Beer-\u015eeba, au murit \u015faptezeci de mii de oameni din popor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 21:14",
              "1 Cron 27:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 24:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2nd \u00eengerul \u00eentindea m\u00e2na peste Ierusalim ca s\u0103-l nimiceasc\u0103, Domnul S-a c\u0103it"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de r\u0103ul acela \u015fi a zis \u00eengerului care ucidea poporul: \u201eDestul! Trage-\u0163i m\u00e2na acum.\u201d \u00cengerul Domnului era l\u00e2ng\u0103 aria lui Aravna"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Iebusitul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:23",
              "1 Cron 21:15"
            ],
            "**": [
              "Gen 6:6",
              "1 Sam 15:11",
              "Ioel 2:13",
              "Ioel 2:14"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Cron 21:15",
              "2 Sam 24:18",
              "2 Cron 3:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 24:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David, v\u0103z\u00e2nd pe \u00eengerul care lovea pe popor, a zis Domnului: \u201eIat\u0103 c\u0103 am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103c\u0103tuit! Eu sunt vinovat. Dar oile acestea ce au f\u0103cut? M\u00e2na Ta s\u0103 se \u00eendrepte dar \u00eempotriva mea \u015fi \u00eempotriva casei tat\u0103lui meu!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 21:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 24:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua aceea, Gad a venit la David \u015fi i-a zis: \u201eSuie-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00eenal\u0163\u0103 un altar Domnului \u00een aria lui Aravna, Iebusitul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 21:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 24:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David s-a suit, dup\u0103 cuv\u00e2ntul lui Gad, cum poruncise Domnul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 24:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aravna s-a uitat \u015fi a v\u0103zut pe \u00eemp\u0103rat \u015fi pe slujitorii lui \u00eendrept\u00e2ndu-se spre el \u015fi Aravna a ie\u015fit \u015fi s-a \u00eenchinat \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului, cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Samuel 24:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aravna a zis: \u201ePentru ce vine domnul meu \u00eemp\u0103ratul la slujitorul lui?\u201d \u015ei David"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a r\u0103spuns: \u201eCa s\u0103 cump\u0103r de la tine aria \u015fi s\u0103 zidesc \u00een ea un altar Domnului, pentru ca s\u0103 \u00eenceteze urgia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceasta de peste popor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 23:8-16"
            ],
            "**": [
              "Num 16:48",
              "Num 16:50"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 24:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aravna a zis lui David: \u201eS\u0103 ia domnul meu \u00eemp\u0103ratul aria \u015fi s\u0103 aduc\u0103 \u00een ea jertfele care-i vor pl\u0103cea; vezi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", boii vor fi pentru arderea-de-tot \u015fi carele cu uneltele lor vor \u0163ine loc de lemne.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 19:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 24:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aravna a dat \u00eemp\u0103ratului totul. \u015ei Aravna a zis \u00eemp\u0103ratului: \u201eDomnul Dumnezeul t\u0103u s\u0103 te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " primeasc\u0103!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 20:40",
              "Ezec 20:41"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 24:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar \u00eemp\u0103ratul a zis lui Aravna: \u201eNu! Vreau s-o cump\u0103r de la tine pe pre\u0163 de argint \u015fi nu voi aduce Domnului Dumnezeului meu arderi-de-tot care s\u0103 nu m\u0103 coste nimic.\u201d \u015ei David a cump\u0103rat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aria \u015fi boii cu cincizeci de sicli de argint."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 21:24",
              "1 Cron 21:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Samuel 24:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David a zidit acolo un altar Domnului \u015fi a adus arderi-de-tot \u015fi jertfe de mul\u0163umire.Atunci, Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fost potolit fa\u0163\u0103 de \u0163ar\u0103 \u015fi a \u00eencetat urgia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de deasupra lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 21:14"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 24:21"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    }
  ]
}