{
  "name": "2 Timotei",
  "chapters": [
    {
      "name": "2 Timotei 1",
      "chapter": 1,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-timotei",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "EPISTOLA A DOUA A LUI PAVEL C\u0102TRE TIMOTEI"
        },
        {
          "name": "2 Timotei 1:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pavel, apostol"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al lui Hristos Isus, prin voia lui Dumnezeu, dup\u0103 f\u0103g\u0103duin\u0163a vie\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care este \u00een Hristos Isus,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 1:1"
            ],
            "**": [
              "Efes 3:6",
              "Tit 1:2",
              "Evr 9:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 1:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103tre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Timotei, copilul meu preaiubit: Har, \u00eendurare \u015fi pace de la Dumnezeu Tat\u0103l \u015fi de la Hristos Isus, Domnul nostru!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 1:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 1:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mul\u0163umesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu, c\u0103ruia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00cei slujesc cu un cuget curat, din mo\u015fi-str\u0103mo\u015fi, c\u0103 ne\u00eentrerupt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " te pomenesc \u00een rug\u0103ciunile mele, zi \u015fi noapte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 1:8",
              "Efes 1:16"
            ],
            "**": [
              "Fapte 22:3",
              "Fapte 23:1",
              "Fapte 24:14",
              "Fapte 27:23",
              "Rom 1:9",
              "Gal 1:14"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Tes 1:2",
              "1 Tes 3:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 1:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci mi-aduc aminte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de lacrimile tale \u015fi doresc s\u0103 te v\u0103d, ca s\u0103 m\u0103 umplu de bucurie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Tim 4:9",
              "2 Tim 4:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 1:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemi aduc aminte de credin\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ta nepref\u0103cut\u0103, care s-a s\u0103l\u0103\u015fluit \u00eent\u00e2i \u00een bunica ta Lois \u015fi \u00een mama"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ta Eunice \u015fi sunt \u00eencredin\u0163at c\u0103 \u015fi \u00een tine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 1:5",
              "1 Tim 4:6"
            ],
            "**": [
              "Fapte 16:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 1:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea \u00ee\u0163i aduc aminte s\u0103 \u00eenfl\u0103c\u0103rezi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " darul lui Dumnezeu care este \u00een tine prin punerea m\u00e2inilor mele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tes 5:19",
              "1 Tim 4:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 1:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu ne-a dat un duh de fric\u0103, ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de putere, de dragoste \u015fi de chibzuin\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 8:15"
            ],
            "**": [
              "Luca 24:49",
              "Fapte 1:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 1:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu-\u0163i fie ru\u015fine dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de m\u0103rturisirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului nostru, nici de mine, \u00eentemni\u0163atul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui. Ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sufer\u0103 \u00eempreun\u0103 cu Evanghelia, prin puterea lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 1:16"
            ],
            "**": [
              "1 Tim 2:6",
              "Apoc 1:2"
            ],
            "\u2020": [
              "Efes 3:1",
              "Fil 1:7"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Col 1:24",
              "2 Tim 4:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 1:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ne-a m\u00e2ntuit \u015fi ne-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dat o chemare sf\u00e2nt\u0103, nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru faptele noastre, ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dup\u0103 hot\u0103r\u00e2rea Lui \u015fi dup\u0103 harul care ne-a fost dat \u00een Hristos Isus, \u00eenainte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de ve\u015fnicii,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 1:1",
              "Tit 3:4"
            ],
            "**": [
              "1 Tes 4:7",
              "Evr 3:1"
            ],
            "\u2020": [
              "Rom 3:20",
              "Rom 9:11",
              "Tit 3:5"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Rom 8:28"
            ],
            "*\u2020": [
              "Rom 16:25",
              "Efes 1:4",
              "Efes 3:11",
              "Tit 1:2",
              "1 Pet 1:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 1:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dar care a fost"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " descoperit acum prin ar\u0103tarea M\u00e2ntuitorului nostru Hristos Isus, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a nimicit moartea \u015fi a adus la lumin\u0103 via\u0163a \u015fi neputrezirea, prin Evanghelie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 16:26",
              "Efes 1:9",
              "Col 1:26",
              "Tit 1:3",
              "1 Pet 1:20"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 15:54",
              "1 Cor 15:55",
              "Evr 2:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 1:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Propov\u0103duitorul \u015fi apostolul ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " am fost pus eu \u015fi \u00eenv\u0103\u0163\u0103tor al neamurilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 9:15",
              "Efes 3:7",
              "Efes 3:8",
              "1 Tim 2:7",
              "2 Tim 4:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 1:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei din pricina aceasta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " suf\u0103r aceste lucruri, dar nu mi-e ru\u015fine, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ftiu \u00een cine am crezut. \u015ei sunt \u00eencredin\u0163at c\u0103 El are putere s\u0103 p\u0103zeasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce I-am \u00eencredin\u0163at p\u00e2n\u0103 \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ziua aceea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 3:1",
              "2 Tim 2:9"
            ],
            "**": [
              "1 Pet 4:19"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Tim 6:20"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "2 Tim 1:18",
              "2 Tim 4:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 1:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dreptarul \u00eenv\u0103\u0163\u0103turilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103n\u0103toase pe care le-ai auzit de la mine \u0163ine-l"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " credin\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi dragostea care este \u00een Hristos Isus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Tim 3:14",
              "Tit 1:9",
              "Evr 10:23",
              "Apoc 2:25"
            ],
            "**": [
              "Rom 2:20",
              "Rom 6:17"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Tim 2:2"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "1 Tim 1:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 1:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lucrul acela bun"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care \u0163i s-a \u00eencredin\u0163at p\u0103ze\u015fte-l prin Duhul Sf\u00e2nt, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " locuie\u015fte \u00een noi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 6:20"
            ],
            "**": [
              "Rom 8:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 1:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015etii c\u0103 cei ce sunt \u00een Asia to\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m-au p\u0103r\u0103sit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; \u00eentre al\u0163ii \u015fi Figel \u015fi Ermogen."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 19:10"
            ],
            "**": [
              "2 Tim 4:10",
              "2 Tim 4:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 1:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul s\u0103-\u015ei verse"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eendurarea peste casa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Onisifor, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de multe ori m-a m\u00e2ng\u00e2iat \u015fi nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " i-a fost ru\u015fine de lan\u0163ul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " meu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 5:7"
            ],
            "**": [
              "2 Tim 4:19"
            ],
            "\u2020": [
              "Filim 1:7"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "2 Tim 1:8"
            ],
            "*\u2020": [
              "Fapte 28:20",
              "Efes 6:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 1:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu numai at\u00e2t, dar, c\u00e2nd a fost \u00een Roma, m-a c\u0103utat cu mult\u0103 grij\u0103 \u015fi m-a g\u0103sit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Timotei 1:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dea Domnul s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " capete \u00eendurare de la Domnul \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u201eziua aceea\u201d. Tu \u015ftii foarte bine c\u00e2t ajutor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mi-a dat el \u00een Efes."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 25:34-40"
            ],
            "**": [
              "2 Tes 1:10",
              "2 Tim 1:12"
            ],
            "\u2020": [
              "Evr 6:10"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Timotei 2",
      "chapter": 2,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-timotei/2",
      "verses": [
        {
          "name": "2 Timotei 2:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu dar, copilul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " meu, \u00eent\u0103re\u015fte-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een harul care este \u00een Hristos Isus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 1:2",
              "2 Tim 1:2"
            ],
            "**": [
              "Efes 6:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 2:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce-ai auzit de la mine \u00een fa\u0163a multor martori \u00eencredin\u0163eaz\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la oameni de \u00eencredere, care s\u0103 fie \u00een stare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 \u00eenve\u0163e \u015fi pe al\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Tim 1:13",
              "2 Tim 3:10",
              "2 Tim 3:14"
            ],
            "**": [
              "1 Tim 1:18"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Tim 3:2",
              "Tit 1:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 2:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sufer\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempreun\u0103 cu mine, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un bun osta\u015f al lui Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Tim 1:8",
              "2 Tim 4:5"
            ],
            "**": [
              "1 Tim 1:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 2:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Niciun"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " osta\u015f nu se \u00eencurc\u0103 cu treburile vie\u0163ii, dac\u0103 vrea s\u0103 plac\u0103 celui ce l-a scris la oaste."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 9:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 2:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cine lupt\u0103 la jocuri nu este \u00eencununat, dac\u0103 nu s-a luptat dup\u0103 r\u00e2nduieli."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 9:25",
              "1 Cor 9:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 2:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Plugarul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trebuie s\u0103 munceasc\u0103 \u00eenainte ca s\u0103 str\u00e2ng\u0103 roadele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 9:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 2:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen\u0163elege ce-\u0163i spun; Domnul \u00ee\u0163i va da pricepere \u00een toate lucrurile."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Timotei 2:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Adu-\u0163i aminte de Domnul Isus Hristos din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103m\u00e2n\u0163a lui David, \u00eenviat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din mor\u0163i, dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Evanghelia mea,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 2:30",
              "Fapte 13:23",
              "Rom 1:3",
              "Rom 1:4"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 15:1",
              "1 Cor 15:4",
              "1 Cor 15:20"
            ],
            "\u2020": [
              "Rom 2:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 2:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care suf\u0103r p\u00e2n\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acolo c\u0103 sunt legat ca un f\u0103c\u0103tor de rele. Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu nu este legat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 9:16",
              "2 Tim 1:12"
            ],
            "**": [
              "Efes 3:1",
              "Fil 1:7",
              "Col 4:3",
              "Col 4:18"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 28:31",
              "Efes 6:19",
              "Efes 6:20",
              "Fil 1:13",
              "Fil 1:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 2:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea rabd totul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru cei ale\u015fi, pentru ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi ei s\u0103 capete m\u00e2ntuirea care este \u00een Hristos Isus, \u00eempreun\u0103 cu slava ve\u015fnic\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 3:13",
              "Col 1:24"
            ],
            "**": [
              "2 Cor 1:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 2:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Adev\u0103rat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este cuv\u00e2ntul acesta: Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " am murit \u00eempreun\u0103 cu El, vom \u015fi tr\u0103i \u00eempreun\u0103 cu El."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 1:15"
            ],
            "**": [
              "Rom 6:5",
              "Rom 6:8",
              "2 Cor 4:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 2:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103bd\u0103m, vom \u015fi \u00eemp\u0103r\u0103\u0163i \u00eempreun\u0103 cu El. Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ne lep\u0103d\u0103m de El, \u015fi El Se va lep\u0103da de noi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 8:17",
              "1 Pet 4:13"
            ],
            "**": [
              "Mat 10:33",
              "Marc 8:38",
              "Luca 12:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 2:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " suntem necredincio\u015fi, totu\u015fi El r\u0103m\u00e2ne credincios, c\u0103ci nu Se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poate t\u0103g\u0103dui singur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 3:3",
              "Rom 9:6"
            ],
            "**": [
              "Num 23:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 2:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Adu-le aminte de aceste lucruri \u015fi roag\u0103-i fierbinte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea lui Dumnezeu s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se fereasc\u0103 de certurile de cuvinte, care nu duc la alt folos dec\u00e2t la pieirea celor ce le ascult\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 5:21",
              "1 Tim 6:13",
              "2 Tim 4:1"
            ],
            "**": [
              "1 Tim 1:4",
              "1 Tim 6:4",
              "Tit 3:9",
              "Tit 3:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 2:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Caut\u0103 s\u0103 te \u00eenf\u0103\u0163i\u015fezi \u00eenaintea lui Dumnezeu ca un om \u00eencercat, ca un lucr\u0103tor care n-are de ce s\u0103-i fie ru\u015fine \u015fi care \u00eemparte drept Cuv\u00e2ntul adev\u0103rului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Timotei 2:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fere\u015fte-te de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vorb\u0103riile goale \u015fi lume\u015fti; c\u0103ci cei ce le \u0163in vor \u00eenainta tot mai mult \u00een necinstirea lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 4:7",
              "1 Tim 6:20",
              "Tit 1:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 2:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei cuv\u00e2ntul lor va roade ca gangrena. Din num\u0103rul acestora sunt Imeneu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Filet,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 1:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 2:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "care s-au ab\u0103tut de la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " adev\u0103r. Ei zic c\u0103 a \u015fi venit \u00eenvierea \u015fi r\u0103stoarn\u0103 credin\u0163a unora."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 6:21",
              "1 Cor 15:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 2:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Totu\u015fi temelia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tare a lui Dumnezeu st\u0103 nezguduit\u0103, av\u00e2nd pecetea aceasta: \u201eDomnul cunoa\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe cei ce sunt ai Lui\u201d \u015fi \u201eOricine roste\u015fte Numele Domnului s\u0103 se dep\u0103rteze de f\u0103r\u0103delege!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 24:24",
              "Rom 8:35",
              "1 Ioan 2:19"
            ],
            "**": [
              "Naum 1:7",
              "Ioan 10:14",
              "Ioan 10:27",
              "Num 16:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 2:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00centr-o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cas\u0103 mare nu sunt numai vase de aur \u015fi de argint, ci \u015fi de lemn \u015fi de p\u0103m\u00e2nt. Unele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt pentru o \u00eentrebuin\u0163are de cinste, iar altele, pentru o \u00eentrebuin\u0163are de ocar\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 3:15"
            ],
            "**": [
              "Rom 9:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 2:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Deci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dac\u0103 cineva se cur\u0103\u0163e\u015fte de acestea, va fi un vas de cinste, sfin\u0163it, folositor st\u0103p\u00e2nului s\u0103u, destoinic"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru orice lucrare bun\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 52:11"
            ],
            "**": [
              "2 Tim 3:17",
              "Tit 3:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 2:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fugi de poftele tinere\u0163ii \u015fi urm\u0103re\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " neprih\u0103nirea, credin\u0163a, dragostea, pacea, \u00eempreun\u0103 cu cei ce cheam\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Domnul dintr-o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " inim\u0103 curat\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 6:11"
            ],
            "**": [
              "Fapte 9:14",
              "1 Cor 1:2"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Tim 1:5",
              "1 Tim 4:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 2:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fere\u015fte-te de \u00eentreb\u0103rile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nebune \u015fi nefolositoare, c\u0103ci \u015ftii c\u0103 dau na\u015ftere la certuri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 1:4",
              "1 Tim 4:7",
              "1 Tim 6:4",
              "2 Tim 2:16",
              "Tit 3:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 2:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei robul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului nu trebuie s\u0103 se certe; ci s\u0103 fie bl\u00e2nd cu to\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een stare s\u0103 \u00eenve\u0163e pe to\u0163i, plin de \u00eeng\u0103duin\u0163\u0103 r\u0103bd\u0103toare,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Tit 3:2"
            ],
            "**": [
              "1 Tim 3:2",
              "1 Tim 3:3",
              "Tit 1:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 2:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 \u00eendrepte cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bl\u00e2nde\u0163e pe potrivnici, \u00een n\u0103dejdea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 Dumnezeu le va da poc\u0103in\u0163a ca s\u0103 ajung\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la cuno\u015ftin\u0163a adev\u0103rului;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 6:1",
              "1 Tim 6:11",
              "1 Pet 3:15"
            ],
            "**": [
              "Fapte 8:22"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Tim 2:4",
              "2 Tim 3:7",
              "Tit 1:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 2:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi, venindu-\u015fi \u00een fire, s\u0103 se desprind\u0103 din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cursa diavolului, de care au fost prin\u015fi ca s\u0103-i fac\u0103 voia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 3:7"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Timotei 3",
      "chapter": 3,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-timotei/3",
      "verses": [
        {
          "name": "2 Timotei 3:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 \u015ftii c\u0103 \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zilele din urm\u0103 vor fi vremuri grele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 4:1",
              "2 Tim 4:3",
              "2 Pet 3:3",
              "1 Ioan 2:18",
              "Iuda 1:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 3:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci oamenii vor fi iubitori de sine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", iubitori de bani"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", l\u0103ud\u0103ro\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", trufa\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", hulitori"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", neascult\u0103tori de p\u0103rin\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nemul\u0163umitori, f\u0103r\u0103 evlavie,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fil 2:21"
            ],
            "**": [
              "2 Pet 2:3"
            ],
            "\u2020": [
              "Iuda 1:16"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "1 Tim 6:4"
            ],
            "*\u2020": [
              "1 Tim 1:20",
              "2 Pet 2:12",
              "Iuda 1:10"
            ],
            "\u2020*": [
              "Rom 1:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 3:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "f\u0103r\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dragoste fireasc\u0103, ne\u00eendupleca\u0163i, clevetitori"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ne\u00eenfr\u00e2na\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ne\u00eembl\u00e2nzi\u0163i, neiubitori de bine,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 1:31"
            ],
            "**": [
              "Rom 1:31"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Pet 3:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 3:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "v\u00e2nz\u0103tori"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", obraznici, \u00eeng\u00e2mfa\u0163i, iubitori"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mai mult de pl\u0103ceri dec\u00e2t iubitori de Dumnezeu,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Pet 2:10"
            ],
            "**": [
              "Fil 3:19",
              "2 Pet 2:13",
              "Iuda 1:4",
              "Iuda 1:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 3:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "av\u00e2nd doar o form\u0103 de evlavie, dar t\u0103g\u0103duindu-i puterea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Dep\u0103rteaz\u0103-te de oamenii ace\u015ftia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 5:8",
              "Tit 1:16"
            ],
            "**": [
              "2 Tes 3:6",
              "1 Tim 6:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 3:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sunt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " printre ei unii care se v\u00e2r\u0103 prin case \u015fi momesc pe femeile u\u015furatice, \u00eengreuiate de p\u0103cate \u015fi fr\u0103m\u00e2ntate de felurite pofte,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 23:14",
              "Tit 1:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 3:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "care \u00eenva\u0163\u0103 \u00eentotdeauna \u015fi nu pot ajunge"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " niciodat\u0103 la deplina cuno\u015ftin\u0163\u0103 a adev\u0103rului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 2:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 3:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Iane \u015fi Iambre s-au \u00eempotrivit lui Moise, tot a\u015fa \u015fi oamenii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ace\u015ftia se \u00eempotrivesc adev\u0103rului, ca unii care sunt strica\u0163i la minte \u015fi os\u00e2ndi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een ceea ce prive\u015fte credin\u0163a."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 7:11"
            ],
            "**": [
              "1 Tim 6:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Rom 1:28",
              "2 Cor 13:5",
              "Tit 1:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 3:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar nu vor mai \u00eenainta; c\u0103ci nebunia lor va fi ar\u0103tat\u0103 tuturor, cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fost ar\u0103tat\u0103 \u015fi a celor doi oameni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 7:12",
              "Exod 8:18",
              "Exod 9:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 3:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu \u00eens\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ai urm\u0103rit de aproape \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura mea, purtarea mea, hot\u0103r\u00e2rea mea, credin\u0163a mea, \u00eendelunga mea r\u0103bdare, dragostea mea, r\u0103bdarea mea,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fil 2:22",
              "1 Tim 4:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 3:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "prigonirile \u015fi suferin\u0163ele care au venit peste mine \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Antiohia, \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Iconia \u015fi \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Listra. \u015etii ce prigoniri am r\u0103bdat, \u015fi totu\u015fi Domnul m-a izb\u0103vit din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 13:45",
              "Fapte 13:50"
            ],
            "**": [
              "Fapte 14:2",
              "Fapte 14:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 14:19"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ps 34:19",
              "2 Cor 1:10",
              "2 Tim 4:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 3:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De altfel, to\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cei ce voiesc s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 cu evlavie \u00een Hristos Isus vor fi prigoni\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 34:19",
              "Mat 16:24",
              "Ioan 17:14",
              "Fapte 14:22",
              "1 Cor 15:19",
              "1 Tes 3:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 3:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oamenii r\u0103i \u015fi \u00een\u015fel\u0103tori vor merge din r\u0103u \u00een mai r\u0103u, vor am\u0103gi pe al\u0163ii \u015fi se vor am\u0103gi \u015fi pe ei \u00een\u015fi\u015fi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Tes 2:11",
              "1 Tim 4:1",
              "2 Tim 2:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 3:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 r\u0103m\u00e2i \u00een lucrurile pe care le-ai \u00eenv\u0103\u0163at \u015fi de care e\u015fti deplin \u00eencredin\u0163at, c\u0103ci \u015ftii de la cine le-ai \u00eenv\u0103\u0163at:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Tim 1:13",
              "2 Tim 2:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 3:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din pruncie cuno\u015fti Sfintele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Scripturi, care pot s\u0103-\u0163i dea \u00een\u0163elepciunea care duce la m\u00e2ntuire prin credin\u0163a \u00een Hristos Isus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 5:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 3:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Scriptura este insuflat\u0103 de Dumnezeu \u015fi de folos"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca s\u0103 \u00eenve\u0163e, s\u0103 mustre, s\u0103 \u00eendrepte, s\u0103 dea \u00een\u0163elepciune \u00een neprih\u0103nire,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Pet 1:20",
              "2 Pet 1:21"
            ],
            "**": [
              "Rom 15:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 3:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " omul lui Dumnezeu s\u0103 fie des\u0103v\u00e2r\u015fit \u015fi cu totul destoinic"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru orice lucrare bun\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 6:11"
            ],
            "**": [
              "2 Tim 2:21"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "2 Timotei 4",
      "chapter": 4,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/2-timotei/4",
      "verses": [
        {
          "name": "2 Timotei 4:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Te rog fierbinte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eenaintea lui Dumnezeu \u015fi \u00eenaintea lui Hristos Isus, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " are s\u0103 judece viii \u015fi mor\u0163ii, \u015fi pentru ar\u0103tarea \u015fi \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Sa:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 5:21",
              "1 Tim 6:13",
              "2 Tim 2:14"
            ],
            "**": [
              "Fapte 10:42"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 4:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "propov\u0103duie\u015fte Cuv\u00e2ntul, st\u0103ruie\u015fte asupra lui la timp \u015fi ne la timp, mustr\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ceart\u0103, \u00eendeamn\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu toat\u0103 bl\u00e2nde\u0163ea \u015fi \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 5:20",
              "Tit 1:13",
              "Tit 2:15"
            ],
            "**": [
              "1 Tim 4:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 4:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va veni vremea c\u00e2nd oamenii nu vor putea s\u0103 sufere \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103n\u0103toas\u0103, ci \u00eei vor g\u00e2dila urechile s\u0103 aud\u0103 lucruri pl\u0103cute \u015fi \u00ee\u015fi vor da \u00eenv\u0103\u0163\u0103tori dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poftele lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Tim 3:1"
            ],
            "**": [
              "1 Tim 1:10"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Tim 3:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 4:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00ce\u015fi vor \u00eentoarce urechea de la adev\u0103r \u015fi se vor \u00eendrepta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " spre istorisiri \u00eenchipuite."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 1:4",
              "1 Tim 4:7",
              "Tit 1:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 4:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar tu fii treaz \u00een toate lucrurile, rabd\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " suferin\u0163ele, f\u0103 lucrul unui evanghelist"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00eempline\u015fte-\u0163i bine slujba."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Tim 1:8",
              "2 Tim 2:3"
            ],
            "**": [
              "Fapte 21:8",
              "Efes 4:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 4:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt gata s\u0103 fiu turnat ca o jertf\u0103 de b\u0103utur\u0103 \u015fi clipa plec\u0103rii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mele este aproape."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fil 2:17"
            ],
            "**": [
              "Fil 1:23",
              "2 Pet 1:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 4:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M-am luptat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lupta cea bun\u0103, mi-am ispr\u0103vit alergarea, am p\u0103zit credin\u0163a."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 9:24",
              "1 Cor 9:25",
              "Fil 3:14",
              "1 Tim 6:12",
              "Evr 12:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 4:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De acum m\u0103 a\u015fteapt\u0103 cununa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " neprih\u0103nirii, pe care mi-o va da \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u201eziua aceea\u201d Domnul, Judec\u0103torul cel drept. \u015ei nu numai mie, ci \u015fi tuturor celor ce vor fi iubit venirea Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 9:25",
              "Iac 1:12",
              "1 Pet 5:4",
              "Apoc 2:10"
            ],
            "**": [
              "2 Tim 1:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 4:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Caut\u0103 de vino cur\u00e2nd la mine."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Timotei 4:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dima, din dragoste"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru lumea de acum, m-a p\u0103r\u0103sit \u015fi a plecat la Tesalonic. Crescens s-a dus \u00een Galatia, Tit, \u00een Dalma\u0163ia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Col 4:14",
              "Filim 1:24"
            ],
            "**": [
              "1 Ioan 2:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 4:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Numai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Luca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este cu mine. Ia pe Marcu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi adu-l cu tine, c\u0103ci el \u00eemi este de folos pentru slujb\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Tim 1:15"
            ],
            "**": [
              "Col 4:14",
              "Filim 1:24"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 12:25",
              "Fapte 15:37",
              "Col 4:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 4:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe Tihic"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " l-am trimis la Efes."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 20:4",
              "Efes 6:21",
              "Col 4:7",
              "Tit 3:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 4:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd vei veni, adu-mi mantaua, pe care am l\u0103sat-o \u00een Troa, la Carp, \u015fi c\u0103r\u0163ile, mai ales pe cele de piele."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Timotei 4:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Alexandru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103ld\u0103rarul, mi-a f\u0103cut mult r\u0103u. Domnul \u00eei va r\u0103spl\u0103ti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dup\u0103 faptele lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 19:33",
              "1 Tim 1:20"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 3:39",
              "Ps 28:4",
              "Apoc 18:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 4:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "P\u0103ze\u015fte-te \u015fi tu de el, pentru c\u0103 este cu totul \u00eempotriva cuvintelor noastre."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "2 Timotei 4:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La \u00eent\u00e2iul meu r\u0103spuns de ap\u0103rare, nimeni n-a fost cu mine, ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " to\u0163i m-au p\u0103r\u0103sit. S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu li se \u0163in\u0103 \u00een socoteal\u0103 lucrul acesta!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Tim 1:15"
            ],
            "**": [
              "Fapte 7:60"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 4:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cens\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnul a stat l\u00e2ng\u0103 mine \u015fi m-a \u00eent\u0103rit, pentru ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " propov\u0103duirea s\u0103 fie vestit\u0103 pe deplin prin mine \u015fi s-o aud\u0103 toate neamurile. \u015ei am fost izb\u0103vit din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " gura leului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 10:19",
              "Fapte 23:11",
              "Fapte 27:23"
            ],
            "**": [
              "Fapte 9:15",
              "Fapte 26:17",
              "Fapte 26:18",
              "Efes 3:8"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 22:21",
              "2 Pet 2:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 4:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103 va izb\u0103vi de orice lucru r\u0103u \u015fi m\u0103 va m\u00e2ntui, ca s\u0103 intru \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cereasc\u0103. A Lui s\u0103 fie slava \u00een vecii vecilor! Amin."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 121:7"
            ],
            "**": [
              "Rom 11:36",
              "Gal 1:5",
              "Evr 13:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 4:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Spune s\u0103n\u0103tate Priscilei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi lui Aquila \u015fi casei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Onisifor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 18:2",
              "Rom 16:3"
            ],
            "**": [
              "2 Tim 1:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 4:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Erast"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a r\u0103mas \u00een Corint, iar pe Trofim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " l-am l\u0103sat bolnav \u00een Milet."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 19:22",
              "Rom 16:23"
            ],
            "**": [
              "Fapte 20:4",
              "Fapte 21:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 4:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Caut\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de vino \u00eenainte de iarn\u0103. Eubul \u015fi Pudens, Linus, Claudia \u015fi to\u0163i fra\u0163ii \u00ee\u0163i trimit s\u0103n\u0103tate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Tim 4:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "2 Timotei 4:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Isus Hristos s\u0103 fie cu duhul t\u0103u! Harul s\u0103 fie cu voi! Amin."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 6:18",
              "Filim 1:25"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    }
  ]
}