{
  "name": "Amos",
  "chapters": [
    {
      "name": "Amos 1",
      "chapter": 1,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/amos",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "AMOS"
        },
        {
          "name": "Amos 1:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cuvintele lui Amos, unul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din p\u0103storii din Tecoa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", vedeniile pe care le-a avut el despre Israel, pe vremea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Ozia, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, \u015fi pe vremea lui Ieroboam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Ioas, \u00eemp\u0103ratul lui Israel, cu doi ani \u00eenaintea cutremurului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de p\u0103m\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Amos 7:14"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 14:2",
              "2 Cron 20:20"
            ],
            "\u2020": [
              "Osea 1:1"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Amos 7:10"
            ],
            "*\u2020": [
              "Zah 14:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 1:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a zis: \u201eDomnul r\u0103cne\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Sion, glasul Lui r\u0103sun\u0103 din Ierusalim. P\u0103\u015funile p\u0103storilor jelesc \u015fi v\u00e2rful Carmelului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este uscat.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 25:30",
              "Ioel 3:16"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 25:2",
              "Isa 33:9"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cempotriva Damascului"
        },
        {
          "name": "Amos 1:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u201ePentru trei nelegiuiri ale Damascului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ba pentru patru, nu-Mi schimb hot\u0103r\u00e2rea, pentru c\u0103 au treierat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Galaadul cu treier\u0103toarea de fier."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 8:4",
              "Isa 17:1",
              "Ier 49:23",
              "Zah 9:1"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 10:33",
              "2 Imp 13:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 1:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi trimite foc \u00een casa lui Hazael, care va mistui palatele lui Ben-Hadad."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 17:27",
              "Ier 49:27",
              "Amos 1:7",
              "Amos 1:10",
              "Amos 1:12",
              "Amos 2:2",
              "Amos 2:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 1:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi sf\u0103r\u00e2ma z\u0103voarele Damascului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi voi nimici cu des\u0103v\u00e2r\u015fire pe locuitorii din Bicat-Aven, \u00eempreun\u0103 cu cel ce \u0163ine toiagul de c\u00e2rmuire \u00een Bet-Eden, \u015fi poporul Siriei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va fi dus rob"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Chir\u201d, zice Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 51:30",
              "Plang 2:9"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 16:9"
            ],
            "\u2020": [
              "Amos 9:7"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cempotriva Gazei"
        },
        {
          "name": "Amos 1:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u201ePentru trei nelegiuiri ale Gazei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ba pentru patru, nu-Mi schimb hot\u0103r\u00e2rea, pentru c\u0103 au luat pe to\u0163i oamenii prin\u015fi de r\u0103zboi \u015fi i-au dat Edomului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ","
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 28:18",
              "Isa 14:29",
              "Ier 47:4",
              "Ier 47:5",
              "Tef 2:4"
            ],
            "**": [
              "Amos 1:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 1:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "de aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi trimite foc \u00een zidurile Gazei \u015fi-i va mistui palatele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 47:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 1:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi nimici cu des\u0103v\u00e2r\u015fire pe locuitorii din Asdod"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pe cel ce \u0163ine toiagul \u00eemp\u0103r\u0103tesc \u00een Ascalon; \u00cemi voi \u00eentoarce m\u00e2na \u00eempotriva Ecronului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi ce va mai r\u0103m\u00e2ne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din filisteni vor pieri\u201d, zice Domnul Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Tef 2:4",
              "Zah 9:5",
              "Zah 9:6"
            ],
            "**": [
              "Ps 81:14"
            ],
            "\u2020": [
              "Ier 47:4",
              "Ezec 25:16"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cempotriva Tirului"
        },
        {
          "name": "Amos 1:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u201ePentru trei nelegiuiri ale Tirului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ba pentru patru, nu-Mi schimb hot\u0103r\u00e2rea, pentru c\u0103 au luat pe to\u0163i oamenii prin\u015fi de r\u0103zboi \u015fi i-au dat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Edomului \u015fi nu s-au g\u00e2ndit la leg\u0103m\u00e2ntul fr\u0103\u0163esc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 23:1",
              "Ier 47:4",
              "Ezec 26-28",
              "Ioel 3:4",
              "Ioel 3:5"
            ],
            "**": [
              "Amos 1:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 1:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", voi trimite foc \u00een zidurile Tirului \u015fi-i va mistui palatele.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Amos 1:4",
              "Amos 1:7"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cempotriva Edomului"
        },
        {
          "name": "Amos 1:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u201ePentru trei nelegiuiri ale Edomului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ba pentru patru, nu-Mi schimb hot\u0103r\u00e2rea, pentru c\u0103 a urm\u0103rit pe fra\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103i cu sabia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een\u0103du\u015findu-\u015fi mila, a dat drumul m\u00e2niei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00ee\u015fi \u0163inea \u00eentruna urgia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 21:11",
              "Isa 34:5",
              "Ier 49:8",
              "Ezec 25:12-14",
              "Ezec 35:2",
              "Ioel 3:19",
              "Obad 1:1",
              "Mal 1:4"
            ],
            "**": [
              "Gen 27:41",
              "Deut 23:7",
              "Mal 1:2"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Cron 28:17"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ezec 35:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 1:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea voi trimite"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " foc peste Teman \u015fi va mistui palatele Bo\u0163rei.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Obad 1:9",
              "Obad 1:10"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cempotriva lui Amon"
        },
        {
          "name": "Amos 1:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u201ePentru trei nelegiuiri ale copiilor lui Amon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ba pentru patru, nu-Mi schimb hot\u0103r\u00e2rea, pentru c\u0103 au spintecat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2ntecele femeilor \u00eens\u0103rcinate ale Galaadului, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103-\u015fi m\u0103reasc\u0103 \u0163inutul,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 49:1",
              "Ier 49:2",
              "Ezec 15:2",
              "Tef 2:9"
            ],
            "**": [
              "Osea 13:16"
            ],
            "\u2020": [
              "Ier 49:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 1:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "de aceea voi aprinde focul \u00een zidurile Rabei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi-i va mistui palatele \u00een mijlocul strig\u0103telor de r\u0103zboi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een ziua luptei \u015fi \u00een mijlocul vijeliei \u00een ziua furtunii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 3:11",
              "2 Sam 12:26",
              "Ier 49:2",
              "Ezec 25:5"
            ],
            "**": [
              "Amos 2:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 1:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00eemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor va merge \u00een robie, el \u015fi c\u0103peteniile lui \u00eempreun\u0103 cu el\u201d, zice Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 49:3"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Amos 2",
      "chapter": 2,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/amos/2",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cempotriva Moabului"
        },
        {
          "name": "Amos 2:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u201ePentru trei nelegiuiri ale Moabului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ba pentru patru, nu-Mi schimb hot\u0103r\u00e2rea, pentru c\u0103 a ars, a ars"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2n\u0103 le-a f\u0103cut var, oasele \u00eemp\u0103ratului Edomului,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 48:1",
              "Ezec 25:8",
              "Tef 2:8"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 3:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 2:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "de aceea voi trimite foc \u00een Moab \u015fi va mistui palatele Cheriotului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi Moabul va pieri \u00een mijlocul zarvei, \u00een mijlocul strig\u0103telor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de r\u0103zboi \u015fi al sunetului tr\u00e2mbi\u0163ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 48:41"
            ],
            "**": [
              "Amos 1:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 2:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi nimici cu des\u0103v\u00e2r\u015fire pe judec\u0103tor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din mijlocul lui \u015fi voi ucide pe toate c\u0103peteniile lui \u00eempreun\u0103 cu el\u201d, zice Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 24:17",
              "Ier 48:7"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cempotriva lui Iuda"
        },
        {
          "name": "Amos 2:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u201ePentru trei nelegiuiri ale lui Iuda, ba pentru patru, nu-Mi schimb hot\u0103r\u00e2rea, pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au nesocotit Legea Domnului \u015fi n-au p\u0103zit poruncile Lui, ci s-au l\u0103sat du\u015fi \u00een r\u0103t\u0103cire de idolii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cei mincino\u015fi dup\u0103 care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au umblat \u015fi p\u0103rin\u0163ii lor,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 26:14",
              "Lev 26:15",
              "Neem 1:7",
              "Dan 9:11"
            ],
            "**": [
              "Isa 28:15",
              "Ier 16:19",
              "Ier 16:20",
              "Rom 1:25"
            ],
            "\u2020": [
              "Ezec 20:13",
              "Ezec 20:16",
              "Ezec 20:18",
              "Ezec 20:24",
              "Ezec 20:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 2:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "de aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi trimite foc \u00een Iuda \u015fi va mistui palatele Ierusalimului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 17:27",
              "Osea 8:14"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cempotriva lui Israel"
        },
        {
          "name": "Amos 2:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u201ePentru trei nelegiuiri ale lui Israel, ba pentru patru, nu-Mi schimb hot\u0103r\u00e2rea, pentru c\u0103 au v\u00e2ndut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe cel neprih\u0103nit pe bani \u015fi pe s\u0103rac pe o pereche de \u00eenc\u0103l\u0163\u0103minte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 29:21",
              "Amos 8:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 2:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei doresc s\u0103 vad\u0103 \u0163\u0103r\u00e2na p\u0103m\u00e2ntului pe capul celor s\u0103rmani \u015fi calc\u0103 \u00een picioare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dreptul celor nenoroci\u0163i. Fiul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi tat\u0103l se duc la aceea\u015fi fat\u0103, ca s\u0103 p\u00e2ng\u0103reasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Numele Meu cel sf\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 10:2",
              "Amos 5:12"
            ],
            "**": [
              "Ezec 22:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Lev 20:3",
              "Ezec 36:20",
              "Rom 2:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 2:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Se \u00eentind l\u00e2ng\u0103 fiecare altar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe haine luate ca z\u0103log"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi beau \u00een casa dumnezeilor lor amenda celor os\u00e2ndi\u0163i de ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 23:41",
              "1 Cor 8:10",
              "1 Cor 10:21"
            ],
            "**": [
              "Exod 22:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 2:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei totu\u015fi Eu am nimicit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dinaintea lor pe amori\u0163i, care erau c\u00e2t cedrii de \u00eenal\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi tari ca stejarii; le-am nimicit roadele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din v\u00e2rf p\u00e2n\u0103 \u00een r\u0103d\u0103cini."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 21:24",
              "Deut 2:31",
              "Ios 24:8"
            ],
            "**": [
              "Num 13:28",
              "Num 13:32",
              "Num 13:33"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 5:24",
              "Mal 4:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 2:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Eu v-am scos"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din \u0163ara Egiptului \u015fi v-am pov\u0103\u0163uit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " patruzeci de ani \u00een pustie, ca s\u0103 v\u0103 dau \u00een st\u0103p\u00e2nire \u0163ara amori\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:51",
              "Mica 6:4"
            ],
            "**": [
              "Deut 2:7",
              "Deut 8:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 2:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am ridicat proroci dintre fiii vo\u015ftri \u015fi nazirei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dintre tinerii vo\u015ftri. Nu este a\u015fa, copii ai lui Israel?\u201d, zice Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 6:2",
              "Jud 13:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 2:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eIar voi a\u0163i dat nazireilor s\u0103 bea vin \u015fi prorocilor le-a\u0163i poruncit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u2018Nu proroci\u0163i!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 30:10",
              "Ier 11:21",
              "Amos 7:12",
              "Amos 7:13",
              "Mica 2:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 2:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", v\u0103 voi strop\u015fi cum strop\u015fe\u015fte p\u0103m\u00e2ntul carul \u00eenc\u0103rcat cu snopi,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 1:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 2:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a\u015fa c\u0103 cel iute nu va putea s\u0103 fug\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", iar cel tare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu se va putea sluji de t\u0103ria lui, \u015fi omul viteaz nu-\u015fi va sc\u0103pa via\u0163a."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 9:23",
              "Amos 9:1"
            ],
            "**": [
              "Ps 33:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 2:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel ce m\u00e2nuie\u015fte arcul nu va putea s\u0103 \u0163in\u0103 piept, cel iute de picioare nu va sc\u0103pa \u015fi c\u0103l\u0103re\u0163ul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu-\u015fi va sc\u0103pa via\u0163a,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 33:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 2:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "iar cel mai inimos dintre r\u0103zboinici va fugi \u00een pielea goal\u0103 \u00een ziua aceea\u201d, zice Domnul."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Amos 3",
      "chapter": 3,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/amos/3",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Mustr\u0103ri \u015fi amenin\u0163\u0103ri"
        },
        {
          "name": "Amos 3:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Asculta\u0163i cuv\u00e2ntul acesta pe care-l roste\u015fte Domnul \u00eempotriva voastr\u0103, copii ai lui Israel, \u00eempotriva \u00eentregii familii pe care am scos-o din \u0163ara Egiptului:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Amos 3:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eEu v-am ales numai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe voi dintre toate familiile p\u0103m\u00e2ntului, de aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 voi \u015fi pedepsi pentru toate nelegiuirile voastre.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 7:6",
              "Deut 10:15",
              "Ps 147:19"
            ],
            "**": [
              "Dan 9:12",
              "Mat 11:22",
              "Luca 12:47",
              "Rom 2:9",
              "1 Pet 4:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 3:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Merg oare doi oameni \u00eempreun\u0103 f\u0103r\u0103 s\u0103 fie \u00eenvoi\u0163i?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Amos 3:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "R\u0103cne\u015fte leul \u00een p\u0103dure dac\u0103 n-are prad\u0103? Zbiar\u0103 puiul de leu din fundul vizuinii lui dac\u0103 n-a prins nimic?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Amos 3:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cade pas\u0103rea \u00een la\u0163ul de pe p\u0103m\u00e2nt dac\u0103 nu i s-a \u00eentins o curs\u0103? Se ridic\u0103 la\u0163ul de la p\u0103m\u00e2nt f\u0103r\u0103 s\u0103 se fi prins ceva \u00een el?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Amos 3:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sau sun\u0103 cineva cu tr\u00e2mbi\u0163a \u00eentr-o cetate f\u0103r\u0103 s\u0103 se \u00eensp\u0103im\u00e2nte poporul? Sau se \u00eent\u00e2mpl\u0103 o nenorocire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentr-o cetate f\u0103r\u0103 s-o fi f\u0103cut Domnul?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 45:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 3:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu, Domnul Dumnezeu nu face nimic f\u0103r\u0103 s\u0103-\u015ei descopere"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " taina Sa slujitorilor S\u0103i, prorocii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 6:13",
              "Gen 18:17",
              "Ps 25:14",
              "Ioan 15:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 3:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Leul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103cne\u015fte: cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu se va speria? Domnul Dumnezeu vorbe\u015fte: cine nu va proroci?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Amos 1:2"
            ],
            "**": [
              "Fapte 4:20",
              "Fapte 5:20",
              "Fapte 5:29",
              "1 Cor 9:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 3:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Striga\u0163i de pe acoperi\u015ful palatelor Asdodului \u015fi de pe palatele \u0163\u0103rii Egiptului \u015fi spune\u0163i: \u201eStr\u00e2nge\u0163i-v\u0103 pe mun\u0163ii Samariei \u015fi vede\u0163i ce neor\u00e2nduial\u0103 mare este \u00een mijlocul ei, ce asupriri sunt \u00een ea!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Amos 3:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt \u00een stare s\u0103 lucreze cu neprih\u0103nire\u201d, zice Domnul, \u201eci \u00ee\u015fi gr\u0103m\u0103desc \u00een palate comori c\u00e2\u015ftigate prin silnicie \u015fi r\u0103pire.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 4:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 3:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, a\u015fa vorbe\u015fte Domnul Dumnezeu: \u201eVr\u0103jma\u015ful"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va \u00eempresura \u0163ara, \u00ee\u0163i va dobor\u00ee t\u0103ria \u015fi palatele tale vor fi jefuite!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 17:3",
              "2 Imp 17:6",
              "2 Imp 18:9-11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 3:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u201eDup\u0103 cum p\u0103storul scap\u0103 din gura leului numai dou\u0103 buc\u0103\u0163i de picioare sau un v\u00e2rf de ureche, a\u015fa vor sc\u0103pa copiii lui Israel care stau \u00een Samaria \u00een col\u0163ul unui pat \u015fi pe covoare de Damasc!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Amos 3:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Asculta\u0163i \u015fi spune\u0163i lucrul acesta casei lui Iacov\u201d, zice Domnul Dumnezeu, Dumnezeul o\u015ftirilor:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Amos 3:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201e\u00cen ziua c\u00e2nd voi pedepsi pe Israel pentru f\u0103r\u0103delegile lui, voi pedepsi \u015fi altarele din Betel; coarnele altarului vor fi sf\u0103r\u00e2mate \u015fi vor c\u0103dea la p\u0103m\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Amos 3:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi surpa casele de iarn\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi casele de var\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; palatele de filde\u015f se vor duce \u015fi casele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cele multe se vor nimici\u201d, zice Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 36:22"
            ],
            "**": [
              "Jud 3:20"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Imp 22:39"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Amos 4",
      "chapter": 4,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/amos/4",
      "verses": [
        {
          "name": "Amos 4:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Asculta\u0163i cuv\u00e2ntul acesta, juncane"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Basan, de pe muntele Samariei, voi care asupri\u0163i pe cei s\u0103rmani, zdrobi\u0163i pe cei lipsi\u0163i \u015fi zice\u0163i b\u0103rba\u0163ilor vo\u015ftri: \u201eDa\u0163i-ne s\u0103 bem!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 22:12",
              "Ezec 39:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 4:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a jurat pe sfin\u0163enia Lui \u015fi a zis: \u201eIat\u0103, vin zile pentru voi c\u00e2nd v\u0103 vor prinde cu c\u00e2rligele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi r\u0103m\u0103\u015fi\u0163a voastr\u0103, cu undi\u0163e de pescari;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 89:35"
            ],
            "**": [
              "Ier 16:16",
              "Hab 1:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 4:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ve\u0163i ie\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin sp\u0103rturi, fiecare drept \u00eenainte, \u015fi ve\u0163i fi lep\u0103date \u00een Harmon\u201d, zice Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 12:5",
              "Ezec 12:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 4:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDuce\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " numai la Betel \u015fi p\u0103c\u0103tui\u0163i! Duce\u0163i-v\u0103 la Ghilgal"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi p\u0103c\u0103tui\u0163i \u015fi mai mult! Aduce\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " jertfele \u00een fiecare diminea\u0163\u0103 \u015fi zeciuielile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la fiecare trei zile!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 20:39"
            ],
            "**": [
              "Osea 4:15",
              "Osea 12:11",
              "Amos 5:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Num 28:3",
              "Num 28:4"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Deut 14:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 4:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Face\u0163i s\u0103 fumege jertfe de mul\u0163umire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103cute cu aluat! Tr\u00e2mbi\u0163a\u0163i-v\u0103, vesti\u0163i-v\u0103 darurile de m\u00e2ncare de bun\u0103voie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "! C\u0103ci a\u015fa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 place, copii ai lui Israel\u201d, zice Domnul Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 7:13",
              "Lev 23:17"
            ],
            "**": [
              "Lev 22:18",
              "Lev 22:21",
              "Deut 12:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 81:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 4:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201e\u015ei Eu, de partea Mea, v-am trimis foametea \u00een toate cet\u0103\u0163ile voastre \u015fi lipsa de p\u00e2ine \u00een toate locuin\u0163ele voastre. Cu toate acestea, tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu v-a\u0163i \u00eentors la Mine\u201d, zice Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 26:11",
              "Ier 5:3",
              "Amos 4:8",
              "Amos 4:9",
              "Hag 2:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 4:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eN-am vrut s\u0103 v\u0103 dau nici ploaie c\u00e2nd mai erau \u00eenc\u0103 trei luni p\u00e2n\u0103 la secerat; am dat ploaie peste o cetate, dar n-am dat ploaie peste o alt\u0103 cetate; \u00eentr-un ogor a plouat, \u015fi altul, \u00een care n-a plouat, s-a uscat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Amos 4:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dou\u0103, trei cet\u0103\u0163i s-au dus la alta ca s\u0103 bea ap\u0103, \u015fi tot nu \u015fi-au potolit setea. Cu toate acestea, tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu v-a\u0163i \u00eentors la Mine\u201d, zice Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Amos 4:6",
              "Amos 4:10",
              "Amos 4:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 4:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eV-am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lovit cu rugin\u0103 \u00een gr\u00e2u \u015fi cu t\u0103ciune; gr\u0103dinile voastre cele multe, viile, smochinii \u015fi m\u0103slinii vo\u015ftri i-au m\u00e2ncat deseori l\u0103custele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Cu toate acestea, tot nu v-a\u0163i \u00eentors la Mine\u201d, zice Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 28:22",
              "Hag 2:17"
            ],
            "**": [
              "Ioel 1:4",
              "Ioel 2:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 4:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eAm trimis \u00een voi ciuma, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Egipt; v-am ucis tinerii cu sabia \u015fi am l\u0103sat s\u0103 vi se ia caii, am f\u0103cut s\u0103 vi se suie \u00een n\u0103ri duhoarea taberei voastre. \u015ei, cu toate acestea, tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu v-a\u0163i \u00eentors la Mine\u201d, zice Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 9:3",
              "Exod 9:6",
              "Exod 12:29",
              "Deut 28:27",
              "Deut 28:60",
              "Ps 78:50"
            ],
            "**": [
              "Amos 4:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 4:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eV-am nimicit ca pe Sodoma \u015fi Gomora"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pe care le-a nimicit Dumnezeu, \u015fi a\u0163i fost"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca un t\u0103ciune scos din foc. Cu toate acestea, tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu v-a\u0163i \u00eentors la Mine\u201d, zice Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 19:24",
              "Gen 19:25",
              "Isa 13:19",
              "Ier 49:18"
            ],
            "**": [
              "Zah 3:2",
              "Iuda 1:23"
            ],
            "\u2020": [
              "Amos 4:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 4:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDe aceea \u00ee\u0163i voi face astfel, Israele, \u015fi, fiindc\u0103 \u00ee\u0163i voi face astfel, preg\u0103te\u015fte-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 \u00eent\u00e2lne\u015fti pe Dumnezeul t\u0103u, Israele!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 13:5",
              "Ezec 22:30",
              "Luca 14:31",
              "Luca 14:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 4:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci iat\u0103 c\u0103 El a \u00eentocmit mun\u0163ii, a f\u0103cut v\u00e2ntul \u015fi spune omului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2n\u0103 \u015fi g\u00e2ndurile lui. El preface zorile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een \u00eentuneric \u015fi umbl\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe \u00een\u0103l\u0163imile p\u0103m\u00e2ntului: Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeul o\u015ftirilor este Numele Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 139:2",
              "Dan 2:28"
            ],
            "**": [
              "Amos 5:8",
              "Amos 8:9"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 32:13",
              "Deut 33:29",
              "Mica 1:3"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Isa 47:4",
              "Ier 10:16",
              "Amos 5:8",
              "Amos 9:6"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Amos 5",
      "chapter": 5,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/amos/5",
      "verses": [
        {
          "name": "Amos 5:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Asculta\u0163i cuv\u00e2ntul acesta, c\u00e2ntecul acesta de jale pe care-l fac"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru voi, casa lui Israel!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 7:29",
              "Ezec 19:1",
              "Ezec 27:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 5:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A c\u0103zut \u015fi nu se va mai scula fecioara lui Israel; st\u0103 tr\u00e2ntit\u0103 la p\u0103m\u00e2nt \u015fi nimeni n-o ridic\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Amos 5:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci a\u015fa vorbe\u015fte Domnul Dumnezeu: \u201eCetatea care scotea la lupt\u0103 o mie de oameni nu va r\u0103m\u00e2ne dec\u00e2t cu o sut\u0103 \u015fi cea care scotea o sut\u0103 de oameni nu va mai r\u0103m\u00e2ne dec\u00e2t cu zece din casa lui Israel.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Amos 5:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci a\u015fa vorbe\u015fte Domnul c\u0103tre casa lui Israel: \u201eC\u0103uta\u0163i-M\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ve\u0163i tr\u0103i!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 15:2",
              "Ier 29:13",
              "Amos 5:6"
            ],
            "**": [
              "Isa 55:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 5:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu c\u0103uta\u0163i Betelul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nu v\u0103 duce\u0163i la Ghilgal \u015fi nu trece\u0163i la Beer-\u015eeba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". C\u0103ci Ghilgalul va fi dus \u00een robie \u015fi Betelul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va fi nimicit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Amos 4:4"
            ],
            "**": [
              "Amos 8:14"
            ],
            "\u2020": [
              "Osea 4:15",
              "Osea 10:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 5:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103uta\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Domnul \u015fi ve\u0163i tr\u0103i! Teme\u0163i-v\u0103, ca nu cumva s\u0103 apuce ca un foc casa lui Iosif, \u015fi focul acesta s-o mistuie, f\u0103r\u0103 s\u0103 fie cineva la Betel ca s\u0103-l sting\u0103,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Amos 5:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 5:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "voi, care preface\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dreptul \u00een pelin \u015fi c\u0103lca\u0163i dreptatea \u00een picioare!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Amos 6:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 5:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a f\u0103cut Clo\u015fca-cu-Pui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Orionul, El preface \u00eentunericul \u00een zori, iar ziua, \u00een noapte neagr\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; El cheam\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " apele m\u0103rii \u015fi le vars\u0103 pe fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului: Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este Numele Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 9:9",
              "Iov 38:31"
            ],
            "**": [
              "Ps 104:20"
            ],
            "\u2020": [
              "Iov 38:34",
              "Amos 9:6"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Amos 4:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 5:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El aduce ca fulgerul pr\u0103p\u0103dul peste cei puternici, a\u015fa c\u0103 nimicirea vine peste cet\u0103\u0163ui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Amos 5:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei ur\u0103sc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe cel ce-i mustr\u0103 la poarta cet\u0103\u0163ii \u015fi le este sc\u00e2rb\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de cel ce vorbe\u015fte din inim\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 29:21"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 22:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 5:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, pentru c\u0103 pe s\u0103rac \u00eel c\u0103lca\u0163i \u00een picioare \u015fi lua\u0163i daruri de gr\u00e2u de la el, m\u0103car c\u0103 a\u0163i zidit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " case de piatr\u0103 cioplit\u0103, nu le ve\u0163i locui; m\u0103car c\u0103 a\u0163i s\u0103dit vii foarte bune, nu ve\u0163i bea din vinul lor!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 28:30",
              "Deut 28:38",
              "Deut 28:39",
              "Mica 6:15",
              "Tef 1:13",
              "Hag 1:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 5:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci eu \u015ftiu c\u0103 nelegiuirile voastre sunt multe \u015fi c\u0103 p\u0103catele voastre sunt f\u0103r\u0103 num\u0103r: asupri\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe cel drept, lua\u0163i mit\u0103 \u015fi c\u0103lca\u0163i \u00een picioare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la poarta cet\u0103\u0163ii dreptul s\u0103racilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Amos 2:6"
            ],
            "**": [
              "Isa 29:21",
              "Amos 2:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 5:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, \u00een vremuri ca acestea, \u00een\u0163eleptul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trebuie s\u0103 tac\u0103; c\u0103ci sunt vremuri rele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Amos 6:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 5:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103uta\u0163i binele, \u015fi nu r\u0103ul, ca s\u0103 tr\u0103i\u0163i \u015fi ca, astfel, Domnul Dumnezeul o\u015ftirilor s\u0103 fie cu voi, cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " spune\u0163i voi!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mica 3:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 5:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ur\u00e2\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103ul \u015fi iubi\u0163i binele, face\u0163i s\u0103 domneasc\u0103 dreptatea la poarta cet\u0103\u0163ii, \u015fi poate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 Domnul Dumnezeul o\u015ftirilor va avea mil\u0103 de r\u0103m\u0103\u015fi\u0163ele lui Iosif."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 34:14",
              "Ps 97:10",
              "Rom 12:9"
            ],
            "**": [
              "Exod 32:30",
              "2 Imp 19:4",
              "Ioel 2:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 5:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, a\u015fa vorbe\u015fte Domnul Dumnezeul o\u015ftirilor, Cel Atotputernic: \u201e\u00cen toate pie\u0163ele se vor boci \u015fi pe toate uli\u0163ele vor zice: \u2018Vai! Vai!\u2019 Vor chema pe plugar la jale, \u015fi la bocire pe cei ce fac jelanii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru mor\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 9:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 5:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen toate viile va fi bocet c\u00e2nd voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trece prin mijlocul t\u0103u\u201d, zice Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:12",
              "Naum 1:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 5:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de cei ce doresc ziua Domnului! Ce a\u015ftepta\u0163i voi de la ziua Domnului? Ea va fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentuneric, \u015fi nu lumin\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 5:19",
              "Ier 17:15",
              "Ezec 12:22",
              "Ezec 12:27",
              "2 Pet 3:4"
            ],
            "**": [
              "Ier 30:7",
              "Ioel 2:2",
              "Tef 1:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 5:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ve\u0163i fi ca un om"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care fuge dinaintea unui leu, pe care-l \u00eent\u00e2lne\u015fte un urs \u015fi care, c\u00e2nd ajunge acas\u0103, \u00ee\u015fi reazem\u0103 m\u00e2na pe zid \u015fi-l mu\u015fc\u0103 un \u015farpe!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 48:44"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 5:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu va fi oare ziua Domnului \u00eentuneric, \u00een loc de lumin\u0103? Nu va fi ea \u00eentunecoas\u0103 \u015fi f\u0103r\u0103 str\u0103lucire?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Amos 5:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eEu ur\u0103sc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dispre\u0163uiesc s\u0103rb\u0103torile voastre \u015fi nu pot s\u0103 v\u0103 suf\u0103r"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " adun\u0103rile de s\u0103rb\u0103toare!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 21:27",
              "Isa 1:11-16",
              "Ier 6:20",
              "Osea 8:13"
            ],
            "**": [
              "Lev 26:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 5:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd \u00cemi aduce\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " arderi-de-tot \u015fi daruri de m\u00e2ncare, n-am nicio pl\u0103cere de ele, \u015fi vi\u0163eii \u00eengr\u0103\u015fa\u0163i pe care-i aduce\u0163i ca jertfe de mul\u0163umire, nici nu M\u0103 uit la ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 66:3",
              "Mica 6:6",
              "Mica 6:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 5:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dep\u0103rteaz\u0103 de Mine vuietul c\u00e2ntecelor tale; nu pot asculta sunetul al\u0103utelor tale!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Amos 5:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ci dreptatea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 curg\u0103 ca o ap\u0103 curg\u0103toare \u015fi neprih\u0103nirea, ca un p\u00e2r\u00e2u care nu seac\u0103 niciodat\u0103!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 6:6",
              "Mica 6:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 5:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mi-a\u0163i adus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi jertfe \u015fi daruri de m\u00e2ncare \u00een timpul celor patruzeci de ani din pustie, casa lui Israel?\u2026"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 32:17",
              "Ios 24:14",
              "Ezec 20:8",
              "Ezec 20:16",
              "Ezec 20:24",
              "Fapte 7:42",
              "Fapte 7:43",
              "Isa 43:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 5:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ve\u0163i ridica dar pe Sacut, \u00eemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vostru, \u015fi pe Caivan, chipurile voastre idole\u015fti, steaua dumnezeului vostru pe care vi l-a\u0163i f\u0103cut,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 11:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 5:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi v\u0103 voi duce \u00een robie dincolo"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Damasc\u201d, zice Domnul, al c\u0103rui Nume"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este Dumnezeul o\u015ftirilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 17:6"
            ],
            "**": [
              "Amos 4:13"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Amos 6",
      "chapter": 6,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/amos/6",
      "verses": [
        {
          "name": "Amos 6:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vai de cei ce tr\u0103iesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103r\u0103 grij\u0103 \u00een Sion \u015fi la ad\u0103post pe muntele Samariei, vai de mai-marii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ace\u015ftia ai celui dint\u00e2i dintre neamuri, la care alearg\u0103 casa lui Israel!\u2026"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 6:24"
            ],
            "**": [
              "Exod 19:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 6:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Trece\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Calne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi vede\u0163i, duce\u0163i-v\u0103 de acolo p\u00e2n\u0103 la Hamatul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cel mare \u015fi cobor\u00e2\u0163i-v\u0103 \u00een Gat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", la filisteni. Sunt oare cet\u0103\u0163ile acestea mai \u00eenfloritoare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dec\u00e2t cele dou\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ii ale voastre \u015fi este \u0163inutul lor mai \u00eentins dec\u00e2t al vostru?\u2026"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 2:10"
            ],
            "**": [
              "Isa 10:9"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Imp 18:34"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "2 Cron 26:6"
            ],
            "*\u2020": [
              "Naum 3:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 6:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Crede\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 ziua nenorocirii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este departe \u015fi face\u0163i s\u0103 se apropie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " domnia silniciei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 12:27"
            ],
            "**": [
              "Amos 5:18",
              "Amos 9:10"
            ],
            "\u2020": [
              "Amos 5:12",
              "Amos 6:12"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ps 94:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 6:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei se culc\u0103 pe paturi de filde\u015f \u015fi stau \u00eentin\u015fi alene pe a\u015fternuturile lor; m\u0103n\u00e2nc\u0103 miei din turm\u0103 \u015fi vi\u0163ei pu\u015fi la \u00eengr\u0103\u015fat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Amos 6:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aiureaz\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een sunetul al\u0103utei, se cred iscusi\u0163i ca David"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een instrumentele de muzic\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 5:12"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 23:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 6:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Beau vin cu pahare largi, se ung cu cel mai bun untdelemn \u015fi nu se \u00eentristeaz\u0103 de pr\u0103p\u0103dul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Iosif!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 37:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 6:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea vor merge \u00een robie \u00een fruntea prin\u015filor de r\u0103zboi \u015fi vor \u00eenceta strig\u0103tele de veselie ale acestor desf\u0103ta\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Amos 6:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeu a jurat pe Sine \u00censu\u015fi \u015fi Domnul Dumnezeul o\u015ftirilor a zis: \u201eMi-e sc\u00e2rb\u0103 de m\u00e2ndria"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Iacov \u015fi-i ur\u0103sc palatele, de aceea voi da \u00een m\u00e2na vr\u0103jma\u015fului cetatea cu tot ce este \u00een ea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 51:14",
              "Evr 6:13",
              "Evr 6:17"
            ],
            "**": [
              "Ps 47:4",
              "Ezec 24:12",
              "Amos 8:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 6:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, dac\u0103 vor mai r\u0103m\u00e2ne zece oameni \u00eentr-o cas\u0103, vor muri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Amos 6:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd unchiul s\u0103u va lua pe cel mort s\u0103-l ard\u0103, ridic\u00e2ndu-i oasele din cas\u0103, \u015fi va \u00eentreba pe cel din fundul casei: \u201eMai este cineva cu tine?\u201d, acela va r\u0103spunde: \u201eNimeni\u2026\u201d Iar cel\u0103lalt va zice: \u201eT\u0103cere"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "! C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu trebuie s\u0103 pomenim acum Numele Domnului!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Amos 5:13"
            ],
            "**": [
              "Amos 8:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 6:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci iat\u0103 c\u0103 Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " porunce\u015fte s\u0103 se d\u0103r\u00e2me casa cea mare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s\u0103 se fac\u0103 buc\u0103\u0163i casa cea mic\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 55:11"
            ],
            "**": [
              "Amos 3:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 6:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pot caii s\u0103 alerge pe o st\u00e2nc\u0103? Sau poate cineva s\u0103 are marea cu boii, de a\u0163i pref\u0103cut judecata \u00een otrav\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi roada drept\u0103\u0163ii \u00een pelin?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 10:4",
              "Amos 5:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 6:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "V\u0103 bucura\u0163i de lucruri de nimic \u015fi zice\u0163i: \u201eOare nu prin t\u0103ria noastr\u0103 am c\u00e2\u015ftigat noi putere?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Amos 6:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDe aceea, iat\u0103, voi ridica"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotriva voastr\u0103, casa lui Israel\u201d, zice Domnul Dumnezeul o\u015ftirilor, \u201eun neam care v\u0103 va asupri de la intrarea Hamatului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2n\u0103 la p\u00e2r\u00e2ul pustiei.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 5:15"
            ],
            "**": [
              "Num 34:8",
              "1 Imp 8:65"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Amos 7",
      "chapter": 7,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/amos/7",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Vedenii asupra pr\u0103bu\u015firii lui Israel"
        },
        {
          "name": "Amos 7:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul Dumnezeu mi-a trimis vedenia aceasta. Iat\u0103, f\u0103cea ni\u015fte l\u0103custe \u00een clipa c\u00e2nd \u00eencepea s\u0103 creasc\u0103 otava; era otava dup\u0103 cositul \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Amos 7:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, dup\u0103 ce au m\u00e2ncat ele cu des\u0103v\u00e2r\u015fire toat\u0103 iarba din \u0163ar\u0103, am zis: \u201eDoamne Dumnezeule, iart\u0103! Cum ar putea s\u0103 stea Iacov \u00een picioare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "? C\u0103ci este a\u015fa de slab!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 51:19",
              "Amos 7:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 7:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Domnul S-a c\u0103it de lucrul acesta: \u201eNu se va \u00eent\u00e2mpla una ca aceasta\u201d, a zis Domnul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Amos 7:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeu mi-a trimis vedenia aceasta: Iat\u0103, Domnul Dumnezeu vestea pedeapsa prin foc \u015fi focul m\u00e2nca ad\u00e2ncul cel mare \u015fi apucase \u015fi c\u00e2mpia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 32:36",
              "Amos 7:6",
              "Iona 3:10",
              "Iac 5:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 7:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu am zis: \u201eDoamne Dumnezeule, opre\u015fte! Cum ar putea s\u0103 stea \u00een picioare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Iacov? C\u0103ci este a\u015fa de slab!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Amos 7:2",
              "Amos 7:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 7:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Domnul S-a c\u0103it \u015fi de lucrul acesta: \u201eNici una ca aceasta nu se va \u00eent\u00e2mpla\u201d, a zis Domnul Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Amos 7:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El mi-a trimis vedenia aceasta: Iat\u0103, Domnul st\u0103tea pe un zid f\u0103cut la cump\u0103n\u0103 \u015fi avea o cump\u0103n\u0103 \u00een m\u00e2n\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Amos 7:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul mi-a zis: \u201eCe vezi, Amos?\u201d Eu am r\u0103spuns: \u201eO cump\u0103n\u0103.\u201d \u015ei Domnul a zis: \u201eIat\u0103, voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pune cump\u0103na \u00een mijlocul poporului Meu Israel \u015fi nu-l"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi mai ierta,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 21:13",
              "Isa 28:17",
              "Isa 34:11",
              "Plang 2:8"
            ],
            "**": [
              "Amos 8:2",
              "Mica 7:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 7:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ci \u00een\u0103l\u0163imile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Isaac vor fi pustiite; sfintele loca\u015furi ale lui Israel vor fi d\u0103r\u00e2mate \u015fi M\u0103 voi ridica"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotriva casei lui Ieroboam cu sabia.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 26:23",
              "Gen 46:1",
              "Amos 5:5",
              "Amos 8:14"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 15:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 7:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Ama\u0163ia, preotul din Betel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", a trimis s\u0103 spun\u0103 lui Ieroboam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemp\u0103ratul lui Israel: \u201eAmos unelte\u015fte \u00eempotriva ta \u00een mijlocul casei lui Israel; \u0163ara nu poate s\u0103 sufere toate cuvintele lui!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 12:32"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 14:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 7:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci iat\u0103 ce zice Amos: \u2018Ieroboam va fi ucis de sabie, \u015fi Israel va fi dus \u00een robie departe de \u0163ara sa!\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Amos 7:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Ama\u0163ia a zis lui Amos: \u201ePleac\u0103, v\u0103z\u0103torule, \u015fi fugi \u00een \u0163ara lui Iuda! M\u0103n\u00e2nc\u0103-\u0163i p\u00e2inea acolo \u015fi acolo proroce\u015fte."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Amos 7:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar nu mai proroci la Betel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103ci este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un loca\u015f sf\u00e2nt al \u00eemp\u0103ratului \u015fi este un templu al \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iei!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Amos 2:12"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 12:32",
              "1 Imp 13:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 7:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Amos a r\u0103spuns lui Ama\u0163ia: \u201eEu nu sunt nici proroc, nici fiu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de proroc, ci sunt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103stor \u015fi str\u00e2ng\u0103tor de smochine de Egipt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 20:35",
              "2 Imp 2:5",
              "2 Imp 4:38",
              "2 Imp 6:1"
            ],
            "**": [
              "Amos 1:1",
              "Zah 13:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 7:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Domnul m-a luat de la oi \u015fi Domnul mi-a zis: \u2018Du-te \u015fi proroce\u015fte poporului Meu Israel!\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Amos 7:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ascult\u0103 acum Cuv\u00e2ntul Domnului, tu, care zici: \u2018Nu proroci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotriva lui Israel, nu vorbi \u00eempotriva casei lui Isaac!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 21:2",
              "Mica 2:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 7:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din pricina aceasta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", iat\u0103 ce zice Domnul: \u2018Nevast\u0103-ta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va curvi \u00een cetate, fiii \u015fi fiicele tale vor c\u0103dea lovi\u0163i de sabie, ogorul t\u0103u va fi \u00eemp\u0103r\u0163it cu fr\u00e2nghia de m\u0103surat; tu \u00eens\u0103 vei muri \u00eentr-un p\u0103m\u00e2nt necurat \u015fi Israel va fi dus \u00een robie departe de \u0163ara lui!\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 28:12",
              "Ier 29:21",
              "Ier 29:25",
              "Ier 29:31",
              "Ier 29:32"
            ],
            "**": [
              "Isa 13:16",
              "Plang 5:11",
              "Osea 4:13",
              "Zah 14:2"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Amos 8",
      "chapter": 8,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/amos/8",
      "verses": [
        {
          "name": "Amos 8:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul Dumnezeu mi-a trimis urm\u0103toarea vedenie. Iat\u0103, era un co\u015f cu poame coapte."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Amos 8:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a zis: \u201eCe vezi, Amos?\u201d Eu am r\u0103spuns: \u201eUn co\u015f cu poame coapte.\u201d \u015ei Domnul mi-a zis: \u201eA venit sf\u00e2r\u015fitul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poporului Meu Israel; nu-l mai pot ierta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 7:2"
            ],
            "**": [
              "Amos 7:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 8:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua aceea, c\u00e2ntecele Templului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se vor preface \u00een gemete\u201d, zice Domnul Dumnezeu. \u201ePretutindeni vor arunca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een t\u0103cere o mul\u0163ime de trupuri moarte.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Amos 5:23"
            ],
            "**": [
              "Amos 6:9",
              "Amos 6:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 8:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Asculta\u0163i lucrul acesta, voi, care m\u00e2nca\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe cel lipsit \u015fi pr\u0103p\u0103di\u0163i pe cei nenoroci\u0163i din \u0163ar\u0103!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 14:4",
              "Prov 30:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 8:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi, care zice\u0163i: \u201eC\u00e2nd va trece luna nou\u0103, ca s\u0103 vindem gr\u00e2ul, \u015fi Sabatul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ca s\u0103 deschidem gr\u00e2narele, s\u0103 mic\u015for\u0103m efa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s\u0103 m\u0103rim siclul \u015fi s\u0103 str\u00e2mb\u0103m cump\u0103na ca s\u0103 \u00een\u015fel\u0103m?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 13:15",
              "Neem 13:16"
            ],
            "**": [
              "Mica 6:10",
              "Mica 6:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 8:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi, vom cump\u0103ra pe cei nevoia\u015fi pe argint"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pe s\u0103rac, pe o pereche de \u00eenc\u0103l\u0163\u0103minte \u015fi vom vinde codina \u00een loc de gr\u00e2u.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Amos 2:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 8:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a jurat pe slava"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Iacov: \u201eNiciodat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu voi uita niciuna din faptele lor!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Amos 6:8"
            ],
            "**": [
              "Osea 8:13",
              "Osea 9:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 8:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu se va cutremura \u0163ara"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din pricina acestor mi\u015felii \u015fi nu se vor jeli to\u0163i locuitorii ei? Nu se va umfla toat\u0103 \u0163ara ca r\u00e2ul, ridic\u00e2ndu-se \u015fi cobor\u00e2ndu-se iar\u0103\u015fi ca r\u00e2ul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Egiptului?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 4:3"
            ],
            "**": [
              "Amos 9:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 8:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua aceea\u201d, zice Domnul Dumnezeu, \u201evoi face s\u0103 asfin\u0163easc\u0103 soarele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la amiaz\u0103 \u015fi voi \u00eentuneca p\u0103m\u00e2ntul ziua-n amiaza mare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 5:14",
              "Isa 13:10",
              "Isa 59:9",
              "Isa 59:10",
              "Ier 15:9",
              "Mica 3:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 8:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "V\u0103 voi preface s\u0103rb\u0103torile \u00een jale \u015fi toate c\u00e2nt\u0103rile, \u00een bociri pentru mor\u0163i; voi acoperi toate coapsele cu saci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi voi face toate capetele ple\u015fuve; voi arunca \u0163ara \u00eentr-o jale"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca pentru un singur fiu \u015fi sf\u00e2r\u015fitul ei va fi ca o zi amar\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 15:2",
              "Isa 15:3",
              "Ier 48:37",
              "Ezec 7:18",
              "Ezec 27:31"
            ],
            "**": [
              "Ier 6:26",
              "Zah 12:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 8:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103, vin zile\u201d, zice Domnul Dumnezeu, \u201ec\u00e2nd voi trimite foamete \u00een \u0163ar\u0103, nu foamete de p\u00e2ine, nici sete de ap\u0103, ci foame \u015fi sete dup\u0103 auzirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cuvintelor Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 3:1",
              "Ps 74:9",
              "Ezec 7:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 8:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vor pribegi atunci de la o mare la alta, de la miaz\u0103noapte la r\u0103s\u0103rit, vor umbla istovi\u0163i \u00eencoace \u015fi \u00eencolo, ca s\u0103 caute Cuv\u00e2ntul Domnului, \u015fi tot nu-l vor g\u0103si."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Amos 8:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua aceea, se vor topi de sete fetele frumoase \u015fi fl\u0103c\u0103ii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Amos 8:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei, care jur\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acum pe p\u0103catul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Samariei \u015fi zic: \u2018Pe Dumnezeul t\u0103u cel viu, Dane!\u2019 \u015fi \u2018Pe drumul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Beer-\u015eebei!\u2019 vor c\u0103dea \u015fi nu se vor mai scula.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 4:15"
            ],
            "**": [
              "Deut 9:21"
            ],
            "\u2020": [
              "Amos 5:5"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Amos 9",
      "chapter": 9,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/amos/9",
      "verses": [
        {
          "name": "Amos 9:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am v\u0103zut pe Domnul st\u00e2nd pe altar. \u015ei a zis: \u201eLove\u015fte pragul de sus al por\u0163ii, ca s\u0103 se cutremure u\u015forii, \u015fi sf\u0103r\u00e2m\u0103-i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " peste capetele lor, ale tuturor. R\u0103m\u0103\u015fi\u0163a lor \u00eens\u0103 o voi pierde cu sabia, a\u015fa c\u0103 niciunul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din ei nu va putea s\u0103 scape fugind \u015fi niciunul din cei ce vor sc\u0103pa nu va sc\u0103pa."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 68:21",
              "Hab 3:13"
            ],
            "**": [
              "Amos 2:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 9:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De ar p\u0103trunde chiar p\u00e2n\u0103 \u00een Locuin\u0163a mor\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi de acolo \u00eei va smulge m\u00e2na Mea; de s-ar sui chiar \u00een ceruri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi de acolo \u00eei voi cobor\u00ee."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 139:8"
            ],
            "**": [
              "Iov 20:6",
              "Ier 51:53",
              "Obad 1:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 9:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De s-ar ascunde chiar pe v\u00e2rful Carmelului, \u015fi acolo \u00eei voi c\u0103uta \u015fi-i voi lua; de s-ar ascunde de privirile Mele chiar \u00een fundul m\u0103rii, \u015fi acolo"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi porunci \u015farpelui s\u0103-i mu\u015fte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 26:33",
              "Deut 28:65",
              "Ezec 5:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 9:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De ar merge \u00een robie chiar \u00eenaintea vr\u0103jma\u015filor lor, \u015fi acolo voi porunci sabiei s\u0103-i piard\u0103; voi pune astfel ochii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe ei ca s\u0103 le fac r\u0103u, nu bine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 17:10",
              "Ier 44:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 9:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul Dumnezeul o\u015ftirilor atinge p\u0103m\u00e2ntul \u015fi se tope\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi to\u0163i locuitorii lui jelesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Se \u00eenal\u0163\u0103 ca r\u00e2ul Nil \u015fi se coboar\u0103 ca r\u00e2ul Egiptului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mica 1:4"
            ],
            "**": [
              "Amos 8:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 9:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El \u015ei-a zidit c\u0103mara"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een ceruri, \u015ei-a \u00eentemeiat bolta deasupra p\u0103m\u00e2ntului; cheam\u0103 apele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103rii \u015fi le vars\u0103 pe fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului. Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este Numele Lui!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 104:3",
              "Ps 104:13"
            ],
            "**": [
              "Amos 5:8"
            ],
            "\u2020": [
              "Amos 4:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 9:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eNu sunte\u0163i voi oare pentru Mine ca \u015fi copiii etiopienilor, copii ai lui Israel?\u201d, zice Domnul. \u201eN-am scos Eu pe Israel din \u0163ara Egiptului ca \u015fi pe filisteni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Caftor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pe sirieni din Chir"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 47:4"
            ],
            "**": [
              "Deut 2:23",
              "Ier 47:4"
            ],
            "\u2020": [
              "Amos 1:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 9:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103, Domnul Dumnezeu are ochii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pironi\u0163i peste \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia aceasta vinovat\u0103, ca s-o nimicesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de pe fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului; totu\u015fi nu voi nimici de tot casa lui Iacov\u201d, zice Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Amos 9:4"
            ],
            "**": [
              "Ier 30:11",
              "Ier 31:35",
              "Ier 31:36",
              "Obad 1:16",
              "Obad 1:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 9:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eC\u0103ci, iat\u0103, voi porunci \u015fi voi v\u00e2ntura casa lui Israel \u00eentre toate neamurile, cum se v\u00e2ntur\u0103 cu ciurul, f\u0103r\u0103 s\u0103 cad\u0103 un singur bob la p\u0103m\u00e2nt!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Amos 9:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i p\u0103c\u0103to\u015fii poporului Meu vor muri de sabie, cei ce zic"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u2018Nu ne va ajunge nenorocirea \u015fi nu va veni peste noi.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Amos 6:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 9:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen vremea aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi ridica din c\u0103derea lui cortul lui David, \u00eei voi drege sp\u0103rturile, \u00eei voi ridica d\u0103r\u00e2m\u0103turile \u015fi-l voi zidi iar\u0103\u015fi cum era odinioar\u0103,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 15:16",
              "Fapte 15:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 9:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca s\u0103 st\u0103p\u00e2neasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103m\u0103\u015fi\u0163a Edomului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi toate neamurile peste care a fost chemat Numele Meu\u201d, zice Domnul, care va \u00eemplini aceste lucruri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Obad 1:19"
            ],
            "**": [
              "Num 24:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 9:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eIat\u0103, vin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zile\u201d, zice Domnul, \u201ec\u00e2nd plugarul va ajunge pe secer\u0103tor \u015fi cel ce calc\u0103 strugurii, pe cel ce \u00eempr\u0103\u015ftie s\u0103m\u00e2n\u0163a, c\u00e2nd mustul va picura din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mun\u0163i \u015fi va curge de pe toate dealurile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 26:5"
            ],
            "**": [
              "Ioel 3:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 9:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi aduce \u00eenapoi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe prin\u015fii de r\u0103zboi ai poporului Meu Israel; ei vor zidi iar\u0103\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cet\u0103\u0163ile pustiite \u015fi le vor locui, vor s\u0103di vii \u015fi le vor bea vinul, vor face gr\u0103dini \u015fi le vor m\u00e2nca roadele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 30:3"
            ],
            "**": [
              "Isa 61:4",
              "Isa 65:21",
              "Ezec 36:33-36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Amos 9:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cei voi s\u0103di \u00een \u0163ara lor \u015fi nu vor mai fi smul\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din \u0163ara pe care le-am dat-o\u201d, zice Domnul Dumnezeul t\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 60:21",
              "Ier 32:41",
              "Ezec 34:28",
              "Ioel 3:20"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    }
  ]
}