{
  "name": "Apocalipsa",
  "chapters": [
    {
      "name": "Apocalipsa 1",
      "chapter": 1,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/apocalipsa",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "APOCALIPSA LUI IOAN"
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 1:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Descoperirea lui Isus Hristos, pe care I-a dat-o Dumnezeu, ca s\u0103 arate robilor S\u0103i lucrurile care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au s\u0103 se \u00eent\u00e2mple"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een cur\u00e2nd. \u015ei le-a f\u0103cut-o cunoscut\u0103 trimi\u0163\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin \u00eengerul S\u0103u la robul S\u0103u Ioan,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 3:32",
              "Ioan 8:26",
              "Ioan 12:49"
            ],
            "**": [
              "Apoc 1:3",
              "Apoc 4:1"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 22:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 1:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a m\u0103rturisit despre Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu \u015fi despre m\u0103rturia lui Isus Hristos \u015fi a spus tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce a v\u0103zut."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 1:6",
              "Apoc 1:9",
              "Apoc 6:9",
              "Apoc 12:17"
            ],
            "**": [
              "1 Ioan 1:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 1:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ferice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de cine cite\u015fte \u015fi de cei ce ascult\u0103 cuvintele acestei prorocii \u015fi p\u0103zesc lucrurile scrise \u00een ea! C\u0103ci vremea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este aproape!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 11:28",
              "Apoc 22:7"
            ],
            "**": [
              "Rom 13:11",
              "Iac 5:8",
              "1 Pet 4:7",
              "Apoc 22:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 1:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioan, c\u0103tre cele \u015fapte Biserici care sunt \u00een Asia: Har \u015fi pace vou\u0103 din partea Celui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce este, Celui ce era"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Celui ce vine \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din partea celor \u015fapte duhuri care stau \u00eenaintea scaunului S\u0103u de domnie"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 3:14",
              "Apoc 1:8"
            ],
            "**": [
              "Ioan 1:1"
            ],
            "\u2020": [
              "Zah 3:9",
              "Zah 4:10",
              "Apoc 3:1",
              "Apoc 4:5",
              "Apoc 5:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 1:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi din partea lui Isus Hristos, Martorul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " credincios, Cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00cent\u00e2i N\u0103scut din mor\u0163i, Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemp\u0103ra\u0163ilor p\u0103m\u00e2ntului!Ale Lui, care ne iube\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care ne-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sp\u0103lat de p\u0103catele noastre cu s\u00e2ngele S\u0103u"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 8:14",
              "1 Tim 6:13",
              "Apoc 3:14"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 15:20",
              "Col 1:18"
            ],
            "\u2020": [
              "Efes 1:20",
              "Apoc 17:14",
              "Apoc 19:16"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ioan 13:34",
              "Ioan 15:9",
              "Gal 2:20"
            ],
            "*\u2020": [
              "Evr 9:14",
              "1 Ioan 1:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 1:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi a f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din noi o \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie \u015fi preo\u0163i pentru Dumnezeu, Tat\u0103l S\u0103u, ale Lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie slava \u015fi puterea \u00een vecii vecilor! Amin."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Pet 2:5",
              "1 Pet 2:9",
              "Apoc 5:10",
              "Apoc 20:6"
            ],
            "**": [
              "1 Tim 6:16",
              "Evr 13:21",
              "1 Pet 4:11",
              "1 Pet 5:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 1:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 El vine pe nori. \u015ei orice ochi \u00cel va vedea; \u015fi cei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce L-au str\u0103puns. \u015ei toate semin\u0163iile p\u0103m\u00e2ntului se vor boci din pricina Lui! Da, Amin."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 7:13",
              "Mat 24:30",
              "Mat 26:64",
              "Fapte 1:11"
            ],
            "**": [
              "Zah 12:10",
              "Ioan 19:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 1:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eEu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "sunt Alfa \u015fi Omega, \u00cenceputul \u015fi Sf\u00e2r\u015fitul\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", zice Domnul Dumnezeu, Cel ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este, Cel ce era \u015fi Cel ce vine, Cel Atotputernic."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 41:4",
              "Isa 44:6",
              "Isa 48:12",
              "Apoc 1:11",
              "Apoc 1:17",
              "Apoc 2:8",
              "Apoc 21:6",
              "Apoc 22:13"
            ],
            "**": [
              "Apoc 1:4",
              "Apoc 4:8",
              "Apoc 11:17",
              "Apoc 6:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 1:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu, Ioan, fratele vostru, care sunt p\u0103rta\u015f"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu voi la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " necaz, la \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ie \u015fi la r\u0103bdarea \u00een Isus Hristos, m\u0103 aflam \u00een ostrovul care se cheam\u0103 Patmos, din pricina"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Cuv\u00e2ntului lui Dumnezeu \u015fi din pricina m\u0103rturiei lui Isus Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fil 1:7",
              "Fil 4:14",
              "2 Tim 1:18"
            ],
            "**": [
              "Rom 8:17",
              "2 Tim 2:12"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 1:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 1:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului eram \u00een Duhul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". \u015ei am auzit \u00eenapoia mea un glas"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " puternic, ca sunetul unei tr\u00e2mbi\u0163e,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 20:26",
              "Fapte 20:7",
              "1 Cor 16:2"
            ],
            "**": [
              "Fapte 10:10",
              "2 Cor 12:2",
              "Apoc 4:2",
              "Apoc 17:3",
              "Apoc 21:10"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 4:1",
              "Apoc 10:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 1:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "care zicea: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eEu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "sunt Alfa \u015fi Omega, Cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "dint\u00e2i \u015fi Cel de pe urm\u0103. Ce vezi scrie \u00eentr-o carte \u015fi trimite-o celor \u015fapte Biserici: la Efes, Smirna, Pergam, Tiatira, Sardes, Filadelfia \u015fi Laodiceea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 1:8"
            ],
            "**": [
              "Apoc 1:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 1:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M-am \u00eentors s\u0103 v\u0103d glasul care-mi vorbea. \u015ei c\u00e2nd m-am \u00eentors, am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103zut \u015fapte sfe\u015fnice de aur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:37",
              "Zah 4:2",
              "Apoc 1:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 1:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een mijlocul celor \u015fapte sfe\u015fnice, pe cineva care sem\u0103na cu Fiul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " omului, \u00eembr\u0103cat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu o hain\u0103 lung\u0103 p\u00e2n\u0103 la picioare \u015fi \u00eencins"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la piept cu un br\u00e2u de aur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 2:1"
            ],
            "**": [
              "Ezec 1:26",
              "Dan 7:13",
              "Dan 10:16",
              "Apoc 14:14"
            ],
            "\u2020": [
              "Dan 10:5"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Apoc 15:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 1:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Capul \u015fi p\u0103rul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui erau albe ca l\u00e2na alb\u0103, ca z\u0103pada, ochii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui erau ca para focului,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 7:9"
            ],
            "**": [
              "Dan 10:6",
              "Apoc 2:18",
              "Apoc 19:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 1:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "picioarele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui erau ca arama aprins\u0103 \u015fi ars\u0103 \u00eentr-un cuptor \u015fi glasul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui era ca vuietul unor ape mari."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 1:7",
              "Dan 10:6",
              "Apoc 2:18"
            ],
            "**": [
              "Ezec 43:2",
              "Dan 10:6",
              "Apoc 14:2",
              "Apoc 19:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 1:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2na dreapt\u0103 \u0163inea \u015fapte stele. Din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " gura Lui ie\u015fea o sabie ascu\u0163it\u0103 cu dou\u0103 t\u0103i\u015furi \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fa\u0163a Lui era ca soarele c\u00e2nd str\u0103luce\u015fte \u00een toat\u0103 puterea lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 1:20",
              "Apoc 2:1",
              "Apoc 3:1"
            ],
            "**": [
              "Isa 49:2",
              "Efes 6:17",
              "Evr 4:12",
              "Apoc 2:12",
              "Apoc 2:16",
              "Apoc 19:15",
              "Apoc 19:21"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 26:13",
              "Apoc 10:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 1:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd L-am v\u0103zut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", am c\u0103zut la picioarele Lui ca mort. El \u015ei-a pus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2na dreapt\u0103 peste mine \u015fi a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eNu te teme! Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "sunt Cel dint\u00e2i \u015fi Cel de pe urm\u0103,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 1:28"
            ],
            "**": [
              "Dan 8:18",
              "Dan 10:10"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 41:4",
              "Isa 44:6",
              "Isa 48:12",
              "Apoc 1:11",
              "Apoc 2:8",
              "Apoc 22:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 1:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "viu. Am fost mort, \u015fi iat\u0103 c\u0103 sunt viu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00een vecii vecilor. Eu \u0163in"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "cheile mor\u0163ii \u015fi ale Locuin\u0163ei mor\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 6:9"
            ],
            "**": [
              "Apoc 4:9",
              "Apoc 5:14"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 68:20",
              "Apoc 20:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 1:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Scrie dar lucrurile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "pe care le-ai v\u0103zut, lucrurile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "care sunt \u015fi cele care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "au s\u0103 fie dup\u0103 ele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 1:12"
            ],
            "**": [
              "Apoc 2:1"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 4:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 1:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Taina celor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fapte stele pe care le-ai v\u0103zut \u00een m\u00e2na dreapt\u0103 a Mea \u015fi a celor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fapte sfe\u015fnice de aur: cele \u015fapte stele sunt \u00eengerii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "celor \u015fapte Biserici \u015fi cele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fapte sfe\u015fnice sunt \u015fapte Biserici."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 1:16"
            ],
            "**": [
              "Apoc 1:12"
            ],
            "\u2020": [
              "Mal 2:7",
              "Apoc 2:1"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Zah 4:2",
              "Mat 5:15",
              "Fil 2:15"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Apocalipsa 2",
      "chapter": 2,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/apocalipsa/2",
      "verses": [
        {
          "name": "Apocalipsa 2:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00cengerului Bisericii din Efes scrie-i: \u2018Iat\u0103 ce zice Cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ce \u0163ine cele \u015fapte stele \u00een m\u00e2na dreapt\u0103 \u015fi Cel ce umbl\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "prin mijlocul celor \u015fapte sfe\u015fnice de aur:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 1:16",
              "Apoc 1:20"
            ],
            "**": [
              "Apoc 1:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 2:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00ab\u015etiu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "faptele tale, osteneala ta \u015fi r\u0103bdarea ta \u015fi c\u0103 nu po\u0163i suferi pe cei r\u0103i, c\u0103 ai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "pus la \u00eencercare pe cei ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "zic c\u0103 sunt apostoli \u015fi nu sunt \u015fi i-ai g\u0103sit mincino\u015fi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 1:6",
              "Apoc 2:9",
              "Apoc 2:13",
              "Apoc 2:19",
              "Apoc 3:1",
              "Apoc 3:8",
              "Apoc 3:15"
            ],
            "**": [
              "1 Ioan 4:1"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Cor 11:13",
              "2 Pet 2:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 2:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015etiu c\u0103 ai r\u0103bdare, c\u0103 ai suferit din pricina Numelui Meu \u015fi c\u0103 n-ai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "obosit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 6:9",
              "Evr 12:3",
              "Evr 12:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 2:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar ce am \u00eempotriva ta este c\u0103 \u0163i-ai p\u0103r\u0103sit dragostea dint\u00e2i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 2:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Adu-\u0163i dar aminte de unde ai c\u0103zut, poc\u0103ie\u015fte-te \u015fi \u00eentoarce-te la faptele tale dint\u00e2i. Altfel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", voi veni la tine \u015fi-\u0163i voi lua sfe\u015fnicul din locul lui, dac\u0103 nu te poc\u0103ie\u015fti."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 21:41",
              "Mat 21:43"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 2:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Ai \u00eens\u0103 lucrul acesta bun: c\u0103 ur\u0103\u015fti faptele nicolai\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", pe care \u015fi Eu le ur\u0103sc.\u00bb\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 2:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 2:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "are urechi, s\u0103 asculte ce zice Bisericilor Duhul: \u2018Celui ce va birui \u00eei voi da s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "m\u0103n\u00e2nce din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "pomul vie\u0163ii, care este \u00een raiul lui Dumnezeu.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 11:15",
              "Mat 13:9",
              "Mat 13:43",
              "Apoc 2:11",
              "Apoc 2:17",
              "Apoc 2:29",
              "Apoc 3:6",
              "Apoc 3:13",
              "Apoc 3:22",
              "Apoc 13:9"
            ],
            "**": [
              "Apoc 22:2",
              "Apoc 22:14"
            ],
            "\u2020": [
              "Gen 2:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 2:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00cengerului Bisericii din Smirna scrie-i: \u2018Iat\u0103 ce zice Cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "dint\u00e2i \u015fi Cel de pe urm\u0103, Cel ce a murit \u015fi a \u00eenviat:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 1:8",
              "Apoc 1:17",
              "Apoc 1:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 2:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00ab\u015etiu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "necazul t\u0103u \u015fi s\u0103r\u0103cia ta (dar e\u015fti bogat)"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi batjocurile din partea celor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ce zic c\u0103 sunt iudei \u015fi nu sunt, ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "sunt o sinagog\u0103 a Satanei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 2:2"
            ],
            "**": [
              "Luca 12:21",
              "1 Tim 6:18",
              "Iac 2:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Rom 2:17",
              "Rom 2:28",
              "Rom 2:29",
              "Rom 9:6"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Apoc 3:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 2:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Nu te teme nicidecum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "de ce ai s\u0103 suferi. Iat\u0103 c\u0103 diavolul are s\u0103 arunce \u00een temni\u0163\u0103 pe unii din voi, ca s\u0103 v\u0103 \u00eencerce. \u015ei ve\u0163i avea un necaz de zece zile. Fii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "credincios p\u00e2n\u0103 la moarte \u015fi-\u0163i voi da cununa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "vie\u0163ii.\u00bb\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 10:22"
            ],
            "**": [
              "Mat 24:13"
            ],
            "\u2020": [
              "Iac 1:12",
              "Apoc 3:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 2:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "are urechi, s\u0103 asculte ce zice Bisericilor Duhul: \u2018Cel ce va birui nicidecum nu va fi v\u0103t\u0103mat de a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "doua moarte.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 2:7",
              "Apoc 13:9"
            ],
            "**": [
              "Apoc 20:14",
              "Apoc 21:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 2:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00cengerului Bisericii din Pergam scrie-i:"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u2018Iat\u0103 ce zice Cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ce are sabia ascu\u0163it\u0103 cu dou\u0103 t\u0103i\u015furi:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 1:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 2:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00ab\u015etiu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "unde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "locuie\u015fti: acolo unde este scaunul de domnie al Satanei. Tu \u0163ii Numele Meu \u015fi n-ai lep\u0103dat credin\u0163a Mea nici chiar \u00een zilele acelea c\u00e2nd Antipa, martorul Meu credincios, a fost ucis la voi, acolo unde locuie\u015fte Satana."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 2:2"
            ],
            "**": [
              "Apoc 2:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 2:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar am ceva \u00eempotriva ta. Tu ai acolo ni\u015fte oameni care \u0163in de \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura lui Balaam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", care a \u00eenv\u0103\u0163at pe Balac s\u0103 pun\u0103 o piatr\u0103 de poticnire \u00eenaintea copiilor lui Israel, ca s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "m\u0103n\u00e2nce din lucrurile jertfite idolilor \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "s\u0103 se dedea la curvie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 24:14",
              "Num 25:1",
              "Num 31:16",
              "2 Pet 2:15",
              "Iuda 1:11"
            ],
            "**": [
              "Fapte 15:29",
              "1 Cor 8:9",
              "1 Cor 8:10",
              "1 Cor 10:19",
              "1 Cor 10:20",
              "Apoc 2:20"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Cor 6:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 2:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Tot a\u015fa, \u015fi tu ai c\u00e2\u0163iva care, de asemenea, \u0163in \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura nicolai\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", pe care Eu o ur\u0103sc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 2:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 2:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Poc\u0103ie\u015fte-te dar. Altfel, voi veni la tine cur\u00e2nd \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "M\u0103 voi r\u0103zboi cu ei cu sabia gurii Mele.\u00bb\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 11:4",
              "2 Tes 2:8",
              "Apoc 1:16",
              "Apoc 19:15",
              "Apoc 19:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 2:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "are urechi, s\u0103 asculte ce zice Bisericilor Duhul: \u2018Celui ce va birui \u00eei voi da s\u0103 m\u0103n\u00e2nce din mana ascuns\u0103 \u015fi-i voi da o piatr\u0103 alb\u0103; \u015fi pe piatra aceasta este scris un nume"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nou, pe care nu-l \u015ftie nimeni dec\u00e2t acela care-l prime\u015fte.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 2:7",
              "Apoc 2:11"
            ],
            "**": [
              "Apoc 3:12",
              "Apoc 19:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 2:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00cengerului Bisericii din Tiatira scrie-i:"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u2018Iat\u0103 ce zice Fiul lui Dumnezeu, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "are ochii ca para focului \u015fi ale c\u0103rui picioare sunt ca arama aprins\u0103:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 1:14",
              "Apoc 1:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 2:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00ab\u015etiu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "faptele tale, dragostea ta, credin\u0163a ta, slujba ta, r\u0103bdarea ta \u015fi faptele tale de pe urm\u0103, c\u0103 sunt mai multe dec\u00e2t cele dint\u00e2i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 2:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 2:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar iat\u0103 ce am \u00eempotriva ta: tu la\u015fi ca Izabela"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", femeia aceea care se zice proroci\u0163\u0103, s\u0103 \u00eenve\u0163e \u015fi s\u0103 am\u0103geasc\u0103 pe robii Mei s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "se dedea la curvie \u015fi s\u0103 m\u0103n\u00e2nce din lucrurile jertfite idolilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 16:31",
              "1 Imp 21:25",
              "2 Imp 9:7"
            ],
            "**": [
              "Exod 34:15",
              "Fapte 15:20",
              "Fapte 15:29",
              "1 Cor 10:19",
              "1 Cor 10:20",
              "Apoc 2:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 2:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "I-am dat vreme s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "se poc\u0103iasc\u0103, dar nu vrea s\u0103 se poc\u0103iasc\u0103 de curvia ei!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 2:4",
              "Apoc 9:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 2:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Iat\u0103 c\u0103 am s-o arunc bolnav\u0103 \u00een pat; \u015fi celor ce preacurvesc cu ea am s\u0103 le trimit un necaz mare, dac\u0103 nu se vor poc\u0103i de faptele lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 2:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Voi lovi cu moartea pe copiii ei. \u015ei toate Bisericile vor cunoa\u015fte c\u0103 \u2039Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "sunt Cel ce cerceteaz\u0103 r\u0103runchii \u015fi inima\u203a: \u015fi voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "r\u0103spl\u0103ti fiec\u0103ruia din voi dup\u0103 faptele lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 16:7",
              "1 Cron 28:9",
              "1 Cron 29:17",
              "2 Cron 6:30",
              "Ps 7:9",
              "Ier 11:20",
              "Ier 17:10",
              "Ier 20:12",
              "Ioan 2:24",
              "Ioan 2:25",
              "Fapte 1:24",
              "Rom 8:27"
            ],
            "**": [
              "Ps 62:12",
              "Mat 16:27",
              "Rom 2:6",
              "Rom 14:12",
              "2 Cor 5:10",
              "Gal 6:5",
              "Apoc 20:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 2:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Vou\u0103 \u00eens\u0103, tuturor celorlal\u0163i din Tiatira care nu ave\u0163i \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura aceasta \u015fi n-a\u0163i cunoscut \u2039ad\u00e2ncimile Satanei\u203a, cum le numesc ei, v\u0103 zic: Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "pun peste voi alt\u0103 greutate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 15:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 2:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Numai \u0163ine\u0163i cu t\u0103rie ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ave\u0163i p\u00e2n\u0103 voi veni!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 3:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 2:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Celui ce va birui \u015fi celui ce va p\u0103zi p\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u015fit lucr\u0103rile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Mele \u00eei voi da"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "st\u0103p\u00e2nire peste neamuri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 6:29",
              "1 Ioan 3:23"
            ],
            "**": [
              "Mat 19:28",
              "Luca 22:29",
              "Luca 22:30",
              "1 Cor 6:3",
              "Apoc 3:21",
              "Apoc 20:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 2:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Le"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "va c\u00e2rmui cu un toiag de fier \u015fi le va zdrobi ca pe ni\u015fte vase de lut, cum am primit \u015fi Eu putere de la Tat\u0103l Meu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 2:8",
              "Ps 2:9",
              "Ps 49:14",
              "Dan 7:22",
              "Apoc 12:5",
              "Apoc 19:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 2:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei-i voi da luceaf\u0103rul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "de diminea\u0163\u0103.\u00bb\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Pet 1:19",
              "Apoc 22:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 2:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "are urechi, s\u0103 asculte ce zice Bisericilor Duhul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 2:7"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Apocalipsa 3",
      "chapter": 3,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/apocalipsa/3",
      "verses": [
        {
          "name": "Apocalipsa 3:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00cengerului Bisericii din Sardes scrie-i: \u2018Iat\u0103 ce zice Cel ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "are cele \u015fapte Duhuri ale lui Dumnezeu \u015fi cele \u015fapte stele:"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00ab\u015etiu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "faptele tale: c\u0103 \u00ee\u0163i merge numele c\u0103 tr\u0103ie\u015fti, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "e\u015fti mort."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 1:4",
              "Apoc 1:16",
              "Apoc 4:5",
              "Apoc 5:6"
            ],
            "**": [
              "Apoc 2:2"
            ],
            "\u2020": [
              "Efes 2:1",
              "Efes 2:5",
              "1 Tim 5:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 3:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Vegheaz\u0103 \u015fi \u00eent\u0103re\u015fte ce r\u0103m\u00e2ne, care e pe moarte, c\u0103ci n-am g\u0103sit faptele tale des\u0103v\u00e2r\u015fite \u00eenaintea Dumnezeului Meu."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 3:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Adu-\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "aminte dar cum ai primit \u015fi auzit! \u0162ine \u015fi poc\u0103ie\u015fte-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "! Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu veghezi, voi veni ca un ho\u0163 \u015fi nu vei \u015fti \u00een care ceas voi veni peste tine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 6:20",
              "2 Tim 1:13",
              "Apoc 3:11"
            ],
            "**": [
              "Apoc 3:19"
            ],
            "\u2020": [
              "Mat 24:42",
              "Mat 24:43",
              "Mat 25:13",
              "Marc 13:33",
              "Luca 12:39",
              "Luca 12:40",
              "1 Tes 5:2",
              "1 Tes 5:6",
              "2 Pet 3:10",
              "Apoc 16:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 3:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Totu\u015fi ai \u00een Sardes c\u00e2teva"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nume care nu \u015fi-au m\u00e2njit hainele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ". Ei vor umbla \u00eempreun\u0103 cu Mine, \u00eembr\u0103ca\u0163i \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "alb, fiindc\u0103 sunt vrednici."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 1:15"
            ],
            "**": [
              "Iuda 1:23"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 4:4",
              "Apoc 6:1",
              "Apoc 7:9",
              "Apoc 7:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 3:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cel ce va birui va fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00eembr\u0103cat astfel \u00een haine albe. Nu-i voi \u015fterge"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nicidecum numele din cartea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "vie\u0163ii \u015fi voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "m\u0103rturisi numele lui \u00eenaintea Tat\u0103lui Meu \u015fi \u00eenaintea \u00eengerilor Lui.\u00bb\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 19:8"
            ],
            "**": [
              "Exod 32:32",
              "Ps 69:28"
            ],
            "\u2020": [
              "Fil 4:3",
              "Apoc 13:8",
              "Apoc 17:8",
              "Apoc 20:12",
              "Apoc 21:27"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Mat 10:32",
              "Luca 12:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 3:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "are urechi, s\u0103 asculte ce zice Bisericilor Duhul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 2:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 3:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00cengerului Bisericii din Filadelfia scrie-i:"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u2018Iat\u0103 ce zice Cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Sf\u00e2nt, Cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Adev\u0103rat, Cel ce \u0163ine cheia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "lui David, Cel ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "deschide \u015fi nimeni nu va \u00eenchide, Cel ce \u00eenchide"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi nimeni nu va deschide:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 3:14"
            ],
            "**": [
              "1 Ioan 5:20",
              "Apoc 3:14",
              "Apoc 1:5",
              "Apoc 19:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 22:22",
              "Luca 1:32",
              "Apoc 1:18"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Mat 16:19"
            ],
            "*\u2020": [
              "Iov 12:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 3:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00ab\u015etiu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "faptele tale: iat\u0103 \u0163i-am pus \u00eenainte o u\u015f\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "deschis\u0103 pe care nimeni n-o poate \u00eenchide, c\u0103ci ai pu\u0163in\u0103 putere \u015fi ai p\u0103zit Cuv\u00e2ntul Meu \u015fi n-ai t\u0103g\u0103duit Numele Meu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 3:1"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 16:9",
              "2 Cor 2:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 3:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Iat\u0103 c\u0103 \u00ee\u0163i dau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "din cei ce sunt \u00een sinagoga Satanei, care zic c\u0103 sunt iudei \u015fi nu sunt, ci mint; iat\u0103 c\u0103 \u00eei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "voi face s\u0103 vin\u0103 s\u0103 se \u00eenchine la picioarele tale \u015fi s\u0103 \u015ftie c\u0103 te-am iubit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 2:9"
            ],
            "**": [
              "Isa 49:23",
              "Isa 60:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 3:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Fiindc\u0103 ai p\u0103zit cuv\u00e2ntul r\u0103bd\u0103rii Mele, te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "voi p\u0103zi \u015fi Eu de ceasul \u00eencerc\u0103rii care are s\u0103 vin\u0103 peste lumea \u00eentreag\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", ca s\u0103 \u00eencerce pe locuitorii p\u0103m\u00e2ntului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Pet 2:9"
            ],
            "**": [
              "Luca 2:1"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 24:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 3:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Eu vin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "cur\u00e2nd. P\u0103streaz\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ce ai, ca nimeni s\u0103 nu-\u0163i ia cununa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fil 4:5",
              "Apoc 1:3",
              "Apoc 22:7",
              "Apoc 22:12",
              "Apoc 22:20"
            ],
            "**": [
              "Apoc 3:3",
              "Apoc 2:25"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 2:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 3:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Pe cel ce va birui, \u00eel voi face un st\u00e2lp"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00een Templul Dumnezeului Meu \u015fi nu va mai ie\u015fi din el. Voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "scrie pe el Numele Dumnezeului Meu \u015fi numele cet\u0103\u0163ii Dumnezeului Meu, Noul Ierusalim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", care are s\u0103 se coboare din cer, de la Dumnezeul Meu, \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Numele Meu cel nou.\u00bb\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 7:21",
              "Gal 2:9"
            ],
            "**": [
              "Apoc 2:17",
              "Apoc 14:1",
              "Apoc 22:4"
            ],
            "\u2020": [
              "Gal 4:26",
              "Evr 12:22",
              "Apoc 21:2",
              "Apoc 21:10"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Apoc 22:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 3:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "are urechi s\u0103 asculte ce zice Bisericilor Duhul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 2:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 3:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00cengerului Bisericii din Laodiceea scrie-i:"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u2018Iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ce zice Cel ce este Amin, Martorul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "credincios \u015fi adev\u0103rat, \u00cenceputul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "zidirii lui Dumnezeu:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 65:16"
            ],
            "**": [
              "Apoc 1:5",
              "Apoc 19:11",
              "Apoc 22:6",
              "Apoc 3:7"
            ],
            "\u2020": [
              "Col 1:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 3:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00ab\u015etiu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "faptele tale: c\u0103 nu e\u015fti nici rece, nici \u00een clocot. O, dac\u0103 ai fi rece sau \u00een clocot!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 3:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 3:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar, fiindc\u0103 e\u015fti c\u0103ldicel, nici rece, nici \u00een clocot, am s\u0103 te v\u0103rs din gura Mea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 3:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Pentru c\u0103 zici: \u2039Sunt bogat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", m-am \u00eembog\u0103\u0163it \u015fi nu duc lips\u0103 de nimic\u203a, \u015fi nu \u015ftii c\u0103 e\u015fti tic\u0103los, nenorocit, s\u0103rac, orb \u015fi gol,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 12:8",
              "1 Cor 4:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 3:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "te sf\u0103tuiesc s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "cumperi de la Mine aur cur\u0103\u0163it prin foc, ca s\u0103 te \u00eembog\u0103\u0163e\u015fti, \u015fi haine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "albe, ca s\u0103 te \u00eembraci cu ele \u015fi s\u0103 nu \u0163i se vad\u0103 ru\u015finea goliciunii tale, \u015fi doctorie pentru ochi, ca s\u0103-\u0163i ungi ochii \u015fi s\u0103 vezi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 55:1",
              "Mat 13:44",
              "Mat 25:9"
            ],
            "**": [
              "2 Cor 5:3",
              "Apoc 7:13",
              "Apoc 16:15",
              "Apoc 19:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 3:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Eu mustru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi pedepsesc pe to\u0163i aceia pe care-i iubesc. Fii plin de r\u00e2vn\u0103 dar \u015fi poc\u0103ie\u015fte-te!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 5:17",
              "Prov 3:11",
              "Prov 3:12",
              "Evr 12:5",
              "Evr 12:6",
              "Iac 1:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 3:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Iat\u0103, Eu stau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "la u\u015f\u0103 \u015fi bat. Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "aude cineva glasul Meu \u015fi deschide u\u015fa, voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "intra la el, voi cina cu el, \u015fi el, cu Mine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 5:2"
            ],
            "**": [
              "Luca 12:37"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 14:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 3:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Celui ce va birui \u00eei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "voi da s\u0103 \u015fad\u0103 cu Mine pe scaunul Meu de domnie, dup\u0103 cum \u015fi Eu am biruit \u015fi am \u015fezut cu Tat\u0103l Meu pe scaunul Lui de domnie.\u00bb\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 19:28",
              "Luca 22:30",
              "1 Cor 6:2",
              "2 Tim 2:12",
              "Apoc 2:26",
              "Apoc 2:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 3:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "are urechi, s\u0103 asculte ce zice Bisericilor Duhul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 2:7"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Apocalipsa 4",
      "chapter": 4,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/apocalipsa/4",
      "verses": [
        {
          "name": "Apocalipsa 4:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceste lucruri, m-am uitat \u015fi iat\u0103 c\u0103 o u\u015f\u0103 era deschis\u0103 \u00een cer. Glasul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cel dint\u00e2i, pe care-l auzisem ca sunetul unei tr\u00e2mbi\u0163e \u015fi care vorbea cu mine, mi-a zis: \u201eSuie-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aici \u015fi-\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi ar\u0103ta ce are s\u0103 se \u00eent\u00e2mple dup\u0103 aceste lucruri!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 1:10"
            ],
            "**": [
              "Apoc 11:12"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 1:19",
              "Apoc 22:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 4:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Numaidec\u00e2t am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fost r\u0103pit \u00een Duhul. \u015ei iat\u0103 c\u0103 \u00een cer era pus un scaun"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de domnie, \u015fi pe scaunul acesta de domnie \u015fedea Cineva."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 1:10",
              "Apoc 17:3",
              "Apoc 21:10"
            ],
            "**": [
              "Isa 6:1",
              "Ier 17:12",
              "Ezec 1:26",
              "Ezec 10:1",
              "Dan 7:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 4:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel ce \u015fedea pe el avea \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea unei pietre de iaspis \u015fi de sardiu \u015fi scaunul de domnie era \u00eenconjurat cu un curcubeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca o piatr\u0103 de smarald la vedere."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 1:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 4:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemprejurul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " scaunului de domnie st\u0103teau dou\u0103zeci \u015fi patru de scaune de domnie; \u015fi pe aceste scaune de domnie st\u0103teau dou\u0103zeci \u015fi patru de b\u0103tr\u00e2ni \u00eembr\u0103ca\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een haine albe \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe capete aveau cununi de aur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 11:16"
            ],
            "**": [
              "Apoc 3:4",
              "Apoc 3:5",
              "Apoc 6:11",
              "Apoc 7:9",
              "Apoc 7:13",
              "Apoc 7:14",
              "Apoc 19:14"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 4:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 4:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din scaunul de domnie ie\u015feau fulgere"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", glasuri \u015fi tunete.\u00cenaintea scaunului de domnie ardeau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fapte l\u0103mpi de foc, care sunt cele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fapte Duhuri ale lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 8:5",
              "Apoc 16:18"
            ],
            "**": [
              "Exod 37:23",
              "2 Cron 4:20",
              "Ezec 1:13",
              "Zah 4:2"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 1:4",
              "Apoc 3:1",
              "Apoc 5:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 4:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen fa\u0163a scaunului de domnie mai este un fel de mare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de sticl\u0103, asemenea cu cristalul. \u00cen"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mijlocul scaunului de domnie \u015fi \u00eemprejurul scaunului de domnie stau patru f\u0103pturi vii, pline cu ochi pe dinainte \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe dinapoi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 38:8",
              "Apoc 15:2"
            ],
            "**": [
              "Ezec 1:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 4:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 4:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dint\u00e2i f\u0103ptur\u0103 vie seam\u0103n\u0103 cu un leu; a doua seam\u0103n\u0103 cu un vi\u0163el; a treia are fa\u0163a ca a unui om; \u015fi a patra seam\u0103n\u0103 cu un vultur care zboar\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 2:2",
              "Ezec 1:10",
              "Ezec 10:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 4:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiecare din aceste patru f\u0103pturi vii avea c\u00e2te \u015fase"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aripi \u015fi era plin\u0103 cu ochi de jur \u00eemprejur \u015fi pe din\u0103untru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Zi \u015fi noapte ziceau f\u0103r\u0103 \u00eencetare: \u201eSf\u00e2nt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Sf\u00e2nt, Sf\u00e2nt este Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeu, Cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Atotputernic, care era, care este, care vine!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 6:2"
            ],
            "**": [
              "Apoc 4:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 6:3"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Apoc 1:8"
            ],
            "*\u2020": [
              "Apoc 1:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 4:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd aceste f\u0103pturi vii aduceau slav\u0103, cinste \u015fi mul\u0163umiri Celui ce \u015fedea pe scaunul de domnie \u015fi care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este viu \u00een vecii vecilor,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 1:18",
              "Apoc 5:14",
              "Apoc 15:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 4:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dou\u0103zeci \u015fi patru de b\u0103tr\u00e2ni c\u0103deau \u00eenaintea Celui ce \u015fedea pe scaunul de domnie \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se \u00eenchinau Celui ce este viu \u00een vecii vecilor, \u00ee\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aruncau cununile \u00eenaintea scaunului de domnie \u015fi ziceau:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 5:8",
              "Apoc 5:14"
            ],
            "**": [
              "Apoc 4:9"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 4:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 4:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eVrednic"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " e\u015fti, Doamne \u015fi Dumnezeul nostru, s\u0103 prime\u015fti slava, cinstea \u015fi puterea, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Tu ai f\u0103cut toate lucrurile \u015fi prin voia Ta stau \u00een fiin\u0163\u0103 \u015fi au fost f\u0103cute!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 5:12"
            ],
            "**": [
              "Gen 1:1",
              "Fapte 17:24",
              "Efes 3:9",
              "Col 1:11",
              "Apoc 10:6"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Apocalipsa 5",
      "chapter": 5,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/apocalipsa/5",
      "verses": [
        {
          "name": "Apocalipsa 5:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi am v\u0103zut \u00een m\u00e2na dreapt\u0103 a Celui ce \u015fedea pe scaunul de domnie o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " carte, scris\u0103 pe din\u0103untru \u015fi pe dinafar\u0103, pecetluit\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu \u015fapte pece\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 2:9",
              "Ezec 2:10"
            ],
            "**": [
              "Isa 29:11",
              "Dan 2:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 5:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei am v\u0103zut un \u00eenger puternic, care striga cu glas tare: \u201eCine este vrednic s\u0103 deschid\u0103 cartea \u015fi s\u0103-i rup\u0103 pece\u0163ile?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 5:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei nu se g\u0103sea nimeni nici \u00een cer"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nici pe p\u0103m\u00e2nt, nici sub p\u0103m\u00e2nt, care s\u0103 poat\u0103 deschide cartea, nici s\u0103 se uite \u00een ea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 5:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 5:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei am pl\u00e2ns mult, pentru c\u0103 nimeni nu fusese g\u0103sit vrednic s\u0103 deschid\u0103 cartea \u015fi s\u0103 se uite \u00een ea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 5:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei unul din b\u0103tr\u00e2ni mi-a zis: \u201eNu pl\u00e2nge: Iat\u0103 c\u0103 Leul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din semin\u0163ia lui Iuda, R\u0103d\u0103cina"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui David, a biruit ca s\u0103 deschid\u0103 cartea \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cele \u015fapte pece\u0163i ale ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 49:9",
              "Gen 49:10",
              "Evr 7:14"
            ],
            "**": [
              "Isa 11:1",
              "Isa 11:10",
              "Rom 15:12",
              "Apoc 22:16"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 5:1",
              "Apoc 6:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 5:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei la mijloc, \u00eentre scaunul de domnie \u015fi cele patru f\u0103pturi vii \u015fi \u00eentre b\u0103tr\u00e2ni, am v\u0103zut st\u00e2nd \u00een picioare un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Miel. P\u0103rea \u00eenjunghiat \u015fi avea \u015fapte coarne \u015fi \u015fapte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ochi, care sunt cele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fapte Duhuri ale lui Dumnezeu, trimise \u00een tot p\u0103m\u00e2ntul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 53:7",
              "Ioan 1:29",
              "Ioan 1:36",
              "1 Pet 1:19",
              "Apoc 13:8",
              "Apoc 5:9",
              "Apoc 5:12"
            ],
            "**": [
              "Zah 3:9",
              "Zah 4:10"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 4:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 5:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a venit \u015fi a luat cartea din m\u00e2na dreapt\u0103 a Celui ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fedea pe scaunul de domnie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 4:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 5:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a luat cartea, cele patru f\u0103pturi vii \u015fi cei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dou\u0103zeci \u015fi patru de b\u0103tr\u00e2ni s-au aruncat la p\u0103m\u00e2nt \u00eenaintea Mielului, av\u00e2nd fiecare c\u00e2te o al\u0103ut\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi potire de aur pline cu t\u0103m\u00e2ie, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt rug\u0103ciunile sfin\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 4:8",
              "Apoc 4:10"
            ],
            "**": [
              "Apoc 14:2",
              "Apoc 15:2"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 141:2",
              "Apoc 8:3",
              "Apoc 8:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 5:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei c\u00e2ntau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o c\u00e2ntare nou\u0103 \u015fi ziceau: \u201eVrednic"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " e\u015fti Tu s\u0103 iei cartea \u015fi s\u0103-i rupi pece\u0163ile, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ai fost \u00eenjunghiat \u015fi ai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103scump\u0103rat pentru Dumnezeu, cu s\u00e2ngele T\u0103u, oameni din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " orice semin\u0163ie, de orice limb\u0103, din orice norod \u015fi de orice neam."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 40:3",
              "Apoc 14:3"
            ],
            "**": [
              "Apoc 4:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 5:6"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Fapte 20:28",
              "Rom 3:24",
              "1 Cor 6:20",
              "1 Cor 7:23",
              "Efes 1:7",
              "Col 1:14",
              "Evr 9:12",
              "1 Pet 1:18",
              "1 Pet 1:19",
              "2 Pet 2:1",
              "1 Ioan 1:7",
              "Apoc 14:4"
            ],
            "*\u2020": [
              "Dan 4:1",
              "Dan 6:25",
              "Apoc 7:9",
              "Apoc 11:9",
              "Apoc 14:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 5:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103cut din ei o \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie \u015fi preo\u0163i pentru Dumnezeul nostru \u015fi ei vor \u00eemp\u0103r\u0103\u0163i pe p\u0103m\u00e2nt!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 19:6",
              "1 Pet 2:5",
              "1 Pet 2:9",
              "Apoc 1:6",
              "Apoc 20:6",
              "Apoc 22:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 5:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M-am uitat \u015fi, \u00eemprejurul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " scaunului de domnie, \u00een jurul f\u0103pturilor vii \u015fi \u00een jurul b\u0103tr\u00e2nilor, am auzit glasul multor \u00eengeri. Num\u0103rul lor era de zece mii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de ori zece mii \u015fi mii de mii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 4:4",
              "Apoc 4:6"
            ],
            "**": [
              "Ps 68:17",
              "Dan 7:10",
              "Evr 12:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 5:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei ziceau cu glas tare: \u201eVrednic"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este Mielul, care a fost \u00eenjunghiat, s\u0103 primeasc\u0103 puterea, bog\u0103\u0163ia, \u00een\u0163elepciunea, t\u0103ria, cinstea, slava \u015fi lauda!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 4:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 5:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei pe toate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103pturile care sunt \u00een cer, pe p\u0103m\u00e2nt, sub p\u0103m\u00e2nt, pe mare \u015fi tot ce se afl\u0103 \u00een aceste locuri le-am auzit zic\u00e2nd: \u201eAle Celui ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fade pe scaunul de domnie \u015fi ale Mielului s\u0103 fie lauda"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", cinstea, slava \u015fi st\u0103p\u00e2nirea \u00een vecii vecilor!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fil 2:10",
              "Apoc 5:3"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 29:11",
              "Rom 9:5",
              "Rom 16:27",
              "1 Tim 6:16",
              "1 Pet 4:11",
              "1 Pet 5:11",
              "Apoc 1:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 6:16",
              "Apoc 7:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 5:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cele patru f\u0103pturi vii ziceau: \u201eAmin!\u201d\u015ei cei dou\u0103zeci \u015fi patru de b\u0103tr\u00e2ni s-au aruncat la p\u0103m\u00e2nt \u015fi s-au \u00eenchinat Celui ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este viu \u00een vecii vecilor!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 19:4"
            ],
            "**": [
              "Apoc 4:9",
              "Apoc 4:10"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Apocalipsa 6",
      "chapter": 6,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/apocalipsa/6",
      "verses": [
        {
          "name": "Apocalipsa 6:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a rupt Mielul cea dint\u00e2i din cele \u015fapte pece\u0163i, m-am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " uitat \u015fi am auzit pe una"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din cele patru f\u0103pturi vii zic\u00e2nd cu un glas ca de tunet: \u201eVino \u015fi vezi!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 5:5-7"
            ],
            "**": [
              "Apoc 4:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 6:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M-am uitat \u015fi iat\u0103 c\u0103 s-a ar\u0103tat un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cal alb. Cel ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sta pe el avea un arc; i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a dat o cunun\u0103 \u015fi a pornit biruitor \u015fi ca s\u0103 biruiasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Zah 6:3",
              "Apoc 9:11"
            ],
            "**": [
              "Ps 45:4",
              "Ps 45:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Zah 6:11",
              "Apoc 14:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 6:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a rupt Mielul a doua pecete, am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " auzit pe a doua f\u0103ptur\u0103 vie zic\u00e2nd: \u201eVino \u015fi vezi!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 4:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 6:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a ar\u0103tat un alt cal, un cal ro\u015fu. Cel ce sta pe el a primit puterea s\u0103 ia pacea de pe p\u0103m\u00e2nt, pentru ca oamenii s\u0103 se \u00eenjunghie unii pe al\u0163ii, \u015fi i s-a dat o sabie mare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Zah 6:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 6:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a rupt Mielul pecetea a treia, am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " auzit pe a treia f\u0103ptur\u0103 vie zic\u00e2nd: \u201eVino \u015fi vezi!\u201d M-am uitat \u015fi iat\u0103 c\u0103 s-a ar\u0103tat un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cal negru. Cel ce sta pe el avea \u00een m\u00e2n\u0103 o cump\u0103n\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 4:7"
            ],
            "**": [
              "Zah 6:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 6:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, \u00een mijlocul celor patru f\u0103pturi vii, am auzit un glas care zicea: \u201eO m\u0103sur\u0103 de gr\u00e2u pentru un leu"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "! Trei m\u0103suri de orz pentru un leu! Dar s\u0103 nu vat\u0103mi untdelemnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi vinul!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 9:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 6:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a rupt Mielul pecetea a patra, am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " auzit glasul f\u0103pturii a patra zic\u00e2nd: \u201eVino \u015fi vezi!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 4:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 6:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M-am uitat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi iat\u0103 c\u0103 s-a ar\u0103tat un cal g\u0103lbui. Cel ce sta pe el se numea Moartea \u015fi \u00eempreun\u0103 cu el venea dup\u0103 el Locuin\u0163a mor\u0163ilor. Li s-a dat putere peste a patra parte a p\u0103m\u00e2ntului ca s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ucid\u0103 cu sabia, cu foamete, cu molim\u0103 \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu fiarele p\u0103m\u00e2ntului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Zah 6:3"
            ],
            "**": [
              "Ezec 14:21"
            ],
            "\u2020": [
              "Lev 26:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 6:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a rupt Mielul pecetea a cincea, am v\u0103zut sub altar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sufletele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celor ce fuseser\u0103 \u00eenjunghia\u0163i din pricina"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Cuv\u00e2ntului lui Dumnezeu \u015fi din pricina m\u0103rturisirii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care o \u0163inuser\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 8:3",
              "Apoc 9:13",
              "Apoc 14:18"
            ],
            "**": [
              "Apoc 20:4"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 1:9"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "2 Tim 1:8",
              "Apoc 12:17",
              "Apoc 19:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 6:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei strigau cu glas tare \u015fi ziceau: \u201eP\u00e2n\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2nd, St\u0103p\u00e2ne, Tu, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " e\u015fti sf\u00e2nt \u015fi adev\u0103rat, z\u0103bove\u015fti s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " judeci \u015fi s\u0103 r\u0103zbuni s\u00e2ngele nostru asupra locuitorilor p\u0103m\u00e2ntului?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Zah 1:12"
            ],
            "**": [
              "Apoc 3:7"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 11:18",
              "Apoc 9:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 6:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiec\u0103ruia din ei i s-a dat o hain\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " alb\u0103 \u015fi i s-a spus s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se mai odihneasc\u0103 pu\u0163in\u0103 vreme, p\u00e2n\u0103 se va \u00eemplini num\u0103rul tovar\u0103\u015filor lor de slujb\u0103 \u015fi al fra\u0163ilor lor, care aveau s\u0103 fie omor\u00e2\u0163i ca \u015fi ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 3:4",
              "Apoc 3:5",
              "Apoc 7:9",
              "Apoc 7:14"
            ],
            "**": [
              "Evr 11:40",
              "Apoc 14:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 6:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a rupt Mielul pecetea a \u015fasea, m-am uitat \u015fi iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 s-a f\u0103cut un mare cutremur de p\u0103m\u00e2nt. Soarele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a f\u0103cut negru ca un sac de p\u0103r, luna s-a f\u0103cut toat\u0103 ca s\u00e2ngele"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 16:18"
            ],
            "**": [
              "Ioel 2:10",
              "Ioel 2:31",
              "Ioel 3:15",
              "Mat 24:29",
              "Fapte 2:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 6:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " stelele au c\u0103zut din cer pe p\u0103m\u00e2nt cum cad smochinele verzi din pom c\u00e2nd este scuturat de un v\u00e2nt puternic."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 8:10",
              "Apoc 9:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 6:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cerul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a str\u00e2ns ca o carte de piele pe care o faci sul. \u015ei to\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mun\u0163ii \u015fi toate ostroavele s-au mutat din locurile lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 102:26",
              "Isa 34:4",
              "Evr 1:12",
              "Evr 1:13"
            ],
            "**": [
              "Ier 3:23",
              "Ier 4:24",
              "Apoc 16:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 6:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ra\u0163ii p\u0103m\u00e2ntului, domnitorii, c\u0103pitanii o\u015ftilor, cei boga\u0163i \u015fi cei puternici, to\u0163i robii \u015fi to\u0163i oamenii slobozi s-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ascuns \u00een pe\u015fteri \u015fi \u00een st\u00e2ncile mun\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 2:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 6:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ziceau mun\u0163ilor \u015fi st\u00e2ncilor: \u201eC\u0103de\u0163i peste noi \u015fi ascunde\u0163i-ne de Fa\u0163a Celui ce \u015fade pe scaunul de domnie \u015fi de m\u00e2nia Mielului,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 10:8",
              "Luca 23:30",
              "Apoc 9:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 6:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a venit ziua cea mare a m\u00e2niei Lui \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cine poate sta \u00een picioare?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 13:6",
              "Tef 1:14",
              "Apoc 16:14"
            ],
            "**": [
              "Ps 76:7"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Grece\u015fte: dinar"
      }
    },
    {
      "name": "Apocalipsa 7",
      "chapter": 7,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/apocalipsa/7",
      "verses": [
        {
          "name": "Apocalipsa 7:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea am v\u0103zut patru \u00eengeri care st\u0103teau \u00een picioare \u00een cele patru col\u0163uri ale p\u0103m\u00e2ntului. Ei \u0163ineau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cele patru v\u00e2nturi ale p\u0103m\u00e2ntului, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 nu sufle v\u00e2nt pe p\u0103m\u00e2nt, nici pe mare, nici peste vreun copac."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 7:2"
            ],
            "**": [
              "Apoc 9:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 7:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei am v\u0103zut un alt \u00eenger care se suia dinspre r\u0103s\u0103ritul soarelui \u015fi care avea pecetea Dumnezeului celui viu. El a strigat cu glas tare la cei patru \u00eengeri c\u0103rora le fusese dat s\u0103 vat\u0103me p\u0103m\u00e2ntul \u015fi marea,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 7:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "zic\u00e2nd: \u201eNu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103t\u0103ma\u0163i p\u0103m\u00e2ntul, nici marea, nici copacii p\u00e2n\u0103 nu vom pune pecetea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe fruntea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " slujitorilor Dumnezeului nostru!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 6:6",
              "Apoc 9:4"
            ],
            "**": [
              "Ezec 9:4",
              "Apoc 14:1"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 22:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 7:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " am auzit num\u0103rul celor ce fuseser\u0103 pecetlui\u0163i: o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sut\u0103 patruzeci \u015fi patru de mii din toate semin\u0163iile fiilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 9:16"
            ],
            "**": [
              "Apoc 14:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 7:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din semin\u0163ia lui Iuda, dou\u0103sprezece mii erau pecetlui\u0163i; din semin\u0163ia lui Ruben, dou\u0103sprezece mii; din semin\u0163ia lui Gad, dou\u0103sprezece mii;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 7:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din semin\u0163ia lui A\u015fer, dou\u0103sprezece mii; din semin\u0163ia lui Neftali, dou\u0103sprezece mii; din semin\u0163ia lui Manase, dou\u0103sprezece mii;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 7:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din semin\u0163ia lui Simeon, dou\u0103sprezece mii; din semin\u0163ia lui Levi, dou\u0103sprezece mii; din semin\u0163ia lui Isahar, dou\u0103sprezece mii;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 7:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din semin\u0163ia lui Zabulon, dou\u0103sprezece mii; din semin\u0163ia lui Iosif, dou\u0103sprezece mii; din semin\u0163ia lui Beniamin, dou\u0103sprezece mii au fost pecetlui\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 7:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea m-am uitat \u015fi iat\u0103 c\u0103 era o mare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " gloat\u0103 pe care nu putea s-o numere nimeni, din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " orice neam, din orice semin\u0163ie, din orice norod \u015fi de orice limb\u0103, care st\u0103tea \u00een picioare \u00eenaintea scaunului de domnie \u015fi \u00eenaintea Mielului, \u00eembr\u0103ca\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een haine albe, cu ramuri de finic \u00een m\u00e2ini,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 11:25"
            ],
            "**": [
              "Apoc 5:9"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 3:5",
              "Apoc 3:18",
              "Apoc 4:4",
              "Apoc 6:11",
              "Apoc 7:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 7:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi strigau cu glas tare \u015fi ziceau: \u201eM\u00e2ntuirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este a Dumnezeului nostru, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fade pe scaunul de domnie, \u015fi a Mielului!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 3:8",
              "Isa 43:21",
              "Ier 3:23",
              "Osea 13:14",
              "Apoc 19:1"
            ],
            "**": [
              "Apoc 5:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 7:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " to\u0163i \u00eengerii st\u0103teau \u00eemprejurul scaunului de domnie, \u00eemprejurul b\u0103tr\u00e2nilor \u015fi \u00eemprejurul celor patru f\u0103pturi vii. \u015ei s-au aruncat cu fe\u0163ele la p\u0103m\u00e2nt \u00een fa\u0163a scaunului de domnie \u015fi s-au \u00eenchinat lui Dumnezeu"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 4:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 7:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi au zis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u201eAmin. Ale Dumnezeului nostru s\u0103 fie lauda, slava, \u00een\u0163elepciunea, mul\u0163umirile, cinstea, puterea \u015fi t\u0103ria \u00een vecii vecilor! Amin.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 5:13",
              "Apoc 5:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 7:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei unul din b\u0103tr\u00e2ni a luat cuv\u00e2ntul \u015fi mi-a zis: \u201eAce\u015ftia, care sunt \u00eembr\u0103ca\u0163i \u00een haine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " albe, cine sunt oare? \u015ei de unde au venit?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 7:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 7:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDoamne\u201d, i-am r\u0103spuns eu, \u201etu \u015ftii.\u201d \u015ei el mi-a zis: \u201eAce\u015ftia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vin din necazul cel mare; ei \u015fi-au sp\u0103lat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " hainele \u015fi le-au albit \u00een s\u00e2ngele Mielului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 6:9",
              "Apoc 17:6"
            ],
            "**": [
              "Isa 1:18",
              "Evr 9:14",
              "1 Ioan 1:7",
              "Apoc 1:5",
              "Zah 3:3-5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 7:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru aceasta stau ei \u00eenaintea scaunului de domnie al lui Dumnezeu \u015fi-I slujesc zi \u015fi noapte \u00een Templul Lui. Cel ce \u015fade pe scaunul de domnie \u00ce\u015fi va \u00eentinde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " peste ei cortul Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 4:5",
              "Isa 4:6",
              "Apoc 21:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 7:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " le va mai fi foame, nu le va mai fi sete; nu-i va mai dogori nici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " soarele, nici vreo alt\u0103 ar\u015fi\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 49:10"
            ],
            "**": [
              "Ps 121:6",
              "Apoc 21:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 7:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci Mielul, care st\u0103 \u00een mijlocul scaunului de domnie, va fi P\u0103storul lor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eei va duce la izvoarele apelor vie\u0163ii \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeu va \u015fterge orice lacrim\u0103 din ochii lor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 23:1",
              "Ps 36:8",
              "Ioan 10:11",
              "Ioan 10:14"
            ],
            "**": [
              "Isa 25:8",
              "Apoc 21:4"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Apocalipsa 8",
      "chapter": 8,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/apocalipsa/8",
      "verses": [
        {
          "name": "Apocalipsa 8:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a rupt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Mielul pecetea a \u015faptea, s-a f\u0103cut \u00een cer o t\u0103cere de aproape o jum\u0103tate de ceas."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 6:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 8:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " am v\u0103zut pe cei \u015fapte \u00eengeri care stau \u00eenaintea lui Dumnezeu; \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " li s-au dat \u015fapte tr\u00e2mbi\u0163e."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 18:10",
              "Luca 1:19"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 29:25",
              "2 Cron 29:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 8:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi a venit un alt \u00eenger, care s-a oprit \u00een fa\u0163a altarului cu o c\u0103delni\u0163\u0103 de aur. I s-a dat t\u0103m\u00e2ie mult\u0103, ca s-o aduc\u0103, \u00eempreun\u0103 cu rug\u0103ciunile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tuturor sfin\u0163ilor, pe altarul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de aur, care este \u00eenaintea scaunului de domnie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 5:8"
            ],
            "**": [
              "Exod 30:1",
              "Apoc 6:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 8:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fumul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de t\u0103m\u00e2ie s-a ridicat din m\u00e2na \u00eengerului \u00eenaintea lui Dumnezeu, \u00eempreun\u0103 cu rug\u0103ciunile sfin\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 148:2",
              "Luca 1:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 8:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi, \u00eengerul a luat c\u0103delni\u0163a, a umplut-o din focul de pe altar \u015fi l-a aruncat pe p\u0103m\u00e2nt. \u015ei s-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " st\u00e2rnit tunete, glasuri, fulgere \u015fi un cutremur"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de p\u0103m\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 16:18"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 22:8",
              "1 Imp 19:11",
              "Fapte 4:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 8:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei cei \u015fapte \u00eengeri care aveau cele \u015fapte tr\u00e2mbi\u0163e s-au preg\u0103tit s\u0103 sune din ele."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 8:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cengerul dint\u00e2i a sunat din tr\u00e2mbi\u0163\u0103. \u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au venit grindin\u0103 \u015fi foc amestecat cu s\u00e2nge, care au fost aruncate pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103m\u00e2nt: \u015fi a treia parte a p\u0103m\u00e2ntului a fost ars \u015fi a treia parte din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " copaci au fost ar\u015fi \u015fi toat\u0103 iarba verde a fost ars\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 38:22"
            ],
            "**": [
              "Apoc 6:2"
            ],
            "\u2020": [
              "Ezec 5:2",
              "Ezec 5:12",
              "Apoc 9:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 8:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Al doilea \u00eenger a sunat din tr\u00e2mbi\u0163\u0103. \u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ceva ca un munte mare de foc aprins a fost aruncat \u00een mare; \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a treia parte din mare s-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103cut s\u00e2nge"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 51:25",
              "Amos 7:4"
            ],
            "**": [
              "Apoc 16:3"
            ],
            "\u2020": [
              "Ezec 14:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 8:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a treia parte din f\u0103pturile care erau \u00een mare \u015fi aveau via\u0163\u0103 au murit \u015fi a treia parte din cor\u0103bii au pierit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 16:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 8:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Al treilea \u00eenger a sunat din tr\u00e2mbi\u0163\u0103. \u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a c\u0103zut din cer o stea mare, care ardea ca o f\u0103clie; a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103zut peste a treia parte din r\u00e2uri \u015fi peste izvoarele apelor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 14:12",
              "Apoc 9:1"
            ],
            "**": [
              "Apoc 16:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 8:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Steaua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se chema \u201ePelin\u201d; \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a treia parte din ape s-au pref\u0103cut \u00een pelin. \u015ei mul\u0163i oameni au murit din pricina apelor, pentru c\u0103 fuseser\u0103 f\u0103cute amare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rut 1:20"
            ],
            "**": [
              "Exod 15:23",
              "Ier 9:15",
              "Ier 23:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 8:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Al"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " patrulea \u00eenger a sunat din tr\u00e2mbi\u0163\u0103. \u015ei a fost lovit\u0103 a treia parte din soare \u015fi a treia parte din lun\u0103 \u015fi a treia parte din stele, pentru ca a treia parte din ele s\u0103 fie \u00eentunecat\u0103, ziua s\u0103-\u015fi piard\u0103 a treia parte din lumina ei \u015fi noaptea, de asemenea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 13:10",
              "Amos 8:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 8:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M-am uitat \u015fi am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " auzit un vultur care zbura prin mijlocul cerului \u015fi zicea cu glas tare: \u201eVai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", vai, vai de locuitorii p\u0103m\u00e2ntului din pricina celorlalte sunete de tr\u00e2mbi\u0163\u0103 ale celor trei \u00eengeri care au s\u0103 mai sune!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 14:6",
              "Apoc 19:17"
            ],
            "**": [
              "Apoc 9:12",
              "Apoc 11:14"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Apocalipsa 9",
      "chapter": 9,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/apocalipsa/9",
      "verses": [
        {
          "name": "Apocalipsa 9:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cengerul al cincilea a sunat din tr\u00e2mbi\u0163\u0103. \u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " am v\u0103zut o stea care c\u0103zuse din cer pe p\u0103m\u00e2nt. I s-a dat cheia f\u00e2nt\u00e2nii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ad\u00e2ncului"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 10:18",
              "Apoc 8:10"
            ],
            "**": [
              "Luca 8:31",
              "Apoc 9:2",
              "Apoc 9:11",
              "Apoc 17:8",
              "Apoc 20:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 9:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi a deschis f\u00e2nt\u00e2na ad\u00e2ncului. Din f\u00e2nt\u00e2n\u0103 s-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ridicat un fum ca fumul unui cuptor mare. \u015ei soarele \u015fi v\u0103zduhul s-au \u00eentunecat de fumul f\u00e2nt\u00e2nii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioel 2:2",
              "Ioel 2:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 9:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din fum au ie\u015fit ni\u015fte l\u0103custe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe p\u0103m\u00e2nt. \u015ei li s-a dat o putere ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " puterea pe care o au scorpiile p\u0103m\u00e2ntului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 10:4",
              "Jud 7:12"
            ],
            "**": [
              "Apoc 9:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 9:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Li s-a zis s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu vat\u0103me iarba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103m\u00e2ntului, nici vreo verdea\u0163\u0103, nici vreun copac, ci numai pe oamenii care n-aveau pe frunte pecetea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 6:6",
              "Apoc 7:3"
            ],
            "**": [
              "Apoc 8:7",
              "Exod 12:23",
              "Ezec 9:4"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 7:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 9:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Li s-a dat putere nu s\u0103-i omoare, ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103-i chinuiasc\u0103 cinci luni; \u015fi chinul lor era cum e chinul scorpiei c\u00e2nd \u00een\u0163eap\u0103 pe un om."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 9:10",
              "Apoc 11:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 9:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen acele zile, oamenii vor c\u0103uta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " moartea \u015fi n-o vor g\u0103si; vor dori s\u0103 moar\u0103 \u015fi moartea va fugi de ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 3:21",
              "Ier 8:3",
              "Apoc 6:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 9:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "L\u0103custele acelea sem\u0103nau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu ni\u015fte cai preg\u0103ti\u0163i de lupt\u0103. Pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " capete aveau un fel de cununi care p\u0103reau de aur. Fe\u0163ele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor sem\u0103nau cu ni\u015fte fe\u0163e de oameni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioel 2:4"
            ],
            "**": [
              "Naum 3:17"
            ],
            "\u2020": [
              "Dan 7:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 9:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aveau p\u0103rul ca p\u0103rul de femeie \u015fi din\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor erau ca din\u0163ii de lei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioel 1:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 9:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aveau ni\u015fte plato\u015fe ca ni\u015fte plato\u015fe de fier; \u015fi vuietul pe care-l f\u0103ceau aripile lor era ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vuietul unor care trase de mul\u0163i cai care se arunc\u0103 la lupt\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioel 2:5-7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 9:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aveau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ni\u015fte cozi ca de scorpii, cu bolduri. \u015ei \u00een cozile lor st\u0103tea puterea pe care o aveau ca s\u0103 vat\u0103me pe oameni cinci luni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 9:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 9:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Peste ele aveau ca \u00eemp\u0103rat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe \u00eengerul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ad\u00e2ncului, care pe evreie\u015fte se cheam\u0103 \u201eAbadon\u201d, iar pe grece\u015fte, \u201eApolion\u201d."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 2:2"
            ],
            "**": [
              "Apoc 9:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 9:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cea dint\u00e2i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nenorocire a trecut. Iat\u0103 c\u0103 mai vin \u00eenc\u0103 dou\u0103 nenorociri dup\u0103 ea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 8:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 9:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cengerul al \u015faselea a sunat din tr\u00e2mbi\u0163\u0103. \u015ei am auzit un glas din cele patru coarne ale altarului de aur care este \u00eenaintea lui Dumnezeu"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 9:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi zic\u00e2nd \u00eengerului al \u015faselea, care avea tr\u00e2mbi\u0163a: \u201eDezleag\u0103 pe cei patru \u00eengeri care sunt lega\u0163i la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u00e2ul cel mare Eufrat!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 16:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 9:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei cei patru \u00eengeri care st\u0103teau gata pentru ceasul, ziua, luna \u015fi anul acela au fost dezlega\u0163i, ca s\u0103 omoare a treia parte din oameni."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 9:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O\u015ftirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor era \u00een num\u0103r de dou\u0103zeci de mii de ori zece mii de c\u0103l\u0103re\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; le-am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " auzit num\u0103rul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 68:17",
              "Dan 7:10"
            ],
            "**": [
              "Ezec 38:4"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 7:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 9:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei iat\u0103 cum mi s-au ar\u0103tat \u00een vedenie caii \u015fi c\u0103l\u0103re\u0163ii: aveau plato\u015fe ca focul, iacintul \u015fi pucioasa. Capetele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cailor erau ca ni\u015fte capete de lei \u015fi din gurile lor ie\u015feau foc, fum \u015fi pucioas\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 12:8",
              "Isa 5:28",
              "Isa 5:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 9:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A treia parte din oameni au fost uci\u015fi de aceste trei urgii: de focul, de fumul \u015fi de pucioasa care ie\u015feau din gurile lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 9:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci puterea cailor st\u0103tea \u00een gurile \u015fi \u00een cozile lor. Cozile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor erau ca ni\u015fte \u015ferpi cu capete \u015fi cu ele v\u0103t\u0103mau."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 9:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 9:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ceilal\u0163i oameni, care n-au fost uci\u015fi de aceste urgii, nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-au poc\u0103it de faptele m\u00e2inilor lor, ca s\u0103 nu se \u00eenchine dracilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi idolilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de aur, de argint, de aram\u0103, de piatr\u0103 \u015fi de lemn, care nu pot nici s\u0103 vad\u0103, nici s\u0103 aud\u0103, nici s\u0103 umble."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 31:29"
            ],
            "**": [
              "Lev 17:7",
              "Deut 32:17",
              "Ps 106:37",
              "1 Cor 10:20"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 115:4",
              "Ps 135:15",
              "Dan 5:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 9:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei nu s-au poc\u0103it de uciderile lor, nici de vr\u0103jitoriile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor, nici de curvia lor, nici de furti\u015fagurile lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 22:15"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Apocalipsa 10",
      "chapter": 10,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/apocalipsa/10",
      "verses": [
        {
          "name": "Apocalipsa 10:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi am v\u0103zut un alt \u00eenger puternic, care se cobora din cer \u00eenv\u0103luit \u00eentr-un nor. Deasupra capului lui era curcubeul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; fa\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui era ca soarele \u015fi picioarele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui erau ca ni\u015fte st\u00e2lpi de foc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 1:28"
            ],
            "**": [
              "Mat 17:2",
              "Apoc 1:16"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 1:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 10:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen m\u00e2n\u0103 \u0163inea o c\u0103rticic\u0103 deschis\u0103. A pus piciorul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " drept pe mare \u015fi piciorul st\u00e2ng pe p\u0103m\u00e2nt"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 28:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 10:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi a strigat cu glas tare, cum r\u0103cne\u015fte un leu. C\u00e2nd a strigat el, cele \u015fapte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tunete au f\u0103cut s\u0103 se aud\u0103 glasurile lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 8:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 10:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei c\u00e2nd au f\u0103cut cele \u015fapte tunete s\u0103 se aud\u0103 glasurile lor, eram gata s\u0103 m\u0103 apuc s\u0103 scriu; \u015fi am auzit din cer un glas, care zicea: \u201ePecetluie\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce au spus cele \u015fapte tunete \u015fi nu scrie ce au spus!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 8:26",
              "Dan 12:4",
              "Dan 12:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 10:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00eengerul pe care-l v\u0103zusem st\u00e2nd \u00een picioare pe mare \u015fi pe p\u0103m\u00e2nt \u015fi-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ridicat m\u00e2na dreapt\u0103 spre cer"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 6:8",
              "Dan 12:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 10:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi a jurat pe Cel ce este viu \u00een vecii vecilor, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a f\u0103cut cerul \u015fi lucrurile din el, p\u0103m\u00e2ntul \u015fi lucrurile de pe el, marea \u015fi lucrurile din ea, c\u0103 nu va mai fi nicio z\u0103bav\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ","
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 9:6",
              "Apoc 4:11",
              "Apoc 14:7"
            ],
            "**": [
              "Dan 12:7",
              "Apoc 16:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 10:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ci c\u0103, \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zilele \u00een care \u00eengerul al \u015faptelea va suna din tr\u00e2mbi\u0163a lui, se va sf\u00e2r\u015fi taina lui Dumnezeu, dup\u0103 vestea bun\u0103 vestit\u0103 de El robilor S\u0103i prorocilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 11:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 10:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei glasul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care-l auzisem din cer mi-a vorbit din nou \u015fi mi-a zis: \u201eDu-te de ia c\u0103rticica deschis\u0103 din m\u00e2na \u00eengerului care st\u0103 \u00een picioare pe mare \u015fi pe p\u0103m\u00e2nt!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 10:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 10:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M-am dus la \u00eenger \u015fi i-am cerut s\u0103-mi dea c\u0103rticica. \u201eIa-o\u201d"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", mi-a zis el, \u201e\u015fi m\u0103n\u00e2nc-o; ea \u00ee\u0163i va am\u0103r\u00ee p\u00e2ntecele, dar \u00een gura ta va fi dulce ca mierea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 15:16",
              "Ezec 2:8",
              "Ezec 3:1-3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 10:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am luat c\u0103rticica din m\u00e2na \u00eengerului \u015fi am m\u00e2ncat-o: \u00een gura"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mea a fost dulce ca mierea, dar, dup\u0103 ce am m\u00e2ncat-o, mi s-a umplut p\u00e2ntecele de am\u0103r\u0103ciune"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 3:3"
            ],
            "**": [
              "Ezec 2:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 10:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi mi-a zis: \u201eTrebuie s\u0103 proroce\u015fti din nou cu privire la multe noroade, neamuri, limbi \u015fi \u00eemp\u0103ra\u0163i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Apocalipsa 11",
      "chapter": 11,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/apocalipsa/11",
      "verses": [
        {
          "name": "Apocalipsa 11:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi mi s-a dat o trestie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " asemenea unei pr\u0103jini \u015fi mi s-a zis: \u201eScoal\u0103-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi m\u0103soar\u0103 Templul lui Dumnezeu, altarul \u015fi pe cei ce se \u00eenchin\u0103 \u00een el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 40:3",
              "Zah 2:1",
              "Apoc 21:15"
            ],
            "**": [
              "Num 23:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 11:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar curtea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de afar\u0103 a Templului las-o la o parte nem\u0103surat\u0103, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fost dat\u0103 neamurilor, care vor c\u0103lca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een picioare sf\u00e2nta cetate patruzeci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi dou\u0103 de luni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 40:17",
              "Ezec 40:20"
            ],
            "**": [
              "Ps 79:1",
              "Luca 21:24"
            ],
            "\u2020": [
              "Dan 8:10"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Apoc 13:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 11:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi da celor doi martori"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ai Mei s\u0103 proroceasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eembr\u0103ca\u0163i \u00een saci o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mie dou\u0103 sute \u015faizeci de zile.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 20:4"
            ],
            "**": [
              "Apoc 19:10"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 12:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 11:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ace\u015ftia sunt cei doi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103slini \u015fi cele dou\u0103 sfe\u015fnice care stau \u00eenaintea Domnului p\u0103m\u00e2ntului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 52:8",
              "Ier 11:16",
              "Zah 4:3",
              "Zah 4:11",
              "Zah 4:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 11:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 umbl\u0103 cineva s\u0103 le fac\u0103 r\u0103u, le iese din gur\u0103 un foc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care mistuie pe vr\u0103jma\u015fii lor; \u015fi dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vrea cineva s\u0103 le fac\u0103 r\u0103u, trebuie s\u0103 piar\u0103 \u00een felul acesta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 1:10",
              "2 Imp 1:12",
              "Ier 1:10",
              "Ier 5:14",
              "Ezec 43:3",
              "Osea 6:5"
            ],
            "**": [
              "Num 16:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 11:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " putere s\u0103 \u00eenchid\u0103 cerul, ca s\u0103 nu cad\u0103 ploaie \u00een zilele prorociei lor, \u015fi au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " putere s\u0103 prefac\u0103 apele \u00een s\u00e2nge \u015fi s\u0103 loveasc\u0103 p\u0103m\u00e2ntul cu orice fel de urgie ori de c\u00e2te ori vor voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 17:1",
              "Iac 5:16",
              "Iac 5:17"
            ],
            "**": [
              "Exod 7:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 11:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd \u00ee\u015fi vor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ispr\u0103vi m\u0103rturisirea lor, fiara"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care se ridic\u0103 din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ad\u00e2nc va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " face r\u0103zboi cu ei, \u00eei va birui \u015fi-i va omor\u00ee."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 13:32"
            ],
            "**": [
              "Apoc 13:1",
              "Apoc 13:11",
              "Apoc 17:8"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 9:2"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Dan 7:21",
              "Zah 14:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 11:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei trupurile lor moarte vor z\u0103cea \u00een pia\u0163a cet\u0103\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celei mari, care, \u00een \u00een\u0163eles duhovnicesc, se cheam\u0103 \u201eSodoma\u201d \u015fi \u201eEgipt\u201d, unde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fost r\u0103stignit \u015fi Domnul lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 14:8",
              "Apoc 17:1",
              "Apoc 17:5",
              "Apoc 18:10"
            ],
            "**": [
              "Evr 13:12",
              "Apoc 18:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 11:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oameni din orice norod, din orice semin\u0163ie, de orice limb\u0103 \u015fi de orice neam vor sta trei zile \u015fi jum\u0103tate \u015fi vor privi trupurile lor moarte \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu vor da voie ca trupurile lor moarte s\u0103 fie puse \u00een morm\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 17:15"
            ],
            "**": [
              "Ps 79:2",
              "Ps 79:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 11:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " locuitorii de pe p\u0103m\u00e2nt se vor bucura \u015fi se vor veseli de ei \u015fi \u00ee\u015fi vor trimite daruri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " unii altora, pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ace\u015fti doi proroci chinuiser\u0103 pe locuitorii p\u0103m\u00e2ntului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 12:12",
              "Apoc 13:8"
            ],
            "**": [
              "Estera 9:19",
              "Estera 9:22"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 16:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 11:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dup\u0103 cele trei zile \u015fi jum\u0103tate, duhul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de via\u0163\u0103 de la Dumnezeu a intrat \u00een ei \u015fi s-au ridicat \u00een picioare \u015fi o mare fric\u0103 a apucat pe cei ce i-au v\u0103zut."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 11:9"
            ],
            "**": [
              "Ezec 37:5",
              "Ezec 37:9",
              "Ezec 37:10",
              "Ezec 37:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 11:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei au auzit din cer un glas tare, care le zicea: \u201eSui\u0163i-v\u0103 aici!\u201d \u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-au suit \u00eentr-un nor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " spre cer, iar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vr\u0103jma\u015fii lor i-au v\u0103zut."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 14:13",
              "Apoc 12:5"
            ],
            "**": [
              "Isa 60:8",
              "Fapte 1:9"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Imp 2:1",
              "2 Imp 2:5",
              "2 Imp 2:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 11:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen clipa aceea s-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103cut un mare cutremur de p\u0103m\u00e2nt \u015fi s-a pr\u0103bu\u015fit a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zecea parte din cetate. \u015eapte mii de oameni au fost uci\u015fi \u00een cutremurul acesta de p\u0103m\u00e2nt. \u015ei cei r\u0103ma\u015fi s-au \u00eengrozit \u015fi au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dat slav\u0103 Dumnezeului cerului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 6:12"
            ],
            "**": [
              "Apoc 16:19"
            ],
            "\u2020": [
              "Ios 7:19",
              "Apoc 14:7",
              "Apoc 15:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 11:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A doua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nenorocire a trecut. Iat\u0103 c\u0103 a treia nenorocire vine cur\u00e2nd."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 8:13",
              "Apoc 9:12",
              "Apoc 15:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 11:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cengerul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al \u015faptelea a sunat din tr\u00e2mbi\u0163\u0103. \u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een cer s-au auzit glasuri puternice, care ziceau: \u201e\u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lumii a trecut \u00een m\u00e2inile Domnului nostru \u015fi ale Hristosului S\u0103u. \u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " El va \u00eemp\u0103r\u0103\u0163i \u00een vecii vecilor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 10:7"
            ],
            "**": [
              "Isa 27:13",
              "Apoc 16:17",
              "Apoc 19:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 12:10"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Dan 2:44",
              "Dan 7:14",
              "Dan 7:18",
              "Dan 7:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 11:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei cei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dou\u0103zeci \u015fi patru de b\u0103tr\u00e2ni, care st\u0103teau \u00eenaintea lui Dumnezeu pe scaunele lor de domnie, s-au aruncat cu fe\u0163ele la p\u0103m\u00e2nt \u015fi s-au \u00eenchinat lui Dumnezeu"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 4:4",
              "Apoc 5:8",
              "Apoc 19:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 11:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi au zis: \u201e\u00ce\u0163i mul\u0163umim, Doamne Dumnezeule, Atotputernice, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " e\u015fti \u015fi care erai \u015fi care vii, c\u0103 ai pus m\u00e2na pe puterea Ta cea mare \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ai \u00eenceput s\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163e\u015fti."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 1:4",
              "Apoc 1:8",
              "Apoc 4:8",
              "Apoc 16:5"
            ],
            "**": [
              "Apoc 19:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 11:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Neamurile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se m\u00e2niaser\u0103, dar a venit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2nia Ta; a venit vremea s\u0103 judeci pe cei mor\u0163i, s\u0103 r\u0103spl\u0103te\u015fti pe robii T\u0103i proroci, pe sfin\u0163i \u015fi pe cei ce se tem de Numele T\u0103u, mici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi mari, \u015fi s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pr\u0103p\u0103de\u015fti pe cei ce pr\u0103p\u0103desc p\u0103m\u00e2ntul!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 11:2",
              "Apoc 11:9"
            ],
            "**": [
              "Dan 7:9",
              "Dan 7:10",
              "Apoc 6:10"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 19:5"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Apoc 13:10",
              "Apoc 18:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 11:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Templul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu, care este \u00een cer, a fost deschis \u015fi s-a v\u0103zut chivotul leg\u0103m\u00e2ntului S\u0103u, \u00een Templul S\u0103u. \u015ei au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fost fulgere, glasuri, tunete, un cutremur de p\u0103m\u00e2nt \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o grindin\u0103 mare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 15:5",
              "Apoc 15:8"
            ],
            "**": [
              "Apoc 8:5",
              "Apoc 16:18"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 16:21"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Apocalipsa 12",
      "chapter": 12,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/apocalipsa/12",
      "verses": [
        {
          "name": "Apocalipsa 12:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen cer s-a ar\u0103tat un semn mare \u2013 o femeie \u00eenv\u0103luit\u0103 \u00een soare, cu luna sub picioare \u015fi cu o cunun\u0103 de dou\u0103sprezece stele pe cap."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 12:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea era \u00eens\u0103rcinat\u0103, \u0163ipa \u00een durerile na\u015fterii \u015fi avea un mare chin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca s\u0103 nasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 66:7",
              "Gal 4:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 12:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen cer s-a mai ar\u0103tat un alt semn: iat\u0103, s-a v\u0103zut un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mare balaur ro\u015fu, cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fapte capete, zece coarne \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fapte cununi \u00eemp\u0103r\u0103te\u015fti pe capete."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 17:3"
            ],
            "**": [
              "Apoc 17:9",
              "Apoc 17:10"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 13:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 12:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cu coada"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tr\u0103gea dup\u0103 el a treia parte din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " stelele cerului \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " le arunca pe p\u0103m\u00e2nt.Balaurul a stat \u00eenaintea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " femeii care st\u0103tea s\u0103 nasc\u0103, pentru ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103-i m\u0103n\u00e2nce copilul, c\u00e2nd \u00eel va na\u015fte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 9:10",
              "Apoc 9:19"
            ],
            "**": [
              "Apoc 17:18"
            ],
            "\u2020": [
              "Dan 8:10"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Apoc 12:2"
            ],
            "*\u2020": [
              "Exod 1:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 12:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea a n\u0103scut un fiu, un copil de parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103. El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " are s\u0103 c\u00e2rmuiasc\u0103 toate neamurile cu un toiag de fier. Copilul a fost r\u0103pit la Dumnezeu \u015fi la scaunul Lui de domnie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 2:9",
              "Apoc 2:27",
              "Apoc 19:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 12:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei femeia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fugit \u00een pustie, \u00eentr-un loc preg\u0103tit de Dumnezeu, ca s\u0103 fie hr\u0103nit\u0103 acolo o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mie dou\u0103 sute \u015faizeci de zile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 12:4"
            ],
            "**": [
              "Apoc 11:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 12:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00een cer s-a f\u0103cut un r\u0103zboi. Mihail"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00eengerii lui s-au luptat cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " balaurul. \u015ei balaurul cu \u00eengerii lui s-au luptat \u015fi ei,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 10:13",
              "Dan 10:21",
              "Dan 12:1"
            ],
            "**": [
              "Apoc 12:3",
              "Apoc 20:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 12:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dar n-au putut birui; \u015fi locul lor nu li s-a mai g\u0103sit \u00een cer."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 12:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei balaurul cel mare, \u015farpele cel vechi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", numit diavolul \u015fi Satana, acela care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een\u015fal\u0103 \u00eentreaga lume, a fost"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aruncat pe p\u0103m\u00e2nt \u015fi \u00eempreun\u0103 cu el au fost"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " arunca\u0163i \u015fi \u00eengerii lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 10:18",
              "Ioan 12:31"
            ],
            "**": [
              "Gen 3:1",
              "Gen 3:4",
              "Apoc 20:2"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 20:3"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Apoc 9:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 12:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei am auzit \u00een cer un glas tare, care zicea: \u201eAcum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au venit m\u00e2ntuirea, puterea \u015fi \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia Dumnezeului nostru \u015fi st\u0103p\u00e2nirea Hristosului Lui, pentru c\u0103 p\u00e2r\u00e2\u015ful fra\u0163ilor no\u015ftri, care zi \u015fi noapte \u00eei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2ra \u00eenaintea Dumnezeului nostru, a fost aruncat jos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 11:15",
              "Apoc 19:1"
            ],
            "**": [
              "Iov 1:9",
              "Iov 2:5",
              "Zah 3:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 12:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " l-au biruit prin s\u00e2ngele Mielului \u015fi prin cuv\u00e2ntul m\u0103rturisirii lor \u015fi nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi-au iubit via\u0163a chiar p\u00e2n\u0103 la moarte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 8:33",
              "Rom 8:34",
              "Rom 8:37",
              "Rom 16:20"
            ],
            "**": [
              "Luca 14:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 12:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea bucura\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ceruri \u015fi voi care locui\u0163i \u00een ceruri! Vai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de voi, p\u0103m\u00e2nt \u015fi mare! C\u0103ci diavolul s-a cobor\u00e2t la voi cuprins de o m\u00e2nie mare, fiindc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ftie c\u0103 are pu\u0163in\u0103 vreme.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 96:11",
              "Isa 49:13",
              "Apoc 18:20"
            ],
            "**": [
              "Apoc 8:13",
              "Apoc 11:10"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 10:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 12:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd s-a v\u0103zut balaurul aruncat pe p\u0103m\u00e2nt, a \u00eenceput s\u0103 urm\u0103reasc\u0103 pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " femeia care n\u0103scuse copilul de parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 12:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 12:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cele dou\u0103 aripi ale vulturului celui mare au fost date femeii ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 zboare cu ele \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pustie, \u00een locul ei, unde este hr\u0103nit\u0103 o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vreme, vremi \u015fi jum\u0103tatea unei vremi, departe de fa\u0163a \u015farpelui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 19:4"
            ],
            "**": [
              "Apoc 12:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 17:3"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Dan 7:25",
              "Dan 12:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 12:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, \u015farpele a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aruncat din gur\u0103 ap\u0103, ca un r\u00e2u, dup\u0103 femeie, ca s-o ia r\u00e2ul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 59:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 12:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar p\u0103m\u00e2ntul a dat ajutor femeii. P\u0103m\u00e2ntul \u015fi-a deschis gura \u015fi a \u00eenghi\u0163it r\u00e2ul pe care-l aruncase balaurul din gur\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 12:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei balaurul, m\u00e2niat pe femeie, s-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dus s\u0103 fac\u0103 r\u0103zboi cu r\u0103m\u0103\u015fi\u0163a semin\u0163ei ei, cu cei care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103zesc poruncile lui Dumnezeu \u015fi \u0163in m\u0103rturia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Isus Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 3:15",
              "Apoc 11:7",
              "Apoc 13:7"
            ],
            "**": [
              "Apoc 14:12"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Cor 2:1",
              "1 Ioan 5:10",
              "Apoc 1:2",
              "Apoc 1:9",
              "Apoc 6:9",
              "Apoc 20:4"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Apocalipsa 13",
      "chapter": 13,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/apocalipsa/13",
      "verses": [
        {
          "name": "Apocalipsa 13:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi am stat pe nisipul m\u0103rii. \u015ei am v\u0103zut ridic\u00e2ndu-se din mare o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fiar\u0103 cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zece coarne \u015fi \u015fapte capete; pe coarne avea zece cununi \u00eemp\u0103r\u0103te\u015fti \u015fi pe capete avea nume de hul\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 7:2",
              "Dan 7:7"
            ],
            "**": [
              "Apoc 12:3",
              "Apoc 7:3",
              "Apoc 7:9",
              "Apoc 7:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 13:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiara"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care am v\u0103zut-o sem\u0103na cu un leopard, avea labe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca de urs \u015fi gur\u0103 ca o gur\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de leu. Balaurul i-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dat puterea lui, scaunul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui de domnie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi o st\u0103p\u00e2nire mare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 7:6"
            ],
            "**": [
              "Dan 7:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Dan 7:4"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Apoc 12:9"
            ],
            "*\u2020": [
              "Apoc 16:10"
            ],
            "\u2020*": [
              "Apoc 12:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 13:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unul din capetele ei p\u0103rea r\u0103nit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de moarte, dar rana de moarte fusese vindecat\u0103. \u015ei tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103m\u00e2ntul se mira dup\u0103 fiar\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 13:12",
              "Apoc 13:14"
            ],
            "**": [
              "Apoc 17:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 13:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei au \u00eenceput s\u0103 se \u00eenchine balaurului, pentru c\u0103 d\u0103duse puterea lui fiarei. \u015ei au \u00eenceput s\u0103 se \u00eenchine fiarei, zic\u00e2nd: \u201eCine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se poate asem\u0103na cu fiara \u015fi cine se poate lupta cu ea?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 18:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 13:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I s-a dat o gur\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care rostea vorbe mari \u015fi hule. \u015ei i s-a dat putere s\u0103 lucreze patruzeci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi dou\u0103 de luni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 7:8",
              "Dan 7:11",
              "Dan 7:25",
              "Dan 11:36"
            ],
            "**": [
              "Apoc 11:2",
              "Apoc 12:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 13:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea \u015fi-a deschis gura \u015fi a \u00eenceput s\u0103 rosteasc\u0103 hule \u00eempotriva lui Dumnezeu, s\u0103-I huleasc\u0103 Numele, cortul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pe cei ce locuiesc \u00een cer."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 1:14",
              "Col 2:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 13:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I s-a dat s\u0103 fac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103zboi cu sfin\u0163ii \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103-i biruiasc\u0103. \u015ei i s-a dat st\u0103p\u00e2nire peste orice semin\u0163ie, peste orice norod, peste orice limb\u0103 \u015fi peste orice neam."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 7:21",
              "Apoc 11:7",
              "Apoc 12:17"
            ],
            "**": [
              "Apoc 11:18",
              "Apoc 17:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 13:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei to\u0163i locuitorii p\u0103m\u00e2ntului i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se vor \u00eenchina, to\u0163i aceia al c\u0103ror nume n-a fost scris de la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentemeierea lumii \u00een cartea vie\u0163ii Mielului, care a fost \u00eenjunghiat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 32:32",
              "Dan 12:1",
              "Fil 4:2",
              "Apoc 3:5",
              "Apoc 20:12",
              "Apoc 20:15",
              "Apoc 21:27"
            ],
            "**": [
              "Apoc 17:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 13:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " are urechi, s\u0103 aud\u0103!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 2:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 13:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " duce pe al\u0163ii \u00een robie va merge \u015fi el \u00een robie. Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ucide cu sabia trebuie s\u0103 fie ucis cu sabie. Aici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este r\u0103bdarea \u015fi credin\u0163a sfin\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 33:1"
            ],
            "**": [
              "Gen 9:6",
              "Mat 26:52"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 14:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 13:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi am v\u0103zut ridic\u00e2ndu-se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din p\u0103m\u00e2nt o alt\u0103 fiar\u0103, care avea dou\u0103 coarne ca ale unui miel \u015fi vorbea ca un balaur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 11:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 13:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea lucra cu toat\u0103 puterea fiarei dint\u00e2i \u00eenaintea ei \u015fi f\u0103cea ca p\u0103m\u00e2ntul \u015fi locuitorii lui s\u0103 se \u00eenchine fiarei dint\u00e2i, a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103rei ran\u0103 de moarte fusese vindecat\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 13:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 13:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103v\u00e2r\u015fea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " semne mari, p\u00e2n\u0103 acolo"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 f\u0103cea chiar s\u0103 se coboare foc din cer pe p\u0103m\u00e2nt, \u00een fa\u0163a oamenilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 13:1-3",
              "Mat 24:24",
              "2 Tes 2:9",
              "Apoc 16:14"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 18:38",
              "2 Imp 1:10",
              "2 Imp 1:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 13:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei am\u0103gea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe locuitorii p\u0103m\u00e2ntului prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " semnele pe care i se d\u0103duse s\u0103 le fac\u0103 \u00een fa\u0163a fiarei. Ea a zis locuitorilor p\u0103m\u00e2ntului s\u0103 fac\u0103 o icoan\u0103 fiarei, care avea rana de sabie \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tr\u0103ia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 12:9",
              "Apoc 19:20"
            ],
            "**": [
              "2 Tes 2:9",
              "2 Tes 2:10"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Imp 20:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 13:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I s-a dat putere s\u0103 dea suflare icoanei fiarei, ca icoana fiarei s\u0103 vorbeasc\u0103 \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fac\u0103 s\u0103 fie omor\u00e2\u0163i to\u0163i cei ce nu se vor \u00eenchina icoanei fiarei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 16:2",
              "Apoc 19:20",
              "Apoc 20:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 13:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei a f\u0103cut ca to\u0163i: mici \u015fi mari, boga\u0163i \u015fi s\u0103raci, slobozi \u015fi robi, s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " primeasc\u0103 un semn pe m\u00e2na dreapt\u0103 sau pe frunte"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 14:9",
              "Apoc 19:20",
              "Apoc 20:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 13:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi nimeni s\u0103 nu poat\u0103 cump\u0103ra sau vinde f\u0103r\u0103 s\u0103 aib\u0103 semnul acesta, adic\u0103 numele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fiarei, sau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " num\u0103rul numelui ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 14:12"
            ],
            "**": [
              "Apoc 15:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 13:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " e \u00een\u0163elepciunea. Cine are pricepere, s\u0103 socoteasc\u0103 num\u0103rul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fiarei. C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este un num\u0103r de om. \u015ei num\u0103rul ei este \u015fase sute \u015faizeci \u015fi \u015fase."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 17:9"
            ],
            "**": [
              "Apoc 15:2"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 21:17"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Apocalipsa 14",
      "chapter": 14,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/apocalipsa/14",
      "verses": [
        {
          "name": "Apocalipsa 14:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi m-am uitat \u015fi iat\u0103 c\u0103 Mielul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " st\u0103tea pe muntele Sionului \u015fi \u00eempreun\u0103 cu El st\u0103teau o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sut\u0103 patruzeci \u015fi patru de mii, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aveau scris pe frunte Numele S\u0103u \u015fi Numele Tat\u0103lui S\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 5:6"
            ],
            "**": [
              "Apoc 7:4"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 7:3",
              "Apoc 13:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 14:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei am auzit venind din cer un glas ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un vuiet de ape mari, ca vuietul unui tunet puternic; \u015fi glasul pe care l-am auzit era ca al celor ce c\u00e2nt\u0103 cu al\u0103uta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi c\u00e2ntau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din al\u0103utele lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 1:15",
              "Apoc 19:6"
            ],
            "**": [
              "Apoc 5:8"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 5:9",
              "Apoc 15:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 14:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2ntau o c\u00e2ntare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nou\u0103 \u00eenaintea scaunului de domnie, \u00eenaintea celor patru f\u0103pturi vii \u015fi \u00eenaintea b\u0103tr\u00e2nilor. \u015ei nimeni nu putea s\u0103 \u00eenve\u0163e c\u00e2ntarea afar\u0103 de cei o sut\u0103 patruzeci \u015fi patru de mii, care fuseser\u0103 r\u0103scump\u0103ra\u0163i de pe p\u0103m\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 14:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 14:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei nu s-au \u00eentinat cu femei, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt verguri"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " urmeaz\u0103 pe Miel oriunde merge El. Au fost"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103scump\u0103ra\u0163i dintre oameni, ca cel dint\u00e2i rod"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru Dumnezeu \u015fi pentru Miel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 11:2"
            ],
            "**": [
              "Apoc 3:4",
              "Apoc 7:15",
              "Apoc 7:17",
              "Apoc 17:14"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 5:9"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Iac 1:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 14:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " gura lor nu s-a g\u0103sit minciun\u0103, c\u0103ci sunt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103r\u0103 vin\u0103 \u00eenaintea scaunului de domnie al lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 32:2",
              "Tef 3:13"
            ],
            "**": [
              "Efes 5:26",
              "Iuda 1:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 14:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei am v\u0103zut un alt \u00eenger, care zbura"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin mijlocul cerului cu o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Evanghelie ve\u015fnic\u0103, pentru ca s-o vesteasc\u0103 locuitorilor p\u0103m\u00e2ntului, oric\u0103rui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " neam, oric\u0103rei semin\u0163ii, oric\u0103rei limbi \u015fi oric\u0103rui norod."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 8:13"
            ],
            "**": [
              "Efes 3:3-11",
              "Tit 1:2"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 13:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 14:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El zicea cu glas tare: \u201eTeme\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Dumnezeu \u015fi da\u0163i-I slav\u0103, c\u0103ci a venit ceasul judec\u0103\u0163ii Lui, \u015fi \u00eenchina\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Celui ce a f\u0103cut cerul \u015fi p\u0103m\u00e2ntul, marea \u015fi izvoarele apelor!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 1:18",
              "Apoc 15:4"
            ],
            "**": [
              "Neem 9:6",
              "Ps 33:6",
              "Ps 124:8",
              "Ps 146:5",
              "Ps 146:6",
              "Fapte 14:15",
              "Fapte 17:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 14:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi a urmat un alt \u00eenger, al doilea, \u015fi a zis: \u201eA"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103zut, a c\u0103zut Babilonul, cetatea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cea mare, care a ad\u0103pat toate neamurile din vinul m\u00e2niei curviei ei!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 21:9",
              "Ier 51:8",
              "Apoc 18:2"
            ],
            "**": [
              "Ier 51:7",
              "Apoc 11:8",
              "Apoc 16:19",
              "Apoc 17:2",
              "Apoc 17:5",
              "Apoc 18:2",
              "Apoc 18:10",
              "Apoc 18:18",
              "Apoc 18:21",
              "Apoc 19:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 14:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi a urmat un alt \u00eenger, al treilea, \u015fi a zis cu glas tare: \u201eDac\u0103 se \u00eenchin\u0103 cineva"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fiarei \u015fi icoanei ei \u015fi prime\u015fte semnul ei pe frunte sau pe m\u00e2n\u0103,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 13:14-16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 14:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "va bea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi el din vinul m\u00e2niei lui Dumnezeu, turnat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " neamestecat \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " paharul m\u00e2niei Lui, \u015fi va fi chinuit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een foc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00een pucioas\u0103 \u00eenaintea sfin\u0163ilor \u00eengeri \u015fi \u00eenaintea Mielului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 75:8",
              "Isa 51:17",
              "Ier 25:15"
            ],
            "**": [
              "Apoc 18:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 16:19"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Apoc 20:10"
            ],
            "*\u2020": [
              "Apoc 19:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 14:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei fumul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " chinului lor se suie \u00een sus \u00een vecii vecilor. \u015ei nici ziua, nici noaptea n-au odihn\u0103 cei ce se \u00eenchin\u0103 fiarei \u015fi icoanei ei \u015fi oricine prime\u015fte semnul numelui ei!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 34:10",
              "Apoc 19:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 14:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este r\u0103bdarea sfin\u0163ilor, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103zesc poruncile lui Dumnezeu \u015fi credin\u0163a lui Isus.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 13:10"
            ],
            "**": [
              "Apoc 12:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 14:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei am auzit un glas din cer care zicea: \u201eScrie: Ferice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de acum \u00eencolo de mor\u0163ii care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mor \u00een Domnul!\u201d \u201eDa\u201d, zice Duhul, \u201eei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se vor odihni de ostenelile lor, c\u0103ci faptele lor \u00eei urmeaz\u0103!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 4:1",
              "Ecl 4:2",
              "Apoc 20:6"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 15:18",
              "1 Tes 4:16"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Tes 1:7",
              "Evr 4:9",
              "Evr 4:10",
              "Apoc 6:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 14:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi m-am uitat, \u015fi iat\u0103 un nor alb; \u015fi pe nor \u015fedea cineva care sem\u0103na"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu un fiu al omului; pe cap avea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o cunun\u0103 de aur, iar \u00een m\u00e2n\u0103, o secer\u0103 ascu\u0163it\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 1:26",
              "Dan 7:13",
              "Apoc 1:13"
            ],
            "**": [
              "Apoc 6:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 14:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei un alt \u00eenger a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ie\u015fit din Templu \u015fi striga cu glas tare Celui ce \u015fedea pe nor: \u201ePune secera"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ta \u015fi secer\u0103, pentru c\u0103 a venit ceasul s\u0103 seceri \u015fi seceri\u015ful p\u0103m\u00e2ntului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este copt.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 16:17"
            ],
            "**": [
              "Ioel 3:13",
              "Mat 13:39"
            ],
            "\u2020": [
              "Ier 51:33",
              "Apoc 13:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 14:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Cel ce \u015fedea pe nor \u015ei-a aruncat secera pe p\u0103m\u00e2nt. \u015ei p\u0103m\u00e2ntul a fost secerat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 14:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei din Templul care este \u00een cer a ie\u015fit un alt \u00eenger, care avea \u015fi el un cosor ascu\u0163it."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 14:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei un alt \u00eenger, care avea st\u0103p\u00e2nire asupra focului, a ie\u015fit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din altar \u015fi a strigat cu glas tare c\u0103tre cel ce avea cosorul cel ascu\u0163it: \u201ePune"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cosorul t\u0103u cel ascu\u0163it \u015fi culege strugurii viei p\u0103m\u00e2ntului, c\u0103ci strugurii ei sunt cop\u0163i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 16:8"
            ],
            "**": [
              "Ioel 3:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 14:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00eengerul \u015fi-a aruncat cosorul pe p\u0103m\u00e2nt, a cules via p\u0103m\u00e2ntului \u015fi a aruncat strugurii \u00een teascul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cel mare al m\u00e2niei lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 19:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 14:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei teascul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fost c\u0103lcat \u00een picioare afar\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din cetate; \u015fi din teasc a ie\u015fit s\u00e2nge p\u00e2n\u0103 la z\u0103balele cailor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pe o \u00eentindere de o mie \u015fase sute de stadii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 63:3",
              "Plang 1:15"
            ],
            "**": [
              "Evr 13:12",
              "Apoc 11:8"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 19:14"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Virgini."
      }
    },
    {
      "name": "Apocalipsa 15",
      "chapter": 15,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/apocalipsa/15",
      "verses": [
        {
          "name": "Apocalipsa 15:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103zut \u00een cer un alt semn mare \u015fi minunat: \u015fapte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eengeri care aveau \u015fapte urgii, cele din urm\u0103, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu ele s-a ispr\u0103vit m\u00e2nia lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 12:1",
              "Apoc 12:3"
            ],
            "**": [
              "Apoc 16:1",
              "Apoc 21:9"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 14:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 15:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei am v\u0103zut ca o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mare de sticl\u0103 amestecat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu foc \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe marea de sticl\u0103, cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al\u0103utele lui Dumnezeu \u00een m\u00e2n\u0103, st\u0103teau biruitorii fiarei, ai icoanei ei \u015fi ai num\u0103rului numelui ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 4:6",
              "Apoc 21:18"
            ],
            "**": [
              "Mat 3:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 13:15-17"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Apoc 5:8",
              "Apoc 14:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 15:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei c\u00e2ntau c\u00e2ntarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Moise, robul lui Dumnezeu, \u015fi c\u00e2ntarea Mielului. \u015ei ziceau: \u201eMari"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi minunate sunt lucr\u0103rile Tale, Doamne Dumnezeule, Atotputernice! Drepte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi adev\u0103rate sunt c\u0103ile Tale, \u00cemp\u0103rate al neamurilor!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 15:1",
              "Deut 31:30",
              "Apoc 14:3"
            ],
            "**": [
              "Deut 32:4",
              "Ps 111:2",
              "Ps 139:14"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 145:17",
              "Osea 14:9",
              "Apoc 16:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 15:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu se va teme, Doamne, \u015fi cine nu va sl\u0103vi Numele T\u0103u? C\u0103ci numai Tu e\u015fti Sf\u00e2nt \u015fi toate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " neamurile vor veni \u015fi se vor \u00eenchina \u00eenaintea Ta, pentru c\u0103 judec\u0103\u0163ile Tale au fost ar\u0103tate!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 15:14-16",
              "Ier 10:7"
            ],
            "**": [
              "Isa 66:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 15:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea, am v\u0103zut deschiz\u00e2ndu-se \u00een cer Templul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cortului m\u0103rturiei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 1:50",
              "Apoc 11:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 15:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Templu au ie\u015fit cei \u015fapte \u00eengeri care \u0163ineau cele \u015fapte urgii. Erau \u00eembr\u0103ca\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een in curat, str\u0103lucitor, \u015fi erau \u00eencin\u015fi \u00eemprejurul pieptului cu br\u00e2ie de aur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 15:1"
            ],
            "**": [
              "Exod 28:6",
              "Exod 28:8",
              "Ezec 44:17",
              "Ezec 44:18",
              "Apoc 1:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 15:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " una din cele patru f\u0103pturi vii a dat celor \u015fapte \u00eengeri \u015fapte potire de aur pline de m\u00e2nia lui Dumnezeu, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este viu \u00een vecii vecilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 4:6"
            ],
            "**": [
              "1 Tes 1:9",
              "Apoc 4:9",
              "Apoc 10:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 15:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Templul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a umplut de fum din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " slava lui Dumnezeu \u015fi a puterii Lui. \u015ei nimeni nu putea s\u0103 intre \u00een Templu p\u00e2n\u0103 se vor sf\u00e2r\u015fi cele \u015fapte urgii ale celor \u015fapte \u00eengeri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 40:34",
              "1 Imp 8:10",
              "2 Cron 5:14",
              "Isa 6:4"
            ],
            "**": [
              "2 Tes 1:9"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Apocalipsa 16",
      "chapter": 16,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/apocalipsa/16",
      "verses": [
        {
          "name": "Apocalipsa 16:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei am auzit un glas tare, care venea din Templu \u015fi care zicea celor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fapte \u00eengeri: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 \u015fi v\u0103rsa\u0163i pe p\u0103m\u00e2nt cele \u015fapte potire ale m\u00e2niei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 15:1"
            ],
            "**": [
              "Apoc 14:10",
              "Apoc 15:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 16:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel dint\u00e2i s-a dus \u015fi a v\u0103rsat potirul lui pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103m\u00e2nt. \u015ei o ran\u0103 rea \u015fi dureroas\u0103 a lovit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe oamenii care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aveau semnul fiarei \u015fi care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se \u00eenchinau icoanei ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 8:7"
            ],
            "**": [
              "Exod 9:9-11"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 13:16",
              "Apoc 13:17"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Apoc 13:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 16:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Al doilea a v\u0103rsat potirul lui \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mare. \u015ei marea s-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103cut s\u00e2nge, ca s\u00e2ngele unui om mort. \u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a murit orice f\u0103ptur\u0103 vie, chiar \u015fi tot ce era \u00een mare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 8:8"
            ],
            "**": [
              "Exod 7:17",
              "Exod 7:20"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 8:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 16:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Al treilea a v\u0103rsat potirul lui \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u00e2uri \u015fi \u00een izvoarele apelor. \u015ei apele s-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103cut s\u00e2nge."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 8:10"
            ],
            "**": [
              "Exod 7:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 16:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei am auzit pe \u00eengerul apelor zic\u00e2nd: \u201eDrept"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " e\u015fti Tu, Doamne, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " e\u015fti \u015fi care erai! Tu e\u015fti Sf\u00e2nt, pentru c\u0103 ai judecat \u00een felul acesta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 15:3"
            ],
            "**": [
              "Apoc 1:4",
              "Apoc 1:8",
              "Apoc 4:8",
              "Apoc 11:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 16:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103 ace\u015ftia au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103rsat s\u00e2ngele sfin\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi al prorocilor, le-ai dat \u015fi Tu s\u0103 bea s\u00e2nge"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". \u015ei sunt vrednici.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 23:34",
              "Mat 23:35",
              "Apoc 13:15"
            ],
            "**": [
              "Apoc 11:18",
              "Apoc 18:20"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 49:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 16:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei am auzit altarul zic\u00e2nd: \u201eDa, Doamne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeule, Atotputernice, adev\u0103rate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi drepte sunt judec\u0103\u0163ile Tale!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 15:3"
            ],
            "**": [
              "Apoc 13:10",
              "Apoc 14:10",
              "Apoc 19:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 16:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Al patrulea a v\u0103rsat potirul lui peste"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " soare. \u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " soarelui i s-a dat s\u0103 dogoreasc\u0103 pe oameni cu focul lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 8:12"
            ],
            "**": [
              "Apoc 9:17",
              "Apoc 9:18",
              "Apoc 14:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 16:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei oamenii au fost dogori\u0163i de o ar\u015fi\u0163\u0103 mare \u015fi au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " hulit Numele Dumnezeului care are st\u0103p\u00e2nire peste aceste urgii \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu s-au poc\u0103it ca s\u0103-I"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dea slav\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 16:11",
              "Apoc 16:21"
            ],
            "**": [
              "Dan 5:22",
              "Dan 5:23",
              "Apoc 9:20"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 11:13",
              "Apoc 14:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 16:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Al cincilea a v\u0103rsat potirul lui peste"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " scaunul de domnie al fiarei. \u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia fiarei a fost acoperit\u0103 de \u00eentuneric. Oamenii \u00ee\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mu\u015fcau limbile de durere."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 13:2"
            ],
            "**": [
              "Apoc 9:2"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 11:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 16:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " hulit pe Dumnezeul cerului din pricina durerilor lor \u015fi din pricina r\u0103nilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor rele \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu s-au poc\u0103it de faptele lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 16:9",
              "Apoc 16:21"
            ],
            "**": [
              "Apoc 16:2"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 16:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 16:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Al \u015faselea a v\u0103rsat potirul lui peste"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u00e2ul cel mare, Eufrat. \u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " apa lui a secat, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie preg\u0103tit\u0103 calea \u00eemp\u0103ra\u0163ilor care au s\u0103 vin\u0103 din R\u0103s\u0103rit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 9:14"
            ],
            "**": [
              "Ier 50:38",
              "Ier 51:36"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 41:2",
              "Isa 41:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 16:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi am v\u0103zut ie\u015find din gura balaurului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi din gura fiarei \u015fi din gura prorocului mincinos"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trei duhuri necurate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care sem\u0103nau cu ni\u015fte broa\u015fte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 4:1-3"
            ],
            "**": [
              "Apoc 12:3",
              "Apoc 12:9"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 19:20",
              "Apoc 20:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 16:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acestea sunt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " duhuri de draci, care fac"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " semne nemaipomenite \u015fi care se duc la \u00eemp\u0103ra\u0163ii p\u0103m\u00e2ntului \u00eentreg"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ca s\u0103-i str\u00e2ng\u0103 pentru r\u0103zboiul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zilei celei mari a Dumnezeului celui Atotputernic."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 4:1",
              "Iac 3:15"
            ],
            "**": [
              "2 Tes 2:9",
              "Apoc 13:13",
              "Apoc 13:14",
              "Apoc 19:20"
            ],
            "\u2020": [
              "Luca 2:1"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Apoc 17:14",
              "Apoc 19:19",
              "Apoc 20:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 16:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eIat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", Eu vin ca un ho\u0163. Ferice de cel ce vegheaz\u0103 \u015fi \u00ee\u015fi p\u0103ze\u015fte hainele, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "s\u0103 nu umble gol \u015fi s\u0103 i se vad\u0103 ru\u015finea!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 24:43",
              "1 Tes 5:2",
              "2 Pet 3:10",
              "Apoc 3:3"
            ],
            "**": [
              "2 Cor 5:3",
              "Apoc 3:4",
              "Apoc 3:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 16:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Duhurile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cele rele i-au str\u00e2ns \u00een locul care pe evreie\u015fte se cheam\u0103 Armaghedon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 19:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 16:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Al \u015faptelea a v\u0103rsat potirul lui \u00een v\u0103zduh. \u015ei din Templu, din scaunul de domnie, a ie\u015fit un glas tare, care zicea: \u201eS-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ispr\u0103vit!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 21:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 16:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei au urmat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fulgere, glasuri, tunete \u015fi s-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103cut un mare cutremur de p\u0103m\u00e2nt, a\u015fa de tare cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", de c\u00e2nd este omul pe p\u0103m\u00e2nt, n-a fost un cutremur a\u015fa de mare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 4:5",
              "Apoc 8:5",
              "Apoc 11:19"
            ],
            "**": [
              "Apoc 11:13"
            ],
            "\u2020": [
              "Dan 12:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 16:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cetatea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cea mare a fost \u00eemp\u0103r\u0163it\u0103 \u00een trei p\u0103r\u0163i \u015fi cet\u0103\u0163ile neamurilor s-au pr\u0103bu\u015fit. \u015ei Dumnezeu \u015ei-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " adus aminte de Babilonul cel mare, ca s\u0103-i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dea potirul de vin al furiei m\u00e2niei Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 14:8",
              "Apoc 17:18"
            ],
            "**": [
              "Apoc 18:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 51:17",
              "Isa 51:22",
              "Ier 25:15",
              "Ier 25:16",
              "Apoc 14:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 16:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ostroavele au fugit \u015fi mun\u0163ii nu s-au mai g\u0103sit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 6:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 16:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " grindin\u0103 mare, ale c\u0103rei boabe c\u00e2nt\u0103reau aproape un talant, a c\u0103zut din cer peste oameni. \u015ei oamenii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au hulit pe Dumnezeu din pricina urgiei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " grindinei, pentru c\u0103 aceast\u0103 urgie era foarte mare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 11:19"
            ],
            "**": [
              "Apoc 16:9",
              "Apoc 16:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 9:23-25"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Apocalipsa 17",
      "chapter": 17,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/apocalipsa/17",
      "verses": [
        {
          "name": "Apocalipsa 17:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi unul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din cei \u015fapte \u00eengeri care \u0163ineau cele \u015fapte potire a venit de a vorbit cu mine \u015fi mi-a zis: \u201eVino s\u0103-\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ar\u0103t judecata curvei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celei mari, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fade pe ape mari."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 21:9"
            ],
            "**": [
              "Apoc 16:19",
              "Apoc 18:16",
              "Apoc 18:17",
              "Apoc 18:19"
            ],
            "\u2020": [
              "Naum 3:4",
              "Apoc 19:2"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ier 51:13",
              "Apoc 17:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 17:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ea au curvit \u00eemp\u0103ra\u0163ii p\u0103m\u00e2ntului \u015fi locuitorii p\u0103m\u00e2ntului s-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemb\u0103tat de vinul curviei ei!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 18:3"
            ],
            "**": [
              "Ier 51:7",
              "Apoc 14:8",
              "Apoc 18:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 17:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei m-a dus, \u00een Duhul, \u00eentr-o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pustie. \u015ei am v\u0103zut o femeie \u015fez\u00e2nd pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o fiar\u0103 de culoare stacojie, plin\u0103 cu nume"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de hul\u0103, \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " avea \u015fapte capete \u015fi zece"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " coarne."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 12:6",
              "Apoc 12:14"
            ],
            "**": [
              "Apoc 12:3"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 13:1"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Apoc 17:9"
            ],
            "*\u2020": [
              "Apoc 17:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 17:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Femeia aceasta era"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eembr\u0103cat\u0103 cu purpur\u0103 \u015fi stacojiu, era \u00eempodobit\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu aur, cu pietre scumpe \u015fi cu m\u0103rg\u0103ritare. \u0162inea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een m\u00e2n\u0103 un potir de aur plin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de spurc\u0103ciuni \u015fi de necur\u0103\u0163iile curviei ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 18:12",
              "Apoc 18:16"
            ],
            "**": [
              "Dan 11:38"
            ],
            "\u2020": [
              "Ier 51:7"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Apoc 18:6",
              "Apoc 14:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 17:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe frunte purta scris un nume, o tain\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u201eBabilonul cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mare, mama"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " curvelor \u015fi spurc\u0103ciunilor p\u0103m\u00e2ntului\u201d."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Tes 2:7"
            ],
            "**": [
              "Apoc 11:8",
              "Apoc 14:8",
              "Apoc 16:10",
              "Apoc 18:2",
              "Apoc 18:10",
              "Apoc 18:21"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 18:9",
              "Apoc 19:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 17:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei am v\u0103zut pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " femeia aceasta \u00eemb\u0103tat\u0103 de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u00e2ngele sfin\u0163ilor \u015fi de s\u00e2ngele mucenicilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Isus. C\u00e2nd am v\u0103zut-o, m-am mirat minune mare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 18:24"
            ],
            "**": [
              "Apoc 13:15",
              "Apoc 16:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 6:9",
              "Apoc 6:10",
              "Apoc 12:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 17:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00eengerul mi-a zis: \u201eDe ce te miri? \u00ce\u0163i voi spune taina acestei femei \u015fi a fiarei care o poart\u0103 \u015fi care are cele \u015fapte capete \u015fi cele zece coarne."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 17:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiara pe care ai v\u0103zut-o era \u015fi nu mai este. Ea are"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 se ridice din ad\u00e2nc \u015fi are s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se duc\u0103 la pierzare. \u015ei locuitorii p\u0103m\u00e2ntului ale"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103ror nume n-au fost scrise de la \u00eentemeierea lumii \u00een cartea vie\u0163ii se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vor mira c\u00e2nd vor vedea c\u0103 fiara era, nu mai este \u015fi va veni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 11:7",
              "Apoc 13:1"
            ],
            "**": [
              "Apoc 13:10",
              "Apoc 17:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 13:3"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Apoc 13:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 17:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este mintea plin\u0103 de \u00een\u0163elepciune: cele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fapte capete sunt \u015fapte mun\u0163i pe care \u015fade femeia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 13:18"
            ],
            "**": [
              "Apoc 13:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 17:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sunt \u015fi \u015fapte \u00eemp\u0103ra\u0163i: cinci au c\u0103zut, unul este, cel\u0103lalt n-a venit \u00eenc\u0103 \u015fi, c\u00e2nd va veni, el va r\u0103m\u00e2ne pu\u0163in\u0103 vreme."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 17:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei fiara, care era \u015fi nu mai este, ea \u00eens\u0103\u015fi este al optulea \u00eemp\u0103rat: este din num\u0103rul celor \u015fapte \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " merge la pierzare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 17:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 17:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zece coarne pe care le-ai v\u0103zut sunt zece \u00eemp\u0103ra\u0163i care n-au primit \u00eenc\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia, ci vor primi putere \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103 timp de un ceas \u00eempreun\u0103 cu fiara."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 7:20",
              "Zah 1:18",
              "Zah 1:19",
              "Zah 1:21",
              "Apoc 13:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 17:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i au acela\u015fi g\u00e2nd \u015fi dau fiarei puterea \u015fi st\u0103p\u00e2nirea lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 17:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se vor r\u0103zboi cu Mielul, dar Mielul \u00eei va birui, pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " El este Domnul domnilor \u015fi \u00cemp\u0103ratul \u00eemp\u0103ra\u0163ilor. \u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cei chema\u0163i, ale\u015fi \u015fi credincio\u015fi care sunt cu El, de asemenea, \u00eei vor birui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 16:14",
              "Apoc 19:19"
            ],
            "**": [
              "Deut 10:17",
              "1 Tim 6:15",
              "Apoc 19:16"
            ],
            "\u2020": [
              "Ier 50:44",
              "Ier 50:45",
              "Apoc 14:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 17:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi mi-a zis: \u201eApele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care le-ai v\u0103zut, pe care \u015fade curva, sunt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " noroade, gloate, neamuri \u015fi limbi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 8:7",
              "Apoc 17:1"
            ],
            "**": [
              "Apoc 13:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 17:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cele zece coarne pe care le-ai v\u0103zut \u015fi fiara vor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ur\u00ee pe curv\u0103, o vor pustii \u015fi o vor l\u0103sa goal\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Carnea i-o vor m\u00e2nca \u015fi o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vor arde cu foc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 50:41",
              "Ier 50:42",
              "Apoc 16:12"
            ],
            "**": [
              "Ezec 16:37-44",
              "Apoc 18:16"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 18:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 17:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeu le-a pus \u00een inim\u0103 s\u0103-I aduc\u0103 la \u00eendeplinire planul Lui: s\u0103 se \u00eenvoiasc\u0103 pe deplin \u015fi s\u0103 dea fiarei st\u0103p\u00e2nirea lor \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103 p\u00e2n\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se vor \u00eendeplini cuvintele lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Tes 2:11"
            ],
            "**": [
              "Apoc 10:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 17:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei femeia pe care ai v\u0103zut-o este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cetatea cea mare, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " are st\u0103p\u00e2nire peste \u00eemp\u0103ra\u0163ii p\u0103m\u00e2ntului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 16:19"
            ],
            "**": [
              "Apoc 12:4"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Apocalipsa 18",
      "chapter": 18,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/apocalipsa/18",
      "verses": [
        {
          "name": "Apocalipsa 18:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceea, am v\u0103zut cobor\u00e2ndu-se din cer un alt \u00eenger, care avea o mare putere; \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103m\u00e2ntul s-a luminat de slava lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 17:1"
            ],
            "**": [
              "Ezec 43:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 18:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a strigat cu glas tare \u015fi a zis: \u201eA"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103zut, a c\u0103zut Babilonul cel mare! A"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ajuns un loca\u015f al dracilor, o \u00eenchisoare a oric\u0103rui duh necurat, o \u00eenchisoare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a oric\u0103rei p\u0103s\u0103ri necurate \u015fi ur\u00e2te,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 13:19",
              "Isa 21:9",
              "Ier 51:8",
              "Apoc 14:8"
            ],
            "**": [
              "Isa 13:21",
              "Isa 21:8",
              "Isa 34:14",
              "Ier 50:39",
              "Ier 51:37"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 14:23",
              "Isa 34:11",
              "Marc 5:2",
              "Marc 5:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 18:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru c\u0103 toate neamurile au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " b\u0103ut din vinul m\u00e2niei curviei ei \u015fi \u00eemp\u0103ra\u0163ii p\u0103m\u00e2ntului au curvit cu ea \u015fi negustorii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103m\u00e2ntului s-au \u00eembog\u0103\u0163it prin risipa desf\u0103t\u0103rii ei.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 14:8",
              "Apoc 17:2"
            ],
            "**": [
              "Apoc 18:11",
              "Apoc 18:15",
              "Isa 47:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 18:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi am auzit din cer un alt glas, care zicea: \u201eIe\u015fi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din mijlocul ei, poporul Meu, ca s\u0103 nu fi\u0163i p\u0103rta\u015fi la p\u0103catele ei \u015fi s\u0103 nu fi\u0163i lovi\u0163i cu urgiile ei!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 48:20",
              "Isa 52:11",
              "Ier 50:8",
              "Ier 51:6",
              "Ier 51:45",
              "2 Cor 6:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 18:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103catele ei s-au \u00eengr\u0103m\u0103dit \u015fi au ajuns p\u00e2n\u0103 \u00een cer \u015fi Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ei-a adus aminte de nelegiuirile ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 18:20",
              "Gen 18:21",
              "Ier 51:9",
              "Iona 1:2"
            ],
            "**": [
              "Apoc 16:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 18:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "R\u0103spl\u0103ti\u0163i-i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cum v-a r\u0103spl\u0103tit ea \u015fi \u00eentoarce\u0163i-i de dou\u0103 ori c\u00e2t faptele ei. Turna\u0163i-i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eendoit \u00een potirul \u00een care a amestecat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ea!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 137:8",
              "Ier 50:15",
              "Ier 50:19",
              "Ier 51:24",
              "Ier 51:49",
              "2 Tim 4:14",
              "Apoc 13:10"
            ],
            "**": [
              "Apoc 14:10"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 16:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 18:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a sl\u0103vit pe sine \u00eens\u0103\u015fi \u015fi s-a desf\u0103tat \u00een risip\u0103, pe at\u00e2t da\u0163i-i chin \u015fi t\u00e2nguire! Pentru c\u0103 zice \u00een inima ei: \u2018\u015eed ca \u00eemp\u0103r\u0103teas\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nu sunt v\u0103duv\u0103 \u015fi nu voi \u015fti ce este t\u00e2nguirea!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 28:2"
            ],
            "**": [
              "Isa 47:7",
              "Isa 47:8",
              "Tef 2:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 18:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tocmai pentru aceea \u00eentr-o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " singur\u0103 zi vor veni urgiile ei: moartea, t\u00e2nguirea \u015fi foametea. \u015ei va fi ars\u0103 de tot \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " foc, pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnul Dumnezeu, care a judecat-o, este tare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 47:9",
              "Apoc 18:10"
            ],
            "**": [
              "Apoc 17:16"
            ],
            "\u2020": [
              "Ier 50:34",
              "Apoc 11:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 18:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00eemp\u0103ra\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103m\u00e2ntului, care au curvit \u015fi s-au dezmierdat \u00een risip\u0103 cu ea, c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vor vedea fumul arderii ei, o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vor pl\u00e2nge \u015fi o vor boci."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 26:16",
              "Ezec 26:17",
              "Apoc 17:2",
              "Apoc 18:3"
            ],
            "**": [
              "Ier 50:46"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 18:18",
              "Apoc 19:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 18:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei vor sta departe, de fric\u0103 s\u0103 nu cad\u0103 \u00een chinul ei, \u015fi vor zice: \u2018Vai!"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vai! Babilonul, cetatea cea mare, cetatea cea tare! \u00centr-o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " clip\u0103 \u0163i-a venit judecata!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 21:9",
              "Apoc 14:8"
            ],
            "**": [
              "Apoc 18:17",
              "Apoc 18:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 18:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Negustorii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103m\u00e2ntului o pl\u00e2ng \u015fi o jelesc, pentru c\u0103 nimeni nu le mai cump\u0103r\u0103 marfa:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 27:27-36",
              "Apoc 18:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 18:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "marf\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de aur, de argint, de pietre scumpe, de m\u0103rg\u0103ritare, de in sub\u0163ire, de purpur\u0103, de m\u0103tase \u015fi de stacojiu; nici feluritele lor soiuri de lemn de tiin, tot felul de vase de filde\u015f, tot felul de vase de lemn foarte scump, de aram\u0103, de fier \u015fi de marmur\u0103;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 17:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 18:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "nici scor\u0163i\u015foara, nici mirodeniile, nici miroznele, nici mirul, nici t\u0103m\u00e2ia, nici vinul, nici untdelemnul, nici f\u0103ina bun\u0103 de tot, nici gr\u00e2ul, nici boii, nici oile, nici caii, nici c\u0103ru\u0163ele, nici robii, nici sufletele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oamenilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 27:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 18:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei roadele at\u00e2t de dorite sufletului t\u0103u s-au dus de la tine. Toate lucrurile alese, str\u0103lucite, sunt pierdute pentru tine \u015fi nu le vei mai g\u0103si."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 18:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei ce fac nego\u0163"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu aceste lucruri, care s-au \u00eembog\u0103\u0163it de pe urma ei, vor sta departe de ea, de frica chinului ei. Vor pl\u00e2nge, se vor t\u00e2ngui"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 18:3",
              "Apoc 18:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 18:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi vor zice: \u2018Vai! vai! Cetatea cea mare, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era \u00eembr\u0103cat\u0103 cu in foarte sub\u0163ire, cu purpur\u0103 \u015fi cu stacojiu, care era \u00eempodobit\u0103 cu aur, cu pietre scumpe \u015fi cu m\u0103rg\u0103ritare!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 17:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 18:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "At\u00e2tea bog\u0103\u0163ii \u00eentr-un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ceas s-au pr\u0103p\u0103dit!\u2019 \u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " to\u0163i c\u00e2rmacii, to\u0163i cei ce merg cu corabia pe mare, marinarii \u015fi to\u0163i cei ce c\u00e2\u015ftig\u0103 din mare st\u0103teau departe"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 18:10"
            ],
            "**": [
              "Isa 23:14",
              "Ezec 27:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 18:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u00e2nd au v\u0103zut fumul arderii ei, strigau: \u2018Care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cetate era ca cetatea cea mare?\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 27:30",
              "Ezec 27:31",
              "Apoc 18:9"
            ],
            "**": [
              "Apoc 13:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 18:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00ee\u015fi aruncau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u0163\u0103r\u00e2n\u0103 \u00een cap, pl\u00e2ngeau, se t\u00e2nguiau, \u0163ipau \u015fi ziceau: \u2018Vai! vai! Cetatea cea mare, al c\u0103rei bel\u015fug de scumpeturi a \u00eembog\u0103\u0163it pe to\u0163i cei ce aveau cor\u0103bii pe mare, \u00eentr-o clip\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fost pref\u0103cut\u0103 \u00eentr-un pustiu!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 7:6",
              "1 Sam 4:12",
              "Iov 2:12",
              "Ezec 27:30"
            ],
            "**": [
              "Apoc 18:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 18:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bucur\u0103-te de ea, cerule!"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Bucura\u0163i-v\u0103 \u015fi voi, sfin\u0163ilor, apostolilor \u015fi prorocilor! Pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeu v-a f\u0103cut dreptate \u015fi a judecat-o.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 44:23",
              "Isa 49:13",
              "Ier 51:48"
            ],
            "**": [
              "Luca 11:49",
              "Luca 11:50",
              "Apoc 19:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 18:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, un \u00eenger puternic a ridicat de jos o piatr\u0103 ca o mare piatr\u0103 de moar\u0103, a aruncat-o \u00een mare \u015fi a zis: \u201eCu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a\u015fa repeziciune va fi aruncat Babilonul, cetatea cea mare, \u015fi nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va mai fi g\u0103sit!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 51:64"
            ],
            "**": [
              "Apoc 12:8",
              "Apoc 16:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 18:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu se va mai auzi \u00een tine nici sunet de al\u0103ute, nici c\u00e2ntece din instrumente, nici c\u00e2nt\u0103tori din fluiere, nici c\u00e2nt\u0103tori din tr\u00e2mbi\u0163e; nu se va mai g\u0103si la tine niciun me\u015fter \u00een vreun me\u015fte\u015fug oarecare. Nu se va mai auzi \u00een tine vuietul morii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 24:8",
              "Ier 7:34",
              "Ier 16:9",
              "Ier 25:10",
              "Ezec 26:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 18:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lumina"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " l\u0103mpii nu va mai lumina \u00een tine \u015fi nu se va mai auzi \u00een tine glasul mirelui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi al miresei, pentru c\u0103 negustorii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " t\u0103i erau mai-marii p\u0103m\u00e2ntului, pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toate neamurile au fost am\u0103gite de vr\u0103jitoria ta"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 25:10"
            ],
            "**": [
              "Ier 7:34",
              "Ier 16:9",
              "Ier 25:10",
              "Ier 33:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 23:8"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "2 Imp 9:22",
              "Naum 3:4",
              "Apoc 17:2",
              "Apoc 17:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 18:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acolo a fost g\u0103sit s\u00e2ngele prorocilor \u015fi al sfin\u0163ilor \u015fi al tuturor celor ce au fost \u00eenjunghia\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe p\u0103m\u00e2nt.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 17:6"
            ],
            "**": [
              "Ier 51:49"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Apocalipsa 19",
      "chapter": 19,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/apocalipsa/19",
      "verses": [
        {
          "name": "Apocalipsa 19:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea, am auzit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een cer ca un glas puternic de gloat\u0103 mult\u0103, care zicea: \u201eAleluia! Ale Domnului Dumnezeului nostru sunt m\u00e2ntuirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", slava, cinstea \u015fi puterea!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 11:15"
            ],
            "**": [
              "Apoc 4:11",
              "Apoc 7:10",
              "Apoc 7:12",
              "Apoc 12:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 19:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru c\u0103 judec\u0103\u0163ile Lui sunt adev\u0103rate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi drepte. El a judecat pe curva cea mare, care strica p\u0103m\u00e2ntul cu curvia ei, \u015fi a r\u0103zbunat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u00e2ngele robilor S\u0103i din m\u00e2na ei.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 15:3",
              "Apoc 16:7"
            ],
            "**": [
              "Deut 32:43",
              "Apoc 6:10",
              "Apoc 18:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 19:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei au zis a doua oar\u0103: \u201eAleluia! Fumul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ei se ridic\u0103 \u00een sus \u00een vecii vecilor!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 34:10",
              "Apoc 14:11",
              "Apoc 18:9",
              "Apoc 18:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 19:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei cei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dou\u0103zeci \u015fi patru de b\u0103tr\u00e2ni \u015fi cele patru f\u0103pturi vii s-au aruncat la p\u0103m\u00e2nt \u015fi s-au \u00eenchinat lui Dumnezeu, care \u015fedea pe scaunul de domnie. \u015ei au zis: \u201eAmin!"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Aleluia!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 4:4",
              "Apoc 4:6",
              "Apoc 4:10",
              "Apoc 5:14"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 16:36",
              "Neem 5:13",
              "Neem 8:6",
              "Apoc 5:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 19:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei din scaunul de domnie a ie\u015fit un glas care zicea: \u201eL\u0103uda\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Dumnezeul nostru, to\u0163i robii Lui, voi, care v\u0103 teme\u0163i de El, mici \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mari!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 134:1",
              "Ps 135:1"
            ],
            "**": [
              "Apoc 11:18",
              "Apoc 20:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 19:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " am auzit ca un glas de gloat\u0103 mult\u0103, ca vuietul unor ape multe, ca bubuitul unor tunete puternice, care zicea: \u201eAleluia! Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeul nostru cel Atotputernic a \u00eenceput s\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163easc\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 1:24",
              "Ezec 43:2",
              "Apoc 14:2"
            ],
            "**": [
              "Apoc 11:15",
              "Apoc 11:17",
              "Apoc 12:10",
              "Apoc 21:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 19:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 ne bucur\u0103m, s\u0103 ne veselim \u015fi s\u0103-I d\u0103m slav\u0103! C\u0103ci a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " venit nunta Mielului; so\u0163ia Lui s-a preg\u0103tit"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 22:2",
              "Mat 25:10",
              "2 Cor 11:2",
              "Efes 5:32",
              "Apoc 21:2",
              "Apoc 21:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 19:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi i s-a dat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 se \u00eembrace cu in sub\u0163ire, str\u0103lucitor \u015fi curat.\u201d (Inul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sub\u0163ire sunt faptele neprih\u0103nite ale sfin\u0163ilor.)"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 45:13",
              "Ps 45:14",
              "Ezec 16:10",
              "Apoc 3:18"
            ],
            "**": [
              "Ps 132:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 19:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi mi-a zis: \u201eScrie: Ferice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de cei chema\u0163i la osp\u0103\u0163ul nun\u0163ii Mielului!\u201d Apoi mi-a zis: \u201eAcestea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt adev\u0103ratele cuvinte ale lui Dumnezeu!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 22:2",
              "Mat 22:3",
              "Luca 14:15",
              "Luca 14:16"
            ],
            "**": [
              "Apoc 21:5",
              "Apoc 22:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 19:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei m-am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aruncat la picioarele lui ca s\u0103 m\u0103 \u00eenchin lui, dar el mi-a zis: \u201eFere\u015fte-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 faci una ca aceasta! Eu sunt un \u00eempreun\u0103-slujitor cu tine \u015fi cu fra\u0163ii t\u0103i, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103streaz\u0103 m\u0103rturia lui Isus. Lui Dumnezeu \u00eenchin\u0103-te!\u201d (C\u0103ci m\u0103rturia lui Isus este duhul prorociei.)"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 22:8"
            ],
            "**": [
              "Fapte 10:26",
              "Fapte 14:14",
              "Fapte 14:15",
              "Apoc 22:9"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Ioan 5:10",
              "Apoc 12:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 19:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " am v\u0103zut cerul deschis \u015fi iat\u0103 c\u0103 s-a ar\u0103tat un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cal alb! Cel ce sta pe el se cheam\u0103 \u201eCel credincios\u201d"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u201eCel adev\u0103rat\u201d \u015fi El judec\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Se lupt\u0103 cu dreptate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 15:5"
            ],
            "**": [
              "Apoc 6:2"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 3:14"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Isa 11:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 19:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ochii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui erau ca para focului; capul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eel avea \u00eencununat cu multe cununi \u00eemp\u0103r\u0103te\u015fti \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " purta un nume scris pe care nimeni nu-l \u015ftie dec\u00e2t numai El singur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 1:14",
              "Apoc 2:18"
            ],
            "**": [
              "Apoc 6:2"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 2:17",
              "Apoc 19:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 19:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Era"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eembr\u0103cat cu o hain\u0103 \u00eenmuiat\u0103 \u00een s\u00e2nge. Numele Lui este: \u201eCuv\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu\u201d."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 63:2",
              "Isa 63:3"
            ],
            "**": [
              "Ioan 1:1",
              "1 Ioan 5:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 19:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O\u015ftile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din cer \u00cel urmau c\u0103lare pe cai albi, \u00eembr\u0103cate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu in sub\u0163ire, alb \u015fi curat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 14:20"
            ],
            "**": [
              "Mat 28:3",
              "Apoc 4:4",
              "Apoc 7:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 19:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din gura"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui ie\u015fea o sabie ascu\u0163it\u0103, ca s\u0103 loveasc\u0103 neamurile cu ea, pe care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " le va c\u00e2rmui cu un toiag de fier. \u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va c\u0103lca cu picioarele teascul vinului m\u00e2niei aprinse a atotputernicului Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 11:4",
              "2 Tes 2:8",
              "Apoc 1:16",
              "Apoc 19:21"
            ],
            "**": [
              "Ps 2:9",
              "Apoc 2:27",
              "Apoc 12:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 63:3",
              "Apoc 14:19",
              "Apoc 14:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 19:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe hain\u0103 \u015fi pe coaps\u0103 avea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " scris numele acesta: \u201e\u00cemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemp\u0103ra\u0163ilor \u015fi Domnul domnilor\u201d."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 19:12"
            ],
            "**": [
              "Dan 2:47",
              "1 Tim 6:15",
              "Apoc 17:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 19:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi am v\u0103zut un \u00eenger care st\u0103tea \u00een picioare \u00een soare. El a strigat cu glas tare \u015fi a zis tuturor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103s\u0103rilor care zburau prin mijlocul cerului: \u201eVeni\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", aduna\u0163i-v\u0103 la osp\u0103\u0163ul cel mare al lui Dumnezeu,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 19:21"
            ],
            "**": [
              "Ezec 39:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 19:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 m\u00e2nca\u0163i carnea \u00eemp\u0103ra\u0163ilor, carnea c\u0103pitanilor, carnea celor viteji, carnea cailor \u015fi a c\u0103l\u0103re\u0163ilor \u015fi carnea a tot felul de oameni, slobozi \u015fi robi, mici \u015fi mari!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 39:18",
              "Ezec 39:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 19:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " am v\u0103zut fiara \u015fi pe \u00eemp\u0103ra\u0163ii p\u0103m\u00e2ntului \u015fi o\u015ftile lor, adunate ca s\u0103 fac\u0103 r\u0103zboi cu Cel ce \u015fedea c\u0103lare pe cal \u015fi cu oastea Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 16:16",
              "Apoc 17:13",
              "Apoc 17:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 19:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fiara a fost prins\u0103. \u015ei, \u00eempreun\u0103 cu ea, a fost prins prorocul mincinos, care f\u0103cuse \u00eenaintea ei semnele cu care am\u0103gise pe cei ce primiser\u0103 semnul fiarei \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se \u00eenchinaser\u0103 icoanei ei. Am\u00e2ndoi ace\u015ftia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au fost arunca\u0163i de vii \u00een iazul de foc, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " arde cu pucioas\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 16:13",
              "Apoc 16:14"
            ],
            "**": [
              "Apoc 13:12",
              "Apoc 13:15"
            ],
            "\u2020": [
              "Dan 7:11",
              "Apoc 20:10"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Apoc 14:10",
              "Apoc 21:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 19:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iar ceilal\u0163i au fost uci\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu sabia care ie\u015fea din gura Celui ce \u015fedea c\u0103lare pe cal. \u015ei toate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103s\u0103rile s-au s\u0103turat din carnea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 19:15"
            ],
            "**": [
              "Apoc 19:17",
              "Apoc 19:18"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 17:16"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Apocalipsa 20",
      "chapter": 20,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/apocalipsa/20",
      "verses": [
        {
          "name": "Apocalipsa 20:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi am v\u0103zut cobor\u00e2ndu-se din cer un \u00eenger care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u0163inea \u00een m\u00e2n\u0103 cheia ad\u00e2ncului \u015fi un lan\u0163 mare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 1:18",
              "Apoc 9:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 20:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a pus m\u00e2na pe balaur"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pe \u015farpele cel vechi, care este diavolul \u015fi Satana, \u015fi l-a legat pentru o mie de ani."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Pet 2:2",
              "2 Pet 2:4",
              "Iuda 1:6",
              "Apoc 12:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 20:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "L-a aruncat \u00een ad\u00e2nc, l-a \u00eenchis acolo \u015fi a pecetluit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " intrarea deasupra lui, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 nu mai \u00een\u015fele neamurile, p\u00e2n\u0103 se vor \u00eemplini cei o mie de ani. Dup\u0103 aceea, trebuie s\u0103 fie dezlegat pentru pu\u0163in\u0103 vreme."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 6:17"
            ],
            "**": [
              "Apoc 16:14",
              "Apoc 16:16",
              "Apoc 20:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 20:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei am v\u0103zut ni\u015fte scaune"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de domnie; \u015fi celor ce au \u015fezut pe ele li s-a dat judecata"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". \u015ei am v\u0103zut sufletele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celor ce li se t\u0103iase capul din pricina m\u0103rturiei lui Isus \u015fi din pricina Cuv\u00e2ntului lui Dumnezeu \u015fi ale celor ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu se \u00eenchinaser\u0103 fiarei \u015fi icoanei ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi nu primiser\u0103 semnul ei pe frunte \u015fi pe m\u00e2n\u0103. Ei au \u00eenviat \u015fi au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemp\u0103r\u0103\u0163it cu Hristos o mie de ani."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 7:9",
              "Dan 7:22",
              "Dan 7:27",
              "Mat 19:28",
              "Luca 22:30"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 6:2",
              "1 Cor 6:3"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 6:9"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Apoc 13:12"
            ],
            "*\u2020": [
              "Apoc 13:15",
              "Apoc 13:16"
            ],
            "\u2020*": [
              "Rom 8:17",
              "2 Tim 2:12",
              "Apoc 5:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 20:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ceilal\u0163i mor\u0163i n-au \u00eenviat p\u00e2n\u0103 nu s-au sf\u00e2r\u015fit cei o mie de ani. Aceasta este \u00eent\u00e2ia \u00eenviere."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 20:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ferici\u0163i \u015fi sfin\u0163i sunt cei ce au parte de \u00eent\u00e2ia \u00eenviere! Asupra lor a doua moarte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n-are nicio putere; ci vor fi preo\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ai lui Dumnezeu \u015fi ai lui Hristos \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vor \u00eemp\u0103r\u0103\u0163i cu El o mie de ani."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 2:11",
              "Apoc 21:8"
            ],
            "**": [
              "Isa 61:6",
              "1 Pet 2:9",
              "Apoc 1:6",
              "Apoc 5:10"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 20:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 20:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd se vor \u00eemplini cei o mie de ani, Satana"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va fi dezlegat"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 20:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 20:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi va ie\u015fi din temni\u0163a lui ca s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een\u015fele neamurile care sunt \u00een cele patru col\u0163uri ale p\u0103m\u00e2ntului, pe Gog"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pe Magog, ca s\u0103-i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " adune pentru r\u0103zboi. Num\u0103rul lor va fi ca nisipul m\u0103rii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 20:3",
              "Apoc 20:10"
            ],
            "**": [
              "Ezec 38:2",
              "Ezec 39:1"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 16:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 20:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ei s-au suit pe fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului \u015fi au \u00eenconjurat tab\u0103ra sfin\u0163ilor \u015fi cetatea preaiubit\u0103. Dar din cer s-a cobor\u00e2t un foc care i-a mistuit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 8:8",
              "Ezec 38:9",
              "Ezec 38:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 20:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " diavolul, care-i \u00een\u015fela, a fost aruncat \u00een iazul de foc \u015fi de pucioas\u0103, unde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt fiara \u015fi prorocul mincinos. \u015ei vor fi munci\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zi \u015fi noapte \u00een vecii vecilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 20:8"
            ],
            "**": [
              "Apoc 19:20"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 14:10",
              "Apoc 14:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 20:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi am v\u0103zut un scaun de domnie mare \u015fi alb \u015fi pe Cel ce \u015fedea pe el. P\u0103m\u00e2ntul \u015fi cerul au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fugit dinaintea Lui \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu s-a mai g\u0103sit loc pentru ele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Pet 3:7",
              "2 Pet 3:10",
              "2 Pet 3:11",
              "Apoc 21:1"
            ],
            "**": [
              "Dan 2:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 20:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei am v\u0103zut pe mor\u0163i, mari"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi mici, st\u00e2nd \u00een picioare \u00eenaintea scaunului de domnie. Ni\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103r\u0163i au fost deschise. \u015ei a fost deschis\u0103 o alt\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " carte, care este cartea vie\u0163ii. \u015ei mor\u0163ii au fost judeca\u0163i dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " faptele lor, dup\u0103 cele ce erau scrise \u00een c\u0103r\u0163ile acelea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 19:5"
            ],
            "**": [
              "Dan 7:10"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 69:28",
              "Dan 12:1",
              "Fil 4:3",
              "Apoc 3:5",
              "Apoc 13:8",
              "Apoc 21:27"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ier 17:10",
              "Ier 32:19",
              "Mat 16:27",
              "Rom 2:6",
              "Apoc 2:23",
              "Apoc 20:13",
              "Apoc 22:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 20:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Marea a dat \u00eenapoi pe mor\u0163ii care erau \u00een ea; Moartea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Locuin\u0163a mor\u0163ilor au dat \u00eenapoi pe mor\u0163ii care erau \u00een ele. Fiecare a fost judecat dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " faptele lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 6:9"
            ],
            "**": [
              "Apoc 20:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 20:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Moartea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Locuin\u0163a mor\u0163ilor au fost aruncate \u00een iazul de foc. Iazul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de foc este moartea a doua."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 15:26",
              "1 Cor 15:54",
              "1 Cor 15:55"
            ],
            "**": [
              "Apoc 20:6",
              "Apoc 21:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 20:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oricine n-a fost g\u0103sit scris \u00een cartea vie\u0163ii a fost aruncat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een iazul de foc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 19:20"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Apocalipsa 21",
      "chapter": 21,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/apocalipsa/21",
      "verses": [
        {
          "name": "Apocalipsa 21:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103zut un cer nou \u015fi un p\u0103m\u00e2nt nou; pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cerul dint\u00e2i \u015fi p\u0103m\u00e2ntul dint\u00e2i pieriser\u0103, \u015fi marea nu mai era."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 65:17",
              "Isa 66:22",
              "2 Pet 3:13"
            ],
            "**": [
              "Apoc 20:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 21:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei eu am v\u0103zut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cobor\u00e2ndu-se din cer, de la Dumnezeu, cetatea sf\u00e2nt\u0103, Noul Ierusalim, g\u0103tit\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca o mireas\u0103 \u00eempodobit\u0103 pentru b\u0103rbatul ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 52:1",
              "Gal 4:26",
              "Evr 11:10",
              "Evr 12:22",
              "Evr 13:14",
              "Apoc 3:12",
              "Apoc 21:10"
            ],
            "**": [
              "Isa 54:5",
              "Isa 61:10",
              "2 Cor 11:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 21:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei am auzit un glas tare, care ie\u015fea din scaunul de domnie \u015fi zicea: \u201eIat\u0103 cortul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu cu oamenii! El va locui cu ei \u015fi ei vor fi poporul Lui \u015fi Dumnezeu \u00censu\u015fi va fi cu ei. El va fi Dumnezeul lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 26:11",
              "Lev 26:12",
              "Ezec 43:7",
              "2 Cor 6:16",
              "Apoc 7:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 21:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va \u015fterge orice lacrim\u0103 din ochii lor. \u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " moartea nu va mai fi. Nu va mai fi nici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " t\u00e2nguire, nici \u0163ip\u0103t, nici durere, pentru c\u0103 lucrurile dint\u00e2i au trecut.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 25:8",
              "Apoc 7:17"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 15:26",
              "1 Cor 15:54",
              "Apoc 20:14"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 35:10",
              "Isa 61:3",
              "Isa 65:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 21:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fedea pe scaunul de domnie a zis: \u201eIat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Eu fac toate lucrurile noi.\u201d \u015ei a ad\u0103ugat: \u201eScrie, fiindc\u0103 aceste"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cuvinte sunt vrednice de crezut \u015fi adev\u0103rate.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 4:2",
              "Apoc 4:9",
              "Apoc 5:1",
              "Apoc 20:11"
            ],
            "**": [
              "Isa 43:19",
              "2 Cor 5:17"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 19:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 21:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi mi-a zis: \u201eS-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ispr\u0103vit! Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt Alfa \u015fi Omega, \u00cenceputul \u015fi Sf\u00e2r\u015fitul. Celui ce \u00eei este sete \u00eei voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " da s\u0103 bea f\u0103r\u0103 plat\u0103 din izvorul apei vie\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 16:17"
            ],
            "**": [
              "Apoc 1:8",
              "Apoc 22:13"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 12:3",
              "Isa 55:1",
              "Ioan 4:10",
              "Ioan 4:14",
              "Ioan 7:37",
              "Apoc 22:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 21:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel ce va birui va mo\u015fteni aceste lucruri. Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi fi Dumnezeul lui \u015fi el va fi fiul Meu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Zah 8:8",
              "Evr 8:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 21:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2t despre frico\u015fi, necredincio\u015fi, sc\u00e2rbo\u015fi, uciga\u015fi, curvari, vr\u0103jitori, \u00eenchin\u0103torii la idoli \u015fi to\u0163i mincino\u015fii, partea lor este \u00een iazul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care arde cu foc \u015fi cu pucioas\u0103, adic\u0103 moartea a doua.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 6:9",
              "1 Cor 6:10",
              "Gal 5:19-21",
              "Efes 5:5",
              "1 Tim 1:9",
              "Evr 12:14",
              "Apoc 22:15"
            ],
            "**": [
              "Apoc 20:14",
              "Apoc 20:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 21:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi unul din cei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fapte \u00eengeri care \u0163ineau cele \u015fapte potire pline cu cele din urm\u0103 \u015fapte urgii a venit \u015fi a vorbit cu mine \u015fi mi-a zis: \u201eVino s\u0103-\u0163i ar\u0103t mireasa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nevasta Mielului!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 15:1",
              "Apoc 15:6",
              "Apoc 15:7"
            ],
            "**": [
              "Apoc 19:7",
              "Apoc 21:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 21:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei m-a dus, \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Duhul, pe un munte mare \u015fi \u00eenalt. \u015ei mi-a ar\u0103tat cetatea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sf\u00e2nt\u0103, Ierusalimul, care se cobora din cer, de la Dumnezeu,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 1:10",
              "Apoc 17:3"
            ],
            "**": [
              "Ezec 48:1",
              "Apoc 21:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 21:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "av\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " slava lui Dumnezeu. Lumina ei era ca o piatr\u0103 preascump\u0103, ca o piatr\u0103 de iaspis, str\u0103vezie ca cristalul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 21:23",
              "Apoc 22:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 21:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Era \u00eenconjurat\u0103 cu un zid mare \u015fi \u00eenalt. Avea dou\u0103sprezece"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " por\u0163i, \u015fi la por\u0163i, doisprezece \u00eengeri. \u015ei pe ele erau scrise ni\u015fte nume: numele celor dou\u0103sprezece semin\u0163ii ale fiilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 48:31-34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 21:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Spre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103s\u0103rit erau trei por\u0163i; spre miaz\u0103noapte, trei por\u0163i; spre miaz\u0103zi, trei por\u0163i \u015fi spre apus, trei por\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 48:31-34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 21:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Zidul cet\u0103\u0163ii avea dou\u0103sprezece temelii \u015fi pe ele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " erau cele dou\u0103sprezece nume ale celor doisprezece apostoli ai Mielului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 16:18",
              "Gal 2:9",
              "Efes 2:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 21:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cengerul care vorbea cu mine avea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca m\u0103sur\u0103toare o trestie de aur, ca s\u0103 m\u0103soare cetatea, por\u0163ile \u015fi zidul ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 40:3",
              "Zah 2:1",
              "Apoc 11:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 21:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cetatea era \u00een patru col\u0163uri \u015fi lungimea ei era c\u00e2t l\u0103rgimea. A m\u0103surat cetatea cu trestia \u015fi a g\u0103sit aproape dou\u0103sprezece mii de pr\u0103jini"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Lungimea, l\u0103rgimea \u015fi \u00een\u0103l\u0163imea erau deopotriv\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 21:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-a m\u0103surat \u015fi zidul \u015fi a g\u0103sit o sut\u0103 patruzeci \u015fi patru de co\u0163i, dup\u0103 m\u0103sura oamenilor, c\u0103ci cu m\u0103sura aceasta m\u0103sura \u00eengerul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 21:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Zidul era zidit de iaspis \u015fi cetatea era de aur curat, ca sticla curat\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 21:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Temeliile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zidului cet\u0103\u0163ii erau \u00eempodobite cu pietre scumpe de tot felul: cea dint\u00e2i temelie era de iaspis; a doua, de safir; a treia, de halchedon; a patra, de smarald;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 54:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 21:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a cincea, de sardonix; a \u015fasea, de sardiu; a \u015faptea, de crisolit; a opta, de beril; a noua, de topaz; a zecea, de hrisopraz; a unsprezecea, de iacint; a dou\u0103sprezecea, de ametist."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 21:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cele dou\u0103sprezece por\u0163i erau dou\u0103sprezece m\u0103rg\u0103ritare. Fiecare poart\u0103 era dintr-un singur m\u0103rg\u0103ritar. Uli\u0163a cet\u0103\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era de aur curat, ca sticla str\u0103vezie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 22:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 21:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen cetate n-am v\u0103zut niciun"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Templu, pentru c\u0103 Domnul Dumnezeu, Cel Atotputernic, ca \u015fi Mielul sunt Templul ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 4:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 21:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cetatea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n-are trebuin\u0163\u0103 nici de soare, nici de lun\u0103 ca s-o lumineze, c\u0103ci o lumineaz\u0103 slava lui Dumnezeu \u015fi f\u0103clia ei este Mielul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 24:23",
              "Isa 60:19",
              "Isa 60:20",
              "Apoc 21:11",
              "Apoc 22:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 21:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Neamurile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vor umbla \u00een lumina ei \u015fi \u00eemp\u0103ra\u0163ii p\u0103m\u00e2ntului \u00ee\u015fi vor aduce slava \u015fi cinstea lor \u00een ea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 60:3",
              "Isa 60:5",
              "Isa 60:11",
              "Isa 66:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 21:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Por\u0163ile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ei nu se vor \u00eenchide ziua, fiindc\u0103 \u00een ea nu va mai fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " noapte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 60:11"
            ],
            "**": [
              "Isa 60:20",
              "Zah 14:7",
              "Apoc 22:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 21:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ea vor aduce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " slava \u015fi cinstea neamurilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 21:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 21:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nimic \u00eentinat nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va intra \u00een ea, nimeni care tr\u0103ie\u015fte \u00een spurc\u0103ciune \u015fi \u00een minciun\u0103, ci numai cei scri\u015fi \u00een cartea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vie\u0163ii Mielului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 35:8",
              "Isa 52:1",
              "Isa 60:21",
              "Ioel 3:17",
              "Apoc 22:14",
              "Apoc 22:15"
            ],
            "**": [
              "Fil 4:3",
              "Apoc 3:5",
              "Apoc 13:8",
              "Apoc 20:12"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Grece\u015fte: stadii."
      }
    },
    {
      "name": "Apocalipsa 22",
      "chapter": 22,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/apocalipsa/22",
      "verses": [
        {
          "name": "Apocalipsa 22:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei mi-a ar\u0103tat un r\u00e2u"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu apa vie\u0163ii, limpede ca cristalul, care ie\u015fea din scaunul de domnie al lui Dumnezeu \u015fi al Mielului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 47:1",
              "Zah 14:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 22:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mijlocul pie\u0163ei cet\u0103\u0163ii \u015fi pe cele dou\u0103 maluri ale r\u00e2ului, era pomul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vie\u0163ii, rodind dou\u0103sprezece feluri de rod \u015fi d\u00e2nd rod \u00een fiecare lun\u0103; \u015fi frunzele pomului slujesc la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vindecarea neamurilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 47:12",
              "Apoc 21:21"
            ],
            "**": [
              "Gen 2:9",
              "Apoc 2:7"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 21:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 22:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va mai fi nimic vrednic de blestem acolo. Scaunul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de domnie al lui Dumnezeu \u015fi al Mielului vor fi \u00een ea. Robii Lui \u00cei vor sluji."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Zah 14:11"
            ],
            "**": [
              "Ezec 48:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 22:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei vor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vedea fa\u0163a Lui \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Numele Lui va fi pe frun\u0163ile lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 5:8",
              "1 Cor 13:12",
              "1 Ioan 3:2"
            ],
            "**": [
              "Apoc 3:12",
              "Apoc 14:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 22:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acolo nu va mai fi noapte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". \u015ei nu vor mai avea trebuin\u0163\u0103 nici de lamp\u0103, nici de lumina soarelui, pentru c\u0103 Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeu \u00eei va lumina. \u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vor \u00eemp\u0103r\u0103\u0163i \u00een vecii vecilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 21:23",
              "Apoc 21:25"
            ],
            "**": [
              "Ps 36:9",
              "Ps 84:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Dan 7:27",
              "Rom 5:17",
              "2 Tim 2:12",
              "Apoc 3:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 22:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00eengerul mi-a zis: \u201eAceste"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cuvinte sunt vrednice de crezare \u015fi adev\u0103rate. \u015ei Domnul Dumnezeul duhurilor prorocilor a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trimis pe \u00eengerul S\u0103u s\u0103 arate robilor S\u0103i lucrurile care au s\u0103 se \u00eent\u00e2mple \u00een cur\u00e2nd.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 19:9",
              "Apoc 21:5"
            ],
            "**": [
              "Apoc 1:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 22:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201e\u015ei, iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", Eu vin cur\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "! Ferice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "de cel ce p\u0103ze\u015fte cuvintele prorociei din cartea aceasta!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 3:11",
              "Apoc 22:10",
              "Apoc 22:12",
              "Apoc 22:20"
            ],
            "**": [
              "Apoc 1:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 22:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu, Ioan, am auzit \u015fi am v\u0103zut lucrurile acestea. \u015ei dup\u0103 ce le-am auzit \u015fi le-am v\u0103zut, m-am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aruncat la picioarele \u00eengerului care mi le ar\u0103ta, ca s\u0103 m\u0103 \u00eenchin lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 19:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 22:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar el mi-a zis: \u201eFere\u015fte-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 faci una ca aceasta! Eu sunt un \u00eempreun\u0103-slujitor cu tine \u015fi cu fra\u0163ii t\u0103i, prorocii, \u015fi cu cei ce p\u0103zesc cuvintele din cartea aceasta. \u00cenchin\u0103-te lui Dumnezeu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 8:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 22:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mi-a zis: \u201eS\u0103 nu pecetluie\u015fti cuvintele prorociei din cartea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceasta. C\u0103ci vremea este aproape."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 12:4",
              "Dan 12:9",
              "Apoc 10:4"
            ],
            "**": [
              "Apoc 1:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 22:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este nedrept s\u0103 fie nedrept \u015fi mai departe; cine este \u00eentinat s\u0103 se \u00eentineze \u015fi mai departe; cine este f\u0103r\u0103 prihan\u0103 s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 \u015fi mai departe f\u0103r\u0103 prihan\u0103. \u015ei cine este sf\u00e2nt s\u0103 se sfin\u0163easc\u0103 \u015fi mai departe!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 3:27",
              "Dan 12:10",
              "2 Tim 3:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 22:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eIat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", Eu vin cur\u00e2nd \u015fi r\u0103splata"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Mea este cu Mine, ca s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "dau fiec\u0103ruia dup\u0103 fapta lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 22:7"
            ],
            "**": [
              "Isa 40:10",
              "Isa 62:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Rom 2:6",
              "Rom 14:12",
              "Apoc 20:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 22:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "sunt Alfa \u015fi Omega, Cel dint\u00e2i \u015fi Cel de pe urm\u0103, \u00cenceputul \u015fi Sf\u00e2r\u015fitul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 41:4",
              "Isa 44:6",
              "Isa 48:12",
              "Apoc 1:8",
              "Apoc 1:11",
              "Apoc 21:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 22:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Ferice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "de cei ce \u00ee\u015fi spal\u0103 hainele, ca s\u0103 aib\u0103 drept la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "pomul vie\u0163ii \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "s\u0103 intre pe por\u0163i \u00een cetate!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 12:12",
              "1 Ioan 3:24"
            ],
            "**": [
              "Apoc 2:7",
              "Apoc 22:2"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 21:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 22:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Afar\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "sunt c\u00e2inii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", vr\u0103jitorii, curvarii, uciga\u015fii, \u00eenchin\u0103torii la idoli \u015fi oricine iube\u015fte minciuna \u015fi tr\u0103ie\u015fte \u00een minciun\u0103!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 6:9",
              "1 Cor 6:10",
              "Gal 5:19-21",
              "Col 3:6",
              "Apoc 9:20",
              "Apoc 9:21",
              "Apoc 21:8"
            ],
            "**": [
              "Fil 3:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 22:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", Isus, am trimis pe \u00eengerul Meu s\u0103 v\u0103 adevereasc\u0103 aceste lucruri pentru Biserici. Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "sunt R\u0103d\u0103cina \u015fi S\u0103m\u00e2n\u0163a lui David, Luceaf\u0103rul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "str\u0103lucitor de diminea\u0163\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 1:1"
            ],
            "**": [
              "Apoc 5:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Num 24:17",
              "Zah 6:12",
              "2 Pet 1:19",
              "Apoc 2:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 22:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Duhul \u015fi Mireasa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zic: \u201eVino!\u201d \u015ei cine aude s\u0103 zic\u0103: \u201eVino!\u201d \u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celui ce \u00eei este sete s\u0103 vin\u0103; cine vrea, s\u0103 ia apa vie\u0163ii f\u0103r\u0103 plat\u0103!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 21:2",
              "Apoc 21:9"
            ],
            "**": [
              "Isa 55:1",
              "Ioan 7:37",
              "Apoc 21:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 22:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u0103rturisesc oricui aude cuvintele prorociei din cartea aceasta c\u0103, dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va ad\u0103uga cineva ceva la ele, Dumnezeu \u00eei va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ad\u0103uga urgiile scrise \u00een cartea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceasta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 4:2",
              "Deut 12:32",
              "Prov 30:6"
            ],
            "**": [
              "Exod 32:33",
              "Ps 69:28",
              "Apoc 3:5",
              "Apoc 13:8"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 21:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 22:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, dac\u0103 scoate cineva ceva din cuvintele c\u0103r\u0163ii acestei prorocii, \u00eei va scoate Dumnezeu partea lui de la pomul vie\u0163ii \u015fi din cetatea sf\u00e2nt\u0103, scrise \u00een cartea aceasta."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 22:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel ce adevere\u015fte aceste lucruri zice: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", Eu vin cur\u00e2nd.\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Amin!"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Vino"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Doamne Isuse!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 22:12"
            ],
            "**": [
              "Ioan 21:25"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Tim 4:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Apocalipsa 22:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Harul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului Isus Hristos s\u0103 fie cu voi cu to\u0163i! Amin."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 16:20",
              "Rom 16:24",
              "2 Tes 3:18"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Sau: repede."
      }
    }
  ]
}