{
  "name": "Cantarea Cantarilor",
  "chapters": [
    {
      "name": "Cantarea Cantarilor 1",
      "chapter": 1,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/cantarea-cantarilor",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "C\u00c2NTAREA C\u00c2NT\u0102RILOR"
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 1:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2ntarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2nt\u0103rilor, f\u0103cut\u0103 de Solomon. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 4:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 1:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 m\u0103 s\u0103rute cu s\u0103rut\u0103rile gurii lui! C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toate dezmierd\u0103rile tale sunt mai bune dec\u00e2t vinul, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 4:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 1:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "mirodeniile tale au un miros pl\u0103cut. Numele t\u0103u este ca o mireasm\u0103 v\u0103rsat\u0103. De aceea te iubesc pe tine fetele! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 1:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Trage-m\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dup\u0103 tine! \u015ei haidem s\u0103 alerg\u0103m"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "! \u00cemp\u0103ratul m\u0103 duce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een od\u0103ile lui\u2026 Ne vom veseli \u015fi ne vom bucura de tine; vom l\u0103uda dezmierd\u0103rile tale mai mult dec\u00e2t vinul! Pe drept e\u015fti iubit. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 11:4",
              "Ioan 6:44",
              "Ioan 12:32"
            ],
            "**": [
              "Fil 3:12-14"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 45:14",
              "Ps 45:15",
              "Ioan 14:2",
              "Efes 2:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 1:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sunt neagr\u0103, dar sunt frumoas\u0103, fiice ale Ierusalimului, cum sunt corturile Chedarului \u015fi cum sunt covoarele lui Solomon. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 1:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu v\u0103 uita\u0163i c\u0103 sunt a\u015fa de negricioas\u0103, c\u0103ci m-a ars"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " soarele. Fiii mamei mele s-au m\u00e2niat pe mine \u015fi m-au pus p\u0103zitoare la vii. Dar via frumuse\u0163ii mele n-am p\u0103zit-o. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 1:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Spune-mi tu, pe care te iube\u015fte inima mea, unde \u00ee\u0163i pa\u015fti oile, unde te odihne\u015fti la amiaz\u0103? C\u0103ci de ce s\u0103 umblu ca o r\u0103t\u0103cit\u0103 pe la turmele tovar\u0103\u015filor t\u0103i? \u2013 "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 1:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 nu \u015ftii, o, tu, cea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mai frumoas\u0103 dintre femei, ie\u015fi pe urmele oilor \u015fi pa\u015fte-\u0163i iezii l\u00e2ng\u0103 colibele p\u0103storilor! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 5:9",
              "Cant 6:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 1:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iapa \u00eenh\u0103mat\u0103 la carele lui Faraon te asem\u0103n eu pe tine, scumpa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 2:2",
              "Cant 2:10",
              "Cant 2:13",
              "Cant 4:1",
              "Cant 4:7",
              "Cant 5:2",
              "Cant 6:4",
              "Ioan 15:14",
              "Ioan 15:15"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 1:16",
              "2 Cron 1:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 1:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce frumo\u015fi \u00ee\u0163i sunt obrajii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een mijlocul l\u0103n\u0163i\u015foarelor de la g\u00e2t \u015fi ce frumos \u00ee\u0163i este g\u00e2tul \u00een mijlocul \u015firurilor de m\u0103rg\u0103ritare! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 16:11-13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 1:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00ce\u0163i vom face deci l\u0103n\u0163i\u015foare de aur, cu stropituri de argint. \u2013 "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 1:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2t st\u0103 \u00eemp\u0103ratul la masa lui, nardul meu \u00ee\u015fi r\u0103sp\u00e2nde\u015fte mirosul. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 1:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preaiubitul meu \u00eemi este ca un m\u0103nunchi de mir care se odihne\u015fte \u00eentre \u0163\u00e2\u0163ele mele. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 1:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preaiubitul meu este pentru mine un strugure de m\u0103lini\u0163\u0103 din viile din En-Ghedi. \u2013 "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 1:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce frumoas\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " e\u015fti, iubito, uite ce frumoas\u0103 e\u015fti, cu ochii t\u0103i de porumbi\u0163\u0103! \u2013 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 4:1",
              "Cant 5:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 1:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce frumos e\u015fti, preaiubitule, ce pl\u0103cut e\u015fti! Verdea\u0163a este patul nostru! \u2013 "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 1:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cedrii sunt grinzile caselor noastre \u015fi chiparo\u015fii sunt pardoselile noastre. \u2013 "
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Sau: m-a privit."
      }
    },
    {
      "name": "Cantarea Cantarilor 2",
      "chapter": 2,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/cantarea-cantarilor/2",
      "verses": [
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 2:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu sunt un trandafir din Saron, un crin din v\u0103i. \u2013 "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 2:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ca un crin \u00een mijlocul spinilor, a\u015fa este iubita mea \u00eentre fete. \u2013 "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 2:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ca un m\u0103r \u00eentre copacii p\u0103durii, a\u015fa este preaiubitul meu \u00eentre tineri. Cu a\u015fa drag stau la umbra lui \u015fi rodul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui este dulce pentru cerul gurii mele. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 22:1",
              "Apoc 22:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 2:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El m-a dus \u00een casa de osp\u0103\u0163 \u015fi dragostea era steagul fluturat peste mine. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 2:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cent\u0103ri\u0163i-m\u0103 cu turte de struguri, \u00eenviora\u0163i-m\u0103 cu mere, c\u0103ci sunt bolnav\u0103 de dragostea lui. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 2:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103-\u015fi pun\u0103 m\u00e2na st\u00e2ng\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sub capul meu \u015fi s\u0103 m\u0103 \u00eembr\u0103\u0163i\u015feze cu dreapta lui! \u2013 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 8:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 2:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "V\u0103 jur"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiice ale Ierusalimului, pe c\u0103prioarele \u015fi cerboaicele de pe c\u00e2mp: nu st\u00e2rni\u0163i, nu trezi\u0163i dragostea p\u00e2n\u0103 nu vine ea! \u2013 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 3:5",
              "Cant 8:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 2:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aud glasul preaiubitului meu! Iat\u0103-l c\u0103 vine s\u0103rind peste mun\u0163i, s\u0103lt\u00e2nd pe dealuri. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 2:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preaiubitul meu seam\u0103n\u0103 cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o c\u0103prioar\u0103 sau cu puiul de cerboaic\u0103. Iat\u0103-l c\u0103 este dup\u0103 zidul nostru, se uit\u0103 pe fereastr\u0103, prive\u015fte printre z\u0103brele. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 2:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 2:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preaiubitul meu vorbe\u015fte \u015fi-mi zice: \u201eScoal\u0103-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", iubito, \u015fi vino, frumoaso! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 2:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 2:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci iat\u0103 c\u0103 a trecut iarna; a \u00eencetat ploaia \u015fi s-a dus. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 2:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Se arat\u0103 florile pe c\u00e2mp, a venit vremea c\u00e2nt\u0103rii \u015fi se aude glasul turturelei \u00een c\u00e2mpiile noastre. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 2:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Se p\u00e2rguiesc roadele \u00een smochin \u015fi viile \u00eenflorite \u00ee\u015fi r\u0103sp\u00e2ndesc mirosul. Scoal\u0103-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", iubito, \u015fi vino, frumoaso! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 2:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 2:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Porumbi\u0163\u0103 din cr\u0103p\u0103turile st\u00e2ncii, ascuns\u0103 \u00een scobiturile pr\u0103p\u0103stiilor, arat\u0103-mi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fa\u0163a ta \u015fi f\u0103-m\u0103 s\u0103-\u0163i aud glasul! C\u0103ci glasul t\u0103u este dulce \u015fi fa\u0163a ta, pl\u0103cut\u0103.\u201d \u2013 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 8:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 2:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prinde\u0163i-ne vulpile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", vulpile cele mici, care stric\u0103 viile, c\u0103ci viile noastre sunt \u00een floare! \u2013 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 80:13",
              "Ezec 13:4",
              "Luca 13:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 2:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preaiubitul meu este al"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " meu, \u015fi eu sunt a lui; el \u00ee\u015fi pa\u015fte turma \u00eentre crini. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 6:3",
              "Cant 7:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 2:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "P\u00e2n\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la r\u0103coarea zilei \u015fi p\u00e2n\u0103 la lungirea umbrelor, \u00eentoarce-te!\u2026 Iubitule, sari ca o c\u0103prioar\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sau ca puiul de cerb peste mun\u0163ii ce ne despart! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 4:6"
            ],
            "**": [
              "Cant 2:9",
              "Cant 8:14"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Cantarea Cantarilor 3",
      "chapter": 3,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/cantarea-cantarilor/3",
      "verses": [
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 3:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am c\u0103utat noaptea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een a\u015fternutul meu, am c\u0103utat pe iubitul inimii mele; l-am c\u0103utat, dar nu l-am g\u0103sit\u2026 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 26:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 3:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M-am sculat atunci \u015fi am cutreierat cetatea, uli\u0163ele \u015fi pie\u0163ele, \u015fi am c\u0103utat pe iubitul inimii mele\u2026 L-am c\u0103utat, dar nu l-am g\u0103sit! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 3:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M-au \u00eent\u00e2lnit p\u0103zitorii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care d\u0103deau ocol cet\u0103\u0163ii \u015fi i-am \u00eentrebat: \u201eN-a\u0163i v\u0103zut pe iubitul inimii mele?\u201d "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 5:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 3:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Abia trecusem de ei, \u015fi am g\u0103sit pe iubitul inimii mele. L-am apucat \u015fi nu l-am mai l\u0103sat p\u00e2n\u0103 nu l-am adus \u00een casa mamei mele, \u00een odaia celei ce m-a z\u0103mislit. \u2013 "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 3:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "V\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " jur, fiice ale Ierusalimului, pe c\u0103prioarele \u015fi cerboaicele de pe c\u00e2mp, nu st\u00e2rni\u0163i, nu trezi\u0163i dragostea p\u00e2n\u0103 nu vine ea. \u2013 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 2:7",
              "Cant 8:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 3:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se vede suindu-se din pustie ca ni\u015fte st\u00e2lpi de fum, \u00een mijlocul aburilor de mir \u015fi de t\u0103m\u00e2ie, \u00eenconjurat\u0103 de toate miresmele negustorilor de mir? \u2013 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 8:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 3:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103, este pata\u015fca lui Solomon, cu \u015faizeci de viteji de jur \u00eemprejur, cei mai viteji din Israel. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 3:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i sunt \u00eenarma\u0163i cu s\u0103bii \u015fi to\u0163i sunt deprin\u015fi la lupt\u0103, fiecare cu sabia la coaps\u0103, ca s\u0103 n-aib\u0103 nimic de temut \u00een timpul nop\u0163ii. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 3:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Solomon \u015fi-a f\u0103cut aceast\u0103 pata\u015fc\u0103 din lemn din Liban. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 3:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "St\u00e2lpii i-a f\u0103cut de argint, rezem\u0103toarea, de aur, scaunul, de purpur\u0103, iar mijlocul \u00eempodobit cu o \u0163es\u0103tur\u0103 aleas\u0103, lucrat\u0103 de dragostea fiicelor Ierusalimului. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 3:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ie\u015fi\u0163i, fetele Sionului, \u015fi privi\u0163i pe \u00eemp\u0103ratul Solomon, cu cununa cu care l-a \u00eencununat mama sa \u00een ziua cununiei lui, \u00een ziua veseliei inimii lui. \u2013 "
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Cantarea Cantarilor 4",
      "chapter": 4,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/cantarea-cantarilor/4",
      "verses": [
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 4:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce frumoas\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " e\u015fti, iubito, ce frumoas\u0103 e\u015fti! Ochii t\u0103i sunt ochi de porumbi\u0163\u0103, sub marama ta. P\u0103rul t\u0103u este ca o turm\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de capre, poposit\u0103 pe coama muntelui Galaad. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 1:15",
              "Cant 5:12"
            ],
            "**": [
              "Cant 6:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 4:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " t\u0103i sunt ca o turm\u0103 de oi tunse care ies din sc\u0103ld\u0103toare, toate cu gemeni, \u015fi niciuna din ele nu este stearp\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 6:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 4:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Buzele tale sunt ca un fir de c\u00e2rm\u00e2z \u015fi gura ta este dr\u0103gu\u0163\u0103; obrazul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " t\u0103u este ca o jum\u0103tate de rodie, sub marama ta. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 6:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 4:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "G\u00e2tul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " t\u0103u este ca turnul lui David, zidit ca s\u0103 fie o cas\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de arme; o mie de scuturi at\u00e2rn\u0103 de el, toate scuturi de viteji. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 7:4"
            ],
            "**": [
              "Neem 3:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 4:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am\u00e2ndou\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u0163\u00e2\u0163ele tale sunt ca doi pui de cerb, ca gemenii unei c\u0103prioare care pasc \u00eentre crini. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 5:19",
              "Cant 7:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 4:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "P\u00e2n\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se r\u0103core\u015fte ziua \u015fi p\u00e2n\u0103 fug umbrele, voi veni la tine, munte de mir, \u015fi la tine, deal de t\u0103m\u00e2ie. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 2:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 4:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "E\u015fti frumoas\u0103 de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tot, iubito, \u015fi n-ai niciun cusur. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 5:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 4:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vino cu mine din Liban, mireaso, vino cu mine din Liban! Prive\u015fte din v\u00e2rful muntelui Amana, din v\u00e2rful mun\u0163ilor Senir \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Hermon, din vizuinile leilor, din mun\u0163ii pardo\u015filor! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 3:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 4:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mi-ai r\u0103pit inima, soro mireaso, mi-ai r\u0103pit inima numai cu o privire, numai cu unul din l\u0103n\u0163i\u015foarele de la g\u00e2tul t\u0103u! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 4:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce lipici \u00een dezmierd\u0103rile tale, soro mireaso! Dezmierd\u0103rile tale pre\u0163uiesc mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mult dec\u00e2t vinul \u015fi miresmele tale sunt mai pl\u0103cute dec\u00e2t toate miroznele! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 1:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 4:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Miere picur\u0103 din buzele tale, mireaso, miere"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi lapte se afl\u0103 sub limba ta \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mirosul hainelor tale este ca mirosul Libanului. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 24:13",
              "Prov 24:14",
              "Cant 5:1"
            ],
            "**": [
              "Gen 27:27",
              "Osea 14:6",
              "Osea 14:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 4:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "E\u015fti o gr\u0103din\u0103 \u00eenchis\u0103, soro mireaso, un izvor \u00eenchis, o f\u00e2nt\u00e2n\u0103 pecetluit\u0103. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 4:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Odraslele tale sunt o gr\u0103din\u0103 de rodii, cu cele mai alese roade, m\u0103lini negri \u015fi nard; "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 4:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "nard \u015fi \u015fofran, trestie mirositoare \u015fi scor\u0163i\u015foar\u0103, cu tot felul de tufari de t\u0103m\u00e2ie, smirn\u0103 \u015fi aloe, cu cele mai alese miresme. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 4:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O f\u00e2nt\u00e2n\u0103 din gr\u0103dini, un izvor de ape"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vii ce curge din Liban. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 4:10",
              "Ioan 7:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 4:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Scoal\u0103-te, criv\u0103\u0163ule! Vino, v\u00e2ntule de miaz\u0103zi! Sufla\u0163i peste gr\u0103dina mea, ca s\u0103 picure mirosurile din ea! \u2013 S\u0103 intre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iubitul meu \u00een gr\u0103dina lui \u015fi s\u0103 m\u0103n\u00e2nce din roadele ei alese! \u2013 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 5:1"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Cantarea Cantarilor 5",
      "chapter": 5,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/cantarea-cantarilor/5",
      "verses": [
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 5:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu intru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een gr\u0103dina mea, soro mireaso, \u00eemi culeg smirna cu miresmele mele, \u00eemi m\u0103n\u00e2nc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fagurele de miere cu mierea mea, \u00eemi beau vinul cu laptele meu\u2026 \u2013 M\u00e2nca\u0163i, prieteni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", be\u0163i \u015fi \u00eemb\u0103ta\u0163i-v\u0103 de dragoste! \u2013 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 4:16"
            ],
            "**": [
              "Cant 4:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Luca 15:7",
              "Luca 15:10",
              "Ioan 3:29",
              "Ioan 15:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 5:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Adormisem, dar inima \u00eemi veghea\u2026 Este glasul preaiubitului meu, care bate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u201eDeschide-mi, soro, scumpo, porumbi\u0163o, neprih\u0103nito! C\u0103ci capul \u00eemi este plin de rou\u0103, c\u00e2rlion\u0163ii \u00eemi sunt plini de picurii nop\u0163ii.\u201d \u2013 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 3:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 5:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eMi-am scos haina. Cum s\u0103 m\u0103 \u00eembrac iar\u0103\u015fi? Mi-am sp\u0103lat picioarele. Cum s\u0103 le murd\u0103resc iar\u0103\u015fi?\u201d "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 5:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar iubitul meu a v\u00e2r\u00e2t m\u00e2na pe gaura z\u0103vorului \u015fi mi-a fost mil\u0103 de el atunci. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 5:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M-am sculat s\u0103 deschid iubitului meu, \u00een timp ce de pe m\u00e2inile mele picura smirn\u0103 \u015fi de pe degetele mele picura cea mai aleas\u0103 smirn\u0103 pe m\u00e2nerul z\u0103vorului. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 5:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am deschis iubitului meu, dar iubitul meu plecase, se f\u0103cuse nev\u0103zut. \u00cennebuneam c\u00e2nd \u00eemi vorbea. L-am c\u0103utat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dar nu l-am g\u0103sit; l-am strigat, dar nu mi-a r\u0103spuns. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 3:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 5:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "P\u0103zitorii care dau ocol cet\u0103\u0163ii m-au \u00eent\u00e2lnit, m-au b\u0103tut, m-au r\u0103nit; mi-au luat marama str\u0103jerii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de pe ziduri. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 3:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 5:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "V\u0103 rog fierbinte, fiice ale Ierusalimului, dac\u0103 g\u0103si\u0163i pe iubitul meu, ce-i ve\u0163i spune?\u2026 C\u0103 sunt bolnav\u0103 de dragoste! \u2013 "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 5:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce are iubitul t\u0103u mai mult dec\u00e2t altul, o, cea mai frumoas\u0103 dintre femei? Ce are iubitul t\u0103u mai mult dec\u00e2t altul, de ne rogi a\u015fa de fierbinte? \u2013 "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 5:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iubitul meu este alb \u015fi rumen, deosebindu-se din zece mii. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 5:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Capul lui este o cunun\u0103 de aur curat, pletele lui ca ni\u015fte valuri sunt negre cum e corbul. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 5:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ochii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui sunt ca ni\u015fte porumbei pe marginea izvoarelor, sc\u0103lda\u0163i \u00een lapte \u015fi odihnindu-se \u00een fa\u0163a lui plin\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 1:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 5:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Obrajii lui sunt ca ni\u015fte straturi de miresme, \u00een care cresc saduri mirositoare; buzele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui sunt ni\u015fte crini, din care curge cea mai aleas\u0103 smirn\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 1:15",
              "Cant 4:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 5:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u00e2inile lui sunt ni\u015fte inele de aur, ferecate cu pietre de crisolit; trupul lui este un chip de filde\u015f lustruit, acoperit cu pietre de safir; "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 5:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "picioarele lui sunt ni\u015fte st\u00e2lpi de marmur\u0103 alb\u0103, a\u015feza\u0163i pe ni\u015fte temelii de aur curat. \u00cenf\u0103\u0163i\u015farea lui este ca Libanul, pare un t\u00e2n\u0103r ales ca cedrii. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 5:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cerul gurii lui este numai dulcea\u0163\u0103 \u015fi toat\u0103 fiin\u0163a lui este plin\u0103 de farmec. A\u015fa este iubitul meu, a\u015fa este scumpul meu, fiice ale Ierusalimului! \u2013 "
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Cantarea Cantarilor 6",
      "chapter": 6,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/cantarea-cantarilor/6",
      "verses": [
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 6:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unde s-a dus iubitul t\u0103u, cea mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " frumoas\u0103 dintre femei? \u00cencotro a apucat iubitul t\u0103u, ca s\u0103-l c\u0103ut\u0103m \u015fi noi \u00eempreun\u0103 cu tine? \u2013 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 1:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 6:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iubitul meu s-a cobor\u00e2t la gr\u0103dina lui, la stratul de miresme, ca s\u0103-\u015fi pasc\u0103 turma \u00een gr\u0103dini \u015fi s\u0103 culeag\u0103 crini. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 6:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu sunt a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iubitului meu \u015fi iubitul meu este al meu; el \u00ee\u015fi pa\u015fte turma \u00eentre crini. \u2013 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 2:16",
              "Cant 7:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 6:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Frumoas\u0103 e\u015fti, iubito, ca Tir\u0163a, pl\u0103cut\u0103 ca Ierusalimul, dar cumplit\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca ni\u015fte o\u015fti sub steagurile lor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 6:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 6:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00centoarce-\u0163i ochii de la mine, c\u0103ci m\u0103 tulbur\u0103. Perii t\u0103i sunt ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o turm\u0103 de capre care poposesc pe coama Galaadului. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 4:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 6:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " t\u0103i sunt ca o turm\u0103 de oi care ies din sc\u0103ld\u0103toare, toate cu gemeni, \u015fi niciuna din ele nu este stearp\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 4:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 6:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Obrazul t\u0103u este ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o jum\u0103tate de rodie, sub marama ta\u2026 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 4:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 6:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am \u015faizeci de \u00eemp\u0103r\u0103tese, optzeci de \u0163iitoare \u015fi fete f\u0103r\u0103 num\u0103r, "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 6:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dar numai una singur\u0103 este porumbi\u0163a mea, neprih\u0103nita mea; ea este singur\u0103 la mama sa, cea mai aleas\u0103 a celei ce a n\u0103scut-o. Fetele o v\u0103d \u015fi o numesc fericit\u0103; \u00eemp\u0103r\u0103tesele \u015fi \u0163iitoarele, de asemenea, o laud\u0103. \u2013 "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 6:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eCine este aceea care se ive\u015fte ca zorile, frumoas\u0103 ca luna, curat\u0103 ca soarele, dar cumplit\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca ni\u015fte o\u015fti sub steagurile lor?\u201d \u2013 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 6:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 6:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M-am cobor\u00e2t \u00een gr\u0103dina cu nuci s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103d verdea\u0163a din vale, s\u0103 v\u0103d dac\u0103 a \u00eenmugurit via \u015fi dac\u0103 au \u00eenflorit rodiile. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 7:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 6:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, f\u0103r\u0103 s\u0103 bag de seam\u0103, dorin\u0163a mea m-a dus la carele poporului unui om ales. \u2013 "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 6:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00centoarce-te, \u00eentoarce-te, Sulamito! \u00centoarce-te, \u00eentoarce-te, ca s\u0103 te privim. \u2013 Ce ave\u0163i voi s\u0103 v\u0103 uita\u0163i la Sulamita ca la ni\u015fte fete ce joac\u0103 \u00een cor"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "? "
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Evreie\u015fte: din Mahanaim (Gen. 32:2)."
      }
    },
    {
      "name": "Cantarea Cantarilor 7",
      "chapter": 7,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/cantarea-cantarilor/7",
      "verses": [
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 7:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce frumoase \u00ee\u0163i sunt picioarele \u00een \u00eenc\u0103l\u0163\u0103mintea ta, fat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de domn! Marginile rotunde ale coapsei tale sunt ca ni\u015fte l\u0103n\u0163i\u015foare de pus la g\u00e2t, lucrate de m\u00e2inile unui me\u015fter iscusit. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 44:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 7:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "P\u00e2ntecele t\u0103u este un pahar rotund, de unde nu lipse\u015fte vinul mirositor; trupul t\u0103u este un snop de gr\u00e2u, \u00eencins cu crini. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 7:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am\u00e2ndou\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u0163\u00e2\u0163ele tale sunt ca doi pui de cerb, ca gemenii unei c\u0103prioare. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 4:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 7:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "G\u00e2tul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " t\u0103u este ca un turn de filde\u015f; ochii t\u0103i sunt ca iazurile Hesbonului, de l\u00e2ng\u0103 Poarta Bat-Rabim; nasul t\u0103u este ca turnul Libanului, care prive\u015fte spre Damasc. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 4:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 7:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Capul t\u0103u este cum e Carmelul \u015fi p\u0103rul capului t\u0103u este ca purpura \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103: p\u00e2n\u0103 \u015fi un \u00eemp\u0103rat ar fi \u00eenl\u0103n\u0163uit de pletele tale!\u2026 "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 7:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce frumoas\u0103 \u015fi ce pl\u0103cut\u0103 e\u015fti tu, iubito, \u00een mijlocul desf\u0103t\u0103rilor! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 7:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Statura ta este ca finicul \u015fi \u0163\u00e2\u0163ele tale ca ni\u015fte struguri. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 7:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemi zic: \u201eM\u0103 voi sui \u00een finic \u015fi-i voi apuca cr\u0103cile!\u201d Atunci, \u0163\u00e2\u0163ele tale vor fi ca strugurii din vie, mirosul sufl\u0103rii tale, ca al merelor. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 7:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei gura ta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toarn\u0103 un vin ales, care curge lin, ca r\u0103spuns la dezmierd\u0103rile mele, \u015fi alunec\u0103 pe buzele noastre c\u00e2nd adormim! \u2013 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 2:16",
              "Cant 6:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 7:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu sunt a iubitului meu, \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " el dore\u015fte de mine. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 45:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 7:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vino, iubitule, haidem s\u0103 ie\u015fim pe c\u00e2mp, s\u0103 m\u00e2nem noaptea \u00een sate! "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 7:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dis-de-diminea\u0163\u0103 ne vom duce la vii s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vedem dac\u0103 a \u00eenmugurit via, dac\u0103 s-a deschis floarea \u015fi dac\u0103 au \u00eenflorit rodiile. Acolo \u00ee\u0163i voi da dragostea mea. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 6:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 7:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mandragorele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00ee\u015fi r\u0103sp\u00e2ndesc mirosul \u015fi deasupra u\u015fii avem"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tot felul de roade bune, noi \u015fi vechi, pe care pentru tine, iubitule, le-am p\u0103strat. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 30:14"
            ],
            "**": [
              "Mat 13:52"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Cantarea Cantarilor 8",
      "chapter": 8,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/cantarea-cantarilor/8",
      "verses": [
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 8:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O, de ai fi fratele meu, care a supt la \u0163\u00e2\u0163ele mamei mele! C\u00e2nd te-a\u015f \u00eent\u00e2lni \u00een uli\u0163\u0103, te-a\u015f s\u0103ruta \u015fi nimeni nu m-ar \u0163ine de r\u0103u. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 8:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Te-a\u015f lua \u015fi te-a\u015f aduce la casa mamei mele; ea m-ar \u00eenv\u0103\u0163a s\u0103-\u0163i dau s\u0103 bei vin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mirositor, must din rodiile mele. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 9:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 8:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u00e2na lui st\u00e2ng\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie sub capul meu \u015fi dreapta lui s\u0103 m\u0103 \u00eembr\u0103\u0163i\u015feze! \u2013 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 2:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 8:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "V\u0103 rog"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fierbinte, fiice ale Ierusalimului, nu st\u00e2rni\u0163i, nu trezi\u0163i dragostea p\u00e2n\u0103 nu vine ea. \u2013 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 2:7",
              "Cant 3:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 8:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este aceea care se suie din pustie rezemat\u0103 de iubitul ei \u015fi zic\u00e2nd: \u201eTe-am trezit sub m\u0103r; acolo te-a n\u0103scut mam\u0103-ta, acolo te-a n\u0103scut \u015fi te-a f\u0103cut ea\u201d? \u2013 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 3:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 8:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pune-m\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca o pecete pe inima ta, ca o pecete pe bra\u0163ul t\u0103u; c\u0103ci dragostea este tare ca moartea, \u015fi gelozia este ne\u00eenduplecat\u0103 ca Locuin\u0163a mor\u0163ilor; jarul ei este jar de foc, o flac\u0103r\u0103 a Domnului. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 49:16",
              "Ier 22:24",
              "Hag 2:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 8:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apele cele mari nu pot s\u0103 sting\u0103 dragostea, \u015fi r\u00e2urile n-ar putea s-o \u00eenece; de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ar da omul toate averile din casa lui pentru dragoste, tot n-ar avea dec\u00e2t dispre\u0163. \u2013 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 6:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 8:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Avem o sor\u0103 micu\u0163\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care n-are \u00eenc\u0103 \u0163\u00e2\u0163e. Ce vom face cu sora noastr\u0103 \u00een ziua c\u00e2nd \u00eei vor veni pe\u0163itorii? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 23:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 8:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 este zid, vom zidi ni\u015fte zim\u0163i de argint pe ea; dar dac\u0103 este u\u015f\u0103, o vom \u00eenchide cu o sc\u00e2ndur\u0103 de cedru. \u2013 "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 8:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu sunt un zid \u015fi \u0163\u00e2\u0163ele mele sunt ca ni\u015fte turnuri; \u00een ochii lui am fost ca una care a g\u0103sit pace. "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 8:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Solomon avea o vie la Baal-Hamon; a \u00eenchiriat-o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " unor p\u0103zitori \u015fi fiecare trebuia s\u0103 aduc\u0103 pentru rodul ei o mie de sicli de argint. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 21:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 8:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Via mea, care este a mea, o p\u0103strez eu. \u0162ine-\u0163i, Solomoane, cei o mie de sicli, \u015fi dou\u0103 sute fie ale celor ce p\u0103zesc rodul! \u2013 "
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 8:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu, care locuie\u015fti \u00een gr\u0103dini, ni\u015fte prieteni \u00ee\u015fi pleac\u0103 urechea la glasul t\u0103u: binevoie\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi f\u0103-m\u0103 s\u0103-l aud! \u2013 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 2:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Cantarea Cantarilor 8:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vino"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " repede, iubitule, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o c\u0103prioar\u0103 sau ca puiul de cerb pe mun\u0163ii plini de mirozne!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 22:17",
              "Apoc 22:20"
            ],
            "**": [
              "Cant 2:17"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    }
  ]
}