{
  "name": "Coloseni",
  "chapters": [
    {
      "name": "Coloseni 1",
      "chapter": 1,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/coloseni",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "EPISTOLA LUI PAVEL C\u0102TRE COLOSENI"
        },
        {
          "name": "Coloseni 1:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pavel, apostol"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al lui Isus Hristos prin voia lui Dumnezeu, \u015fi fratele Timotei,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 1:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 1:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103tre sfin\u0163ii \u015fi fra\u0163ii credincio\u015fi \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Hristos, care sunt \u00een Colose: Har \u015fi pace de la Dumnezeu, Tat\u0103l nostru, \u015fi de la Domnul Isus Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 4:17",
              "Efes 6:21",
              "Gal 1:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 1:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mul\u0163umim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu, Tat\u0103l Domnului nostru Isus Hristos, c\u0103ci ne rug\u0103m ne\u00eencetat pentru voi,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 1:4",
              "Efes 1:16",
              "Fil 1:3",
              "Fil 4:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 1:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi am auzit despre credin\u0163a voastr\u0103 \u00een Hristos Isus \u015fi despre dragostea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care o ave\u0163i fa\u0163\u0103 de to\u0163i sfin\u0163ii"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 1:15",
              "Col 1:9",
              "Filim 1:5",
              "Evr 6:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 1:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din pricina n\u0103dejdii care v\u0103 a\u015fteapt\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een ceruri \u015fi despre care a\u0163i auzit mai \u00eenainte \u00een cuv\u00e2ntul adev\u0103rului Evangheliei,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Tim 4:8",
              "1 Pet 1:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 1:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "care a ajuns p\u00e2n\u0103 la voi \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este \u00een toat\u0103 lumea, unde d\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " roade \u015fi merge cresc\u00e2nd, ca \u015fi \u00eentre voi. \u015ei aceasta, din ziua \u00een care a\u0163i auzit \u015fi a\u0163i cunoscut harul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu, \u00een adev\u0103r,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 24:14",
              "Marc 16:15",
              "Rom 10:18",
              "Col 1:23"
            ],
            "**": [
              "Marc 4:8",
              "Ioan 15:16",
              "Fil 1:11"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Cor 6:1",
              "Efes 3:2",
              "Tit 2:11",
              "1 Pet 5:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 1:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cum a\u0163i \u00eenv\u0103\u0163at de la Epafras"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", preaiubitul nostru tovar\u0103\u015f de slujb\u0103. El este un credincios slujitor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al lui Hristos pentru voi"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Col 4:12",
              "Filim 1:23"
            ],
            "**": [
              "2 Cor 11:23",
              "1 Tim 4:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 1:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi ne-a vorbit despre dragostea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voastr\u0103 \u00een Duhul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 15:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 1:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi noi, din ziua c\u00e2nd am auzit aceste lucruri, nu \u00eencet\u0103m s\u0103 ne rug\u0103m pentru voi \u015fi s\u0103 cerem s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 umple\u0163i de cuno\u015ftin\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voiei Lui, \u00een orice fel de \u00een\u0163elepciune"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pricepere duhovniceasc\u0103;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 1:15",
              "Efes 1:16",
              "Col 1:3",
              "Col 1:4"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 1:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Rom 12:2",
              "Efes 1:17"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Efes 1:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 1:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " astfel s\u0103 v\u0103 purta\u0163i \u00eentr-un chip vrednic de Domnul, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103-I fi\u0163i pl\u0103cu\u0163i \u00een orice lucru, aduc\u00e2nd roade"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een tot felul de fapte bune \u015fi cresc\u00e2nd \u00een cuno\u015ftin\u0163a lui Dumnezeu,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 4:1",
              "Fil 1:27",
              "1 Tes 2:12"
            ],
            "**": [
              "1 Tes 4:1"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 15:16",
              "2 Cor 9:8",
              "Fil 1:11",
              "Tit 3:1",
              "Evr 13:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 1:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00eent\u0103ri\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu toat\u0103 puterea, potrivit cu t\u0103ria slavei Lui, pentru orice r\u0103bdare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00eendelung\u0103 r\u0103bdare cu bucurie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ","
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 3:16",
              "Efes 6:10"
            ],
            "**": [
              "Efes 4:2"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 5:41",
              "Rom 5:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 1:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "mul\u0163umind"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Tat\u0103lui, care v-a \u00eenvrednicit s\u0103 ave\u0163i parte de mo\u015ftenirea sfin\u0163ilor, \u00een lumin\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 5:20",
              "Col 3:15",
              "Fapte 26:18",
              "Efes 1:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 1:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El ne-a izb\u0103vit de sub puterea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentunericului \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ne-a str\u0103mutat \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Fiului dragostei Lui,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 6:12",
              "Evr 2:14",
              "1 Pet 2:9"
            ],
            "**": [
              "1 Tes 2:12",
              "2 Pet 1:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 1:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care avem r\u0103scump\u0103rarea, prin s\u00e2ngele Lui, iertarea p\u0103catelor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 1:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 1:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El este chipul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeului celui nev\u0103zut, Cel \u00cent\u00e2i N\u0103scut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din toat\u0103 zidirea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 4:4",
              "Evr 1:3"
            ],
            "**": [
              "Apoc 3:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 1:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru c\u0103 prin El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au fost f\u0103cute toate lucrurile care sunt \u00een ceruri \u015fi pe p\u0103m\u00e2nt, cele v\u0103zute \u015fi cele nev\u0103zute: fie scaune de domnii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fie dreg\u0103torii, fie domnii, fie st\u0103p\u00e2niri. Toate au fost f\u0103cute prin El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pentru El."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 1:3",
              "1 Cor 8:6",
              "Efes 3:6",
              "Evr 1:2"
            ],
            "**": [
              "Rom 8:38",
              "Efes 1:21",
              "Col 2:10",
              "Col 2:15",
              "1 Pet 3:22"
            ],
            "\u2020": [
              "Rom 11:36",
              "Evr 2:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 1:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este mai \u00eenainte de toate lucrurile \u015fi toate se \u0163in prin El."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 1:1",
              "Ioan 1:3",
              "Ioan 17:5",
              "1 Cor 8:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 1:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este Capul trupului, al Bisericii. El este \u00eenceputul, Cel \u00cent\u00e2i N\u0103scut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dintre cei mor\u0163i, pentru ca \u00een toate lucrurile s\u0103 aib\u0103 \u00eent\u00e2ietate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 11:3",
              "Efes 1:10",
              "Efes 1:22",
              "Efes 4:15",
              "Efes 5:23"
            ],
            "**": [
              "Fapte 26:23",
              "1 Cor 15:20",
              "1 Cor 15:23",
              "Apoc 1:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 1:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci Dumnezeu a vrut ca toat\u0103 plin\u0103tatea s\u0103 locuiasc\u0103 \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " El"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 1:16",
              "Ioan 3:34",
              "Col 2:9",
              "Col 3:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 1:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi s\u0103 \u00eempace totul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu Sine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin El, at\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce este pe p\u0103m\u00e2nt, c\u00e2t \u015fi ce este \u00een ceruri, f\u0103c\u00e2nd pace prin s\u00e2ngele crucii Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 2:14-16"
            ],
            "**": [
              "2 Cor 5:18"
            ],
            "\u2020": [
              "Efes 1:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 1:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei pe voi, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " odinioar\u0103 era\u0163i str\u0103ini \u015fi vr\u0103jma\u015fi prin g\u00e2ndurile \u015fi prin faptele voastre rele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", El v-a \u00eemp\u0103cat acum"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 2:1",
              "Efes 2:2",
              "Efes 2:12",
              "Efes 2:19",
              "Efes 4:18"
            ],
            "**": [
              "Tit 1:15",
              "Tit 1:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 1:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trupul Lui de carne, prin moarte, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 v\u0103 fac\u0103 s\u0103 v\u0103 \u00eenf\u0103\u0163i\u015fa\u0163i \u00eenaintea Lui sfin\u0163i, f\u0103r\u0103 prihan\u0103 \u015fi f\u0103r\u0103 vin\u0103;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 2:15",
              "Efes 2:16"
            ],
            "**": [
              "Luca 1:75",
              "Efes 5:27",
              "1 Tes 4:7",
              "Tit 2:14",
              "Iuda 1:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 1:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "negre\u015fit, dac\u0103 r\u0103m\u00e2ne\u0163i \u015fi mai departe \u00eentemeia\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi neclinti\u0163i \u00een credin\u0163\u0103, f\u0103r\u0103 s\u0103 v\u0103 abate\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de la n\u0103dejdea Evangheliei pe care a\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " auzit-o, care a fost propov\u0103duit\u0103 oric\u0103rei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103pturi de sub cer \u015fi al c\u0103rei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " slujitor am fost f\u0103cut eu, Pavel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 3:17",
              "Col 2:7"
            ],
            "**": [
              "Ioan 15:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Rom 10:18"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Col 1:6"
            ],
            "*\u2020": [
              "Fapte 1:17",
              "2 Cor 3:6",
              "2 Cor 4:1",
              "2 Cor 5:18",
              "Efes 3:7",
              "Col 1:25",
              "1 Tim 2:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 1:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u0103 bucur acum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een suferin\u0163ele mele pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi; \u015fi \u00een trupul meu \u00eemplinesc ce lipse\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " suferin\u0163elor lui Hristos, pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trupul Lui, care este Biserica."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 5:3",
              "2 Cor 7:4"
            ],
            "**": [
              "Efes 3:1",
              "Efes 3:13"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Cor 1:5",
              "2 Cor 1:6",
              "Fil 3:10",
              "2 Tim 1:8",
              "2 Tim 2:10"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Efes 1:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 1:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slujitorul ei am fost f\u0103cut eu, dup\u0103 ispr\u0103vnicia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care mi-a dat-o Dumnezeu pentru voi, ca s\u0103 \u00eentregesc Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 9:17",
              "Gal 2:7",
              "Efes 3:2",
              "Col 1:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 1:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vreau s\u0103 zic: taina"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u0163inut\u0103 ascuns\u0103 din ve\u015fnicii \u015fi \u00een toate veacurile, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " descoperit\u0103 acum sfin\u0163ilor Lui,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 16:25",
              "1 Cor 2:7",
              "Efes 3:9"
            ],
            "**": [
              "Mat 13:11",
              "2 Tim 1:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 1:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103rora"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeu a voit s\u0103 le fac\u0103 cunoscut care este bog\u0103\u0163ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " slavei tainei acesteia \u00eentre neamuri, \u015fi anume Hristos \u00een voi, n\u0103dejdea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " slavei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 2:14"
            ],
            "**": [
              "Rom 9:23",
              "Efes 1:7",
              "Efes 3:8"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Tim 1:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 1:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe El \u00cel propov\u0103duim noi \u015fi sf\u0103tuim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe orice om \u015fi \u00eenv\u0103\u0163\u0103m pe orice om \u00een toat\u0103 \u00een\u0163elepciunea, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 \u00eenf\u0103\u0163i\u015f\u0103m pe orice om des\u0103v\u00e2r\u015fit \u00een Hristos Isus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 20:20",
              "Fapte 20:27",
              "Fapte 20:31"
            ],
            "**": [
              "2 Cor 11:2",
              "Efes 5:27",
              "Col 1:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 1:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce lucrez eu \u015fi m\u0103 lupt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dup\u0103 lucrarea puterii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui, care lucreaz\u0103 cu t\u0103rie \u00een mine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 15:10"
            ],
            "**": [
              "Col 2:1"
            ],
            "\u2020": [
              "Efes 1:19",
              "Efes 3:7",
              "Efes 3:20"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Coloseni 2",
      "chapter": 2,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/coloseni/2",
      "verses": [
        {
          "name": "Coloseni 2:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vreau, \u00een adev\u0103r, s\u0103 \u015fti\u0163i c\u00e2t de mare lupt\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " duc pentru voi, pentru cei din Laodiceea \u015fi pentru to\u0163i cei ce nu mi-au v\u0103zut fa\u0163a \u00een trup;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fil 1:30",
              "Col 1:29",
              "1 Tes 2:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 2:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 li se \u00eemb\u0103rb\u0103teze inimile, s\u0103 fie uni\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een dragoste \u015fi s\u0103 capete toate bog\u0103\u0163iile plin\u0103t\u0103\u0163ii de pricepere, ca s\u0103 cunoasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " taina lui Dumnezeu Tat\u0103l, adic\u0103 pe Hristos,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 1:6"
            ],
            "**": [
              "Col 3:14"
            ],
            "\u2020": [
              "Fil 3:8",
              "Col 1:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 2:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care sunt ascunse toate comorile \u00een\u0163elepciunii \u015fi ale \u015ftiin\u0163ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 1:24",
              "1 Cor 2:6",
              "1 Cor 2:7",
              "Efes 1:8",
              "Col 1:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 2:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Spun lucrul acesta pentru ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nimeni s\u0103 nu v\u0103 \u00een\u015fele prin vorbiri am\u0103gitoare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 16:18",
              "2 Cor 11:13",
              "Efes 4:14",
              "Efes 5:6",
              "Col 2:8",
              "Col 2:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 2:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci m\u0103car c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt departe cu trupul, totu\u015fi cu duhul sunt cu voi \u015fi privesc cu bucurie la buna r\u00e2nduial\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care domne\u015fte \u00eentre voi \u015fi la t\u0103ria"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " credin\u0163ei voastre \u00een Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 5:3",
              "1 Tes 2:17"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 14:40"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Pet 5:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 2:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel dar, dup\u0103 cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a\u0163i primit pe Hristos Isus, Domnul, a\u015fa s\u0103 \u015fi umbla\u0163i \u00een El,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tes 4:1",
              "Iuda 1:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 2:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiind \u00eenr\u0103d\u0103cina\u0163i \u015fi zidi\u0163i \u00een El, \u00eent\u0103ri\u0163i prin credin\u0163\u0103, dup\u0103 \u00eenv\u0103\u0163\u0103turile care v-au fost date, \u015fi sporind \u00een ea cu mul\u0163umiri c\u0103tre Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Coloseni 2:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lua\u0163i seama"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca nimeni s\u0103 nu v\u0103 fure cu filozofia \u015fi cu o am\u0103gire de\u015fart\u0103 dup\u0103 datina"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oamenilor, dup\u0103 \u00eenv\u0103\u0163\u0103turile \u00eencep\u0103toare ale lumii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi nu dup\u0103 Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 29:8",
              "Rom 16:17",
              "Efes 5:6",
              "Col 2:18",
              "Evr 13:9"
            ],
            "**": [
              "Mat 15:2",
              "Gal 1:14",
              "Col 2:22"
            ],
            "\u2020": [
              "Gal 4:3",
              "Gal 4:9",
              "Col 2:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 2:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci \u00een El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " locuie\u015fte trupe\u015fte toat\u0103 plin\u0103tatea Dumnezeirii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 1:14",
              "Col 1:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 2:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi ave\u0163i totul deplin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een El, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este Capul oric\u0103rei domnii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi st\u0103p\u00e2niri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 1:16"
            ],
            "**": [
              "Efes 1:20",
              "Efes 1:21",
              "1 Pet 3:22"
            ],
            "\u2020": [
              "Col 1:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 2:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen El a\u0163i fost t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu cu o t\u0103iere \u00eemprejur f\u0103cut\u0103 de m\u00e2n\u0103, ci cu t\u0103ierea \u00eemprejur a lui Hristos, \u00een dezbr\u0103carea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de trupul poftelor firii noastre p\u0103m\u00e2nte\u015fti,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 10:16",
              "Deut 30:6",
              "Ier 4:4",
              "Rom 2:29",
              "Fil 3:3"
            ],
            "**": [
              "Rom 6:6",
              "Efes 4:22",
              "Col 3:8",
              "Col 3:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 2:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiind \u00eengropa\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempreun\u0103 cu El prin botez \u015fi \u00eenvia\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een El \u015fi \u00eempreun\u0103 cu El prin credin\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een puterea lui Dumnezeu, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " L-a \u00eenviat din mor\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 6:4"
            ],
            "**": [
              "Col 3:1"
            ],
            "\u2020": [
              "Efes 1:19",
              "Efes 3:7"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Fapte 2:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 2:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care era\u0163i mor\u0163i \u00een gre\u015felile voastre \u015fi \u00een firea voastr\u0103 p\u0103m\u00e2nteasc\u0103 net\u0103iat\u0103 \u00eemprejur, Dumnezeu v-a adus la via\u0163\u0103 \u00eempreun\u0103 cu El, dup\u0103 ce ne-a iertat toate gre\u015felile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 2:1",
              "Efes 2:5",
              "Efes 2:6",
              "Efes 2:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 2:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A \u015fters"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zapisul cu poruncile lui, care st\u0103tea \u00eempotriva noastr\u0103 \u015fi ne era potrivnic, \u015fi l-a nimicit pironindu-l pe cruce."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 2:15",
              "Efes 2:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 2:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A dezbr\u0103cat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " domniile \u015fi st\u0103p\u00e2nirile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi le-a f\u0103cut de ocar\u0103 \u00eenaintea lumii, dup\u0103 ce a ie\u015fit biruitor asupra lor prin cruce."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 3:15",
              "Ps 68:18",
              "Isa 53:12",
              "Mat 12:29",
              "Luca 10:18",
              "Luca 11:22",
              "Ioan 12:31",
              "Ioan 16:11",
              "Efes 4:8",
              "Evr 2:14"
            ],
            "**": [
              "Efes 6:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 2:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nimeni dar s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu v\u0103 judece cu privire la m\u00e2ncare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sau b\u0103utur\u0103, cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " privire la o zi de s\u0103rb\u0103toare, cu privire la o lun\u0103 nou\u0103 sau cu privire la o zi de Sabat,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 14:3",
              "Rom 14:10",
              "Rom 14:13"
            ],
            "**": [
              "Rom 14:2",
              "Rom 14:17",
              "1 Cor 8:8"
            ],
            "\u2020": [
              "Rom 14:5",
              "Gal 4:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 2:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt umbra lucrurilor viitoare, dar trupul este al lui Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Evr 8:5",
              "Evr 9:9",
              "Evr 10:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 2:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nimeni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 nu v\u0103 r\u0103peasc\u0103 premiul alerg\u0103rii, f\u0103c\u00e2ndu-\u015fi voia lui \u00eensu\u015fi printr-o smerenie \u015fi \u00eenchinare la \u00eengeri, amestec\u00e2ndu-se \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lucruri pe care nu le-a v\u0103zut, umflat de o m\u00e2ndrie de\u015fart\u0103, prin g\u00e2ndurile firii lui p\u0103m\u00e2nte\u015fti,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Col 2:4"
            ],
            "**": [
              "Ezec 13:3",
              "1 Tim 1:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 2:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi nu se \u0163ine str\u00e2ns de Capul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din care tot trupul, hr\u0103nit \u015fi bine \u00eenchegat, cu ajutorul \u00eencheieturilor \u015fi leg\u0103turilor, \u00ee\u015fi prime\u015fte cre\u015fterea pe care i-o d\u0103 Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 4:15",
              "Efes 4:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 2:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 a\u0163i murit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempreun\u0103 cu Hristos fa\u0163\u0103 de \u00eenv\u0103\u0163\u0103turile \u00eencep\u0103toare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ale lumii, de ce, ca \u015fi cum a\u0163i tr\u0103i \u00eenc\u0103 \u00een lume, v\u0103 supune\u0163i la porunci ca acestea:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 6:3",
              "Rom 6:5",
              "Rom 7:4",
              "Rom 7:6",
              "Gal 2:19",
              "Efes 2:15"
            ],
            "**": [
              "Col 2:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 2:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eNu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lua, nu gusta, nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " atinge cutare lucru\u201d?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 4:3",
              "Gal 4:9"
            ],
            "**": [
              "1 Tim 4:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 2:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate aceste lucruri, care pier odat\u0103 cu \u00eentrebuin\u0163area lor \u015fi sunt \u00eentemeiate pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " porunci \u015fi \u00eenv\u0103\u0163\u0103turi omene\u015fti,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 29:13",
              "Mat 15:9",
              "Tit 1:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 2:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een adev\u0103r, o \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare de \u00een\u0163elepciune \u00eentr-o \u00eenchinare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voit\u0103, o smerenie \u015fi asprime fa\u0163\u0103 de trup, dar nu sunt de niciun pre\u0163 \u00eempotriva g\u00e2dil\u0103rii firii p\u0103m\u00e2nte\u015fti."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 4:8"
            ],
            "**": [
              "Col 2:18"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Coloseni 3",
      "chapter": 3,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/coloseni/3",
      "verses": [
        {
          "name": "Coloseni 3:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103, deci, a\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenviat \u00eempreun\u0103 cu Hristos, s\u0103 umbla\u0163i dup\u0103 lucrurile de sus, unde Hristos \u015fade"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la dreapta lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 6:5",
              "Efes 2:6",
              "Col 2:12"
            ],
            "**": [
              "Rom 8:34",
              "Efes 1:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 3:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "G\u00e2ndi\u0163i-v\u0103 la lucrurile de sus, nu la cele de pe p\u0103m\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Coloseni 3:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi a\u0163i murit, \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " via\u0163a voastr\u0103 este ascuns\u0103 cu Hristos \u00een Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 6:2",
              "Gal 2:20",
              "Col 2:20"
            ],
            "**": [
              "2 Cor 5:7",
              "Col 1:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 3:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Se va ar\u0103ta Hristos, via\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voastr\u0103, atunci v\u0103 ve\u0163i ar\u0103ta \u015fi voi \u00eempreun\u0103 cu El \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " slav\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 3:2"
            ],
            "**": [
              "Ioan 11:25",
              "Ioan 14:6"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Cor 15:43",
              "Fil 3:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 3:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, omor\u00e2\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103dularele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voastre care sunt pe p\u0103m\u00e2nt: curvia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", necur\u0103\u0163ia, patima, pofta rea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi l\u0103comia, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este o \u00eenchinare la idoli."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 8:13",
              "Gal 5:24"
            ],
            "**": [
              "Rom 6:13"
            ],
            "\u2020": [
              "Efes 5:3"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "1 Tes 4:5"
            ],
            "*\u2020": [
              "Efes 5:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 3:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din pricina"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acestor lucruri vine m\u00e2nia lui Dumnezeu peste fiii neascult\u0103rii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 1:18",
              "Efes 5:6",
              "Apoc 22:15"
            ],
            "**": [
              "Efes 2:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 3:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " num\u0103rul lor era\u0163i \u015fi voi odinioar\u0103, c\u00e2nd tr\u0103ia\u0163i \u00een aceste p\u0103cate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 6:19",
              "Rom 6:20",
              "Rom 7:5",
              "1 Cor 6:11",
              "Efes 2:2",
              "Tit 3:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 3:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acum l\u0103sa\u0163i-v\u0103 de toate aceste lucruri: de m\u00e2nie, de vr\u0103jm\u0103\u015fie, de r\u0103utate, de clevetire, de vorbele ru\u015finoase"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care v-ar putea ie\u015fi din gur\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 4:22",
              "Evr 12:1",
              "Iac 1:21",
              "1 Pet 2:1"
            ],
            "**": [
              "Efes 4:29",
              "Efes 5:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 3:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 min\u0163i\u0163i unii pe al\u0163ii, \u00eentruc\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v-a\u0163i dezbr\u0103cat de omul cel vechi, cu faptele lui,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 19:11",
              "Efes 4:25"
            ],
            "**": [
              "Efes 4:22",
              "Efes 4:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 3:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi v-a\u0163i \u00eembr\u0103cat cu omul cel nou, care se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eennoie\u015fte spre cuno\u015ftin\u0163\u0103, dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " chipul Celui ce l-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103cut."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 12:2"
            ],
            "**": [
              "Efes 4:23",
              "Efes 4:24"
            ],
            "\u2020": [
              "Efes 2:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 3:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aici nu mai este nici grec"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nici iudeu, nici t\u0103iere \u00eemprejur, nici net\u0103iere \u00eemprejur, nici barbar, nici scit, nici rob, nici slobod, ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Hristos este totul \u015fi \u00een to\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 10:12",
              "1 Cor 12:13",
              "Gal 3:28",
              "Gal 5:6",
              "Efes 6:8"
            ],
            "**": [
              "Efes 1:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 3:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ni\u015fte ale\u015fi ai lui Dumnezeu, sfin\u0163i \u015fi preaiubi\u0163i, \u00eembr\u0103ca\u0163i-v\u0103 cu o inim\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " plin\u0103 de \u00eendurare, cu bun\u0103tate, cu smerenie, cu bl\u00e2nde\u0163e, cu \u00eendelung\u0103 r\u0103bdare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 4:24"
            ],
            "**": [
              "1 Tes 1:4",
              "1 Pet 1:2",
              "2 Pet 1:10"
            ],
            "\u2020": [
              "Gal 5:22",
              "Efes 4:2",
              "Efes 4:32",
              "Fil 2:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 3:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00ceng\u0103dui\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " unii pe al\u0163ii \u015fi, dac\u0103 unul are pricin\u0103 s\u0103 se pl\u00e2ng\u0103 de altul, ierta\u0163i-v\u0103 unul pe altul. Cum v-a iertat Hristos, a\u015fa ierta\u0163i-v\u0103 \u015fi voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 11:25",
              "Efes 4:2",
              "Efes 4:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 3:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mai presus de toate acestea, \u00eembr\u0103ca\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu dragostea, care este leg\u0103tura"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " des\u0103v\u00e2r\u015firii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Pet 4:8"
            ],
            "**": [
              "Ioan 13:34",
              "Rom 13:8",
              "Efes 5:2",
              "Col 2:2",
              "1 Tes 4:9",
              "1 Tim 1:5",
              "1 Ioan 3:23",
              "1 Ioan 4:21"
            ],
            "\u2020": [
              "Efes 4:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 3:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pacea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Hristos, la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care a\u0163i fost chema\u0163i ca s\u0103 alc\u0103tui\u0163i un singur trup"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", s\u0103 st\u0103p\u00e2neasc\u0103 \u00een inimile voastre \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fi\u0163i recunosc\u0103tori."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 14:17",
              "Fil 4:7"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 7:15"
            ],
            "\u2020": [
              "Efes 2:16",
              "Efes 2:17",
              "Efes 4:4"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Col 2:7",
              "Col 3:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 3:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cuv\u00e2ntul lui Hristos s\u0103 locuiasc\u0103 din bel\u015fug \u00een voi \u00een toat\u0103 \u00een\u0163elepciunea. \u00cenv\u0103\u0163a\u0163i-v\u0103 \u015fi sf\u0103tui\u0163i-v\u0103 unii pe al\u0163ii cu psalmi, cu c\u00e2nt\u0103ri de laud\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi cu c\u00e2nt\u0103ri duhovnice\u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u00e2nt\u00e2nd lui Dumnezeu cu mul\u0163umire \u00een inima voastr\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 14:26",
              "Efes 5:19"
            ],
            "**": [
              "Col 4:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 3:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei orice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " face\u0163i, cu cuv\u00e2ntul sau cu fapta, s\u0103 face\u0163i totul \u00een Numele Domnului Isus \u015fi mul\u0163umi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", prin El, lui Dumnezeu Tat\u0103l."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 10:31"
            ],
            "**": [
              "Rom 1:8",
              "Efes 5:20",
              "Col 1:12",
              "Col 2:7",
              "1 Tes 5:18",
              "Evr 13:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 3:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nevestelor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fi\u0163i supuse b\u0103rba\u0163ilor vo\u015ftri, cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se cuvine \u00een Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 5:22",
              "Tit 2:5",
              "1 Pet 3:1"
            ],
            "**": [
              "Efes 5:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 3:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "B\u0103rba\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", iubi\u0163i-v\u0103 nevestele \u015fi nu \u0163ine\u0163i necaz"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe ele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 5:25",
              "Efes 5:28",
              "Efes 5:33",
              "1 Pet 3:7"
            ],
            "**": [
              "Efes 4:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 3:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", asculta\u0163i de p\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toate lucrurile, c\u0103ci lucrul acesta place Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 6:1"
            ],
            "**": [
              "Efes 5:24",
              "Tit 2:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 3:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "P\u0103rin\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nu \u00eent\u0103r\u00e2ta\u0163i pe copiii vo\u015ftri, ca s\u0103 nu-\u015fi piard\u0103 n\u0103dejdea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 6:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 3:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Robilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", asculta\u0163i \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toate lucrurile pe st\u0103p\u00e2nii vo\u015ftri p\u0103m\u00e2nte\u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; nu numai c\u00e2nd sunte\u0163i sub ochii lor, ca cei ce caut\u0103 s\u0103 plac\u0103 oamenilor, ci cu cur\u0103\u0163ie de inim\u0103, ca unii care v\u0103 teme\u0163i de Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 6:5",
              "1 Tim 6:1",
              "Tit 2:9",
              "1 Pet 2:18"
            ],
            "**": [
              "Col 3:20"
            ],
            "\u2020": [
              "Filim 1:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 3:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Orice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " face\u0163i, s\u0103 face\u0163i din toat\u0103 inima, ca pentru Domnul, nu ca pentru oameni,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 6:6",
              "Efes 6:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 3:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca unii care \u015fti\u0163i c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ve\u0163i primi de la Domnul r\u0103splata mo\u015ftenirii. Voi sluji\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 6:8"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 7:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 3:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci cine umbl\u0103 cu str\u00e2mb\u0103tate \u00ee\u015fi va primi plata dup\u0103 str\u00e2mb\u0103tatea pe care a f\u0103cut-o; \u015fi nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se are \u00een vedere fa\u0163a omului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 2:11",
              "Efes 6:9",
              "1 Pet 1:17",
              "Deut 10:17"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Coloseni 4",
      "chapter": 4,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/coloseni/4",
      "verses": [
        {
          "name": "Coloseni 4:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "St\u0103p\u00e2nilor, da\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " robilor vo\u015ftri ce le datora\u0163i \u015fi ce li se cuvine, c\u0103ci \u015fti\u0163i c\u0103 \u015fi voi ave\u0163i un St\u0103p\u00e2n \u00een cer."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 6:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 4:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "St\u0103rui\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een rug\u0103ciune, veghea\u0163i \u00een ea cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mul\u0163umiri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 18:1",
              "Rom 12:12",
              "Efes 6:18",
              "1 Tes 5:17",
              "1 Tes 5:18"
            ],
            "**": [
              "Col 2:7",
              "Col 3:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 4:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ruga\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " totodat\u0103 \u015fi pentru noi, ca Dumnezeu s\u0103 ne deschid\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o u\u015f\u0103 pentru Cuv\u00e2nt, ca s\u0103 putem vesti taina"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Hristos pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care, iat\u0103, m\u0103 g\u0103sesc \u00een lan\u0163uri:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 6:19",
              "2 Tes 3:1"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 16:9",
              "2 Cor 2:12"
            ],
            "\u2020": [
              "Mat 13:11",
              "1 Cor 4:1",
              "Efes 6:19",
              "Col 1:26",
              "Col 2:2"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Efes 6:20",
              "Fil 1:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 4:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca s-o fac cunoscut\u0103 a\u015fa cum trebuie s\u0103 vorbesc despre ea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Coloseni 4:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Purta\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu \u00een\u0163elepciune fa\u0163\u0103 de cei de afar\u0103; r\u0103scump\u0103ra\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vremea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 5:15",
              "1 Tes 4:12"
            ],
            "**": [
              "Efes 5:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 4:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vorbirea voastr\u0103 s\u0103 fie totdeauna cu har"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dreas\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu sare, ca s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fti\u0163i cum trebuie s\u0103 r\u0103spunde\u0163i fiec\u0103ruia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Col 3:16"
            ],
            "**": [
              "Marc 9:50"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Pet 3:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 4:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce este cu privire la mine v\u0103 va spune Tihic, fratele preaiubit \u015fi slujitorul credincios, tovar\u0103\u015ful meu de slujb\u0103 \u00een Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 6:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 4:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vi l-am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trimis \u00eenadins, ca s\u0103 lua\u0163i cuno\u015ftin\u0163\u0103 despre starea noastr\u0103 \u015fi s\u0103 v\u0103 m\u00e2ng\u00e2ie inimile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 6:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 4:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "L-am trimis \u00eempreun\u0103 cu Onisim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fratele credincios \u015fi preaiubit, care este dintr-ai vo\u015ftri. Ei v\u0103 vor spune tot ce se petrece pe aici."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Filim 1:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 4:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aristarh"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", tovar\u0103\u015ful meu de temni\u0163\u0103, v\u0103 trimite s\u0103n\u0103tate; tot a\u015fa \u015fi Marcu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", v\u0103rul lui Barnaba (cu privire la care a\u0163i primit porunci\u2026 dac\u0103 vine la voi, s\u0103-l primi\u0163i bine),"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 19:29",
              "Fapte 20:4",
              "Fapte 27:2",
              "Filim 1:24"
            ],
            "**": [
              "Fapte 15:37",
              "2 Tim 4:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 4:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi Isus, zis Iust: ei sunt din num\u0103rul celor t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur, \u015fi singurii care au lucrat \u00eempreun\u0103 cu mine pentru \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu, oameni care mi-au fost de m\u00e2ng\u00e2iere."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Coloseni 4:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Epafras"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care este dintr-ai vo\u015ftri, v\u0103 trimite s\u0103n\u0103tate. El, rob al lui Hristos, totdeauna se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lupt\u0103 pentru voi \u00een rug\u0103ciunile sale, pentru ca, des\u0103v\u00e2r\u015fi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi deplin \u00eencredin\u0163a\u0163i, s\u0103 st\u0103rui\u0163i \u00een voia lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Col 1:7",
              "Filim 1:23"
            ],
            "**": [
              "Rom 15:30"
            ],
            "\u2020": [
              "Mat 5:48",
              "1 Cor 2:6",
              "1 Cor 14:20",
              "Fil 3:15",
              "Evr 5:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 4:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci v\u0103 m\u0103rturisesc c\u0103 are o mare r\u00e2vn\u0103 pentru voi, pentru cei din Laodiceea \u015fi pentru cei din Ierapole."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Coloseni 4:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Luca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", doctorul preaiubit, \u015fi Dima"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 trimit s\u0103n\u0103tate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Tim 4:11"
            ],
            "**": [
              "2 Tim 4:10",
              "Filim 1:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 4:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Spune\u0163i s\u0103n\u0103tate fra\u0163ilor din Laodiceea \u015fi lui Nimfa \u015fi Bisericii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din casa lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 16:5",
              "1 Cor 16:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 4:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce va fi citit\u0103 aceast\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " epistol\u0103 la voi, face\u0163i a\u015fa ca s\u0103 fie citit\u0103 \u015fi \u00een Biserica laodiceenilor; \u015fi voi, la r\u00e2ndul vostru, s\u0103 citi\u0163i epistola care v\u0103 va veni din Laodiceea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tes 5:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 4:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei spune\u0163i lui Arhip"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u201eIa seama s\u0103 \u00eempline\u015fti bine slujba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care ai primit-o \u00een Domnul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Filim 1:2"
            ],
            "**": [
              "1 Tim 4:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Coloseni 4:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Urarea de s\u0103n\u0103tate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este cu m\u00e2na mea: Pavel. Aduce\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aminte de lan\u0163urile mele. Harul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie cu voi! Amin."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 16:21",
              "2 Tes 3:17"
            ],
            "**": [
              "Evr 13:3"
            ],
            "\u2020": [
              "Evr 13:25"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    }
  ]
}