{
  "name": "Daniel",
  "chapters": [
    {
      "name": "Daniel 1",
      "chapter": 1,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/daniel",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "DANIEL"
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Daniel la Babilon"
        },
        {
          "name": "Daniel 1:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen al treilea an al domniei lui Ioiachim, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, Nebucadne\u0163ar, \u00eemp\u0103ratul Babilonului, a venit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotriva Ierusalimului \u015fi l-a \u00eempresurat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 24:1",
              "2 Cron 36:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 1:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a dat \u00een m\u00e2inile lui pe Ioiachim, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, \u015fi o parte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din vasele Casei lui Dumnezeu. Nebucadne\u0163ar a dus vasele \u00een \u0163ara \u015einear"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een casa dumnezeului s\u0103u, le-a pus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een casa vistieriei dumnezeului s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 27:19",
              "Ier 27:20"
            ],
            "**": [
              "Gen 10:10",
              "Gen 11:2",
              "Isa 11:11",
              "Zah 5:11"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Cron 36:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 1:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a dat porunc\u0103 lui A\u015fpenaz, c\u0103petenia famenilor s\u0103i dreg\u0103tori, s\u0103-i aduc\u0103 vreo c\u00e2\u0163iva din copiii lui Israel de neam \u00eemp\u0103r\u0103tesc \u015fi de vi\u0163\u0103 boiereasc\u0103,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 1:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ni\u015fte tineri f\u0103r\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vreun cusur trupesc, frumo\u015fi la chip, \u00eenzestra\u0163i cu \u00een\u0163elepciune"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een orice ramur\u0103 a \u015ftiin\u0163ei, cu minte ager\u0103 \u015fi pricepere, \u00een stare s\u0103 slujeasc\u0103 \u00een casa \u00eemp\u0103ratului \u015fi pe care s\u0103-i \u00eenve\u0163e scrierea \u015fi limba haldeenilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 24:19",
              "Lev 24:20"
            ],
            "**": [
              "Fapte 7:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 1:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul le-a r\u00e2nduit pe fiecare zi o parte din bucatele de la masa lui \u015fi din vinul din care bea el, vr\u00e2nd s\u0103-i creasc\u0103 timp de trei ani, dup\u0103 care aveau s\u0103 fie \u00een slujba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 41:46",
              "1 Imp 10:8",
              "Dan 1:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 1:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Printre ei erau, dintre copiii lui Iuda: Daniel, Hanania, Mi\u015fael \u015fi Azaria."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 1:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103petenia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " famenilor dreg\u0103tori le-a pus \u00eens\u0103 alte nume, \u015fi anume: lui Daniel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " i-a pus numele Belt\u015fa\u0163ar; lui Hanania, \u015eadrac; lui Mi\u015fael, Me\u015fac \u015fi lui Azaria, Abed-Nego."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 41:45",
              "2 Imp 24:17"
            ],
            "**": [
              "Dan 4:8",
              "Dan 5:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 1:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Daniel s-a hot\u0103r\u00e2t s\u0103 nu se spurce cu bucatele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " alese ale \u00eemp\u0103ratului \u015fi cu vinul pe care-l bea \u00eemp\u0103ratul \u015fi a rugat pe c\u0103petenia famenilor dreg\u0103tori s\u0103 nu-l sileasc\u0103 s\u0103 se spurce."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 32:38",
              "Ezec 4:13",
              "Osea 9:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 1:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu a f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca Daniel s\u0103 capete bun\u0103voin\u0163\u0103 \u015fi trecere \u00eenaintea c\u0103peteniei famenilor dreg\u0103tori."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 39:21",
              "Ps 106:46",
              "Prov 16:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 1:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103petenia famenilor a zis lui Daniel: \u201eM\u0103 tem numai de domnul meu \u00eemp\u0103ratul, care a hot\u0103r\u00e2t ce trebuie s\u0103 m\u00e2nca\u0163i \u015fi s\u0103 be\u0163i, ca nu cumva s\u0103 vad\u0103 fe\u0163ele voastre mai triste dec\u00e2t ale celorlal\u0163i tineri de v\u00e2rsta voastr\u0103 \u015fi s\u0103-mi pune\u0163i astfel capul \u00een primejdie \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 1:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Daniel a zis \u00eengrijitorului c\u0103ruia \u00eei \u00eencredin\u0163ase c\u0103petenia famenilor privegherea asupra lui Daniel, Hanania, Mi\u015fael \u015fi Azaria:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 1:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201e\u00cencearc\u0103 pe robii t\u0103i zece zile \u015fi s\u0103 ni se dea de m\u00e2ncat zarzavaturi \u015fi ap\u0103 de b\u0103ut;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 1:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 te ui\u0163i apoi la fa\u0163a noastr\u0103 \u015fi la a celorlal\u0163i tineri care m\u0103n\u00e2nc\u0103 din bucatele \u00eemp\u0103ratului \u015fi s\u0103 faci cu robii t\u0103i dup\u0103 cele ce vei vedea!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 1:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El i-a ascultat \u00een privin\u0163a aceasta \u015fi i-a \u00eencercat zece zile."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 1:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 cele zece zile, ei erau mai bine la fa\u0163\u0103 \u015fi mai gra\u015fi dec\u00e2t to\u0163i tinerii care m\u00e2ncau din bucatele \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 1:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cengrijitorul lua bucatele \u015fi vinul care le erau r\u00e2nduite \u015fi le d\u0103dea zarzavaturi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 1:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu a dat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acestor patru tineri \u015ftiin\u0163\u0103 \u015fi pricepere"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru tot felul de scrieri \u015fi \u00een\u0163elepciune; mai ales \u00eens\u0103 a f\u0103cut pe Daniel priceput"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een toate vedeniile \u015fi \u00een toate visele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 3:12",
              "Iac 1:5",
              "Iac 1:17"
            ],
            "**": [
              "Fapte 7:22"
            ],
            "\u2020": [
              "Num 12:6",
              "2 Cron 26:5",
              "Dan 5:11",
              "Dan 5:12",
              "Dan 5:14",
              "Dan 10:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 1:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La vremea sorocit\u0103 de \u00eemp\u0103rat ca s\u0103-i aduc\u0103 la el, c\u0103petenia famenilor i-a adus \u00eenaintea lui Nebucadne\u0163ar."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 1:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a stat de vorb\u0103 cu ei, dar, \u00eentre to\u0163i tinerii aceia, nu s-a g\u0103sit niciunul ca Daniel, Hanania, Mi\u015fael \u015fi Azaria. De aceea ei au fost primi\u0163i \u00een slujba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 41:46",
              "Dan 1:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 1:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen toate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lucrurile care cereau \u00een\u0163elepciune \u015fi pricepere \u015fi despre care \u00eei \u00eentreba \u00eemp\u0103ratul, \u00eei g\u0103sea de zece ori mai destoinici dec\u00e2t to\u0163i vr\u0103jitorii \u015fi cititorii \u00een stele care erau \u00een toat\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 10:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 1:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa a dus-o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Daniel p\u00e2n\u0103 \u00een anul \u00eent\u00e2i al \u00eemp\u0103ratului Cirus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 6:28",
              "Dan 10:1"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Daniel 2",
      "chapter": 2,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/daniel/2",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Visul lui Nebucadne\u0163ar"
        },
        {
          "name": "Daniel 2:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen al doilea an al domniei lui Nebucadne\u0163ar, Nebucadne\u0163ar a avut ni\u015fte vise. Duhul \u00eei era"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tulburat \u015fi i-a pierit somnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 41:8",
              "Dan 4:5"
            ],
            "**": [
              "Estera 6:1",
              "Dan 6:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 2:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a poruncit s\u0103 cheme pe vr\u0103jitori, pe cititorii \u00een stele, pe desc\u00e2nt\u0103tori \u015fi pe haldeeni ca s\u0103-i spun\u0103 visele. Ei au venit \u015fi s-au \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 41:8",
              "Exod 7:11",
              "Dan 5:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 2:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul le-a zis: \u201eAm visat un vis; duhul \u00eemi este tulburat \u015fi a\u015f vrea s\u0103 \u015ftiu visul acela.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 2:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Haldeenii au r\u0103spuns \u00eemp\u0103ratului \u00een limba aramaic\u0103: \u201eVe\u015fnic s\u0103 tr\u0103ie\u015fti, \u00eemp\u0103rate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "! Spune robilor t\u0103i visul \u015fi-\u0163i vom ar\u0103ta t\u00e2lcuirea lui!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 1:31",
              "Dan 3:9",
              "Dan 5:10",
              "Dan 6:6",
              "Dan 6:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 2:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a luat iar\u0103\u015fi cuv\u00e2ntul \u015fi a zis haldeenilor: \u201eMi-a sc\u0103pat din minte lucrul acela. Dac\u0103 nu-mi ve\u0163i face cunoscute visul \u015fi t\u00e2lcuirea lui, ve\u0163i fi f\u0103cu\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " buc\u0103\u0163i \u015fi casele voastre vor fi pref\u0103cute \u00eentr-un morman de murd\u0103rii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 10:27",
              "Ezra 6:11",
              "Dan 3:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 2:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dac\u0103-mi ve\u0163i spune visul \u015fi t\u00e2lcuirea lui, ve\u0163i primi de la mine daruri \u015fi r\u0103spl\u0103tiri \u015fi mare cinste. De aceea, spune\u0163i-mi visul \u015fi t\u0103lm\u0103cirea lui!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 5:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 2:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au r\u0103spuns a doua oar\u0103: \u201eS\u0103 spun\u0103 \u00eemp\u0103ratul robilor s\u0103i visul, \u015fi i-l vom t\u0103lm\u0103ci!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 2:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a luat iar\u0103\u015fi cuv\u00e2ntul \u015fi a zis: \u201eV\u0103d, cu adev\u0103rat, c\u0103 voi\u0163i s\u0103 c\u00e2\u015ftiga\u0163i vreme, pentru c\u0103 vede\u0163i c\u0103 lucrul mi-a sc\u0103pat din minte."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 2:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 deci nu-mi ve\u0163i spune visul, v\u0103 a\u015fteapt\u0103 pe to\u0163i aceea\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " soart\u0103, fiindc\u0103 vre\u0163i s\u0103 v\u0103 \u00een\u0163elege\u0163i ca s\u0103-mi spune\u0163i minciuni \u015fi neadev\u0103ruri p\u00e2n\u0103 se vor schimba vremurile. De aceea, spune\u0163i-mi visul, ca s\u0103 \u015ftiu dac\u0103 sunte\u0163i \u00een stare s\u0103 mi-l \u015fi t\u00e2lcui\u0163i!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Estera 4:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 2:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Haldeenii au r\u0103spuns \u00eemp\u0103ratului: \u201eNu este nimeni pe p\u0103m\u00e2nt care s\u0103 poat\u0103 spune ce cere \u00eemp\u0103ratul; de aceea niciodat\u0103 niciun \u00eemp\u0103rat, oric\u00e2t de mare \u015fi puternic ar fi fost, n-a cerut a\u015fa ceva de la niciun vr\u0103jitor, cititor \u00een stele sau haldeean!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 2:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce cere \u00eemp\u0103ratul este greu; nu este nimeni care s\u0103 spun\u0103 lucrul acesta \u00eemp\u0103ratului, afar\u0103 de zei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", a c\u0103ror locuin\u0163\u0103 nu este printre muritori!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 2:28",
              "Dan 5:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 2:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La auzul acestor cuvinte, \u00eemp\u0103ratul s-a m\u00e2niat \u015fi s-a sup\u0103rat foarte tare. A poruncit s\u0103 piard\u0103 pe to\u0163i \u00een\u0163elep\u0163ii Babilonului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 2:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hot\u0103r\u00e2rea ie\u015fise, \u00een\u0163elep\u0163ii \u00eencepuser\u0103 s\u0103 fie omor\u00e2\u0163i \u015fi c\u0103utau \u015fi pe Daniel \u015fi pe tovar\u0103\u015fii lui ca s\u0103-i piard\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 2:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Daniel a vorbit cu minte \u015fi cu judecat\u0103 lui Arioc, c\u0103petenia str\u0103jerilor \u00eemp\u0103ratului, care ie\u015fise s\u0103 omoare pe \u00een\u0163elep\u0163ii Babilonului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 2:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis lui Arioc, c\u0103pitanul \u00eemp\u0103ratului: \u201ePentru ce a dat \u00eemp\u0103ratul o porunc\u0103 at\u00e2t de aspr\u0103?\u201d Arioc a spus lui Daniel cum stau lucrurile."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 2:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Daniel s-a dus la \u00eemp\u0103rat \u015fi l-a rugat s\u0103-i dea vreme ca s\u0103 dea \u00eemp\u0103ratului t\u00e2lcuirea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 2:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi Daniel s-a dus \u00een casa lui \u015fi a spus despre lucrul acesta tovar\u0103\u015filor s\u0103i Hanania, Mi\u015fael \u015fi Azaria,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 2:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "rug\u00e2ndu-i s\u0103 cear\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eendurarea Dumnezeului cerurilor pentru aceast\u0103 tain\u0103, ca s\u0103 nu piar\u0103 Daniel \u015fi tovar\u0103\u015fii s\u0103i odat\u0103 cu ceilal\u0163i \u00een\u0163elep\u0163i ai Babilonului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 18:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 2:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea i s-a descoperit lui Daniel taina \u00eentr-o vedenie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een timpul nop\u0163ii. \u015ei Daniel a binecuv\u00e2ntat pe Dumnezeul cerurilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 12:6",
              "Iov 33:15",
              "Iov 33:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 2:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Daniel a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis: \u201eBinecuv\u00e2ntat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie Numele lui Dumnezeu, din ve\u015fnicie \u00een ve\u015fnicie! Ale Lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt \u00een\u0163elepciunea \u015fi puterea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 113:2",
              "Ps 115:18"
            ],
            "**": [
              "Ier 32:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 2:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El schimb\u0103 vremurile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00eemprejur\u0103rile; El r\u0103stoarn\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pune pe \u00eemp\u0103ra\u0163i; El d\u0103 \u00een\u0163elepciune"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een\u0163elep\u0163ilor \u015fi pricepere celor pricepu\u0163i!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 29:30",
              "Estera 1:13",
              "Dan 7:25",
              "Dan 11:6"
            ],
            "**": [
              "Iov 12:18",
              "Ps 75:6",
              "Ps 75:7",
              "Ier 27:5",
              "Dan 4:17"
            ],
            "\u2020": [
              "Iac 1:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 2:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El descoper\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce este ad\u00e2nc \u015fi ascuns; El \u015ftie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce este \u00een \u00eentuneric \u015fi la El locuie\u015fte lumina"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 12:22",
              "Ps 25:14",
              "Dan 2:28",
              "Dan 2:29"
            ],
            "**": [
              "Ps 139:11",
              "Ps 139:12",
              "Evr 4:13"
            ],
            "\u2020": [
              "Dan 5:11",
              "Dan 5:14",
              "Iac 1:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 2:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe Tine, Dumnezeul p\u0103rin\u0163ilor mei, Te sl\u0103vesc \u015fi Te laud c\u0103 mi-ai dat \u00een\u0163elepciune \u015fi putere \u015fi mi-ai f\u0103cut cunoscut ce \u0162i-am cerut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " noi, c\u0103ci ne-ai descoperit taina \u00eemp\u0103ratului!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 2:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 2:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea, Daniel s-a dus la Arioc, c\u0103ruia \u00eei poruncise \u00eemp\u0103ratul s\u0103 piard\u0103 pe \u00een\u0163elep\u0163ii Babilonului; s-a dus \u015fi i-a vorbit a\u015fa: \u201eNu pierde pe \u00een\u0163elep\u0163ii Babilonului! Du-m\u0103 \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului \u015fi voi da \u00eemp\u0103ratului t\u00e2lcuirea!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 2:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Arioc a dus degrab\u0103 pe Daniel \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului \u015fi i-a vorbit a\u015fa: \u201eAm g\u0103sit \u00eentre prin\u015fii de r\u0103zboi ai lui Iuda un om care va da \u00eemp\u0103ratului t\u00e2lcuirea!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 2:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis lui Daniel, care se numea Belt\u015fa\u0163ar: \u201eE\u015fti tu \u00een stare s\u0103-mi spui visul pe care l-am visat \u015fi t\u00e2lcuirea lui?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 2:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Daniel a r\u0103spuns \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului \u015fi a zis: \u201eCe cere \u00eemp\u0103ratul este o tain\u0103 pe care \u00een\u0163elep\u0163ii, cititorii \u00een stele, vr\u0103jitorii \u015fi ghicitorii nu sunt \u00een stare s-o descopere \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 2:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este \u00een ceruri un Dumnezeu care descoper\u0103 tainele \u015fi care face cunoscut \u00eemp\u0103ratului Nebucadne\u0163ar ce se va \u00eent\u00e2mpla"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een vremurile de pe urm\u0103. Iat\u0103 visul t\u0103u \u015fi vedeniile pe care le-ai avut \u00een patul t\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 40:8",
              "Gen 41:16",
              "Dan 2:18",
              "Dan 2:47",
              "Amos 4:13"
            ],
            "**": [
              "Gen 49:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 2:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen patul t\u0103u, \u00eemp\u0103rate, \u0163i-au venit \u00een minte g\u00e2nduri cu privire la cele ce vor fi dup\u0103 aceste vremuri, \u015fi Cel ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " descoper\u0103 tainele \u0163i-a f\u0103cut cunoscut ce se va \u00eent\u00e2mpla."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 2:22",
              "Dan 2:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 2:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cens\u0103, dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mi s-a descoperit taina aceasta, nu \u00eenseamn\u0103 c\u0103 este \u00een mine o \u00een\u0163elepciune mai mare dec\u00e2t a tuturor celor vii, ci pentru ca s\u0103 se dea \u00eemp\u0103ratului t\u00e2lcuirea ei \u015fi s\u0103 afli ce-\u0163i dore\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " inima s\u0103 \u015ftii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 41:16",
              "Fapte 3:12"
            ],
            "**": [
              "Dan 2:47"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 2:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu, \u00eemp\u0103rate, te uitai \u015fi iat\u0103 c\u0103 ai v\u0103zut un chip mare. Chipul acesta era foarte mare \u015fi de o str\u0103lucire nemaipomenit\u0103. St\u0103tea \u00een picioare \u00eenaintea ta \u015fi \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea lui era \u00eenfrico\u015f\u0103toare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 2:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Capul chipului acestuia era de aur"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " curat; pieptul \u015fi bra\u0163ele \u00eei erau de argint; p\u00e2ntecele \u015fi coapsele \u00eei erau de aram\u0103;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 2:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 2:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fluierele picioarelor, de fier; picioarele, parte de fier \u015fi parte de lut."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 2:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu te uitai la el, \u015fi s-a dezlipit o piatr\u0103 f\u0103r\u0103 ajutorul vreunei m\u00e2ini"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", a izbit picioarele de fier \u015fi de lut ale chipului \u015fi le-a f\u0103cut buc\u0103\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 8:25",
              "Zah 4:6",
              "2 Cor 5:1",
              "Evr 9:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 2:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, fierul, lutul, arama, argintul \u015fi aurul s-au sf\u0103r\u00e2mat \u00eempreun\u0103 \u015fi s-au f\u0103cut ca pleava"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din arie vara; le-a luat v\u00e2ntul \u015fi nici urm\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu s-a mai g\u0103sit din ele. Dar piatra care sf\u0103r\u00e2mase chipul s-a f\u0103cut un munte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mare \u015fi a umplut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tot p\u0103m\u00e2ntul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 1:4",
              "Osea 13:3"
            ],
            "**": [
              "Ps 37:10",
              "Ps 37:36"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 2:2",
              "Isa 2:3"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ps 80:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 2:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 visul. Acum \u00eei vom spune \u015fi t\u00e2lcuirea \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 2:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu, \u00eemp\u0103rate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", e\u015fti \u00eemp\u0103ratul \u00eemp\u0103ra\u0163ilor, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeul cerurilor \u0163i-a dat \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie, putere, bog\u0103\u0163ie \u015fi slav\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 7:12",
              "Isa 47:5",
              "Ier 27:6",
              "Ier 27:7",
              "Ezec 26:7",
              "Osea 8:10"
            ],
            "**": [
              "Ezra 1:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 2:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El \u0163i-a dat \u00een m\u00e2ini, oriunde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " locuiesc ei, pe copiii oamenilor, fiarele c\u00e2mpului \u015fi p\u0103s\u0103rile cerului \u015fi te-a f\u0103cut st\u0103p\u00e2n peste toate acestea: tu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " e\u015fti capul de aur!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 4:21",
              "Dan 4:22",
              "Ier 27:6"
            ],
            "**": [
              "Dan 2:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 2:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 tine, se va ridica o alt\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie, mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ne\u00eensemnat\u0103 dec\u00e2t a ta; apoi o a treia \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie, care va fi de aram\u0103 \u015fi care va st\u0103p\u00e2ni peste tot p\u0103m\u00e2ntul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 5:28",
              "Dan 5:31"
            ],
            "**": [
              "Dan 2:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 2:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Va fi o a patra"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie, tare ca fierul; dup\u0103 cum fierul sf\u0103r\u00e2m\u0103 \u015fi rupe totul, \u015fi ea va sf\u0103r\u00e2ma \u015fi va rupe totul, ca fierul care face totul buc\u0103\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 7:7",
              "Dan 7:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 2:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, dup\u0103 cum ai v\u0103zut picioarele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi degetele picioarelor parte de lut de olar \u015fi parte de fier, tot a\u015fa \u015fi \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia aceasta va fi \u00eemp\u0103r\u0163it\u0103, dar va r\u0103m\u00e2ne \u00een ea ceva din t\u0103ria fierului, tocmai a\u015fa cum ai v\u0103zut fierul amestecat cu lutul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 2:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 2:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, dup\u0103 cum degetele de la picioare erau parte de fier \u015fi parte de lut, tot a\u015fa \u015fi \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia aceasta va fi \u00een parte tare \u015fi \u00een parte pl\u0103p\u00e2nd\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 2:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 ai v\u0103zut fierul amestecat cu lutul, \u00eenseamn\u0103 c\u0103 se vor amesteca prin leg\u0103turi omene\u015fti de c\u0103s\u0103torie, dar nu vor fi lipi\u0163i unul de altul, dup\u0103 cum fierul nu se poate uni cu lutul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 2:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, \u00een vremea acestor \u00eemp\u0103ra\u0163i, Dumnezeul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cerurilor va ridica o \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie care nu va fi nimicit\u0103 niciodat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi care nu va trece sub st\u0103p\u00e2nirea unui alt popor. Ea va sf\u0103r\u00e2ma"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi va nimici toate acele \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ii \u015fi ea \u00eens\u0103\u015fi va d\u0103inui ve\u015fnic."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 2:28"
            ],
            "**": [
              "Dan 4:3",
              "Dan 4:34",
              "Dan 6:26",
              "Dan 7:14",
              "Dan 7:27",
              "Mica 4:7",
              "Luca 1:32",
              "Luca 1:33"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 2:9",
              "Isa 60:12",
              "1 Cor 15:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 2:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceasta \u00eenseamn\u0103 piatra pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care ai v\u0103zut-o dezlipindu-se din munte f\u0103r\u0103 ajutorul vreunei m\u00e2ini \u015fi care a sf\u0103r\u00e2mat fierul, arama, lutul, argintul \u015fi aurul. Dumnezeul cel mare a f\u0103cut deci cunoscut \u00eemp\u0103ratului ce are s\u0103 se \u00eent\u00e2mple dup\u0103 aceasta. Visul este adev\u0103rat \u015fi t\u00e2lcuirea lui este temeinic\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 28:16",
              "Dan 2:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 2:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, \u00eemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Nebucadne\u0163ar a c\u0103zut cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u015fi s-a \u00eenchinat \u00eenaintea lui Daniel \u015fi a poruncit s\u0103 i se aduc\u0103 jertfe de m\u00e2ncare \u015fi miresme"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 10:25",
              "Fapte 14:13",
              "Fapte 28:6"
            ],
            "**": [
              "Ezra 6:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 2:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a vorbit lui Daniel \u015fi a zis: \u201eCu adev\u0103rat, Dumnezeul vostru este Dumnezeul dumnezeilor \u015fi Domnul \u00eemp\u0103ra\u0163ilor \u015fi El descoper\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tainele, fiindc\u0103 ai putut s\u0103 descoperi taina aceasta!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 2:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 2:48",
          "type": "verse",
          "number": 48,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi, \u00eemp\u0103ratul a \u00een\u0103l\u0163at pe Daniel \u015fi i-a dat daruri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " multe \u015fi bogate; i-a dat st\u0103p\u00e2nire peste tot \u0163inutul Babilonului \u015fi l-a pus ca cea mai \u00eenalt\u0103 c\u0103petenie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a tuturor \u00een\u0163elep\u0163ilor Babilonului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 2:6"
            ],
            "**": [
              "Dan 4:9",
              "Dan 5:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 2:49",
          "type": "verse",
          "number": 49,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Daniel a rugat pe \u00eemp\u0103rat s\u0103 dea grija treburilor \u0163inutului Babilonului \u00een m\u00e2na"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui \u015eadrac, Me\u015fac \u015fi Abed-Nego. Daniel \u00eens\u0103 a r\u0103mas"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la curtea \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 3:12"
            ],
            "**": [
              "Estera 2:19",
              "Estera 2:21",
              "Estera 3:2"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Daniel 3",
      "chapter": 3,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/daniel/3",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Cei trei tovar\u0103\u015fi ai lui Daniel \u00een cuptor"
        },
        {
          "name": "Daniel 3:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Nebucadne\u0163ar a f\u0103cut un chip de aur, \u00eenalt de \u015faizeci de co\u0163i \u015fi lat de \u015fase co\u0163i. L-a ridicat \u00een valea Dura, \u00een \u0163inutul Babilonului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 3:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Nebucadne\u0163ar a poruncit s\u0103 cheme pe dreg\u0103tori, pe \u00eengrijitori \u015fi pe c\u00e2rmuitori, pe judec\u0103torii cei mari, pe vistiernici, pe legiuitori, pe judec\u0103tori \u015fi pe toate c\u0103peteniile \u0163inuturilor, ca s\u0103 vin\u0103 la sfin\u0163irea chipului pe care-l \u00een\u0103l\u0163ase \u00eemp\u0103ratul Nebucadne\u0163ar."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 3:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, dreg\u0103torii, \u00eengrijitorii \u015fi c\u00e2rmuitorii, judec\u0103torii cei mari, vistiernicii, legiuitorii, judec\u0103torii \u015fi toate c\u0103peteniile \u0163inuturilor s-au str\u00e2ns la sfin\u0163irea chipului pe care-l \u00een\u0103l\u0163ase \u00eemp\u0103ratul Nebucadne\u0163ar. S-au a\u015fezat \u00eenaintea chipului pe care-l \u00een\u0103l\u0163ase Nebucadne\u0163ar."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 3:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iar un crainic a strigat cu glas tare: \u201eIat\u0103 ce vi se porunce\u015fte, popoare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", neamuri, oameni de toate limbile!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 4:1",
              "Dan 6:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 3:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen clipa c\u00e2nd ve\u0163i auzi sunetul tr\u00e2mbi\u0163ei, cavalului, chitarei, al\u0103utei, psaltirii, cimpoiului \u015fi a tot felul de instrumente de muzic\u0103, s\u0103 v\u0103 arunca\u0163i cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u015fi s\u0103 v\u0103 \u00eenchina\u0163i chipului de aur pe care l-a \u00een\u0103l\u0163at \u00eemp\u0103ratul Nebucadne\u0163ar."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 3:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oricine nu se va arunca cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u015fi nu se va \u00eenchina va fi aruncat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " chiar \u00een clipa aceea \u00een mijlocul unui cuptor aprins.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 29:22",
              "Apoc 13:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 3:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, \u00een clipa c\u00e2nd au auzit toate popoarele sunetul tr\u00e2mbi\u0163ei, cavalului, chitarei, al\u0103utei, psaltirii \u015fi a tot felul de instrumente de muzic\u0103, toate popoarele, neamurile, oamenii de toate limbile s-au aruncat cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u015fi s-au \u00eenchinat chipului de aur pe care-l \u00een\u0103l\u0163ase \u00eemp\u0103ratul Nebucadne\u0163ar."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 3:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cu prilejul acesta \u015fi \u00een aceea\u015fi vreme, c\u00e2\u0163iva haldeeni s-au apropiat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi au p\u00e2r\u00e2t pe iudei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 6:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 3:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au luat cuv\u00e2ntul \u015fi au zis \u00eemp\u0103ratului Nebucadne\u0163ar: \u201eS\u0103 tr\u0103ie\u015fti ve\u015fnic, \u00eemp\u0103rate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 2:4",
              "Dan 5:10",
              "Dan 6:6",
              "Dan 6:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 3:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ai dat o porunc\u0103 dup\u0103 care to\u0163i cei ce vor auzi sunetul tr\u00e2mbi\u0163ei, cavalului, chitarei, al\u0103utei, psaltirii, cimpoiului \u015fi a tot felul de instrumente de muzic\u0103 vor trebui s\u0103 se arunce cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u015fi s\u0103 se \u00eenchine chipului de aur"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 3:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi, dup\u0103 care, oricine nu se va arunca cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u015fi nu se va \u00eenchina va fi aruncat \u00een mijlocul unui cuptor aprins."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 3:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar sunt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ni\u015fte iudei c\u0103rora le-ai dat \u00een grij\u0103 treburile \u0163inutului Babilonului, \u015fi anume \u015eadrac, Me\u015fac \u015fi Abed-Nego, oameni care nu \u0163in seama deloc de tine, \u00eemp\u0103rate. Ei nu slujesc dumnezeilor t\u0103i \u015fi nu se \u00eenchin\u0103 chipului de aur pe care l-ai \u00een\u0103l\u0163at tu!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 2:49"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 3:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Nebucadne\u0163ar, m\u00e2niat \u015fi plin de urgie, a dat porunc\u0103 s\u0103 aduc\u0103 pe \u015eadrac, Me\u015fac \u015fi Abed-Nego. \u015ei oamenii ace\u015ftia au fost adu\u015fi \u00eendat\u0103 \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 3:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nebucadne\u0163ar a luat cuv\u00e2ntul \u015fi le-a zis: \u201e\u00cenadins oare, \u015eadrac, Me\u015fac \u015fi Abed-Nego, nu sluji\u0163i voi dumnezeilor mei \u015fi nu v\u0103 \u00eenchina\u0163i chipului de aur pe care l-am \u00een\u0103l\u0163at?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 3:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum fi\u0163i gata \u015fi, \u00een clipa c\u00e2nd ve\u0163i auzi sunetul tr\u00e2mbi\u0163ei, cavalului, chitarei, al\u0103utei, psaltirii, cimpoiului \u015fi a tot felul de instrumente, s\u0103 v\u0103 arunca\u0163i cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u015fi s\u0103 v\u0103 \u00eenchina\u0163i chipului pe care l-am f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; dac\u0103 nu v\u0103 ve\u0163i \u00eenchina lui, ve\u0163i fi arunca\u0163i pe dat\u0103 \u00een mijlocul unui cuptor aprins! \u015ei care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este dumnezeul acela care v\u0103 va scoate din m\u00e2na mea?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 32:32",
              "Luca 13:9"
            ],
            "**": [
              "Exod 5:2",
              "2 Imp 18:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 3:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015eadrac, Me\u015fac \u015fi Abed-Nego au r\u0103spuns \u00eemp\u0103ratului Nebucadne\u0163ar: \u201eNoi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n-avem nevoie s\u0103-\u0163i r\u0103spundem la cele de mai sus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 10:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 3:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103, Dumnezeul nostru, c\u0103ruia \u00cei slujim, poate s\u0103 ne scoat\u0103 din cuptorul aprins \u015fi ne va scoate din m\u00e2na ta, \u00eemp\u0103rate."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 3:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, chiar de nu ne va scoate, s\u0103 \u015ftii, \u00eemp\u0103rate, c\u0103 nu vom sluji dumnezeilor t\u0103i \u015fi nici nu ne vom \u00eenchina chipului de aur pe care l-ai \u00een\u0103l\u0163at!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 3:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La auzul acestor cuvinte, Nebucadne\u0163ar s-a umplut de m\u00e2nie \u015fi \u015fi-a schimbat fa\u0163a, \u00eentorc\u00e2ndu-\u015fi privirile \u00eempotriva lui \u015eadrac, Me\u015fac \u015fi Abed-Nego. A luat din nou cuv\u00e2ntul \u015fi a poruncit s\u0103 \u00eenc\u0103lzeasc\u0103 de \u015fapte ori mai mult cuptorul de cum se c\u0103dea s\u0103-l \u00eenc\u0103lzeasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 3:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi, a poruncit unora din cei mai voinici osta\u015fi din o\u015ftirea lui s\u0103 lege pe \u015eadrac, Me\u015fac \u015fi Abed-Nego \u015fi s\u0103-i arunce \u00een cuptorul aprins."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 3:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oamenii ace\u015ftia au fost lega\u0163i cu izmenele, c\u0103m\u0103\u015file, mantalele \u015fi celelalte haine ale lor \u015fi arunca\u0163i \u00een mijlocul cuptorului aprins."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 3:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103 porunca \u00eemp\u0103ratului era aspr\u0103 \u015fi cuptorul era neobi\u015fnuit de \u00eenc\u0103lzit, flac\u0103ra a ucis pe to\u0163i oamenii care aruncaser\u0103 \u00een el pe \u015eadrac, Me\u015fac \u015fi Abed-Nego."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 3:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar ace\u015fti trei oameni: \u015eadrac, Me\u015fac \u015fi Abed-Nego au c\u0103zut lega\u0163i \u00een mijlocul cuptorului aprins."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 3:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, \u00eemp\u0103ratul Nebucadne\u0163ar s-a \u00eensp\u0103im\u00e2ntat \u015fi s-a sculat repede. A luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis sfetnicilor s\u0103i: \u201eN-am aruncat noi \u00een mijlocul focului trei oameni lega\u0163i?\u201d Ei au r\u0103spuns \u00eemp\u0103ratului: \u201eNegre\u015fit, \u00eemp\u0103rate!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 3:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a luat iar\u0103\u015fi cuv\u00e2ntul \u015fi a zis: \u201eEi bine, eu v\u0103d patru oameni umbl\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " slobozi \u00een mijlocul focului \u015fi nev\u0103t\u0103ma\u0163i, \u015fi chipul celui de al patrulea seam\u0103n\u0103 cu al unui fiu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de dumnezei!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 43:2"
            ],
            "**": [
              "Iov 1:6",
              "Iov 38:7",
              "Ps 34:7",
              "Dan 3:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 3:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi Nebucadne\u0163ar s-a apropiat de gura cuptorului aprins \u015fi, lu\u00e2nd cuv\u00e2ntul, a zis: \u201e\u015eadrac, Me\u015fac \u015fi Abed-Nego, slujitorii Dumnezeului celui Prea\u00eenalt, ie\u015fi\u0163i afar\u0103 \u015fi veni\u0163i \u00eencoace!\u201d \u015ei \u015eadrac, Me\u015fac \u015fi Abed-Nego au ie\u015fit din mijlocul focului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 3:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dreg\u0103torii, \u00eengrijitorii, c\u00e2rmuitorii, \u015fi sfetnicii \u00eemp\u0103ratului s-au str\u00e2ns \u015fi au v\u0103zut c\u0103 focul n-avusese nicio putere asupra"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trupului acestor oameni, c\u0103 nici perii capului lor nu se p\u00e2rliser\u0103, hainele le r\u0103m\u0103seser\u0103 neschimbate \u015fi nici m\u0103car miros de foc nu se prinsese de ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Evr 11:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 3:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nebucadne\u0163ar a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis: \u201eBinecuv\u00e2ntat s\u0103 fie Dumnezeul lui \u015eadrac, Me\u015fac \u015fi Abed-Nego, care a trimis pe \u00eengerul S\u0103u \u015fi a izb\u0103vit pe slujitorii S\u0103i care s-au \u00eencrezut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een El, au c\u0103lcat porunca \u00eemp\u0103ratului \u015fi \u015fi-au dat mai degrab\u0103 trupurile lor dec\u00e2t s\u0103 slujeasc\u0103 \u015fi s\u0103 se \u00eenchine altui dumnezeu dec\u00e2t Dumnezeului lor!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 34:7",
              "Ps 34:8",
              "Ier 17:7",
              "Dan 6:22",
              "Dan 6:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 3:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 acum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " porunca pe care o dau: Orice om din orice popor, neam sau limb\u0103 ar fi, care va vorbi r\u0103u de Dumnezeul lui \u015eadrac, Me\u015fac \u015fi Abed-Nego va fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103cut buc\u0103\u0163i \u015fi casa lui va fi pref\u0103cut\u0103 \u00eentr-un morman de murd\u0103rii, pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu este niciun alt dumnezeu care s\u0103 poat\u0103 izb\u0103vi ca El.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 6:26"
            ],
            "**": [
              "Dan 2:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Dan 6:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 3:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea, \u00eemp\u0103ratul a \u00een\u0103l\u0163at pe \u015eadrac, Me\u015fac \u015fi Abed-Nego la mare cinste \u00een \u0163inutul Babilonului."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Daniel 4",
      "chapter": 4,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/daniel/4",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Copacul cel mare"
        },
        {
          "name": "Daniel 4:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eNebucadne\u0163ar, \u00eemp\u0103ratul, c\u0103tre toate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " popoarele, neamurile, oamenii de toate limbile, care locuiesc pe tot p\u0103m\u00e2ntul: S\u0103 ave\u0163i mult\u0103 pace!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 3:4",
              "Dan 6:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 4:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am g\u0103sit cu cale s\u0103 fac cunoscute semnele \u015fi minunile pe care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " le-a f\u0103cut Dumnezeul cel Prea\u00eenalt fa\u0163\u0103 de mine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 3:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 4:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de mari sunt semnele Lui \u015fi c\u00e2t de puternice sunt minunile Lui! \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Lui este o \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ve\u015fnic\u0103, \u015fi st\u0103p\u00e2nirea Lui d\u0103inuie\u015fte din neam \u00een neam!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 6:27"
            ],
            "**": [
              "Dan 4:34",
              "Dan 2:44",
              "Dan 6:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 4:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu, Nebucadne\u0163ar, tr\u0103iam lini\u015ftit \u00een casa mea \u015fi fericit \u00een palatul meu."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 4:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am visat un vis care m-a \u00eensp\u0103im\u00e2ntat; g\u00e2ndurile de care eram urm\u0103rit \u00een patul meu \u015fi vedeniile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " duhului meu m\u0103 umpleau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de groaz\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 2:28",
              "Dan 2:29"
            ],
            "**": [
              "Dan 2:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 4:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am poruncit atunci s\u0103 aduc\u0103 \u00eenaintea mea pe to\u0163i \u00een\u0163elep\u0163ii Babilonului ca s\u0103-mi t\u00e2lcuiasc\u0103 visul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 4:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cendat\u0103 au venit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vr\u0103jitorii, cititorii \u00een stele, haldeenii \u015fi ghicitorii. Le-am spus visul, \u015fi nu mi l-au putut t\u00e2lcui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 2:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 4:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La urm\u0103 de tot, s-a \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat \u00eenaintea mea Daniel, numit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Belt\u015fa\u0163ar dup\u0103 numele dumnezeului meu \u015fi care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " are \u00een el duhul dumnezeilor celor sfin\u0163i. I-am spus visul \u015fi am zis:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 1:7"
            ],
            "**": [
              "Isa 63:11",
              "Dan 4:18",
              "Dan 2:11",
              "Dan 5:11",
              "Dan 5:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 4:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u2018Belt\u015fa\u0163are, c\u0103petenia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vr\u0103jitorilor, \u015ftiu c\u0103 ai \u00een tine duhul dumnezeilor sfin\u0163i \u015fi c\u0103 pentru tine nicio tain\u0103 nu este grea, deci t\u00e2lcuie\u015fte-mi vedeniile pe care le-am avut \u00een vis."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 2:48",
              "Dan 5:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 4:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 vedeniile care mi-au trecut prin cap c\u00e2nd eram \u00een pat. M\u0103 uitam \u015fi iat\u0103 c\u0103 \u00een mijlocul p\u0103m\u00e2ntului era un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " copac foarte \u00eenalt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 31:3",
              "Dan 4:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 4:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copacul acesta s-a f\u0103cut mare \u015fi puternic, v\u00e2rful lui se \u00een\u0103l\u0163a p\u00e2n\u0103 la ceruri \u015fi se vedea de la marginile \u00eentregului p\u0103m\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 4:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Frunza lui era frumoas\u0103 \u015fi avea roade multe; \u00een el se g\u0103sea hran\u0103 pentru to\u0163i; fiarele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2mpului se ad\u0103posteau sub umbra lui, p\u0103s\u0103rile cerului \u00ee\u015fi f\u0103ceau cuibul \u00een ramurile lui \u015fi orice f\u0103ptur\u0103 vie se hr\u0103nea din el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 17:23",
              "Ezec 31:6",
              "Plang 4:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 4:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen vedeniile care-mi treceau prin cap \u00een patul meu, m\u0103 uitam \u015fi iat\u0103 c\u0103 s-a cobor\u00e2t din ceruri un str\u0103jer"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sf\u00e2nt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 103:20",
              "Dan 4:17",
              "Dan 4:23"
            ],
            "**": [
              "Deut 33:2",
              "Dan 8:13",
              "Zah 14:5",
              "Iuda 1:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 4:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a strigat cu putere \u015fi a vorbit a\u015fa: \u00abT\u0103ia\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " copacul \u015fi rupe\u0163i ramurile; scutura\u0163i-i frunza \u015fi risipi\u0163i roadele; fug\u0103ri\u0163i fiarele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de sub el \u015fi p\u0103s\u0103rile din ramurile lui!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 3:10"
            ],
            "**": [
              "Ezec 31:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 4:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar trunchiul cu r\u0103d\u0103cinile lui l\u0103sa\u0163i-l \u00een p\u0103m\u00e2nt \u015fi lega\u0163i-l cu lan\u0163uri de fier \u015fi de aram\u0103 \u00een iarba de pe c\u00e2mp, ca s\u0103 fie udat de roua cerului \u015fi s\u0103 fie la un loc cu fiarele \u00een iarba p\u0103m\u00e2ntului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 4:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Inima lui de om i se va preface \u00eentr-o inim\u0103 de fiar\u0103 \u015fi vor trece \u015fapte vremuri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " peste el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 11:13",
              "Dan 12:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 4:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hot\u0103r\u00e2rea aceasta a fost luat\u0103 \u00een sfatul str\u0103jerilor \u015fi pus\u0103 la cale \u00eenaintea sfin\u0163ilor, ca s\u0103 \u015ftie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cei vii c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Cel Prea\u00eenalt st\u0103p\u00e2ne\u015fte peste \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia oamenilor, c\u0103 o d\u0103 cui \u00eei place \u015fi \u00eenal\u0163\u0103 \u00een ea pe cel mai de jos dintre oameni!\u00bb"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 9:16"
            ],
            "**": [
              "Dan 2:21",
              "Dan 4:25",
              "Dan 4:32",
              "Dan 5:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 4:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 visul pe care l-am visat eu, \u00eemp\u0103ratul Nebucadne\u0163ar. Tu, Belt\u015fa\u0163ar, t\u00e2lcuie\u015fte-l, fiindc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " to\u0163i \u00een\u0163elep\u0163ii din \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia mea nu pot s\u0103 mi-l t\u00e2lcuiasc\u0103; tu \u00eens\u0103 po\u0163i, c\u0103ci ai \u00een tine duhul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dumnezeilor sfin\u0163i.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 41:8",
              "Gen 41:15",
              "Dan 5:8",
              "Dan 5:15"
            ],
            "**": [
              "Dan 4:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 4:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Daniel, numit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Belt\u015fa\u0163ar, a r\u0103mas uimit o clip\u0103 \u015fi g\u00e2ndurile lui \u00eel tulburau. \u00cemp\u0103ratul a luat din nou cuv\u00e2ntul \u015fi a zis: \u2018Belt\u015fa\u0163are, s\u0103 nu te tulbure visul \u015fi t\u00e2lcuirea!\u2019 \u015ei Belt\u015fa\u0163ar a r\u0103spuns: \u2018Domnul meu, visul acesta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie pentru vr\u0103jma\u015fii t\u0103i \u015fi t\u00e2lcuirea lui, pentru potrivnicii t\u0103i!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 4:8"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 18:32",
              "Ier 29:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 4:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copacul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care l-ai v\u0103zut, care se f\u0103cuse at\u00e2t de mare \u015fi puternic \u00eenc\u00e2t i se \u00een\u0103l\u0163a v\u00e2rful p\u00e2n\u0103 la ceruri \u015fi se vedea de la toate capetele p\u0103m\u00e2ntului,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 4:10-12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 4:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "copacul acesta, a c\u0103rui frunz\u0103 era a\u015fa de frumoas\u0103 \u015fi care avea roade at\u00e2t de multe \u015fi \u00een care era hran\u0103 pentru to\u0163i, sub care se ad\u0103posteau fiarele c\u00e2mpului \u015fi \u00een ramurile c\u0103ruia \u00ee\u015fi f\u0103ceau cuibul p\u0103s\u0103rile cerului,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 4:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "e\u015fti tu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemp\u0103rate, care ai ajuns mare \u015fi puternic, a c\u0103rui m\u0103rime a crescut \u015fi s-a \u00een\u0103l\u0163at p\u00e2n\u0103 la ceruri \u015fi a c\u0103rui st\u0103p\u00e2nire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se \u00eentinde p\u00e2n\u0103 la marginile p\u0103m\u00e2ntului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 2:38"
            ],
            "**": [
              "Ier 27:6",
              "Ier 27:7",
              "Ier 27:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 4:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a v\u0103zut pe un str\u0103jer sf\u00e2nt cobor\u00e2ndu-se \u015fi zic\u00e2nd: \u00abT\u0103ia\u0163i copacul \u015fi nimici\u0163i-l, dar trunchiul cu r\u0103d\u0103cinile lui l\u0103sa\u0163i-l \u00een p\u0103m\u00e2nt \u015fi lega\u0163i-l cu lan\u0163uri de fier \u015fi de aram\u0103 \u00een iarba de pe c\u00e2mp, ca s\u0103 fie udat de roua cerului \u015fi s\u0103 stea la un loc cu fiarele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2mpului p\u00e2n\u0103 vor trece \u015fapte vremuri peste el.\u00bb"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 4:13"
            ],
            "**": [
              "Dan 5:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 4:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 t\u00e2lcuirea acestui fapt, \u00eemp\u0103rate, iat\u0103 hot\u0103r\u00e2rea Celui Prea\u00eenalt, care se va \u00eemplini asupra domnului meu, \u00eemp\u0103ratul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 4:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Te vor izgoni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din mijlocul oamenilor, vei locui la un loc cu fiarele c\u00e2mpului \u015fi \u00ee\u0163i vor da s\u0103 m\u0103n\u00e2nci iarb\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca la boi; vei fi udat de roua cerului \u015fi \u015fapte vremuri vor trece peste tine, p\u00e2n\u0103 vei cunoa\u015fte c\u0103 Cel Prea\u00eenalt st\u0103p\u00e2ne\u015fte peste \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia oamenilor \u015fi o d\u0103 cui vrea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 4:32",
              "Dan 5:21"
            ],
            "**": [
              "Ps 106:20",
              "Ps 83:18",
              "Dan 4:17",
              "Dan 4:32",
              "Ier 27:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 4:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Porunca s\u0103 lase trunchiul cu r\u0103d\u0103cinile copacului \u00eenseamn\u0103 c\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia ta \u00ee\u0163i va r\u0103m\u00e2ne \u0163ie \u00eendat\u0103 ce vei recunoa\u015fte st\u0103p\u00e2nirea Celui ce este \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ceruri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 21:25",
              "Luca 15:18",
              "Luca 15:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 4:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, \u00eemp\u0103rate, plac\u0103-\u0163i sfatul meu! Pune cap\u0103t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103catelor tale \u015fi tr\u0103ie\u015fte \u00een neprih\u0103nire, rupe-o cu nelegiuirile tale \u015fi ai mil\u0103 de cei nenoroci\u0163i, \u015fi poate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 \u0163i se va prelungi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fericirea!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Pet 4:8"
            ],
            "**": [
              "Ps 41:1"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Imp 21:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 4:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate aceste lucruri s-au \u00eemplinit asupra \u00eemp\u0103ratului Nebucadne\u0163ar."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 4:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 dou\u0103sprezece luni, pe c\u00e2nd se plimba pe acoperi\u015ful palatului \u00eemp\u0103r\u0103tesc din Babilon,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 4:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00eemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis: \u2018Oare nu este acesta Babilonul cel mare pe care mi l-am zidit eu, ca loc de \u015federe \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103, prin puterea bog\u0103\u0163iei mele \u015fi spre slava m\u0103re\u0163iei mele?\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 16:18",
              "Dan 5:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 4:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu se sf\u00e2r\u015fise \u00eenc\u0103 vorba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceasta a \u00eemp\u0103ratului, \u015fi un glas"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a cobor\u00e2t din cer \u015fi a zis: \u2018Afl\u0103, \u00eemp\u0103rate Nebucadne\u0163ar, c\u0103 \u0163i s-a luat \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 5:5",
              "Luca 12:20"
            ],
            "**": [
              "Dan 4:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 4:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Te vor izgoni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din mijlocul oamenilor \u015fi vei locui la un loc cu fiarele c\u00e2mpului; \u00ee\u0163i vor da s\u0103 m\u0103n\u00e2nci iarb\u0103 ca la boi \u015fi vor trece peste tine \u015fapte vremuri p\u00e2n\u0103 vei recunoa\u015fte c\u0103 Cel Prea\u00eenalt st\u0103p\u00e2ne\u015fte peste \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia oamenilor \u015fi c\u0103 o d\u0103 cui vrea!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 4:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 4:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Chiar \u00een clipa aceea s-a \u00eemplinit cuv\u00e2ntul acela asupra lui Nebucadne\u0163ar. A fost izgonit din mijlocul oamenilor, a m\u00e2ncat iarb\u0103 ca boii, trupul i-a fost udat de roua cerului p\u00e2n\u0103 i-a crescut p\u0103rul ca penele vulturului \u015fi unghiile ca ghearele p\u0103s\u0103rilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 4:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 trecerea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vremii sorocite, eu, Nebucadne\u0163ar, am ridicat ochii spre cer \u015fi mi-a venit iar\u0103\u015fi mintea la loc. Am binecuv\u00e2ntat pe Cel Prea\u00eenalt, am l\u0103udat \u015fi sl\u0103vit pe Cel ce tr\u0103ie\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ve\u015fnic, Acela a c\u0103rui st\u0103p\u00e2nire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este ve\u015fnic\u0103 \u015fi a c\u0103rui \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie d\u0103inuie\u015fte din neam \u00een neam."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 4:26"
            ],
            "**": [
              "Dan 12:7",
              "Apoc 4:10"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 10:16",
              "Dan 2:44",
              "Dan 7:14",
              "Mica 4:7",
              "Luca 1:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 4:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " locuitorii p\u0103m\u00e2ntului sunt o nimica \u00eenaintea Lui; El face ce vrea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu oastea cerurilor \u015fi cu locuitorii p\u0103m\u00e2ntului \u015fi nimeni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu poate s\u0103 stea \u00eempotriva m\u00e2inii Lui, nici s\u0103-I zic\u0103: \u2018Ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " faci?\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 40:15",
              "Isa 40:17"
            ],
            "**": [
              "Ps 115:3",
              "Ps 135:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Iov 34:29"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Iov 9:12",
              "Isa 45:9",
              "Rom 9:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 4:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen vremea aceea, mi-a venit mintea \u00eenapoi; slava"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iei mele, m\u0103re\u0163ia \u015fi str\u0103lucirea mea mi s-au dat \u00eenapoi; sfetnicii \u015fi mai-marii mei din nou m-au c\u0103utat; am fost pus iar\u0103\u015fi peste \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia mea \u015fi puterea mea a crescut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 4:26"
            ],
            "**": [
              "Iov 42:12",
              "Prov 22:4",
              "Mat 6:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 4:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, eu, Nebucadne\u0163ar, laud, \u00eenal\u0163 \u015fi sl\u0103vesc pe \u00cemp\u0103ratul cerurilor, c\u0103ci toate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lucr\u0103rile Lui sunt adev\u0103rate, toate c\u0103ile Lui sunt drepte \u015fi El poate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 smereasc\u0103 pe cei ce umbl\u0103 cu m\u00e2ndrie!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 33:4",
              "Apoc 15:3",
              "Apoc 16:7"
            ],
            "**": [
              "Exod 18:11",
              "Dan 5:20"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Daniel 5",
      "chapter": 5,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/daniel/5",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Osp\u0103\u0163ul lui Bel\u015fa\u0163ar \u015fi luarea Babilonului"
        },
        {
          "name": "Daniel 5:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Bel\u015fa\u0163ar a f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un mare osp\u0103\u0163 celor o mie de mai-mari ai lui \u015fi a b\u0103ut vin \u00eenaintea lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Estera 1:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 5:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, \u00een cheful vinului, a poruncit s\u0103 aduc\u0103 vasele de aur \u015fi de argint pe care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " le luase tat\u0103l s\u0103u, Nebucadne\u0163ar, din Templul de la Ierusalim, ca s\u0103 bea cu ele \u00eemp\u0103ratul \u015fi mai-marii lui, nevestele \u015fi \u0163iitoarele lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 1:2",
              "Ier 52:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 5:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au adus \u00eendat\u0103 vasele de aur care fuseser\u0103 luate din Templu, din Casa lui Dumnezeu din Ierusalim, \u015fi au b\u0103ut din ele \u00eemp\u0103ratul \u015fi mai-marii lui, nevestele \u015fi \u0163iitoarele lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 5:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au b\u0103ut vin \u015fi au l\u0103udat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe dumnezeii de aur, de argint, de aram\u0103 \u015fi de fier, de lemn \u015fi de piatr\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 9:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 5:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen clipa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceea, s-au ar\u0103tat degetele unei m\u00e2ini de om \u015fi au scris \u00een fa\u0163a sfe\u015fnicului, pe tencuiala zidului palatului \u00eemp\u0103r\u0103tesc. \u00cemp\u0103ratul a v\u0103zut aceast\u0103 bucat\u0103 de m\u00e2n\u0103 care a scris."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 4:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 5:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, \u00eemp\u0103ratul a \u00eeng\u0103lbenit \u015fi g\u00e2ndurile at\u00e2t l-au tulburat c\u0103 i s-au desf\u0103cut \u00eencheieturile \u015foldurilor \u015fi genunchii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " i s-au izbit unul de altul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Naum 2:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 5:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a strigat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een gura mare s\u0103 i se aduc\u0103 cititorii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een stele, haldeenii \u015fi ghicitorii. Apoi \u00eemp\u0103ratul a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis \u00een\u0163elep\u0163ilor Babilonului: \u201eOricine va putea citi scrisoarea aceasta \u015fi mi-o va t\u00e2lcui va fi \u00eembr\u0103cat cu purpur\u0103, va purta un l\u0103n\u0163i\u015for de aur la g\u00e2t \u015fi va avea locul al treilea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een c\u00e2rmuirea \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iei.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 2:2",
              "Dan 4:6"
            ],
            "**": [
              "Isa 47:13"
            ],
            "\u2020": [
              "Dan 6:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 5:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i \u00een\u0163elep\u0163ii \u00eemp\u0103ratului au intrat, dar n-au putut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nici s\u0103 citeasc\u0103 scrisoarea \u015fi nici s-o t\u00e2lcuiasc\u0103 \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 2:27",
              "Dan 4:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 5:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din pricina aceasta, \u00eemp\u0103ratul Bel\u015fa\u0163ar s-a \u00eensp\u0103im\u00e2ntat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " foarte tare, fa\u0163a i s-a \u00eeng\u0103lbenit \u015fi mai-marii lui au r\u0103mas \u00eencremeni\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 2:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 5:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103r\u0103teasa, la auzul cuvintelor \u00eemp\u0103ratului \u015fi mai-marilor lui, a intrat \u00een odaia osp\u0103\u0163ului, a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a vorbit astfel: \u201eS\u0103 tr\u0103ie\u015fti ve\u015fnic, \u00eemp\u0103rate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "! S\u0103 nu te tulbure g\u00e2ndurile tale \u015fi s\u0103 nu \u0163i se \u00eeng\u0103lbeneasc\u0103 fa\u0163a!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 2:4",
              "Dan 3:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 5:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia ta este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un om care are \u00een el duhul dumnezeilor celor sfin\u0163i, \u015fi, pe vremea tat\u0103lui t\u0103u, s-au g\u0103sit la el lumini, pricepere \u015fi o \u00een\u0163elepciune dumnezeiasc\u0103. De aceea \u00eemp\u0103ratul Nebucadne\u0163ar, tat\u0103l t\u0103u, da, tat\u0103l t\u0103u, \u00eemp\u0103rate, l-a pus mai-mare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " peste vr\u0103jitori, cititori \u00een stele, haldeeni, ghicitori,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 2:48",
              "Dan 4:8",
              "Dan 4:9",
              "Dan 4:18"
            ],
            "**": [
              "Dan 4:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 5:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi anume pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a g\u0103sit la el, la Daniel, numit de \u00eemp\u0103rat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Belt\u015fa\u0163ar, un duh \u00eenalt, \u015ftiin\u0163\u0103 \u015fi pricepere, putin\u0163a s\u0103 t\u00e2lcuiasc\u0103 visele, s\u0103 l\u0103mureasc\u0103 \u00eentreb\u0103rile grele \u015fi s\u0103 dezlege lucrurile \u00eenc\u00e2lcite. S\u0103 fie chemat dar Daniel, \u015fi el \u00ee\u0163i va da t\u00e2lcuirea!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 6:3"
            ],
            "**": [
              "Dan 1:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 5:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Daniel a fost adus \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului. \u00cemp\u0103ratul a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis lui Daniel: \u201eTu e\u015fti Daniel acela, unul din prin\u015fii de r\u0103zboi ai lui Iuda, pe care i-a adus aici din Iuda tat\u0103l meu, \u00eemp\u0103ratul?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 5:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am aflat despre tine c\u0103 ai \u00een tine duhul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dumnezeilor \u015fi c\u0103 la tine se g\u0103sesc lumini, pricepere \u015fi o \u00een\u0163elepciune nemaipomenit\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 5:11",
              "Dan 5:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 5:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au adus \u00eenaintea mea pe \u00een\u0163elep\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pe cititorii \u00een stele, ca s\u0103 citeasc\u0103 scrierea aceasta \u015fi s\u0103 mi-o t\u00e2lcuiasc\u0103, dar n-au putut s\u0103 t\u00e2lcuiasc\u0103 aceste cuvinte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 5:7",
              "Dan 5:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 5:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am aflat c\u0103 tu po\u0163i s\u0103 t\u00e2lcuie\u015fti \u015fi s\u0103 dezlegi \u00eentreb\u0103ri grele; acum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dac\u0103 vei putea s\u0103 cite\u015fti scrierea aceasta \u015fi s\u0103 mi-o t\u00e2lcuie\u015fti, vei fi \u00eembr\u0103cat cu purpur\u0103, vei purta un l\u0103n\u0163i\u015for de aur la g\u00e2t \u015fi vei avea locul al treilea \u00een c\u00e2rmuirea \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iei!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 5:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 5:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Daniel a r\u0103spuns \u00eendat\u0103 \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului: \u201e\u0162ine-\u0163i darurile \u015fi d\u0103 altuia r\u0103spl\u0103tirile tale! Totu\u015fi voi citi \u00eemp\u0103ratului scrierea \u015fi i-o voi t\u00e2lcui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 5:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103rate, Dumnezeul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cel Prea\u00eenalt d\u0103duse tat\u0103lui t\u0103u, Nebucadne\u0163ar, \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie, m\u0103rime, slav\u0103 \u015fi str\u0103lucire"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 2:37",
              "Dan 2:38",
              "Dan 4:17",
              "Dan 4:22",
              "Dan 4:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 5:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi, din pricina m\u0103rimii pe care i-o d\u0103duse, toate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " popoarele, neamurile, oamenii de toate limbile se temeau \u015fi tremurau \u00eenaintea lui. C\u0103ci \u00eemp\u0103ratul omora pe cine voia \u015fi l\u0103sa cu via\u0163\u0103 pe cine voia; \u00een\u0103l\u0163a pe cine voia \u015fi cobora pe cine voia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 27:7",
              "Dan 3:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 5:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " i s-a \u00eeng\u00e2mfat inima \u015fi i s-a \u00eempietrit duhul p\u00e2n\u0103 la m\u00e2ndrie, a fost aruncat de pe scaunul lui \u00eemp\u0103r\u0103tesc \u015fi a fost despuiat de slava lui;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 4:30",
              "Dan 4:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 5:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a fost"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " izgonit din mijlocul copiilor oamenilor, inima i s-a f\u0103cut ca a fiarelor \u015fi a locuit la un loc cu m\u0103garii s\u0103lbatici; i-au dat s\u0103 m\u0103n\u00e2nce iarb\u0103 ca la boi, \u015fi trupul i-a fost udat cu roua cerului, p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd a recunoscut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 Dumnezeul cel Prea\u00eenalt st\u0103p\u00e2ne\u015fte peste \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia oamenilor \u015fi c\u0103 o d\u0103 cui vrea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 4:32"
            ],
            "**": [
              "Dan 4:17",
              "Dan 4:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 5:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar tu, Bel\u015fa\u0163ar, fiul lui, nu \u0163i-ai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " smerit inima, m\u0103car c\u0103 ai \u015ftiut toate aceste lucruri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 33:23",
              "2 Cron 36:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 5:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ci te-ai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een\u0103l\u0163at \u00eempotriva Domnului cerurilor; vasele din Casa Lui au fost aduse \u00eenaintea ta \u015fi a\u0163i b\u0103ut vin cu ele, tu \u015fi mai-marii t\u0103i, nevestele \u015fi \u0163iitoarele tale; ai l\u0103udat pe dumnezeii de argint, de aur, de aram\u0103, de fier, de lemn \u015fi de piatr\u0103, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nici nu v\u0103d, nici n-aud \u015fi nici nu pricep nimic, \u015fi n-ai sl\u0103vit pe Dumnezeul \u00een m\u00e2na"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103ruia se afl\u0103 suflarea ta \u015fi toate c\u0103ile tale!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 5:3",
              "Dan 5:4"
            ],
            "**": [
              "Ps 115:5",
              "Ps 115:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Ier 10:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 5:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea a trimis El acest cap de m\u00e2n\u0103 care a scris scrierea aceasta."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 5:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 \u00eens\u0103 scrierea care a fost scris\u0103: \u2018Num\u0103rat, num\u0103rat, c\u00e2nt\u0103rit \u015fi \u00eemp\u0103r\u0163it!"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 5:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei iat\u0103 t\u00e2lcuirea acestor cuvinte. Num\u0103rat \u00eenseamn\u0103 c\u0103 Dumnezeu \u0163i-a num\u0103rat zilele domniei \u015fi i-a pus cap\u0103t."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 5:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nt\u0103rit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenseamn\u0103 c\u0103 ai fost c\u00e2nt\u0103rit \u00een cump\u0103n\u0103 \u015fi ai fost g\u0103sit u\u015for!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 31:6",
              "Ps 62:2",
              "Ier 6:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 5:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103r\u0163it \u00eenseamn\u0103 c\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia ta va fi \u00eemp\u0103r\u0163it\u0103 \u015fi dat\u0103 mezilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi per\u015filor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 21:2",
              "Dan 5:31",
              "Dan 9:1"
            ],
            "**": [
              "Dan 6:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 5:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cendat\u0103, Bel\u015fa\u0163ar a dat porunc\u0103 \u015fi au \u00eembr\u0103cat pe Daniel cu purpur\u0103, i-au pus un l\u0103n\u0163i\u015for de aur la g\u00e2t \u015fi au dat de \u015ftire c\u0103 va avea locul al treilea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een c\u00e2rmuirea \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 5:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 5:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, chiar \u00een noaptea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceea, Bel\u015fa\u0163ar, \u00eemp\u0103ratul haldeenilor, a fost omor\u00e2t."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 51:31",
              "Ier 51:39",
              "Ier 51:57"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 5:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei a pus m\u00e2na pe \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie Darius"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Medul, care era \u00een v\u00e2rst\u0103 de \u015faizeci \u015fi doi de ani."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 9:1"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " \u00cen haldeean\u0103: mene mene techel upfarsin."
      }
    },
    {
      "name": "Daniel 6",
      "chapter": 6,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/daniel/6",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Daniel \u00een groapa leilor"
        },
        {
          "name": "Daniel 6:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Darius a g\u0103sit cu cale s\u0103 pun\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " peste \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie o sut\u0103 dou\u0103zeci de dreg\u0103tori, care trebuiau s\u0103 fie r\u0103sp\u00e2ndi\u0163i \u00een toat\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Estera 1:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 6:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a pus \u00een fruntea lor trei c\u0103petenii, \u00een num\u0103rul c\u0103rora era \u015fi Daniel. Dreg\u0103torii ace\u015ftia aveau s\u0103 le dea socoteal\u0103, ca \u00eemp\u0103ratul s\u0103 nu sufere nicio pagub\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 6:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Daniel \u00eens\u0103 \u00eentrecea pe toate aceste c\u0103petenii \u015fi pe dreg\u0103tori, pentru c\u0103 \u00een el era un duh"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenalt, \u015fi \u00eemp\u0103ratul se g\u00e2ndea s\u0103-l pun\u0103 peste toat\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 5:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 6:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103peteniile \u015fi dreg\u0103torii au c\u0103utat s\u0103 afle ceva asupra lui Daniel, ca s\u0103-l p\u00e2rasc\u0103 \u00een ce privea treburile \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iei. Dar n-au putut s\u0103 g\u0103seasc\u0103 nimic, niciun lucru vrednic de mustrare, pentru c\u0103 el era credincios \u015fi nu se g\u0103sea nicio gre\u015feal\u0103 la el \u015fi niciun lucru r\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 4:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 6:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, oamenii ace\u015ftia au zis: \u201eNu vom g\u0103si niciun cuv\u00e2nt de pl\u00e2ngere \u00eempotriva acestui Daniel, afar\u0103 numai dac\u0103 am g\u0103si vreunul \u00een Legea Dumnezeului lui!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 6:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi, aceste c\u0103petenii \u015fi dreg\u0103torii ace\u015ftia s-au dus cu mare zarv\u0103 la \u00eemp\u0103rat \u015fi i-au vorbit a\u015fa: \u201eS\u0103 tr\u0103ie\u015fti ve\u015fnic, \u00eemp\u0103rate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Darius!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 2:3",
              "Dan 6:21",
              "Dan 2:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 6:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate c\u0103peteniile \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iei, \u00eengrijitorii, dreg\u0103torii, sfetnicii \u015fi c\u00e2rmuitorii sunt de p\u0103rere s\u0103 se dea o porunc\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103, \u00eenso\u0163it\u0103 de o aspr\u0103 oprire, care s\u0103 spun\u0103 c\u0103 oricine va \u00een\u0103l\u0163a timp de treizeci de zile rug\u0103ciuni c\u0103tre vreun dumnezeu sau c\u0103tre vreun om, afar\u0103 de tine, \u00eemp\u0103rate, va fi aruncat \u00een groapa cu lei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 6:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, \u00eemp\u0103rate, \u00eent\u0103re\u015fte oprirea \u015fi isc\u0103le\u015fte porunca aceasta, pentru ca s\u0103 nu se poat\u0103 schimba dup\u0103 legea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mezilor \u015fi per\u015filor, care, odat\u0103 dat\u0103, r\u0103m\u00e2ne neschimbat\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Estera 1:19",
              "Estera 8:8",
              "Dan 6:12",
              "Dan 6:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 6:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen urma celor de mai sus, \u00eemp\u0103ratul Darius a scris porunca \u015fi oprirea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 6:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a aflat Daniel c\u0103 s-a isc\u0103lit porunca, a intrat \u00een casa lui, unde ferestrele od\u0103ii de sus erau deschise \u00eenspre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ierusalim, \u015fi de trei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ori pe zi \u00eengenunchea, se ruga \u015fi l\u0103uda pe Dumnezeul lui, cum f\u0103cea \u015fi mai \u00eenainte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 8:44",
              "1 Imp 8:48",
              "Ps 5:7",
              "Iona 2:4"
            ],
            "**": [
              "Ps 55:17",
              "Fapte 2:1",
              "Fapte 2:2",
              "Fapte 2:15",
              "Fapte 3:1",
              "Fapte 10:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 6:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, oamenii ace\u015ftia au dat n\u0103val\u0103 \u00een cas\u0103 \u015fi au g\u0103sit pe Daniel rug\u00e2ndu-se \u015fi chem\u00e2nd pe Dumnezeul lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 6:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi, s-au \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului \u015fi i-au zis cu privire la oprirea \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103: \u201eN-ai scris tu o oprire care spune c\u0103 oricine va \u00een\u0103l\u0163a, timp de treizeci de zile, rug\u0103ciuni vreunui dumnezeu sau vreunui om, afar\u0103 de tine, \u00eemp\u0103rate, s\u0103 fie aruncat \u00een groapa cu lei?\u201d \u00cemp\u0103ratul a r\u0103spuns: \u201eLucrul acesta este adev\u0103rat, dup\u0103 legea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mezilor \u015fi per\u015filor, care nu se poate schimba!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 3:8"
            ],
            "**": [
              "Dan 6:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 6:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au luat din nou cuv\u00e2ntul \u015fi au zis \u00eemp\u0103ratului: \u201eDaniel, unul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din prin\u015fii de r\u0103zboi ai lui Iuda, nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u0163ine deloc seama de tine, \u00eemp\u0103rate, nici de oprirea pe care ai scris-o \u015fi \u00ee\u015fi face rug\u0103ciunea de trei ori pe zi!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 1:6",
              "Dan 5:13"
            ],
            "**": [
              "Dan 3:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 6:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul s-a m\u00e2hnit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " foarte mult c\u00e2nd a auzit lucrul acesta; s-a g\u00e2ndit cum ar putea s\u0103 scape pe Daniel \u015fi, p\u00e2n\u0103 la asfin\u0163itul soarelui, s-a trudit s\u0103-l scape."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 6:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 6:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar oamenii aceia au st\u0103ruit de \u00eemp\u0103rat \u015fi i-au zis: \u201eS\u0103 \u015ftii, \u00eemp\u0103rate, c\u0103, dup\u0103 legea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mezilor \u015fi per\u015filor, orice oprire sau orice porunc\u0103 \u00eent\u0103rit\u0103 de \u00eemp\u0103rat nu se poate schimba!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 6:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 6:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, \u00eemp\u0103ratul a poruncit s\u0103 aduc\u0103 pe Daniel \u015fi s\u0103-l arunce \u00een groapa cu lei. \u00cemp\u0103ratul a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis lui Daniel: \u201eDumnezeul t\u0103u, c\u0103ruia necurmat \u00cei sluje\u015fti, s\u0103 te scape!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 6:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au adus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o piatr\u0103 \u015fi au pus-o la gura gropii. \u00cemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a pecetluit-o cu inelul lui \u015fi cu inelul mai-marilor lui, ca s\u0103 nu se schimbe nimic cu privire la Daniel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Plang 3:53"
            ],
            "**": [
              "Mat 27:66"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 6:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul s-a \u00eentors apoi \u00een palatul s\u0103u. A petrecut noaptea f\u0103r\u0103 s\u0103 m\u0103n\u00e2nce, nu i s-a adus nicio \u0163iitoare \u015fi n-a putut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 doarm\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 2:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 6:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen rev\u0103rsatul zorilor \u00eens\u0103, \u00eemp\u0103ratul s-a sculat \u015fi s-a dus \u00een grab\u0103 la groapa cu lei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 6:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, apropiindu-se de groap\u0103, a chemat pe Daniel cu un glas pl\u00e2ng\u0103tor. \u00cemp\u0103ratul a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis lui Daniel: \u201eDaniele, robul Dumnezeului celui viu, a putut Dumnezeul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " t\u0103u, c\u0103ruia \u00cei sluje\u015fti necurmat, s\u0103 te scape de lei?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 3:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 6:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Daniel a zis \u00eemp\u0103ratului: \u201eVe\u015fnic s\u0103 tr\u0103ie\u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemp\u0103rate!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 2:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 6:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " meu a trimis pe \u00eengerul S\u0103u \u015fi a \u00eenchis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " gura leilor, care nu mi-au f\u0103cut niciun r\u0103u, pentru c\u0103 am fost g\u0103sit nevinovat \u00eenaintea Lui. \u015ei nici \u00eenaintea ta, \u00eemp\u0103rate, n-am f\u0103cut nimic r\u0103u!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 3:28"
            ],
            "**": [
              "Evr 11:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 6:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, \u00eemp\u0103ratul s-a bucurat foarte mult \u015fi a poruncit s\u0103 scoat\u0103 pe Daniel din groap\u0103. Daniel a fost scos din groap\u0103 \u015fi nu s-a g\u0103sit nicio ran\u0103 pe el, pentru c\u0103 avusese \u00eencredere"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Dumnezeul s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Evr 11:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 6:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul a poruncit s\u0103 aduc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe oamenii aceia care p\u00e2r\u00e2ser\u0103 pe Daniel. \u015ei au fost arunca\u0163i \u00een groapa cu lei ei, copiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor \u015fi nevestele lor; \u015fi p\u00e2n\u0103 s\u0103 ajung\u0103 \u00een fundul gropii, leii i-au \u015fi apucat \u015fi le-au f\u0103r\u00e2mi\u0163at oasele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 19:19"
            ],
            "**": [
              "Estera 9:10",
              "Deut 24:16",
              "2 Imp 14:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 6:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemp\u0103ratul Darius a scris o scrisoare c\u0103tre toate popoarele, c\u0103tre toate neamurile, c\u0103tre oamenii de toate limbile care locuiau \u00een toat\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia: \u201ePacea s\u0103 v\u0103 fie dat\u0103 din bel\u015fug!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 4:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 6:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Poruncesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca, \u00een toat\u0103 \u00eentinderea \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iei mele, oamenii s\u0103 se team\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s\u0103 se \u00eenfrico\u015feze de Dumnezeul lui Daniel. C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " El este Dumnezeul cel viu \u015fi El d\u0103inuie\u015fte ve\u015fnic; \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia Lui nu se va nimici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " niciodat\u0103 \u015fi st\u0103p\u00e2nirea Lui nu va avea sf\u00e2r\u015fit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 3:29"
            ],
            "**": [
              "Ps 99:1"
            ],
            "\u2020": [
              "Dan 4:34"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Dan 2:44",
              "Dan 4:3",
              "Dan 4:34",
              "Dan 7:14",
              "Dan 7:27",
              "Luca 1:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 6:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El izb\u0103ve\u015fte \u015fi m\u00e2ntuie\u015fte, El face semne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi minuni \u00een ceruri \u015fi pe p\u0103m\u00e2nt. El a izb\u0103vit pe Daniel din ghearele leilor!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 4:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 6:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Daniel a dus-o bine sub domnia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Darius \u015fi sub domnia lui Cirus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Persanul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 1:21"
            ],
            "**": [
              "Ezra 1:1",
              "Ezra 1:2"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Daniel 7",
      "chapter": 7,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/daniel/7",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Vedeniile lui Daniel"
        },
        {
          "name": "Daniel 7:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen anul dint\u00e2i al lui Bel\u015fa\u0163ar, \u00eemp\u0103ratul Babilonului, Daniel a visat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un vis \u015fi a avut vedenii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een mintea lui pe c\u00e2nd era \u00een pat. \u00cen urm\u0103 a scris visul \u015fi a istorisit lucrurile de c\u0103petenie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 12:6",
              "Amos 3:7"
            ],
            "**": [
              "Dan 2:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 7:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Daniel a \u00eenceput \u015fi a zis: \u201e\u00cen vedenia mea de noapte, am v\u0103zut cum cele patru v\u00e2nturi ale cerurilor au izbucnit pe Marea cea Mare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 7:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei patru fiare mari au ie\u015fit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din mare, deosebite una de alta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 13:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 7:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cea dint\u00e2i sem\u0103na cu un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " leu \u015fi avea aripi de vultur. M-am uitat la ea p\u00e2n\u0103 \u00een clipa c\u00e2nd i s-au smuls aripile \u015fi, scul\u00e2ndu-se de pe p\u0103m\u00e2nt, a stat drept \u00een picioare ca un om \u015fi i s-a dat o inim\u0103 de om."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 28:49",
              "2 Sam 1:23",
              "Ier 4:7",
              "Ier 4:13",
              "Ier 48:40",
              "Ezec 17:3",
              "Hab 1:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 7:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 o a doua fiar\u0103 era ca un urs \u015fi st\u0103tea \u00eentr-o r\u00e2n\u0103; avea trei coaste \u00een gur\u0103, \u00eentre din\u0163i, \u015fi i s-a zis: \u2018Scoal\u0103-te \u015fi m\u0103n\u00e2nc\u0103 mult\u0103 carne!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 2:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 7:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea m-am uitat mai departe \u015fi iat\u0103 o alta ca un pardos, care avea pe spate patru aripi ca o pas\u0103re; fiara aceasta avea \u015fi patru capete"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi i s-a dat st\u0103p\u00e2nire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 8:8",
              "Dan 8:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 7:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea m-am uitat \u00een vedeniile mele de noapte \u015fi iat\u0103 c\u0103 era o a patra"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fiar\u0103, nespus de grozav de \u00eensp\u0103im\u00e2nt\u0103toare \u015fi de puternic\u0103; avea ni\u015fte din\u0163i mari de fier, m\u00e2nca, sf\u0103r\u00e2ma \u015fi c\u0103lca \u00een picioare ce mai r\u0103m\u00e2nea; era cu totul deosebit\u0103 de toate fiarele de mai \u00eenainte \u015fi avea zece"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " coarne."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 2:40",
              "Dan 7:19",
              "Dan 7:23"
            ],
            "**": [
              "Dan 2:41",
              "Apoc 13:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 7:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M-am uitat cu b\u0103gare de seam\u0103 la coarne \u015fi iat\u0103 c\u0103 un alt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " corn mic a ie\u015fit din mijlocul lor \u015fi, dinaintea acestui corn, au fost smulse trei din cele dint\u00e2i coarne. \u015ei cornul acesta avea ni\u015fte ochi ca ochii de om"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi o gur\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care vorbea cu trufie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 7:20",
              "Dan 7:21",
              "Dan 7:24",
              "Dan 8:9"
            ],
            "**": [
              "Apoc 9:7"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 12:3",
              "Dan 7:25",
              "Apoc 13:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 7:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u0103 uitam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la aceste lucruri p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd s-au a\u015fezat ni\u015fte scaune de domnie. \u015ei un \u00cemb\u0103tr\u00e2nit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de zile a \u015fezut jos. Haina"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui era alb\u0103 ca z\u0103pada \u015fi p\u0103rul capului Lui era ca ni\u015fte l\u00e2n\u0103 curat\u0103; scaunul Lui de domnie era ca ni\u015fte fl\u0103c\u0103ri de foc \u015fi ro\u0163ile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui, ca un foc aprins."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 20:4"
            ],
            "**": [
              "Ps 90:2",
              "Dan 7:13",
              "Dan 7:22"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 104:2",
              "Apoc 1:14"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ezec 1:15",
              "Ezec 1:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 7:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un r\u00e2u"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de foc curgea \u015fi ie\u015fea dinaintea Lui. Mii de mii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de slujitori \u00cei slujeau \u015fi de zece mii de ori zece mii st\u0103teau \u00eenaintea Lui. S-a \u0163inut judecata"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s-au deschis c\u0103r\u0163ile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 50:3",
              "Ps 97:3",
              "Isa 30:33",
              "Isa 66:15"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 22:19",
              "Ps 68:17",
              "Evr 12:22",
              "Apoc 5:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 20:4",
              "Apoc 20:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 7:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu m\u0103 uitam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mereu din pricina cuvintelor pline de trufie pe care le rostea cornul acela: m-am uitat p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd fiara a fost ucis\u0103 \u015fi trupul ei a fost nimicit \u015fi aruncat \u00een foc, ca s\u0103 fie ars."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 19:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 7:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei celelalte fiare au fost dezbr\u0103cate de puterea lor, dar li s-a \u00eeng\u0103duit o lungire a vie\u0163ii p\u00e2n\u0103 la o vreme \u015fi un ceas anumit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 7:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M-am uitat \u00een timpul vedeniilor mele de noapte \u015fi iat\u0103 c\u0103 pe norii cerurilor a venit unul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca un fiu al omului; a \u00eenaintat spre Cel \u00cemb\u0103tr\u00e2nit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de zile \u015fi a fost adus \u00eenaintea Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 1:26",
              "Mat 24:30",
              "Mat 26:64",
              "Apoc 1:7",
              "Apoc 1:13",
              "Apoc 14:14"
            ],
            "**": [
              "Dan 7:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 7:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I s-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dat st\u0103p\u00e2nire, slav\u0103 \u015fi putere \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103, pentru ca s\u0103-I slujeasc\u0103 toate popoarele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", neamurile \u015fi oamenii de toate limbile. St\u0103p\u00e2nirea Lui este o st\u0103p\u00e2nire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ve\u015fnic\u0103 \u015fi nu va trece nicidecum \u015fi \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Lui nu va fi nimicit\u0103 niciodat\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 2:6-8",
              "Ps 8:6",
              "Ps 110:1",
              "Ps 110:2",
              "Mat 11:27",
              "Mat 28:18",
              "Ioan 3:35",
              "1 Cor 15:27",
              "Efes 1:22"
            ],
            "**": [
              "Dan 3:4"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 145:13",
              "Dan 2:44",
              "Dan 7:27",
              "Mica 4:7",
              "Luca 1:33",
              "Ioan 12:34",
              "Evr 12:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 7:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu, Daniel, m-am tulburat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu duhul \u015fi vedeniile din capul meu m-au \u00eensp\u0103im\u00e2ntat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 7:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 7:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M-am apropiat de unul din cei ce st\u0103teau acolo \u015fi l-am rugat s\u0103-mi dea l\u0103muriri temeinice cu privire la toate aceste lucruri. El mi-a vorbit \u015fi mi le-a t\u00e2lcuit astfel:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 7:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u2018Aceste"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " patru fiare mari sunt patru \u00eemp\u0103ra\u0163i care se vor ridica pe p\u0103m\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 7:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 7:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sfin\u0163ii Celui Prea\u00eenalt vor primi \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia \u015fi vor st\u0103p\u00e2ni \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia \u00een veci, din ve\u015fnicie \u00een ve\u015fnicie.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 60:12-14",
              "Dan 7:22",
              "Dan 7:27",
              "2 Tim 2:11",
              "2 Tim 2:12",
              "Apoc 2:26",
              "Apoc 2:27",
              "Apoc 3:21",
              "Apoc 20:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 7:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen urm\u0103 am dorit s\u0103 \u015ftiu adev\u0103rul asupra fiarei a patra"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u2013 care se deosebea de toate celelalte \u015fi era nespus de grozav\u0103: avea din\u0163i de fier \u015fi gheare de aram\u0103, m\u00e2nca, sf\u0103r\u00e2ma \u015fi c\u0103lca \u00een picioare ce r\u0103m\u00e2nea \u2013"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 7:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 7:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi asupra celor zece coarne pe care le avea \u00een cap, \u015fi asupra celuilalt corn care ie\u015fise \u015fi \u00eenaintea c\u0103ruia c\u0103zuser\u0103 trei, asupra cornului acestuia, care avea ochi, o gur\u0103 care vorbea cu trufie \u015fi avea o \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare mai mare dec\u00e2t celelalte coarne."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 7:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am v\u0103zut, de asemenea, cum cornul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acesta a f\u0103cut r\u0103zboi sfin\u0163ilor \u015fi i-a biruit,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 8:12",
              "Dan 8:24",
              "Dan 11:31",
              "Apoc 11:7",
              "Apoc 13:7",
              "Apoc 17:14",
              "Apoc 19:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 7:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "p\u00e2n\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2nd a venit Cel \u00cemb\u0103tr\u00e2nit de zile \u015fi a f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dreptate sfin\u0163ilor Celui Prea\u00eenalt, \u015fi a venit vremea c\u00e2nd sfin\u0163ii au luat \u00een st\u0103p\u00e2nire \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 7:9"
            ],
            "**": [
              "Dan 7:18",
              "1 Cor 6:2",
              "Apoc 1:6",
              "Apoc 5:10",
              "Apoc 20:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 7:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El mi-a vorbit a\u015fa: \u2018Fiara a patra este o a patra \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care va fi pe p\u0103m\u00e2nt. Ea se va deosebi de toate celelalte, va sf\u00e2\u015fia tot p\u0103m\u00e2ntul, \u00eel va c\u0103lca \u00een picioare \u015fi-l va zdrobi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 2:40"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 7:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cele zece coarne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenseamn\u0103 c\u0103 din \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia aceasta se vor ridica zece \u00eemp\u0103ra\u0163i. Iar dup\u0103 ei se va ridica un altul, care se va deosebi de \u00eenainta\u015fii lui \u015fi va dobor\u00ee trei \u00eemp\u0103ra\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 7:7",
              "Dan 7:8",
              "Dan 7:20",
              "Apoc 17:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 7:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El va rosti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vorbe de hul\u0103 \u00eempotriva Celui Prea\u00eenalt, va asupri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe sfin\u0163ii Celui Prea\u00eenalt \u015fi se va \u00eencumeta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 schimbe vremurile \u015fi legea, \u015fi sfin\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vor fi da\u0163i \u00een m\u00e2inile lui timp"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de o vreme, dou\u0103 vremuri \u015fi o jum\u0103tate de vreme."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 37:23",
              "Dan 8:24",
              "Dan 8:25",
              "Dan 11:28",
              "Dan 11:30",
              "Dan 11:31",
              "Dan 11:36",
              "Apoc 13:5",
              "Apoc 13:6"
            ],
            "**": [
              "Apoc 17:6",
              "Apoc 18:24"
            ],
            "\u2020": [
              "Dan 2:21"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Apoc 13:7"
            ],
            "*\u2020": [
              "Dan 12:7",
              "Apoc 12:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 7:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi va veni judecata"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi i se va lua st\u0103p\u00e2nirea, care va fi pr\u0103bu\u015fit\u0103 \u015fi nimicit\u0103 pentru totdeauna."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 7:10",
              "Dan 7:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 7:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar domnia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", st\u0103p\u00e2nirea \u015fi puterea tuturor \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iilor care sunt pretutindeni sub ceruri se vor da poporului sfin\u0163ilor Celui Prea\u00eenalt. \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este o \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie ve\u015fnic\u0103 \u015fi toate puterile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00cei vor sluji \u015fi-L vor asculta!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 7:14",
              "Dan 7:18",
              "Dan 7:22"
            ],
            "**": [
              "Dan 2:44",
              "Luca 1:33",
              "Ioan 12:34",
              "Apoc 11:15"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 60:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 7:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aici s-au sf\u00e2r\u015fit cuvintele. Pe mine, Daniel, m-au tulburat nespus de mult g\u00e2ndurile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mele \u015fi mi s-a schimbat culoarea fe\u0163ei, dar am p\u0103strat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cuvintele acestea \u00een inima mea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 7:15",
              "Dan 8:27",
              "Dan 10:8",
              "Dan 10:16"
            ],
            "**": [
              "Luca 2:19",
              "Luca 2:51"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Daniel 8",
      "chapter": 8,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/daniel/8",
      "verses": [
        {
          "name": "Daniel 8:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen anul al treilea al domniei \u00eemp\u0103ratului Bel\u015fa\u0163ar, eu, Daniel, am avut o vedenie, afar\u0103 de cea pe care o avusesem mai \u00eenainte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 7:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 8:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd am avut vedenia aceasta, mi s-a p\u0103rut c\u0103 eram la capitala Susa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een \u0163inutul Elam, \u015fi, \u00een timpul vedeniei mele, m\u0103 aflam l\u00e2ng\u0103 r\u00e2ul Ulai."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Estera 1:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 8:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am ridicat ochii, m-am uitat \u015fi iat\u0103 c\u0103 \u00eentr-un r\u00e2u st\u0103tea un berbec \u015fi avea dou\u0103 coarne; coarnele acestea erau \u00eenalte, dar unul era mai \u00eenalt dec\u00e2t cel\u0103lalt \u015fi cel mai \u00eenalt a crescut cel din urm\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 8:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am v\u0103zut cum berbecul \u00eempungea cu coarnele spre apus, spre miaz\u0103noapte \u015fi spre miaz\u0103zi; nicio fiar\u0103 nu putea s\u0103-i stea \u00eempotriv\u0103 \u015fi nimeni nu putea s\u0103 scape pe cine-i c\u0103dea \u00een m\u00e2n\u0103, ci el f\u0103cea ce voia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi a ajuns puternic."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 5:19",
              "Dan 11:3",
              "Dan 11:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 8:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd m\u0103 uitam cu b\u0103gare de seam\u0103, iat\u0103 c\u0103 a venit un \u0163ap de la apus \u015fi a cutreierat toat\u0103 fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului, f\u0103r\u0103 s\u0103 se ating\u0103 de el; \u0163apul acesta \u00eens\u0103 avea un corn"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mare \u00eentre ochi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 8:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 8:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A venit p\u00e2n\u0103 la berbecul care avea coarne \u015fi pe care-l v\u0103zusem st\u00e2nd \u00een r\u00e2u \u015fi s-a repezit asupra lui cu toat\u0103 puterea lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 8:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "L-am v\u0103zut cum s-a apropiat de berbec, s-a aruncat \u00eencruntat asupra lui, a izbit pe berbec \u015fi i-a fr\u00e2nt am\u00e2ndou\u0103 coarnele, f\u0103r\u0103 ca berbecul s\u0103 i se fi putut \u00eempotrivi; l-a tr\u00e2ntit la p\u0103m\u00e2nt \u015fi l-a c\u0103lcat \u00een picioare, \u015fi nimeni n-a sc\u0103pat pe berbec din m\u00e2na lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 8:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u0162apul \u00eens\u0103 a ajuns foarte puternic, dar, c\u00e2nd a fost puternic de tot, i s-a fr\u00e2nt cornul cel mare. \u00cen locul lui au crescut patru coarne mari"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een cele patru v\u00e2nturi ale cerurilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 7:6",
              "Dan 8:22",
              "Dan 11:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 8:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dintr-unul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din ele a crescut un corn mic, care s-a m\u0103rit nespus de mult spre miaz\u0103zi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", spre r\u0103s\u0103rit \u015fi spre \u0163ara"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cea minunat\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 7:8",
              "Dan 11:21"
            ],
            "**": [
              "Dan 11:25"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 48:2",
              "Ezec 20:6",
              "Ezec 20:15",
              "Dan 11:16",
              "Dan 11:45"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 8:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-a \u00een\u0103l\u0163at"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2n\u0103 la o\u015ftirea cerurilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", a dobor\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la p\u0103m\u00e2nt o parte din o\u015ftirea aceasta \u015fi din stele \u015fi le-a c\u0103lcat \u00een picioare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 11:28"
            ],
            "**": [
              "Isa 14:13"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 12:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 8:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-a \u00een\u0103l\u0163at"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2n\u0103 la c\u0103petenia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o\u015ftirii, i-a smuls"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " jertfa necurmat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi i-a surpat locul loca\u015fului s\u0103u celui sf\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 48:26",
              "Ier 48:42",
              "Dan 8:25",
              "Dan 11:36"
            ],
            "**": [
              "Dan 11:31",
              "Dan 12:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Ios 5:14"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Exod 29:38",
              "Num 28:3",
              "Ezec 46:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 8:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oastea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fost pedepsit\u0103 din pricina p\u0103catului s\u0103v\u00e2r\u015fit \u00eempotriva jertfei necurmate; cornul a aruncat adev\u0103rul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la p\u0103m\u00e2nt \u015fi a izbutit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een ce a \u00eenceput."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 11:31"
            ],
            "**": [
              "Ps 119:43",
              "Ps 119:142",
              "Isa 59:14"
            ],
            "\u2020": [
              "Dan 8:4",
              "Dan 11:28",
              "Dan 11:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 8:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am auzit pe un sf\u00e2nt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vorbind \u015fi un alt sf\u00e2nt a \u00eentrebat pe cel ce vorbea: \u201e\u00cen c\u00e2t\u0103 vreme se va \u00eemplini vedenia despre desfiin\u0163area jertfei necurmate \u015fi despre ur\u00e2ciunea pustiirii? P\u00e2n\u0103 c\u00e2nd vor fi c\u0103lcate \u00een picioare Sf\u00e2ntul Loca\u015f \u015fi o\u015ftirea?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 4:13",
              "Dan 12:6",
              "1 Pet 1:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 8:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei el mi-a zis: \u201eP\u00e2n\u0103 vor trece dou\u0103 mii trei sute de seri \u015fi dimine\u0163i; apoi Sf\u00e2ntul Loca\u015f va fi cur\u0103\u0163it!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 8:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd eu, Daniel, aveam vedenia aceasta \u015fi c\u0103utam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-o pricep, iat\u0103 c\u0103 \u00eenaintea mea st\u0103tea cineva care avea \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea unui om"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 12:8",
              "1 Pet 1:10",
              "1 Pet 1:11"
            ],
            "**": [
              "Ezec 1:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 8:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei am auzit un glas de om \u00een mijlocul r\u00e2ului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ulai, care a strigat \u015fi a zis: \u201eGavrile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", t\u00e2lcuie\u015fte-i vedenia aceasta!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 12:6",
              "Dan 12:7"
            ],
            "**": [
              "Dan 9:21",
              "Luca 1:19",
              "Luca 1:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 8:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a venit atunci l\u00e2ng\u0103 locul unde eram \u015fi, la apropierea lui, m-am \u00eensp\u0103im\u00e2ntat \u015fi am c\u0103zut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt. El mi-a zis: \u201eFii cu luare aminte, fiul omului, c\u0103ci vedenia prive\u015fte vremea sf\u00e2r\u015fitului!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 1:28",
              "Apoc 1:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 8:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemi vorbea el, am c\u0103zut cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt le\u015finat. El m-a atins"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi m-a a\u015fezat iar\u0103\u015fi \u00een picioare \u00een locul \u00een care m\u0103 aflam."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 10:9",
              "Dan 10:10",
              "Luca 9:32"
            ],
            "**": [
              "Ezec 2:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 8:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi mi-a zis: \u201eIat\u0103, \u00ee\u0163i ar\u0103t ce se va \u00eent\u00e2mpla la vremea de apoi a m\u00e2niei, c\u0103ci vedenia aceasta prive\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vremea sf\u00e2r\u015fitului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 9:27",
              "Dan 11:27",
              "Dan 11:35",
              "Dan 11:36",
              "Dan 12:7",
              "Hab 2:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 8:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Berbecul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care l-ai v\u0103zut, cu cele dou\u0103 coarne, sunt \u00eemp\u0103ra\u0163ii mezilor \u015fi per\u015filor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 8:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 8:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u0162apul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eens\u0103 este \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia Greciei, \u015fi cornul cel mare dintre ochii lui este cel dint\u00e2i \u00eemp\u0103rat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 8:5"
            ],
            "**": [
              "Dan 11:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 8:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cele patru coarne care au crescut \u00een locul acestui corn fr\u00e2nt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt patru \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ii care se vor ridica din neamul acesta, dar care nu vor avea at\u00e2ta putere."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 8:8",
              "Dan 11:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 8:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La sf\u00e2r\u015fitul st\u0103p\u00e2nirii lor, c\u00e2nd p\u0103c\u0103to\u015fii vor fi umplut m\u0103sura nelegiuirilor, se va ridica un \u00eemp\u0103rat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103r\u0103 ru\u015fine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi viclean."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 8:6"
            ],
            "**": [
              "Deut 28:50"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 8:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El va fi tare, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu prin puterea lui \u00eensu\u015fi; el va face pustiiri de necrezut, va izbuti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een tot ce va \u00eencepe, va nimici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe cei puternici \u015fi chiar pe poporul sfin\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 17:13",
              "Apoc 17:17"
            ],
            "**": [
              "Dan 8:12",
              "Dan 11:36"
            ],
            "\u2020": [
              "Dan 8:10",
              "Dan 7:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 8:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din pricina prop\u0103\u015firii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui \u015fi izb\u00e2ndirii vicleniilor lui, inima i se va \u00eeng\u00e2mfa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", va pierde pe mul\u0163i oameni care tr\u0103iau lini\u015fti\u0163i \u015fi se va ridica"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotriva Domnului domnilor, dar va fi zdrobit f\u0103r\u0103 ajutorul vreunei m\u00e2ini"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " omene\u015fti."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 11:21",
              "Dan 11:23",
              "Dan 11:24"
            ],
            "**": [
              "Dan 8:11",
              "Dan 11:36"
            ],
            "\u2020": [
              "Dan 8:11",
              "Dan 11:36"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Iov 34:20",
              "Plang 4:6",
              "Dan 2:34",
              "Dan 2:45"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 8:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iar vedenia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu serile \u015fi dimine\u0163ile de care a fost vorba este adev\u0103rat\u0103. Tu pecetluie\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vedenia aceasta, c\u0103ci este cu privire la ni\u015fte vremuri \u00eendep\u0103rtate.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 10:1"
            ],
            "**": [
              "Ezec 12:27",
              "Dan 10:14",
              "Dan 12:4",
              "Dan 12:9",
              "Apoc 22:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 8:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Daniel, am stat le\u015finat \u015fi bolnav mai multe zile; apoi m-am sculat \u015fi mi-am v\u0103zut de treburile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemp\u0103ratului. Eram uimit de vedenia aceasta, \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nimeni nu \u015ftia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 7:28",
              "Dan 10:8",
              "Dan 10:16"
            ],
            "**": [
              "Dan 6:2",
              "Dan 6:3"
            ],
            "\u2020": [
              "Dan 8:6"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Daniel 9",
      "chapter": 9,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/daniel/9",
      "verses": [
        {
          "name": "Daniel 9:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen anul dint\u00e2i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al lui Darius, fiul lui Aha\u015fvero\u015f, din neamul mezilor, care ajunsese \u00eemp\u0103rat peste \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia haldeenilor,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 1:21",
              "Dan 5:31",
              "Dan 6:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 9:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00een anul dint\u00e2i al domniei lui, eu, Daniel, am v\u0103zut din c\u0103r\u0163i c\u0103 trebuia s\u0103 treac\u0103 \u015faptezeci de ani pentru d\u0103r\u00e2m\u0103turile Ierusalimului, dup\u0103 num\u0103rul anilor despre care vorbise Domnul c\u0103tre prorocul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ieremia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 36:21",
              "Ier 25:11",
              "Ier 25:12",
              "Ier 29:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 9:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei mi-am \u00eentors"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fa\u0163a spre Domnul Dumnezeu ca s\u0103-L caut cu rug\u0103ciune \u015fi cereri, postind \u00een sac \u015fi cenu\u015f\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 1:4",
              "Ier 29:12",
              "Ier 29:13",
              "Dan 6:10",
              "Iac 4:8-10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 9:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M-am rugat Domnului Dumnezeului meu \u015fi I-am f\u0103cut urm\u0103toarea m\u0103rturisire:\u201eDoamne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeule mare \u015fi \u00eenfrico\u015fat, Tu, care \u0163ii leg\u0103m\u00e2ntul \u015fi dai \u00eendurare celor ce Te iubesc \u015fi p\u0103zesc poruncile Tale!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 20:6",
              "Deut 7:9",
              "Neem 1:5",
              "Neem 9:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 9:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Noi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " am p\u0103c\u0103tuit, am s\u0103v\u00e2r\u015fit nelegiuire, am fost r\u0103i \u015fi \u00eend\u0103r\u0103tnici, ne-am ab\u0103tut de la poruncile \u015fi or\u00e2nduirile Tale."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 8:47",
              "1 Imp 8:48",
              "Neem 1:6",
              "Neem 1:7",
              "Neem 9:33",
              "Neem 9:34",
              "Ps 106:6",
              "Isa 64:5-7",
              "Ier 14:7",
              "Dan 9:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 9:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "N-am ascultat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe robii T\u0103i prorocii, care au vorbit \u00een Numele T\u0103u \u00eemp\u0103ra\u0163ilor no\u015ftri, c\u0103peteniilor noastre, p\u0103rin\u0163ilor no\u015ftri \u015fi c\u0103tre tot poporul \u0163\u0103rii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 36:15",
              "2 Cron 36:16",
              "Dan 9:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 9:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu, Doamne, e\u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " drept, iar nou\u0103 ni se cuvine ast\u0103zi s\u0103 ni se umple fa\u0163a de ru\u015fine, nou\u0103, tuturor oamenilor lui Iuda, locuitorilor Ierusalimului \u015fi \u00eentregului Israel, fie ei aproape, fie departe, \u00een toate \u0163\u0103rile \u00een care i-ai izgonit din pricina f\u0103r\u0103delegilor de care s-au f\u0103cut vinova\u0163i fa\u0163\u0103 de Tine!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 9:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 9:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Doamne, nou\u0103 ni se cuvine s\u0103 ni se umple fa\u0163a de ru\u015fine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", da, nou\u0103, \u00eemp\u0103ra\u0163ilor no\u015ftri, c\u0103peteniilor noastre \u015fi p\u0103rin\u0163ilor no\u015ftri, pentru c\u0103 am p\u0103c\u0103tuit \u00eempotriva Ta!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 9:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 9:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La Domnul Dumnezeul nostru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eens\u0103 sunt \u00eendurarea \u015fi iertarea, c\u0103ci \u00eempotriva Lui ne-am r\u0103zvr\u0103tit!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 9:17",
              "Ps 130:4",
              "Ps 130:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 9:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "N-am ascultat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " glasul Domnului Dumnezeului nostru, ca s\u0103 urm\u0103m legile Lui pe care ni le pusese \u00eenainte prin robii S\u0103i, prorocii,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 9:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 9:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ci tot Israelul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a c\u0103lcat Legea Ta \u015fi s-a ab\u0103tut astfel ca s\u0103 n-asculte de glasul T\u0103u. De aceea, ne-au \u015fi lovit blestemele \u015fi jur\u0103mintele scrise \u00een Legea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Moise, robul lui Dumnezeu, pentru c\u0103 am p\u0103c\u0103tuit \u00eempotriva lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 1:4-6",
              "Ier 8:5",
              "Ier 8:10"
            ],
            "**": [
              "Lev 26:14",
              "Deut 27:15",
              "Deut 28:15",
              "Deut 29:20",
              "Deut 30:17",
              "Deut 30:18",
              "Deut 31:17",
              "Deut 32:19",
              "Plang 2:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 9:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a \u00eemplinit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " astfel cuvintele pe care le rostise \u00eempotriva noastr\u0103 \u015fi \u00eempotriva c\u0103peteniilor noastre, care ne-au c\u00e2rmuit, \u015fi a adus peste noi o mare nenorocire, a\u015fa cum niciodat\u0103 \u015fi nic\u0103ieri sub cer nu s-a mai \u00eent\u00e2mplat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o nenorocire ca aceea care a venit acum asupra Ierusalimului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Zah 1:6"
            ],
            "**": [
              "Plang 1:12",
              "Plang 2:13",
              "Ezec 5:9",
              "Amos 3:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 9:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este scris \u00een Legea lui Moise, toat\u0103 nenorocirea aceasta a venit peste noi, \u015fi noi n-am rugat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Domnul Dumnezeul nostru, nu ne-am \u00eentors de la nelegiuirile noastre \u015fi n-am luat aminte la adev\u0103rul T\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 26:14",
              "Deut 28:15",
              "Plang 2:17"
            ],
            "**": [
              "Isa 9:13",
              "Ier 2:30",
              "Ier 5:3",
              "Osea 7:7",
              "Osea 7:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 9:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, \u015fi Domnul a \u00eengrijit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca nenorocirea aceasta s\u0103 vin\u0103 peste noi; c\u0103ci Domnul Dumnezeul nostru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este drept \u00een toate lucrurile pe care le-a f\u0103cut, dar noi n-am ascultat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " glasul Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 31:28",
              "Ier 44:27"
            ],
            "**": [
              "Neem 9:33",
              "Dan 9:7"
            ],
            "\u2020": [
              "Dan 9:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 9:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei acum, Doamne, Dumnezeul nostru, Tu, care ai scos"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe poporul T\u0103u din \u0163ara Egiptului prin m\u00e2na Ta cea puternic\u0103 \u015fi \u0162i-ai f\u0103cut un Nume"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", a\u015fa cum este \u015fi ast\u0103zi: noi am p\u0103c\u0103tuit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", am s\u0103v\u00e2r\u015fit nelegiuire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 6:1",
              "Exod 6:6",
              "Exod 32:11",
              "1 Imp 8:51",
              "Neem 1:10",
              "Ier 32:21"
            ],
            "**": [
              "Exod 14:18",
              "Neem 9:10",
              "Ier 32:20"
            ],
            "\u2020": [
              "Dan 9:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 9:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, Doamne, dup\u0103 toat\u0103 \u00eendurarea Ta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", abate m\u00e2nia \u015fi urgia Ta de la cetatea Ta, Ierusalimul, de la muntele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " T\u0103u cel sf\u00e2nt, c\u0103ci din pricina p\u0103catelor noastre \u015fi din pricina nelegiuirilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103rin\u0163ilor no\u015ftri sunt Ierusalimul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi poporul T\u0103u de ocara"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tuturor celor ce ne \u00eenconjoar\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 12:7",
              "Ps 31:1",
              "Ps 71:2",
              "Mica 6:4",
              "Mica 6:5"
            ],
            "**": [
              "Dan 9:20",
              "Zah 8:3"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 20:5"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Plang 2:15",
              "Plang 2:16"
            ],
            "*\u2020": [
              "Ps 44:13",
              "Ps 44:14",
              "Ps 79:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 9:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ascult\u0103 dar, acum, Dumnezeul nostru, rug\u0103ciunea \u015fi cererile robului T\u0103u \u015fi, pentru dragostea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului, f\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 str\u0103luceasc\u0103 Fa\u0163a Ta peste Sf\u00e2ntul T\u0103u Loca\u015f pustiit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Plang 5:18"
            ],
            "**": [
              "Dan 9:19"
            ],
            "\u2020": [
              "Num 6:25",
              "Ps 67:1",
              "Ps 80:3",
              "Ps 80:7",
              "Ps 80:19",
              "Ioan 16:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 9:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pleac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " urechea, Dumnezeule, \u015fi ascult\u0103! Deschide ochii \u015fi prive\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la d\u0103r\u00e2m\u0103turile noastre \u015fi la cetatea peste care este chemat Numele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " T\u0103u! C\u0103ci nu pentru neprih\u0103nirea noastr\u0103 \u00ce\u0163i aducem noi cererile noastre, ci pentru \u00eendur\u0103rile Tale cele mari."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 37:17"
            ],
            "**": [
              "Exod 3:7",
              "Ps 80:14"
            ],
            "\u2020": [
              "Ier 25:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 9:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ascult\u0103, Doamne! Iart\u0103, Doamne! Ia aminte, Doamne! Lucreaz\u0103 \u015fi nu z\u0103bovi, din dragoste pentru Tine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Dumnezeul meu! C\u0103ci Numele T\u0103u este chemat peste cetatea Ta \u015fi peste poporul T\u0103u!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 79:9",
              "Ps 79:10",
              "Ps 102:15",
              "Ps 102:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 9:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenc\u0103 vorbeam eu, m\u0103 rugam, \u00eemi m\u0103rturiseam p\u0103catul meu \u015fi p\u0103catul poporului meu Israel \u015fi \u00eemi aduceam cererile \u00eenaintea Domnului Dumnezeului meu pentru muntele cel sf\u00e2nt al Dumnezeului meu;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 32:5",
              "Isa 65:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 9:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pe c\u00e2nd vorbeam eu \u00eenc\u0103 \u00een rug\u0103ciunea mea, a venit repede \u00een zbor, iute, omul Gavril"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pe care-l v\u0103zusem mai \u00eenainte \u00eentr-o vedenie \u015fi m-a atins"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een clipa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2nd se aducea jertfa de sear\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 8:16"
            ],
            "**": [
              "Dan 8:18",
              "Dan 10:10",
              "Dan 10:16"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Imp 18:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 9:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El m-a \u00eenv\u0103\u0163at, a stat de vorb\u0103 cu mine \u015fi mi-a zis: \u201eDaniele, am venit acum s\u0103-\u0163i luminez mintea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 9:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd ai \u00eenceput tu s\u0103 te rogi, a ie\u015fit cuv\u00e2ntul, \u015fi eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vin s\u0103 \u0163i-l vestesc; c\u0103ci tu e\u015fti preaiubit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi scump. Ia aminte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dar la cuv\u00e2ntul acesta \u015fi \u00een\u0163elege vedenia!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 10:12"
            ],
            "**": [
              "Dan 10:11",
              "Dan 10:19"
            ],
            "\u2020": [
              "Mat 24:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 9:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015eaptezeci de s\u0103pt\u0103m\u00e2ni au fost hot\u0103r\u00e2te asupra poporului t\u0103u \u015fi asupra cet\u0103\u0163ii tale celei sfinte, p\u00e2n\u0103 la \u00eencetarea f\u0103r\u0103delegilor, p\u00e2n\u0103 la isp\u0103\u015firea p\u0103catelor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", p\u00e2n\u0103 la isp\u0103\u015firea nelegiuirii, p\u00e2n\u0103 la aducerea neprih\u0103nirii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ve\u015fnice, p\u00e2n\u0103 la pecetluirea vedeniei \u015fi a prorociei \u015fi p\u00e2n\u0103 la ungerea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Sf\u00e2ntului sfin\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 53:10"
            ],
            "**": [
              "Isa 53:11",
              "Ier 23:5",
              "Ier 23:6",
              "Evr 9:12",
              "Apoc 14:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 45:7",
              "Luca 1:35",
              "Ioan 1:41",
              "Evr 9:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 9:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 \u015ftii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dar \u015fi s\u0103 \u00een\u0163elegi c\u0103, de la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " darea poruncii pentru zidirea din nou a Ierusalimului p\u00e2n\u0103 la Unsul (Mesia)"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", la C\u00e2rmuitorul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", vor trece \u015fapte s\u0103pt\u0103m\u00e2ni; apoi timp de \u015faizeci \u015fi dou\u0103 de s\u0103pt\u0103m\u00e2ni, pie\u0163ele \u015fi gropile vor fi zidite din nou, \u015fi anume"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een vremuri de str\u00e2mtorare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 9:23",
              "Mat 24:15"
            ],
            "**": [
              "Ezra 4:24",
              "Ezra 6:1",
              "Ezra 6:15",
              "Ezra 7:1",
              "Neem 2:1",
              "Neem 2:3",
              "Neem 2:5",
              "Neem 2:6",
              "Neem 2:8"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 1:41",
              "Ioan 4:25"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Isa 55:4"
            ],
            "*\u2020": [
              "Neem 4:8",
              "Neem 4:16-18",
              "Neem 6:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 9:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceste \u015faizeci \u015fi dou\u0103 de s\u0103pt\u0103m\u00e2ni, Unsul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va fi st\u00e2rpit \u015fi nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va avea nimic. Poporul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " unui domn care va veni va nimici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cetatea \u015fi Sf\u00e2ntul Loca\u015f"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi sf\u00e2r\u015fitul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui va fi ca printr-un potop"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; este hot\u0103r\u00e2t c\u0103 r\u0103zboiul va \u0163ine p\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u015fit \u015fi \u00eempreun\u0103 cu el \u015fi pustiirile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 53:8",
              "Marc 9:12",
              "Luca 24:46"
            ],
            "**": [
              "1 Pet 2:21",
              "1 Pet 3:18"
            ],
            "\u2020": [
              "Mat 22:7"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Luca 19:44"
            ],
            "*\u2020": [
              "Mat 24:2"
            ],
            "\u2020*": [
              "Mat 24:6",
              "Mat 24:14"
            ],
            "**\u2020": [
              "Isa 8:7",
              "Isa 8:8",
              "Dan 11:10",
              "Dan 11:22",
              "Naum 1:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 9:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El va face un leg\u0103m\u00e2nt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trainic cu mul\u0163i timp de o s\u0103pt\u0103m\u00e2n\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dar la jum\u0103tatea s\u0103pt\u0103m\u00e2nii va face s\u0103 \u00eenceteze jertfa \u015fi darul de m\u00e2ncare \u015fi pe aripa ur\u00e2ciunilor idole\u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va veni unul care pustie\u015fte, p\u00e2n\u0103 va c\u0103dea asupra celui pustiit pr\u0103p\u0103dul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " hot\u0103r\u00e2t.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 42:6",
              "Isa 55:3",
              "Ier 31:31",
              "Ezec 16:60-62"
            ],
            "**": [
              "Isa 53:11",
              "Mat 26:28",
              "Rom 5:15",
              "Rom 5:19",
              "Evr 9:28"
            ],
            "\u2020": [
              "Mat 24:15",
              "Marc 13:14",
              "Luca 21:20"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Isa 10:22",
              "Isa 10:23",
              "Isa 28:22",
              "Dan 11:36",
              "Luca 21:24",
              "Rom 11:26"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Daniel 10",
      "chapter": 10,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/daniel/10",
      "verses": [
        {
          "name": "Daniel 10:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen anul al treilea al lui Cirus, \u00eemp\u0103ratul Persiei, s-a descoperit un cuv\u00e2nt lui Daniel, numit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Belt\u015fa\u0163ar. Cuv\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acesta, care este adev\u0103rat, veste\u015fte o mare nenorocire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". El a fost cu luare aminte la cuv\u00e2ntul acesta \u015fi a priceput"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vedenia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 1:7"
            ],
            "**": [
              "Dan 8:26",
              "Apoc 19:9"
            ],
            "\u2020": [
              "Dan 10:14"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Dan 1:17",
              "Dan 8:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 10:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen vremea aceea, eu, Daniel, trei s\u0103pt\u0103m\u00e2ni am fost \u00een jale."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 10:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "N-am m\u00e2ncat deloc bucate alese, nu mi-a intrat \u00een gur\u0103 nici carne, nici vin \u015fi nici nu m-am uns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " deloc, p\u00e2n\u0103 s-au \u00eemplinit cele trei s\u0103pt\u0103m\u00e2ni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 6:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 10:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen a dou\u0103zeci \u015fi patra zi a lunii \u00eent\u00e2i, eram pe malul r\u00e2ului celui mare, care este Hidechel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " (Tigru)."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 2:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 10:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am ridicat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ochii, m-am uitat \u015fi iat\u0103 c\u0103 acolo st\u0103tea un om"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eembr\u0103cat \u00een haine de in \u015fi \u00eencins"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la mijloc cu un br\u00e2u de aur"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Ufaz."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 5:13"
            ],
            "**": [
              "Dan 12:6",
              "Dan 12:7"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 1:13-15",
              "Apoc 15:6"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ier 10:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 10:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Trupul lui era ca o piatr\u0103 de crisolit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fa\u0163a \u00eei str\u0103lucea ca fulgerul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi ochii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eei erau ni\u015fte fl\u0103c\u0103ri ca de foc, dar bra\u0163ele \u015fi picioarele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sem\u0103nau cu ni\u015fte aram\u0103 lustruit\u0103 \u015fi glasul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui tuna ca vuietul unei mari mul\u0163imi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 1:16"
            ],
            "**": [
              "Ezec 1:14"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 1:14",
              "Apoc 19:12"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ezec 1:7",
              "Apoc 1:15"
            ],
            "*\u2020": [
              "Ezec 1:24",
              "Apoc 1:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 10:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu, Daniel, am v\u0103zut singur"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vedenia, dar oamenii care erau cu mine n-au v\u0103zut-o; totu\u015fi au fost apuca\u0163i de o mare spaim\u0103 \u015fi au luat-o la fug\u0103 ca s\u0103 se ascund\u0103!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 6:17",
              "Fapte 9:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 10:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu am r\u0103mas singur \u015fi am v\u0103zut aceast\u0103 mare vedenie. Puterile m-au l\u0103sat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", culoarea mi s-a schimbat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fa\u0163a mi s-a slu\u0163it \u015fi am pierdut orice vlag\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 8:27"
            ],
            "**": [
              "Dan 7:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 10:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am auzit glasul cuvintelor lui \u015fi, pe c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " auzeam glasul cuvintelor lui, am c\u0103zut le\u015finat cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 8:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 10:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 o m\u00e2n\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m-a atins \u015fi m-a a\u015fezat tremur\u00e2nd pe genunchii \u015fi m\u00e2inile mele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 1:9",
              "Dan 9:21",
              "Apoc 1:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 10:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi mi-a zis: \u201eDaniele, om preaiubit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi scump, fii cu luare aminte la cuvintele pe care \u0163i le voi spune acum \u015fi stai \u00een picioare \u00een locul unde e\u015fti, c\u0103ci acum sunt trimis la tine!\u201d Dup\u0103 ce mi-a vorbit astfel, am stat \u00een picioare tremur\u00e2nd."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 9:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 10:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El mi-a zis: \u201eDaniele, nu te teme"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de nimic! C\u0103ci cuvintele tale au fost ascultate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din cea dint\u00e2i zi, c\u00e2nd \u0163i-ai pus inima ca s\u0103 \u00een\u0163elegi \u015fi s\u0103 te smere\u015fti \u00eenaintea Dumnezeului t\u0103u, \u015fi tocmai din pricina cuvintelor tale vin eu acum!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 1:17"
            ],
            "**": [
              "Dan 9:3",
              "Dan 9:4",
              "Dan 9:22",
              "Dan 9:23",
              "Fapte 10:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 10:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar c\u0103petenia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iei Persiei mi-a stat \u00eempotriv\u0103 dou\u0103zeci \u015fi una de zile, \u015fi iat\u0103 c\u0103 Mihail"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", una din c\u0103peteniile cele mai de seam\u0103, mi-a venit \u00een ajutor \u015fi am ie\u015fit biruitor acolo, l\u00e2ng\u0103 \u00eemp\u0103ra\u0163ii Persiei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 10:20"
            ],
            "**": [
              "Dan 10:21",
              "Dan 12:1",
              "Iuda 1:9",
              "Apoc 12:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 10:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum vin s\u0103-\u0163i fac cunoscut ce are s\u0103 se \u00eent\u00e2mple poporului t\u0103u \u00een vremurile de apoi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vedenia este cu privire tot la acele vremuri \u00eendep\u0103rtate.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 49:1",
              "Dan 2:28"
            ],
            "**": [
              "Dan 8:26",
              "Dan 10:1",
              "Hab 2:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 10:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd \u00eemi spunea el aceste lucruri, eu mi-am plecat ochii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een p\u0103m\u00e2nt \u015fi am t\u0103cut."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 10:9",
              "Dan 8:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 10:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 cineva"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care avea \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea copiilor oamenilor s-a atins"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de buzele mele. Eu am deschis gura, am vorbit \u015fi am zis celui ce st\u0103tea \u00eenaintea mea: \u201eDomnul meu, vedenia aceasta m-a umplut de groaz\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi am pierdut orice putere!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 8:15"
            ],
            "**": [
              "Dan 10:10",
              "Ier 1:9"
            ],
            "\u2020": [
              "Dan 10:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 10:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cum ar putea robul domnului meu s\u0103 vorbeasc\u0103 domnului meu? Acum puterile m-au p\u0103r\u0103sit \u015fi nu mai am nici suflare!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 10:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, cel ce avea \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea unui om m-a atins din nou \u015fi m-a \u00eent\u0103rit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 10:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi mi-a zis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u201eNu te teme"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de nimic, om preaiubit! Pace \u0163ie! Fii tare \u015fi cu inim\u0103!\u201d \u015ei, pe c\u00e2nd \u00eemi vorbea el, am prins iar puteri \u015fi am zis: \u201eVorbe\u015fte, domnul meu, c\u0103ci m-ai \u00eent\u0103rit.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 10:11"
            ],
            "**": [
              "Jud 6:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 10:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El mi-a zis: \u201e\u015etii pentru ce am venit la tine? Acum m\u0103 \u00eentorc s\u0103 m\u0103 lupt \u00eempotriva c\u0103peteniei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Persiei \u015fi, c\u00e2nd voi pleca, iat\u0103 c\u0103 va veni c\u0103petenia Greciei!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 10:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 10:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar vreau s\u0103-\u0163i fac cunoscut ce este scris \u00een cartea adev\u0103rului. Nimeni nu m\u0103 ajut\u0103 \u00eempotriva acestora, afar\u0103 de voievodul vostru Mihail"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 10:13",
              "Iuda 1:9",
              "Apoc 12:7"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Daniel 11",
      "chapter": 11,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/daniel/11",
      "verses": [
        {
          "name": "Daniel 11:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen anul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dint\u00e2i al lui Darius"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Medul, eram \u015fi eu la el, ca s\u0103-l ajut \u015fi s\u0103-l sprijin."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 9:1"
            ],
            "**": [
              "Dan 5:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 11:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, \u00ee\u0163i voi face cunoscut adev\u0103rul: Iat\u0103 c\u0103 vor mai fi \u00eenc\u0103 trei \u00eemp\u0103ra\u0163i \u00een Persia. Cel de-al patrulea va str\u00e2nge mai mult\u0103 bog\u0103\u0163ie dec\u00e2t to\u0163i ceilal\u0163i \u015fi, c\u00e2nd se va sim\u0163i puternic prin bog\u0103\u0163iile lui, va r\u0103scula totul \u00eempotriva \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iei Greciei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 11:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar se va ridica un \u00eemp\u0103rat viteaz"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care va st\u0103p\u00e2ni cu o mare putere \u015fi va face"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce va voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 7:6",
              "Dan 8:5"
            ],
            "**": [
              "Dan 8:4",
              "Dan 11:16",
              "Dan 11:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 11:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, cum se va \u00eent\u0103ri, a\u015fa se va \u015fi sf\u0103r\u00e2ma \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui \u015fi va fi \u00eemp\u0103r\u0163it\u0103 \u00een cele patru v\u00e2nturi ale cerurilor, dar nu \u00eentre urma\u015fii lui \u015fi nici nu va fi tot at\u00e2t de puternic\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe c\u00e2t era sub el, c\u0103ci va fi f\u0103cut\u0103 buc\u0103\u0163ele \u015fi va trece la al\u0163ii, afar\u0103 de ace\u015ftia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 8:8"
            ],
            "**": [
              "Dan 8:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 11:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul de la miaz\u0103zi va ajunge tare. Dar unul din mai-marii lui va fi \u015fi mai tare dec\u00e2t el \u015fi va domni \u00eentemeind o mare \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 11:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 c\u00e2\u0163iva ani, se vor uni, \u015fi fata \u00eemp\u0103ratului de la miaz\u0103zi va veni ca nevast\u0103 la \u00eemp\u0103ratul de la miaz\u0103noapte, ca s\u0103 fac\u0103 o \u00eenvoial\u0103. Dar aceste mijloace de ajutorare nu vor avea nicio putere \u015fi nici celelalte mijloace ale ei nu vor putea \u0163ine piept, ci ea va fi dat\u0103 la moarte \u00eempreun\u0103 cu alaiul ei, cu tat\u0103l ei \u015fi cu cel ce s-a legat cu ea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 11:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen vremea aceea \u00eens\u0103 se va ridica \u00een locul ei un l\u0103star din aceea\u015fi r\u0103d\u0103cin\u0103 cu ea \u015fi va veni \u00eempotriva o\u015ftirii Siriei, da, va intra \u00een cet\u0103\u0163uia \u00eemp\u0103ratului de la miaz\u0103noapte, va face ce va voi cu ea \u015fi va fi biruitor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 11:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Va ridica \u015fi va str\u0103muta \u00een Egipt, odat\u0103 cu prin\u015fii de r\u0103zboi, chiar \u015fi pe dumnezeii \u015fi chipurile lor turnate, \u00eempreun\u0103 cu vasele lor scumpe de argint \u015fi de aur. Apoi va l\u0103sa c\u00e2\u0163iva ani \u00een pace pe \u00eemp\u0103ratul de la miaz\u0103noapte."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 11:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acesta va porni \u00eempotriva \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iei \u00eemp\u0103ratului de la miaz\u0103zi, dar se va \u00eentoarce iar\u0103\u015fi \u00een \u0163ara sa."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 11:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Totu\u015fi fiii s\u0103i vor \u00eencepe iar\u0103\u015fi r\u0103zboiul \u015fi vor str\u00e2nge o mare mul\u0163ime de o\u015fti, care va \u00eenainta, se va rev\u0103rsa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca un r\u00e2u care iese din matc\u0103 \u015fi-l vor \u00eempinge iar\u0103\u015fi \u00eenapoi p\u00e2n\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la cet\u0103\u0163uie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 8:8",
              "Dan 9:26"
            ],
            "**": [
              "Dan 11:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 11:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul de la miaz\u0103zi, m\u00e2niat de aceasta, va ie\u015fi \u015fi se va lupta cu \u00eemp\u0103ratul de la miaz\u0103noapte; va ridica o mare o\u015ftire, dar o\u015ftile \u00eemp\u0103ratului de la miaz\u0103noapte vor fi date \u00een m\u00e2inile lui \u015fi nimicite."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 11:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, inima \u00eemp\u0103ratului se va \u00eeng\u00e2mfa, va dobor\u00ee zece mii, dar tot nu va birui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 11:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci \u00eemp\u0103ratul de la miaz\u0103noapte se va \u00eentoarce \u015fi va str\u00e2nge o o\u015ftire mai mare dec\u00e2t cea dint\u00e2i \u015fi, dup\u0103 c\u00e2t\u0103va vreme, dup\u0103 c\u00e2\u0163iva ani, va porni \u00een fruntea unei mari o\u015ftiri bine \u00eenarmate."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 11:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen vremea aceea, se vor ridica mul\u0163i \u00eempotriva \u00eemp\u0103ratului de la miaz\u0103zi, \u015fi o ceat\u0103 de derbedei din poporul t\u0103u se vor r\u0103scula, ca s\u0103 \u00eemplineasc\u0103 vedenia, dar vor c\u0103dea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 11:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul de la miaz\u0103noapte va \u00eenainta, va ridica \u00eent\u0103rituri \u015fi va pune m\u00e2na pe cet\u0103\u0163ile \u00eent\u0103rite. O\u015ftile de la miaz\u0103zi, nici chiar floarea oamenilor \u00eemp\u0103ratului nu vor putea s\u0103 \u0163in\u0103 piept, nu vor avea putere s\u0103 se \u00eempotriveasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 11:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel ce va merge \u00eempotriva lui va face"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce va voi \u015fi nimeni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu i se va \u00eempotrivi; el se va opri \u00een \u0163ara minunat\u0103, nimicind cu des\u0103v\u00e2r\u015fire tot ce-i va c\u0103dea \u00een m\u00e2n\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 8:4",
              "Dan 8:7",
              "Dan 11:3",
              "Dan 11:36"
            ],
            "**": [
              "Ios 1:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 11:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00ce\u015fi va pune de g\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 ia \u00een st\u0103p\u00e2nire toat\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia lui \u015fi, f\u0103c\u00e2ndu-se c\u0103 are g\u00e2nduri curate cu el, \u00eei va da pe fiic\u0103-sa de nevast\u0103 cu g\u00e2nd s\u0103-l piard\u0103, dar lucrul acesta nu se va \u00eent\u00e2mpla \u015fi nu-i va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " izb\u00e2ndi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 20:3"
            ],
            "**": [
              "Dan 9:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 11:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi \u00ee\u015fi va \u00eentoarce privirile \u00eenspre ostroave \u015fi va lua pe multe din ele, dar o c\u0103petenie va pune cap\u0103t ru\u015finii pe care voia el s\u0103 i-o aduc\u0103 \u015fi o va \u00eentoarce asupra lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 11:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi se va \u00eendrepta spre cet\u0103\u0163uile \u0163\u0103rii lui, dar se va poticni, va c\u0103dea \u015fi nu-l"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vor mai g\u0103si."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 20:8",
              "Ps 37:36",
              "Ezec 26:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 11:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel ce-i va lua locul va aduce un asupritor \u00een cea mai frumoas\u0103 parte a \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iei, dar \u00een c\u00e2teva zile va fi zdrobit, \u015fi anume nu prin m\u00e2nie, nici prin r\u0103zboi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 11:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen locul lui se va ridica"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un om dispre\u0163uit, f\u0103r\u0103 s\u0103 aib\u0103 putere \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103; dar se va ridica deodat\u0103 \u015fi va pune m\u00e2na pe \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie prin uneltire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 7:8",
              "Dan 8:9",
              "Dan 8:23",
              "Dan 8:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 11:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O\u015ftile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se vor rev\u0103rsa ca un r\u00e2u \u00eenaintea lui, dar vor fi nimicite \u00eempreun\u0103 cu o c\u0103petenie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a leg\u0103m\u00e2ntului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 11:10"
            ],
            "**": [
              "Dan 8:10",
              "Dan 8:11",
              "Dan 8:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 11:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce se vor uni cu el, el va \u00eentrebuin\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o viclenie; va porni \u015fi va birui cu pu\u0163in\u0103 lume."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 8:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 11:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Va intra pe nea\u015fteptate \u00een locurile cele mai roditoare ale \u0163inutului; va face ce nu f\u0103cuser\u0103 nici p\u0103rin\u0163ii lui, nici p\u0103rin\u0163ii p\u0103rin\u0163ilor lui; va \u00eemp\u0103r\u0163i prada, jafurile \u015fi bog\u0103\u0163iile; va urzi la planuri \u00eempotriva cet\u0103\u0163uilor, \u015fi aceasta va \u0163ine o vreme."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 11:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi va porni \u00een fruntea unei mari o\u015ftiri, cu puterea \u015fi m\u00e2nia lui, \u00eempotriva \u00eemp\u0103ratului de la miaz\u0103zi. \u015ei \u00eemp\u0103ratul de la miaz\u0103zi se va prinde la r\u0103zboi cu o oaste mare \u015fi foarte puternic\u0103, dar nu va putea s\u0103 \u0163in\u0103 piept, c\u0103ci se vor urzi planuri rele \u00eempotriva lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 11:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei ce vor m\u00e2nca bucate de la masa lui \u00eei vor aduce pieirea; o\u015ftile lui se vor \u00eempr\u0103\u015ftia ca un r\u00e2u"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi mor\u0163ii vor c\u0103dea \u00een mare num\u0103r."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 11:10",
              "Dan 11:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 11:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei doi \u00eemp\u0103ra\u0163i nu vor c\u0103uta dec\u00e2t s\u0103-\u015fi fac\u0103 r\u0103u unul altuia, vor sta la aceea\u015fi mas\u0103 \u015fi vor vorbi cu viclenie. Dar nu vor izbuti, c\u0103ci sf\u00e2r\u015fitul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu va veni dec\u00e2t la vremea hot\u0103r\u00e2t\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 11:29",
              "Dan 11:35",
              "Dan 11:42",
              "Dan 8:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 11:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd se va \u00eentoarce \u00een \u0163ara lui cu mari bog\u0103\u0163ii, \u00een inima"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui va fi vr\u0103jma\u015f leg\u0103m\u00e2ntului sf\u00e2nt, va lucra \u00eempotriva lui \u015fi apoi se va \u00eentoarce \u00een \u0163ara lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 11:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 11:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La o vreme hot\u0103r\u00e2t\u0103, va porni din nou \u00eempotriva \u00eemp\u0103ratului de la miaz\u0103zi, dar, de data aceasta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", lucrurile nu vor mai merge ca mai \u00eenainte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 11:25"
            ],
            "**": [
              "Dan 11:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 11:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ci ni\u015fte cor\u0103bii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Chitim vor \u00eenainta \u00eempotriva lui, iar el, dezn\u0103d\u0103jduit, se va \u00eentoarce \u00eenapoi. Apoi, m\u00e2nios \u00eempotriva leg\u0103m\u00e2ntului sf\u00e2nt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nu va sta cu m\u00e2inile \u00een s\u00e2n, ci, la \u00eentoarcere, se va \u00een\u0163elege cu cei ce vor p\u0103r\u0103si leg\u0103m\u00e2ntul sf\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 24:24",
              "Ier 2:10"
            ],
            "**": [
              "Dan 11:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 11:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ni\u015fte o\u015fti trimise de el vor veni \u015fi vor spurca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Sf\u00e2ntul Loca\u015f, cet\u0103\u0163uia, vor face s\u0103 \u00eenceteze jertfa necurmat\u0103 \u015fi vor a\u015feza ur\u00e2ciunea pustiitorului. Va ademeni prin lingu\u015firi pe cei ce rup leg\u0103m\u00e2ntul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 8:11",
              "Dan 12:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 11:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar aceia din popor care vor cunoa\u015fte pe Dumnezeul lor vor r\u0103m\u00e2ne tari \u015fi vor face mari ispr\u0103vi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 11:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen\u0163elep\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poporului vor \u00eenv\u0103\u0163a pe mul\u0163i. Unii vor c\u0103dea, pentru o vreme, lovi\u0163i de sabie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi de flac\u0103r\u0103, de robie \u015fi de jaf."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mal 2:7"
            ],
            "**": [
              "Evr 11:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 11:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd vor c\u0103dea, vor fi ajuta\u0163i pu\u0163in, \u015fi mul\u0163i se vor uni cu ei din f\u0103\u0163\u0103rnicie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 11:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Chiar \u015fi din cei \u00een\u0163elep\u0163i, mul\u0163i vor c\u0103dea, ca s\u0103 fie \u00eencerca\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", cur\u0103\u0163i\u0163i \u015fi albi\u0163i p\u00e2n\u0103 la vremea sf\u00e2r\u015fitului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103ci sf\u00e2r\u015fitul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu va fi dec\u00e2t la vremea hot\u0103r\u00e2t\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 12:10",
              "1 Pet 1:7"
            ],
            "**": [
              "Dan 8:17",
              "Dan 8:19",
              "Dan 11:40"
            ],
            "\u2020": [
              "Dan 11:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 11:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul va face"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce va voi; se va \u00een\u0103l\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", se va sl\u0103vi mai presus de to\u0163i dumnezeii \u015fi va spune lucruri nemaiauzite \u00eempotriva"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeului dumnezeilor \u015fi va prop\u0103\u015fi p\u00e2n\u0103 va trece m\u00e2nia, c\u0103ci ce este hot\u0103r\u00e2t se va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemplini."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 11:16"
            ],
            "**": [
              "Dan 7:8",
              "Dan 7:25",
              "Dan 8:25",
              "2 Tes 2:4",
              "Apoc 13:5",
              "Apoc 13:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Dan 8:11",
              "Dan 8:24",
              "Dan 8:25"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Dan 9:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 11:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu va \u0163ine seam\u0103 nici de dumnezeii p\u0103rin\u0163ilor s\u0103i, nici de dorin\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " femeilor; cu un cuv\u00e2nt, nu va \u0163ine seam\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de niciun dumnezeu, ci se va sl\u0103vi pe sine mai presus de to\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 4:3"
            ],
            "**": [
              "Isa 14:13",
              "2 Tes 2:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 11:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen schimb, va cinsti pe dumnezeul cet\u0103\u0163uilor; acestui dumnezeu, pe care nu-l cuno\u015fteau p\u0103rin\u0163ii s\u0103i, \u00eei va aduce cinste cu aur \u015fi argint, cu pietre scumpe \u015fi lucruri de pre\u0163."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 11:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cu ajutorul acestui dumnezeu str\u0103in va lucra \u00eempotriva locurilor \u00eent\u0103rite; cui \u00eel va recunoa\u015fte, \u00eei va da mare cinste, \u00eel va face s\u0103 domneasc\u0103 peste mul\u0163i \u015fi le va \u00eemp\u0103r\u0163i mo\u015fii ca r\u0103splat\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 11:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La vremea sf\u00e2r\u015fitului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemp\u0103ratul de la miaz\u0103zi se va \u00eempunge cu el. \u015ei \u00eemp\u0103ratul de la miaz\u0103noapte se va n\u0103pusti ca o furtun\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " peste el, cu care \u015fi c\u0103l\u0103re\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi cu multe cor\u0103bii; va \u00eenainta asupra \u0163\u0103rilor lui, se va rev\u0103rsa ca un r\u00e2u"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi le va \u00eeneca."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 11:35"
            ],
            "**": [
              "Isa 21:1",
              "Zah 9:14"
            ],
            "\u2020": [
              "Ezec 38:4",
              "Ezec 38:15",
              "Apoc 9:16"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Dan 11:10",
              "Dan 11:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 11:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Va intra \u015fi \u00een \u0163ara cea minunat\u0103, \u015fi zeci de mii vor c\u0103dea. Dar Edomul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Moabul \u015fi frunta\u015fii copiilor lui Amon vor sc\u0103pa din m\u00e2na lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 11:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 11:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00ce\u015fi va \u00eentinde m\u00e2na peste felurite \u0163\u0103ri \u015fi nici \u0163ara Egiptului nu va sc\u0103pa."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 11:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ci se va face st\u0103p\u00e2n pe vistieriile de aur \u015fi de argint \u015fi pe toate lucrurile scumpe ale Egiptului. Libienii \u015fi etiopienii vor veni \u00een alai dup\u0103 el"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 11:8",
              "Jud 4:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 11:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar ni\u015fte zvonuri venite de la r\u0103s\u0103rit \u015fi de la miaz\u0103noapte \u00eel vor \u00eensp\u0103im\u00e2nta \u015fi atunci va porni cu o mare m\u00e2nie ca s\u0103 pr\u0103p\u0103deasc\u0103 \u015fi s\u0103 nimiceasc\u0103 cu des\u0103v\u00e2r\u015fire pe mul\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 11:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00ce\u015fi va \u00eentinde corturile palatului s\u0103u \u00eentre mare \u015fi muntele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cel sl\u0103vit \u015fi sf\u00e2nt. Apoi \u00ee\u015fi va ajunge"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sf\u00e2r\u015fitul \u015fi nimeni nu-i va fi \u00eentr-ajutor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 48:2",
              "Dan 11:16",
              "Dan 11:41",
              "2 Tes 2:4"
            ],
            "**": [
              "2 Tes 2:8",
              "Apoc 19:20"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Daniel 12",
      "chapter": 12,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/daniel/12",
      "verses": [
        {
          "name": "Daniel 12:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen vremea aceea se va scula marele voievod Mihail"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ocrotitorul copiilor poporului t\u0103u; c\u0103ci aceasta va fi o vreme de str\u00e2mtorare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cum n-a mai fost de c\u00e2nd sunt neamurile \u015fi p\u00e2n\u0103 la vremea aceasta. Dar, \u00een vremea aceea, poporul t\u0103u"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va fi m\u00e2ntuit, \u015fi anume oricine va fi g\u0103sit scris"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een carte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 10:13",
              "Dan 10:21"
            ],
            "**": [
              "Isa 26:20",
              "Isa 26:21",
              "Ier 30:7",
              "Mat 24:21",
              "Apoc 16:18"
            ],
            "\u2020": [
              "Rom 11:26"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Exod 32:32",
              "Ps 56:8",
              "Ps 69:28",
              "Ezec 13:9",
              "Luca 10:20",
              "Fil 4:3",
              "Apoc 3:5",
              "Apoc 13:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 12:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mul\u0163i din cei ce dorm \u00een \u0163\u0103r\u00e2na p\u0103m\u00e2ntului se vor scula: unii pentru via\u0163a ve\u015fnic\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi al\u0163ii pentru ocar\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi ru\u015fine ve\u015fnic\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 25:46",
              "Ioan 5:28",
              "Ioan 5:29",
              "Fapte 24:15"
            ],
            "**": [
              "Isa 66:24",
              "Rom 9:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 12:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei \u00een\u0163elep\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vor str\u0103luci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca str\u0103lucirea cerului \u015fi cei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce vor \u00eenv\u0103\u0163a pe mul\u0163i s\u0103 umble \u00een neprih\u0103nire vor str\u0103luci ca stelele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een veac \u015fi \u00een veci de veci."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 11:33",
              "Dan 11:35"
            ],
            "**": [
              "Prov 4:18",
              "Mat 13:43"
            ],
            "\u2020": [
              "Iac 5:20"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "1 Cor 15:41",
              "1 Cor 15:42"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 12:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eens\u0103, Daniele, \u0163ine ascunse"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceste cuvinte \u015fi pecetluie\u015fte cartea p\u00e2n\u0103 la vremea sf\u00e2r\u015fitului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Atunci, mul\u0163i o vor citi \u015fi cuno\u015ftin\u0163a va cre\u015fte.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 8:26",
              "Dan 12:9"
            ],
            "**": [
              "Apoc 10:4",
              "Apoc 22:10"
            ],
            "\u2020": [
              "Dan 10:1",
              "Dan 12:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 12:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei eu, Daniel, m-am uitat \u015fi iat\u0103 c\u0103 al\u0163i doi oameni st\u0103teau \u00een picioare, unul dincoace de r\u00e2u \u015fi altul dincolo de malul r\u00e2ului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 10:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 12:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unul din ei a zis omului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceluia \u00eembr\u0103cat \u00een haine de in, care st\u0103tea deasupra apelor r\u00e2ului: \u201eC\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va mai fi p\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u015fitul acestor minuni?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 10:5"
            ],
            "**": [
              "Dan 8:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 12:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei am auzit pe omul acela \u00eembr\u0103cat \u00een haine de in, care st\u0103tea deasupra apelor r\u00e2ului; el \u015fi-a ridicat spre ceruri m\u00e2na dreapt\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi m\u00e2na st\u00e2ng\u0103 \u015fi a jurat pe Cel ce tr\u0103ie\u015fte ve\u015fnic"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 vor mai fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o vreme, dou\u0103 vremuri \u015fi o jum\u0103tate de vreme \u015fi c\u0103 toate aceste lucruri se vor sf\u00e2r\u015fi c\u00e2nd puterea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poporului sf\u00e2nt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va fi zdrobit\u0103 de tot."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 32:40",
              "Apoc 10:5",
              "Apoc 10:6"
            ],
            "**": [
              "Dan 4:34"
            ],
            "\u2020": [
              "Dan 7:25",
              "Dan 11:13",
              "Apoc 12:14"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Luca 21:24",
              "Apoc 10:7"
            ],
            "*\u2020": [
              "Dan 8:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 12:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu am auzit, dar n-am \u00een\u0163eles \u015fi am zis: \u201eDomnul meu, care va fi sf\u00e2r\u015fitul acestor lucruri?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 12:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a r\u0103spuns: \u201eDu-te, Daniele! C\u0103ci cuvintele acestea vor fi ascunse \u015fi pecetluite p\u00e2n\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la vremea sf\u00e2r\u015fitului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 12:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 12:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mul\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vor fi cur\u0103\u0163i\u0163i, albi\u0163i \u015fi l\u0103muri\u0163i; cei r\u0103i vor face r\u0103ul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi niciunul din cei r\u0103i nu va \u00een\u0163elege, dar cei pricepu\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vor \u00een\u0163elege."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 11:35",
              "Zah 13:9"
            ],
            "**": [
              "Osea 14:9",
              "Apoc 9:20",
              "Apoc 22:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Dan 11:33",
              "Dan 11:35",
              "Ioan 7:17",
              "Ioan 8:47",
              "Ioan 18:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 12:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De la vremea c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va \u00eenceta jertfa necurmat\u0103 \u015fi de c\u00e2nd se va a\u015feza ur\u00e2ciunea pustiitorului, vor mai fi o mie dou\u0103 sute nou\u0103zeci de zile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 8:11",
              "Dan 11:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Daniel 12:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ferice de cine va a\u015ftepta \u015fi va ajunge p\u00e2n\u0103 la o mie trei sute treizeci \u015fi cinci de zile!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Daniel 12:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iar tu du-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2n\u0103 va veni sf\u00e2r\u015fitul; tu te vei odihni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi te vei scula iar\u0103\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " odat\u0103 \u00een partea ta de mo\u015ftenire, la sf\u00e2r\u015fitul zilelor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 12:9"
            ],
            "**": [
              "Isa 57:2",
              "Apoc 14:13"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 1:5"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    }
  ]
}