{
  "name": "Eclesiastul",
  "chapters": [
    {
      "name": "Eclesiastul 1",
      "chapter": 1,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/eclesiastul",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "ECLESIASTUL SAU PROPOV\u0102DUITORUL"
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Mersul tuturor lucrurilor"
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 1:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cuvintele Eclesiastului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui David, \u00eemp\u0103ratul Ierusalimului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 1:12",
              "Ecl 7:27",
              "Ecl 12:8-10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 1:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O, de\u015fert\u0103ciune"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a de\u015fert\u0103ciunilor, zice Eclesiastul, o, de\u015fert\u0103ciune a de\u015fert\u0103ciunilor! Totul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este de\u015fert\u0103ciune."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 39:5",
              "Ps 39:6",
              "Ps 62:9",
              "Ps 144:4",
              "Ecl 12:8"
            ],
            "**": [
              "Rom 8:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 1:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " folos are omul din toat\u0103 truda pe care \u015fi-o d\u0103 sub soare?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 2:22",
              "Ecl 3:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 1:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un neam trece, altul vine \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103m\u00e2ntul r\u0103m\u00e2ne ve\u015fnic \u00een picioare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 104:5",
              "Ps 119:90"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 1:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Soarele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103sare, apune \u015fi alearg\u0103 spre locul de unde r\u0103sare din nou."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 19:5",
              "Ps 19:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 1:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "V\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sufl\u0103 spre miaz\u0103zi \u015fi se \u00eentoarce spre miaz\u0103noapte; apoi iar\u0103\u015fi se \u00eentoarce \u015fi \u00eencepe din nou acelea\u015fi rotituri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 3:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 1:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u00e2urile se vars\u0103 \u00een mare, \u015fi marea tot nu se umple: ele alearg\u0103 necurmat spre locul de unde pornesc, ca iar\u0103\u015fi s\u0103 porneasc\u0103 de acolo."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 38:10",
              "Ps 104:8",
              "Ps 104:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 1:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate lucrurile sunt \u00eentr-o necurmat\u0103 fr\u0103m\u00e2ntare, a\u015fa cum nu se poate spune; ochiul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu se mai satur\u0103 privind \u015fi urechea nu obose\u015fte auzind."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 27:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 1:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fost va mai fi \u015fi ce s-a f\u0103cut se va mai face; nu este nimic nou sub soare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 3:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 1:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 este vreun lucru despre care s-ar putea spune: \u201eIat\u0103 ceva nou!\u201d, de mult lucrul acela era \u015fi \u00een veacurile dinaintea noastr\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 1:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nimeni nu-\u015fi mai aduce aminte de ce a fost mai \u00eenainte; \u015fi ce va mai fi, ce se va mai \u00eent\u00e2mpla mai pe urm\u0103, nu va l\u0103sa nicio urm\u0103 de aducere aminte la cei ce vor tr\u0103i mai t\u00e2rziu."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "De\u015fert\u0103ciunea tuturor lucrurilor"
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 1:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Eclesiastul, am fost \u00eemp\u0103rat peste Israel, \u00een Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 1:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 1:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mi-am pus inima s\u0103 cercetez \u015fi s\u0103 ad\u00e2ncesc cu \u00een\u0163elepciune tot ce se \u00eent\u00e2mpl\u0103 sub ceruri: iat\u0103 o \u00eendeletnicire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " plin\u0103 de trud\u0103, la care supune Dumnezeu pe fiii oamenilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 3:19",
              "Ecl 3:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 1:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am v\u0103zut tot ce se face sub soare; \u015fi iat\u0103 c\u0103 totul este de\u015fert\u0103ciune \u015fi goan\u0103 dup\u0103 v\u00e2nt!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 1:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este str\u00e2mb nu se poate \u00eendrepta \u015fi ce lipse\u015fte nu poate fi trecut la num\u0103r."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 7:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 1:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am zis \u00een mine \u00eensumi: \u201eIat\u0103 c\u0103 am sporit \u015fi am \u00eentrecut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een \u00een\u0163elepciune pe to\u0163i cei ce au st\u0103p\u00e2nit \u00eenaintea mea peste Ierusalim \u015fi mintea mea a v\u0103zut mult\u0103 \u00een\u0163elepciune \u015fi \u015ftiin\u0163\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 3:12",
              "1 Imp 3:13",
              "1 Imp 4:30",
              "1 Imp 10:7",
              "1 Imp 10:23",
              "Ecl 2:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 1:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mi-am pus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " inima s\u0103 cunosc \u00een\u0163elepciunea \u015fi s\u0103 cunosc prostia \u015fi nebunia. Dar am \u00een\u0163eles c\u0103 \u015fi aceasta este goan\u0103 dup\u0103 v\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 2:3",
              "Ecl 2:12",
              "Ecl 7:23",
              "Ecl 7:25",
              "1 Tes 5:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 1:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci unde este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mult\u0103 \u00een\u0163elepciune, este \u015fi mult necaz, \u015fi cine \u015ftie multe are \u015fi mult\u0103 durere."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 12:12"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Eclesiastul 2",
      "chapter": 2,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/eclesiastul/2",
      "verses": [
        {
          "name": "Eclesiastul 2:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am zis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " inimii mele: \u201eHaide! Vreau s\u0103 te \u00eencerc cu veselie \u015fi gust\u0103 fericirea.\u201d Dar iat\u0103 c\u0103 \u015fi aceasta este o de\u015fert\u0103ciune."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 12:19",
              "Isa 50:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 2:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am zis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u00e2sului: \u201eE\u015fti o nebunie!\u201d \u015fi veseliei: \u201eCe te \u00een\u015feli degeaba?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 14:13",
              "Ecl 7:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 2:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am hot\u0103r\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een inima mea s\u0103-mi veselesc trupul cu vin, \u00een timp ce inima m\u0103 va c\u00e2rmui cu \u00een\u0163elepciune, \u015fi s\u0103 st\u0103ruiesc astfel \u00een nebunie p\u00e2n\u0103 voi vedea ce este bine s\u0103 fac\u0103 fiii oamenilor sub ceruri, \u00een tot timpul vie\u0163ii lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 1:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 2:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am f\u0103cut lucruri mari: mi-am zidit case, mi-am s\u0103dit vii,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 2:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "mi-am f\u0103cut gr\u0103dini \u015fi livezi de pomi \u015fi am s\u0103dit \u00een ele tot felul de pomi roditori."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 2:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mi-am f\u0103cut iazuri ca s\u0103 ud dumbrava unde cresc copacii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 2:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am cump\u0103rat robi \u015fi roabe \u015fi am avut copii de cas\u0103; am avut cirezi de boi \u015fi turme de oi mai mult dec\u00e2t to\u0163i cei ce fuseser\u0103 \u00eenainte de mine \u00een Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 2:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mi-am str\u00e2ns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " argint \u015fi aur, \u015fi bog\u0103\u0163ii ca de \u00eemp\u0103ra\u0163i \u015fi \u0163\u0103ri. Mi-am adus c\u00e2nt\u0103re\u0163i \u015fi c\u00e2nt\u0103re\u0163e \u015fi desf\u0103tarea fiilor oamenilor: o mul\u0163ime de femei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 9:28",
              "1 Imp 10:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 2:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am ajuns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mare, mai mare dec\u00e2t to\u0163i cei ce erau \u00eenaintea mea \u00een Ierusalim. Mi-am p\u0103strat chiar \u00een\u0163elepciunea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 1:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 2:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot ce mi-au poftit ochii le-am dat; nu mi-am oprit inima de la nicio veselie, ci am l\u0103sat-o s\u0103 se bucure de toat\u0103 truda mea, \u015fi aceasta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mi-a fost partea din toat\u0103 osteneala mea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 3:22",
              "Ecl 5:18",
              "Ecl 9:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 2:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi, c\u00e2nd m-am uitat cu b\u0103gare de seam\u0103 la toate lucr\u0103rile pe care le f\u0103cusem cu m\u00e2inile mele \u015fi la truda cu care le f\u0103cusem, am v\u0103zut c\u0103 \u00een toate este numai de\u015fert\u0103ciune"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi goan\u0103 dup\u0103 v\u00e2nt \u015fi c\u0103 nu este nimic trainic sub soare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 1:3",
              "Ecl 1:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 2:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci mi-am \u00eentors privirile spre \u00een\u0163elepciune, prostie \u015fi nebunie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". \u2013 C\u0103ci ce va face omul care va veni dup\u0103 \u00eemp\u0103rat? Ceea ce s-a f\u0103cut \u015fi mai \u00eenainte. \u2013"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 1:17",
              "Ecl 7:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 2:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei am v\u0103zut c\u0103 \u00een\u0163elepciunea este cu at\u00e2t mai de folos dec\u00e2t nebunia, cu c\u00e2t este mai de folos lumina dec\u00e2t \u00eentunericul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 2:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen\u0163eleptul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00ee\u015fi are ochii \u00een cap, iar nebunul umbl\u0103 \u00een \u00eentuneric. Dar am b\u0103gat de seam\u0103 c\u0103 \u015fi unul, \u015fi altul au aceea\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " soart\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 17:24",
              "Ecl 8:1"
            ],
            "**": [
              "Ps 49:10",
              "Ecl 9:2",
              "Ecl 9:3",
              "Ecl 9:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 2:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei am zis \u00een inima mea: \u201eDac\u0103 \u015fi eu voi avea aceea\u015fi soart\u0103 ca nebunul, atunci pentru ce am fost mai \u00een\u0163elept?\u201d \u015ei am zis \u00een inima mea: \u201e\u015ei aceasta este o de\u015fert\u0103ciune.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 2:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci pomenirea \u00een\u0163eleptului nu este mai ve\u015fnic\u0103 dec\u00e2t a nebunului: chiar \u00een zilele urm\u0103toare, totul este uitat. \u015ei apoi \u015fi \u00een\u0163eleptul moare, \u015fi nebunul!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 2:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci am ur\u00e2t via\u0163a, c\u0103ci nu mi-a pl\u0103cut ce se face sub soare: totul este de\u015fert\u0103ciune \u015fi goan\u0103 dup\u0103 v\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 2:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mi-am ur\u00e2t p\u00e2n\u0103 \u015fi toat\u0103 munca pe care am f\u0103cut-o sub soare, munc\u0103 pe care o las"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " omului care vine dup\u0103 mine, ca s\u0103 se bucure de ea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 49:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 2:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei cine \u015ftie dac\u0103 va fi \u00een\u0163elept sau nebun? \u015ei totu\u015fi el va fi st\u0103p\u00e2n pe toat\u0103 munca mea, pe care am agonisit-o cu trud\u0103 \u015fi \u00een\u0163elepciune sub soare. \u015ei aceasta este o de\u015fert\u0103ciune."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 2:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am ajuns p\u00e2n\u0103 acolo c\u0103 m-a apucat o mare dezn\u0103dejde de toat\u0103 munca pe care am f\u0103cut-o sub soare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 2:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci este c\u00e2te un om care a muncit cu \u00een\u0163elepciune, cu pricepere \u015fi cu izb\u00e2nd\u0103, \u015fi las\u0103 rodul muncii lui unui om care nu s-a ostenit deloc cu ea. \u015ei aceasta este o de\u015fert\u0103ciune \u015fi un mare r\u0103u."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 2:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", drept vorbind, ce folos are omul din toat\u0103 munca lui \u015fi din toat\u0103 str\u0103duin\u0163a inimii lui, cu care se trude\u015fte sub soare?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 1:3",
              "Ecl 3:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 2:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate zilele lui sunt pline de durere"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi truda lui nu este dec\u00e2t necaz: nici m\u0103car noaptea n-are odihn\u0103 inima lui. \u015ei aceasta este o de\u015fert\u0103ciune."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 5:7",
              "Iov 14:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 2:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este alt\u0103 fericire pentru om dec\u00e2t s\u0103 m\u0103n\u00e2nce \u015fi s\u0103 bea \u015fi s\u0103-\u015fi \u00eenveseleasc\u0103 sufletul cu ce este bun din agoniseala lui! Dar am v\u0103zut c\u0103 \u015fi aceasta vine din m\u00e2na lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 3:12",
              "Ecl 3:13",
              "Ecl 3:22",
              "Ecl 5:18",
              "Ecl 8:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 2:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine, \u00een adev\u0103r, poate s\u0103 m\u0103n\u00e2nce \u015fi s\u0103 se bucure f\u0103r\u0103 El?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 2:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci El d\u0103 omului pl\u0103cut Lui \u00een\u0163elepciune, \u015ftiin\u0163\u0103 \u015fi bucurie, dar celui p\u0103c\u0103tos \u00eei d\u0103 grija s\u0103 str\u00e2ng\u0103 \u015fi s-adune, ca s\u0103 dea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celui pl\u0103cut lui Dumnezeu! \u015ei aceasta este o de\u015fert\u0103ciune \u015fi goan\u0103 dup\u0103 v\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 27:16",
              "Iov 27:17",
              "Prov 28:8"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Eclesiastul 3",
      "chapter": 3,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/eclesiastul/3",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Orice lucru \u00ee\u015fi are vremea lui"
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 3:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate \u00ee\u015fi au vremea lor \u015fi fiecare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lucru de sub ceruri \u00ee\u015fi are ceasul lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 3:17",
              "Ecl 8:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 3:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Na\u015fterea \u00ee\u015fi are vremea ei, \u015fi moartea \u00ee\u015fi are vremea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ei; s\u0103ditul \u00ee\u015fi are vremea lui, \u015fi smulgerea celor s\u0103dite \u00ee\u015fi are vremea ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Evr 9:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 3:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Uciderea \u00ee\u015fi are vremea ei, \u015fi t\u0103m\u0103duirea \u00ee\u015fi are vremea ei; d\u0103r\u00e2marea \u00ee\u015fi are vremea ei, \u015fi zidirea \u00ee\u015fi are vremea ei;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 3:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pl\u00e2nsul \u00ee\u015fi are vremea lui, \u015fi r\u00e2sul \u00ee\u015fi are vremea lui; bocitul \u00ee\u015fi are vremea lui, \u015fi jucatul \u00ee\u015fi are vremea lui;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 3:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "aruncarea cu pietre \u00ee\u015fi are vremea ei, \u015fi str\u00e2ngerea pietrelor \u00ee\u015fi are vremea ei; \u00eembr\u0103\u0163i\u015farea \u00ee\u015fi are vremea ei, \u015fi dep\u0103rtarea de \u00eembr\u0103\u0163i\u015f\u0103ri \u00ee\u015fi are vremea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ei;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioel 2:16",
              "1 Cor 7:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 3:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103utarea \u00ee\u015fi are vremea ei, \u015fi pierderea \u00ee\u015fi are vremea ei; p\u0103strarea \u00ee\u015fi are vremea ei, \u015fi lep\u0103darea \u00ee\u015fi are vremea ei;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 3:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ruptul \u00ee\u015fi are vremea lui, \u015fi cusutul \u00ee\u015fi are vremea lui; t\u0103cerea \u00ee\u015fi are vremea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ei, \u015fi vorbirea \u00ee\u015fi are vremea ei;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Amos 5:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 3:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "iubitul \u00ee\u015fi are vremea lui, \u015fi ur\u00e2tul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00ee\u015fi are vremea lui; r\u0103zboiul \u00ee\u015fi are vremea lui, \u015fi pacea \u00ee\u015fi are vremea ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 14:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 3:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " folos are cel ce munce\u015fte din truda lui?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 1:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 3:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am v\u0103zut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la ce \u00eendeletnicire supune Dumnezeu pe fiii oamenilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 1:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 3:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Orice lucru El \u00eel face frumos la vremea lui. A pus \u00een inima lor chiar \u015fi g\u00e2ndul ve\u015fniciei, m\u0103car c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " omul nu poate cuprinde, de la \u00eenceput p\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u015fit, lucrarea pe care a f\u0103cut-o Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 8:17",
              "Rom 11:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 3:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am ajuns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 cunosc c\u0103 nu este alt\u0103 fericire pentru ei dec\u00e2t s\u0103 se bucure \u015fi s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 bine \u00een via\u0163a lor;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 3:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 3:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dar \u015fi faptul c\u0103 un om m\u0103n\u00e2nc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi bea \u015fi duce un trai bun \u00een mijlocul \u00eentregii lui munci este un dar de la Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 2:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 3:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am ajuns la cuno\u015ftin\u0163a c\u0103 tot ce face Dumnezeu d\u0103inuie\u015fte \u00een veci, \u015fi la ceea ce face El nu mai este nimic"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de ad\u0103ugat \u015fi nimic de sc\u0103zut, \u015fi c\u0103 Dumnezeu face a\u015fa pentru ca lumea s\u0103 se team\u0103 de El."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iac 1:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 3:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este a mai fost \u015fi ce va fi a mai fost; \u015fi Dumnezeu aduce iar\u0103\u015fi \u00eenapoi ce a trecut."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 1:9"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Teme-te de Dumnezeu!"
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 3:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am mai v\u0103zut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sub soare c\u0103, \u00een locul r\u00e2nduit pentru judecat\u0103, domne\u015fte nelegiuirea \u015fi c\u0103, \u00een locul r\u00e2nduit pentru dreptate, este r\u0103utate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 5:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 3:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci am zis \u00een inima mea: \u201eDumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va judeca \u015fi pe cel bun, \u015fi pe cel r\u0103u, c\u0103ci El a sorocit o vreme"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru orice lucru \u015fi pentru orice fapt\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 2:6-8",
              "2 Cor 5:10",
              "2 Tes 1:6",
              "2 Tes 1:7"
            ],
            "**": [
              "Ecl 3:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 3:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am zis \u00een inima mea c\u0103 acestea se \u00eent\u00e2mpl\u0103 numai pentru oameni, ca s\u0103-i \u00eencerce Dumnezeu \u015fi ei \u00een\u015fi\u015fi s\u0103 vad\u0103 c\u0103 nu sunt dec\u00e2t ni\u015fte dobitoace."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 3:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " soarta omului \u015fi a dobitocului este aceea\u015fi; aceea\u015fi soart\u0103 au am\u00e2ndoi; cum moare unul, a\u015fa moare \u015fi cel\u0103lalt; to\u0163i au aceea\u015fi suflare, \u015fi omul nu \u00eentrece cu nimic pe dobitoc, c\u0103ci totul este de\u015fert\u0103ciune."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 49:12",
              "Ps 49:20",
              "Ps 73:22",
              "Ecl 2:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 3:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate merg la un loc; toate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au fost f\u0103cute din \u0163\u0103r\u00e2n\u0103 \u015fi toate se \u00eentorc \u00een \u0163\u0103r\u00e2n\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 3:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 3:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ftie dac\u0103 suflarea omului se suie \u00een sus \u015fi dac\u0103 suflarea dobitocului se coboar\u0103 \u00een jos, \u00een p\u0103m\u00e2nt?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 12:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 3:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 am v\u0103zut c\u0103 nu este nimic mai bun pentru om dec\u00e2t s\u0103 se veseleasc\u0103 de lucr\u0103rile lui: aceasta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este partea lui. C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cine-l va face s\u0103 se bucure de ce va fi dup\u0103 el?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 2:24",
              "Ecl 3:12",
              "Ecl 5:18",
              "Ecl 11:9"
            ],
            "**": [
              "Ecl 2:10"
            ],
            "\u2020": [
              "Ecl 6:12",
              "Ecl 8:7",
              "Ecl 10:14"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Eclesiastul 4",
      "chapter": 4,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/eclesiastul/4",
      "verses": [
        {
          "name": "Eclesiastul 4:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M-am uitat apoi la toate asupririle"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care se fac sub soare; \u015fi iat\u0103 c\u0103 cei ap\u0103sa\u0163i vars\u0103 lacrimi \u015fi nu este nimeni s\u0103-i m\u00e2ng\u00e2ie! Ei sunt prad\u0103 silniciei asupritorilor lor \u015fi n-are cine s\u0103-i m\u00e2ng\u00e2ie!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 3:16",
              "Ecl 5:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 4:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " am g\u0103sit c\u0103 mor\u0163ii care au murit mai \u00eenainte sunt mai ferici\u0163i dec\u00e2t cei vii, care sunt \u00eenc\u0103 \u00een via\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 3:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 4:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mai fericit dec\u00e2t am\u00e2ndoi, am g\u0103sit pe cel ce nu s-a n\u0103scut \u00eenc\u0103, fiindc\u0103 n-a v\u0103zut toate relele care se petrec sub soare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 3:11",
              "Iov 3:16",
              "Iov 3:21",
              "Ecl 6:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 4:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am mai v\u0103zut c\u0103 orice munc\u0103 \u015fi orice iscusin\u0163\u0103 la lucru \u00ee\u015fi are temeiul numai \u00een pizma unuia asupra altuia. \u015ei aceasta este o de\u015fert\u0103ciune \u015fi goan\u0103 dup\u0103 v\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 4:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nebunul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00ee\u015fi \u00eencruci\u015feaz\u0103 m\u00e2inile \u015fi \u00ee\u015fi m\u0103n\u00e2nc\u0103 \u00eens\u0103\u015fi carnea lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 6:10",
              "Prov 24:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 4:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bine o m\u00e2n\u0103 plin\u0103 de odihn\u0103, dec\u00e2t am\u00e2ndoi pumnii plini de trud\u0103 \u015fi goan\u0103 dup\u0103 v\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 15:16",
              "Prov 15:17",
              "Prov 16:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 4:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am mai v\u0103zut o alt\u0103 de\u015fert\u0103ciune sub soare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 4:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un om este singur-singurel, n-are nici fiu, nici frate, \u015fi totu\u015fi munca lui n-are sf\u00e2r\u015fit, ochii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu i se satur\u0103 niciodat\u0103 de bog\u0103\u0163ii \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu se g\u00e2nde\u015fte: \u201ePentru cine muncesc eu \u015fi-mi lipsesc sufletul de pl\u0103ceri?\u201d \u015ei aceasta este o de\u015fert\u0103ciune \u015fi un lucru r\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 27:20",
              "1 Ioan 2:16"
            ],
            "**": [
              "Ps 39:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 4:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mai bine doi dec\u00e2t unul, c\u0103ci iau o plat\u0103 cu at\u00e2t mai bun\u0103 pentru munca lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 4:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci, dac\u0103 se \u00eent\u00e2mpl\u0103 s\u0103 cad\u0103, se ridic\u0103 unul pe altul. Dar vai de cine este singur \u015fi cade f\u0103r\u0103 s\u0103 aib\u0103 pe altul care s\u0103-l ridice!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 4:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot a\u015fa, dac\u0103 se culc\u0103 doi \u00eempreun\u0103, se \u00eenc\u0103lzesc unul pe altul, dar cum are s\u0103 se \u00eenc\u0103lzeasc\u0103 dac\u0103 e singur?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 4:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei dac\u0103 se scoal\u0103 cineva asupra unuia, doi pot s\u0103-i stea \u00eempotriv\u0103; \u015fi funia \u00eempletit\u0103 \u00een trei nu se rupe u\u015for."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 4:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mai bine un copil s\u0103rac \u015fi \u00een\u0163elept dec\u00e2t un \u00eemp\u0103rat b\u0103tr\u00e2n \u015fi f\u0103r\u0103 minte, care nu \u00een\u0163elege c\u0103 trebuie s\u0103 se lase \u00eendrumat;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 4:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci el poate s\u0103 ias\u0103 din temni\u0163\u0103 ca s\u0103 domneasc\u0103, m\u0103car c\u0103 poate chiar s\u0103 se fi n\u0103scut s\u0103rac \u00een \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia celui din urm\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 4:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am v\u0103zut pe to\u0163i cei vii, care umbl\u0103 sub soare, \u00eenconjur\u00e2nd pe copilul care avea s\u0103 urmeze dup\u0103 \u00eemp\u0103rat \u015fi s\u0103 domneasc\u0103 \u00een locul lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 4:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "F\u0103r\u0103 sf\u00e2r\u015fit era tot poporul \u00een fruntea c\u0103ruia mergea el. \u015ei totu\u015fi cei ce vor veni dup\u0103 el nu se vor bucura de el. C\u0103ci \u015fi aceasta este o de\u015fert\u0103ciune \u015fi goan\u0103 dup\u0103 v\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Eclesiastul 5",
      "chapter": 5,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/eclesiastul/5",
      "verses": [
        {
          "name": "Eclesiastul 5:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "P\u0103ze\u015fte-\u0163i piciorul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2nd intri \u00een Casa lui Dumnezeu \u015fi apropie-te mai bine s\u0103 ascul\u0163i, dec\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 aduci jertfa nebunilor, c\u0103ci ei nu \u015ftiu c\u0103 fac r\u0103u cu aceasta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 3:5",
              "Isa 1:12"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 15:22",
              "Ps 50:8",
              "Prov 15:8",
              "Prov 21:27",
              "Osea 6:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 5:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu te gr\u0103bi s\u0103 deschizi gura \u015fi s\u0103 nu-\u0163i rosteasc\u0103 inima cuvinte pripite \u00eenaintea lui Dumnezeu, c\u0103ci Dumnezeu este \u00een cer, \u015fi tu, pe p\u0103m\u00e2nt; de aceea s\u0103 nu spui vorbe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " multe."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 10:19",
              "Mat 6:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 5:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci, dac\u0103 visele se nasc din mul\u0163imea grijilor, prostia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nebunului se cunoa\u015fte din mul\u0163imea cuvintelor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 10:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 5:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ai f\u0103cut o juruin\u0163\u0103 lui Dumnezeu, nu z\u0103bovi s-o \u00eempline\u015fti, c\u0103ci Lui nu-I plac cei f\u0103r\u0103 minte; de aceea \u00eempline\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " juruin\u0163a pe care ai f\u0103cut-o."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 30:2",
              "Deut 23:21-23",
              "Ps 50:14",
              "Ps 76:11"
            ],
            "**": [
              "Ps 66:13",
              "Ps 66:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 5:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bine s\u0103 nu faci nicio juruin\u0163\u0103 dec\u00e2t s\u0103 faci o juruin\u0163\u0103 \u015fi s\u0103 n-o \u00eempline\u015fti."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 20:25",
              "Fapte 5:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 5:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu l\u0103sa gura s\u0103 te bage \u00een p\u0103cat \u015fi nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zice \u00eenaintea trimisului lui Dumnezeu: \u201eM-am pripit.\u201d Pentru ce s\u0103 Se m\u00e2nie Dumnezeu din pricina cuvintelor tale \u015fi s\u0103 nimiceasc\u0103 lucrarea m\u00e2inilor tale?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 11:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 5:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci, dac\u0103 este de\u015fert\u0103ciune \u00een mul\u0163imea visurilor, nu mai pu\u0163in este \u015fi \u00een mul\u0163imea vorbelor; de aceea, teme-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Dumnezeu!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 12:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 5:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd vezi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een \u0163ar\u0103 pe cel s\u0103rac n\u0103p\u0103stuit \u015fi jefuit \u00een numele dreptului \u015fi drept\u0103\u0163ii, s\u0103 nu te miri de lucrul acesta. C\u0103ci peste cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mare vegheaz\u0103 altul mai mare \u015fi peste ei to\u0163i, Cel Prea\u00eenalt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 3:16"
            ],
            "**": [
              "Ps 12:5",
              "Ps 58:11",
              "Ps 82:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 5:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar un folos pentru \u0163ar\u0103, \u00een toate privin\u0163ele, este un \u00eemp\u0103rat pre\u0163uit \u00een \u0163ar\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 5:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine iube\u015fte argintul nu se satur\u0103 niciodat\u0103 de argint \u015fi cine iube\u015fte bog\u0103\u0163ia mult\u0103 nu trage folos din ea. \u015ei aceasta este o de\u015fert\u0103ciune!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 5:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd se \u00eenmul\u0163esc bun\u0103t\u0103\u0163ile, se \u00eenmul\u0163esc \u015fi cei ce le pap\u0103. \u015ei ce folos mai are din ele st\u0103p\u00e2nul lor dec\u00e2t c\u0103 le vede cu ochii?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 5:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dulce este somnul lucr\u0103torului, fie c\u0103 a m\u00e2ncat mult, fie c\u0103 a m\u00e2ncat pu\u0163in; dar pe cel bogat nu-l las\u0103 \u00eembuibarea s\u0103 doarm\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 5:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un mare r\u0103u pe care l-am v\u0103zut sub soare: avu\u0163ii p\u0103strate spre nefericirea st\u0103p\u00e2nului lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 6:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 5:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 se pierd aceste bog\u0103\u0163ii prin vreo \u00eent\u00e2mplare nenorocit\u0103, \u015fi el are un fiu, fiului nu-i r\u0103m\u00e2ne nimic \u00een m\u00e2ini."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 5:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a ie\u015fit de gol din p\u00e2ntecele mamei sale, din care a venit, a\u015fa se \u00eentoarce \u015fi nu poate s\u0103 ia nimic \u00een m\u00e2n\u0103 din toat\u0103 osteneala lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 1:21",
              "Ps 49:17",
              "1 Tim 6:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 5:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei acesta este un mare r\u0103u, anume c\u0103 se duce cum venise. \u015ei ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " folos are el c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a trudit \u00een v\u00e2nt?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 1:3"
            ],
            "**": [
              "Prov 11:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 5:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ba \u00eenc\u0103 toat\u0103 via\u0163a lui a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mai trebuit s\u0103 m\u0103n\u00e2nce cu necaz \u015fi a avut mult\u0103 durere, grij\u0103 \u015fi sup\u0103rare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 127:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 5:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 ce am v\u0103zut: este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bine \u015fi frumos ca omul s\u0103 m\u0103n\u00e2nce \u015fi s\u0103 bea \u015fi s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 bine \u00een mijlocul muncii lui, cu care se trude\u015fte sub soare, \u00een toate zilele vie\u0163ii lui, pe care i le-a dat Dumnezeu; c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceasta este partea lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 2:24",
              "Ecl 3:12",
              "Ecl 3:13",
              "Ecl 3:22",
              "Ecl 9:7",
              "Ecl 11:9",
              "1 Tim 6:17"
            ],
            "**": [
              "Ecl 2:10",
              "Ecl 3:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 5:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a dat Dumnezeu cuiva avere \u015fi bog\u0103\u0163ii \u015fi i-a \u00eeng\u0103duit s\u0103 m\u0103n\u00e2nce din ele, s\u0103-\u015fi ia partea lui din ele \u015fi s\u0103 se bucure \u00een mijlocul muncii lui: acesta este un dar de la Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 2:24",
              "Ecl 3:13",
              "Ecl 6:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 5:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci nu se mai g\u00e2nde\u015fte mult la scurtimea zilelor vie\u0163ii lui, de vreme ce Dumnezeu \u00eei umple inima de bucurie."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Eclesiastul 6",
      "chapter": 6,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/eclesiastul/6",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Averea \u015fi cinstea sunt tot de\u015fert\u0103ciuni"
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 6:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un r\u0103u pe care l-am v\u0103zut sub soare \u015fi care se \u00eent\u00e2lne\u015fte des \u00eentre oameni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 5:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 6:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Este, de pild\u0103, un om c\u0103ruia i-a dat Dumnezeu avere, bog\u0103\u0163ii \u015fi slav\u0103, a\u015fa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 nu-i lipse\u015fte nimic din ce-i dore\u015fte sufletul, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeu nu-l las\u0103 s\u0103 se bucure de ele, ci un str\u0103in se bucur\u0103 de ele: aceasta este o de\u015fert\u0103ciune \u015fi un r\u0103u mare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 21:10",
              "Ps 17:14",
              "Ps 73:7"
            ],
            "**": [
              "Luca 12:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 6:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Chiar dac\u0103 un om ar avea o sut\u0103 de copii \u015fi ar tr\u0103i mul\u0163i ani, oric\u00e2t de mult i s-ar m\u0103ri num\u0103rul zilelor anilor lui, dar dac\u0103 nu i se satur\u0103 sufletul de bun\u0103t\u0103\u0163ile agonisite de el \u015fi dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nici de \u00eenmorm\u00e2ntare n-are parte, eu zic c\u0103 o st\u00e2rpitur\u0103 este mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fericit\u0103 dec\u00e2t el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 9:35",
              "Isa 14:19",
              "Isa 14:20",
              "Ier 22:19"
            ],
            "**": [
              "Iov 3:16",
              "Ps 58:8",
              "Ecl 4:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 6:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci aceasta din urm\u0103 piere odat\u0103 cu venirea ei, se duce \u00een \u00eentuneric \u015fi numele \u00eei r\u0103m\u00e2ne acoperit cu \u00eentuneric;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 6:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "n-a v\u0103zut, nici n-a cunoscut soarele, \u015fi de aceea este mai bine de ea dec\u00e2t de omul acela."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 6:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei de ar tr\u0103i chiar de dou\u0103 ori o mie de ani un astfel de om, f\u0103r\u0103 s\u0103 se bucure de fericire, nu merg toate la un loc?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 6:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " truda omului este pentru gura lui, \u015fi totu\u015fi poftele nu i se \u00eemplinesc niciodat\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 16:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 6:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci ce are \u00een\u0163eleptul mai mult dec\u00e2t nebunul? Ce folos are nenorocitul care \u015ftie s\u0103 se poarte \u00eenaintea celor vii?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 6:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mai bine ce vezi cu ochii dec\u00e2t fr\u0103m\u00e2ntare de pofte ne\u00eemplinite: \u015fi aceasta este o de\u015fert\u0103ciune \u015fi goan\u0103 dup\u0103 v\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 6:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce este omul se cunoa\u015fte dup\u0103 numele care i s-a dat demult: se \u015ftie c\u0103 este din p\u0103m\u00e2nt \u015fi nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poate s\u0103 se judece cu cel ce este mai tare dec\u00e2t el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 9:32",
              "Isa 45:9",
              "Ier 49:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 6:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci chiar dac\u0103 face mult\u0103 vorb\u0103, care doar \u00eenmul\u0163e\u015fte de\u015fert\u0103ciunea, ce folos are omul din ea?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 6:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci cine \u015ftie ce este bine pentru om \u00een via\u0163\u0103, \u00een toate zilele vie\u0163ii lui de vie\u0163uire de\u015fart\u0103, pe care le petrece ca o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " umbr\u0103? \u015ei cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poate s\u0103 spun\u0103 omului ce va fi dup\u0103 el sub soare?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 102:11",
              "Ps 109:23",
              "Ps 144:4",
              "Iac 4:14"
            ],
            "**": [
              "Ps 39:6",
              "Ecl 8:7"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Eclesiastul 7",
      "chapter": 7,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/eclesiastul/7",
      "verses": [
        {
          "name": "Eclesiastul 7:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mai mult face un nume"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bun dec\u00e2t untdelemnul mirositor, \u015fi ziua mor\u0163ii dec\u00e2t ziua na\u015fterii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 15:30",
              "Prov 22:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 7:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mai bine s\u0103 te duci \u00eentr-o cas\u0103 de jale dec\u00e2t s\u0103 te duci \u00eentr-o cas\u0103 de petrecere; c\u0103ci acolo \u00ee\u0163i aduci aminte de sf\u00e2r\u015fitul oric\u0103rui om, \u015fi cine tr\u0103ie\u015fte \u00ee\u015fi pune la inim\u0103 lucrul acesta."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 7:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bun\u0103 este \u00eentristarea dec\u00e2t r\u00e2sul, c\u0103ci, prin \u00eentristarea fe\u0163ei, inima se face mai bun\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 7:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 7:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Inima \u00een\u0163elep\u0163ilor este \u00een casa de jale, iar inima celor f\u0103r\u0103 minte este \u00een casa petrecerii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 7:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bine s\u0103 ascul\u0163i mustrarea \u00een\u0163eleptului dec\u00e2t s\u0103 ascul\u0163i la c\u00e2ntecul celor f\u0103r\u0103 minte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 141:5",
              "Prov 13:18",
              "Prov 15:31",
              "Prov 15:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 7:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u00e2sul celor f\u0103r\u0103 minte este ca p\u00e2r\u00e2itul spinilor sub c\u0103ldare. \u015ei aceasta este o de\u015fert\u0103ciune."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 118:12",
              "Ecl 2:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 7:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Averea luat\u0103 prin sil\u0103 \u00eennebune\u015fte pe cel \u00een\u0163elept \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mita stric\u0103 inima."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:8",
              "Deut 16:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 7:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mai bun este sf\u00e2r\u015fitul unui lucru dec\u00e2t \u00eenceputul lui; mai bine cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bun la suflet dec\u00e2t cel \u00eeng\u00e2mfat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 14:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 7:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " te gr\u0103bi s\u0103 te m\u00e2nii \u00een sufletul t\u0103u, c\u0103ci m\u00e2nia locuie\u015fte \u00een s\u00e2nul nebunilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 14:17",
              "Prov 16:32",
              "Iac 1:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 7:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu zice: \u201eCum se face c\u0103 zilele de mai \u00eenainte erau mai bune dec\u00e2t acestea?\u201d C\u0103ci nu din \u00een\u0163elepciune \u00eentrebi a\u015fa."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 7:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen\u0163elepciunea pre\u0163uie\u015fte c\u00e2t o mo\u015ftenire \u015fi chiar mai mult pentru cei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce v\u0103d soarele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 11:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 7:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci ocrotire d\u0103 \u015fi \u00een\u0163elepciunea, ocrotire d\u0103 \u015fi argintul; dar un folos mai mult al \u015ftiin\u0163ei este c\u0103 \u00een\u0163elepciunea \u0163ine \u00een via\u0163\u0103 pe cei ce o au."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 7:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Uit\u0103-te cu b\u0103gare de seam\u0103 la lucrarea lui Dumnezeu! Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poate s\u0103 \u00eendrepte ce a f\u0103cut El str\u00e2mb?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 12:14",
              "Ecl 1:15",
              "Isa 14:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 7:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ziua fericirii, fii fericit, \u015fi \u00een ziua nenorocirii, g\u00e2nde\u015fte-te c\u0103 Dumnezeu a f\u0103cut \u015fi pe una, \u015fi pe cealalt\u0103, pentru ca omul s\u0103 nu mai poat\u0103 \u015fti nimic din ce va fi dup\u0103 el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 3:4",
              "Deut 28:47"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 7:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot felul de lucruri am v\u0103zut \u00een zilele de\u015fert\u0103ciunii mele. Este c\u00e2te un om f\u0103r\u0103 prihan\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care piere \u00een neprih\u0103nirea lui, \u015fi este c\u00e2te un nelegiuit care o duce mult \u00een r\u0103utatea lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 8:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 7:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fi prea neprih\u0103nit \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu te ar\u0103ta prea \u00een\u0163elept. Pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce s\u0103 te pierzi singur?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 25:16"
            ],
            "**": [
              "Rom 12:3"
            ],
            "\u2020": [
              "Iov 15:32",
              "Ps 55:23",
              "Prov 10:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 7:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar nu fi nici peste m\u0103sur\u0103 de r\u0103u \u015fi nu fi f\u0103r\u0103 minte. Pentru ce vrei s\u0103 mori \u00eenainte de vreme?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 7:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bine este s\u0103 \u0163ii la aceasta, dar nici pe cealalt\u0103 s\u0103 n-o la\u015fi din m\u00e2n\u0103, c\u0103ci cine se teme de Dumnezeu scap\u0103 din toate acestea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 7:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen\u0163elepciunea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " face pe cel \u00een\u0163elept mai tare dec\u00e2t zece viteji care sunt \u00eentr-o cetate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 21:22",
              "Prov 24:5",
              "Ecl 9:16",
              "Ecl 9:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 7:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103 pe p\u0103m\u00e2nt nu este niciun"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " om f\u0103r\u0103 prihan\u0103, care s\u0103 fac\u0103 binele f\u0103r\u0103 s\u0103 p\u0103c\u0103tuiasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 8:46",
              "2 Cron 6:36",
              "Prov 20:9",
              "Rom 3:23",
              "1 Ioan 1:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 7:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu lua nici tu seama la toate vorbele care se spun, ca nu cumva s-auzi pe sluga ta vorbindu-te de r\u0103u!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 7:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci \u015ftie inima ta de c\u00e2te ori ai vorbit \u015fi tu de r\u0103u pe al\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 7:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate acestea le-am cercetat cu \u00een\u0163elepciune. Am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zis: \u201eM\u0103 voi \u00een\u0163elep\u0163i.\u201d Dar \u00een\u0163elepciunea a r\u0103mas departe de mine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 1:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 7:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cu mult mai departe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dec\u00e2t era mai \u00eenainte \u015fi ce ad\u00e2nc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "! Cine o va putea g\u0103si?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 28:12",
              "Iov 28:20",
              "1 Tim 6:16"
            ],
            "**": [
              "Rom 11:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 7:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M-am apucat \u015fi am cercetat toate lucrurile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu g\u00e2nd s\u0103 \u00een\u0163eleg, s\u0103 ad\u00e2ncesc \u015fi s\u0103 caut \u00een\u0163elepciunea \u015fi rostul lucrurilor \u015fi s\u0103 pricep nebunia r\u0103ut\u0103\u0163ii \u015fi r\u0103t\u0103cirea prostiei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 1:17",
              "Ecl 2:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 7:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " am g\u0103sit c\u0103 mai amar\u0103 dec\u00e2t moartea este femeia a c\u0103rei inim\u0103 este o curs\u0103 \u015fi un la\u0163 \u015fi ale c\u0103rei m\u00e2ini sunt ni\u015fte lan\u0163uri; cel pl\u0103cut lui Dumnezeu scap\u0103 de ea, dar cel p\u0103c\u0103tos este prins de ea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 5:3",
              "Prov 5:4",
              "Prov 22:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 7:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 ce am g\u0103sit, zice Eclesiastul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", cercet\u00e2nd lucrurile unul c\u00e2te unul, ca s\u0103 le p\u0103trund rostul;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 1:1",
              "Ecl 1:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 7:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "iat\u0103 ce-mi caut\u0103 \u015fi acum sufletul \u015fi n-am g\u0103sit. Din o mie am g\u0103sit un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " om, dar o femeie n-am g\u0103sit \u00een toate acestea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 33:23",
              "Ps 12:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 7:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Numai iat\u0103 ce am g\u0103sit: c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeu a f\u0103cut pe oameni f\u0103r\u0103 prihan\u0103, dar ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " umbl\u0103 cu multe \u015firetenii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 1:27"
            ],
            "**": [
              "Gen 3:6",
              "Gen 3:7"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Eclesiastul 8",
      "chapter": 8,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/eclesiastul/8",
      "verses": [
        {
          "name": "Eclesiastul 8:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine este ca cel \u00een\u0163elept \u015fi cine pricepe rostul lucrurilor? \u00cen\u0163elepciunea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " omului \u00eei lumineaz\u0103 fa\u0163a, \u015fi asprimea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fe\u0163ei i se schimb\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 4:8",
              "Prov 4:9",
              "Prov 17:24",
              "Fapte 6:15"
            ],
            "**": [
              "Deut 28:50"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 8:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu \u00ee\u0163i spun: P\u0103ze\u015fte poruncile \u00eemp\u0103ratului din pricina"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " jur\u0103m\u00e2ntului f\u0103cut \u00eenaintea lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 29:24",
              "Ezec 17:18",
              "Rom 13:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 8:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " te gr\u0103bi s\u0103 pleci dinaintea lui \u015fi nu st\u0103rui \u00eentr-un lucru r\u0103u, c\u0103ci el poate face tot ce vrea,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 10:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 8:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru c\u0103 vorba \u00eemp\u0103ratului are putere. Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poate zice: \u201eCe faci?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 34:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 8:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe cine p\u0103ze\u015fte porunca, nu-l va atinge nicio nenorocire, dar inima \u00een\u0163eleptului cunoa\u015fte \u015fi vremea, \u015fi judecata."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 8:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " orice lucru este o vreme \u015fi o judecat\u0103 \u015fi nenorocirea pa\u015fte pe om."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 3:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 8:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " el nu \u015ftie ce \u015fi cum se va \u00eent\u00e2mpla, c\u0103ci n-are nici cine-i spune."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 24:22",
              "Ecl 6:12",
              "Ecl 9:12",
              "Ecl 10:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 8:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu este st\u0103p\u00e2n pe suflarea lui, ca s-o poat\u0103 opri, \u015fi n-are nicio putere peste ziua mor\u0163ii; \u00een lupta aceasta nu este izb\u0103vire, \u015fi r\u0103utatea nu poate sc\u0103pa pe cei r\u0103i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 49:6",
              "Ps 49:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 8:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate acestea le-am v\u0103zut \u015fi mi-am \u00eendreptat inima spre tot ce se face sub soare. Este o vreme c\u00e2nd un om st\u0103p\u00e2ne\u015fte peste alt om, ca s\u0103-l fac\u0103 nenorocit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 8:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci am v\u0103zut pe cei r\u0103i \u00eengropa\u0163i \u015fi duc\u00e2ndu-se la odihna lor, iar pe cei ce lucraser\u0103 cu neprih\u0103nire dep\u0103rt\u00e2ndu-se de locul sf\u00e2nt \u015fi uita\u0163i \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cetate. \u015ei aceasta este o de\u015fert\u0103ciune!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 14:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 8:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu se aduce repede la \u00eendeplinire hot\u0103r\u00e2rea dat\u0103 \u00eempotriva faptelor rele, de aceea este plin\u0103 inima fiilor oamenilor de dorin\u0163a s\u0103 fac\u0103 r\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 10:6",
              "Ps 50:21",
              "Isa 26:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 8:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Totu\u015fi, m\u0103car c\u0103 p\u0103c\u0103tosul face"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de o sut\u0103 de ori r\u0103ul \u015fi st\u0103ruie\u015fte mult\u0103 vreme \u00een el, eu \u015ftiu c\u0103 fericirea este pentru cei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce se tem de Dumnezeu \u015fi au fric\u0103 de El."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 65:20",
              "Rom 2:5"
            ],
            "**": [
              "Ps 37:11",
              "Ps 37:18",
              "Ps 37:19",
              "Prov 1:32",
              "Prov 1:33",
              "Isa 3:10",
              "Isa 3:11",
              "Mat 25:34",
              "Mat 25:41"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 8:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar cel r\u0103u nu este fericit \u015fi nu-\u015fi va lungi zilele, \u00eentocmai ca umbra, pentru c\u0103 n-are fric\u0103 de Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 8:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Este o de\u015fert\u0103ciune care se petrece pe p\u0103m\u00e2nt: \u015fi anume sunt oameni neprih\u0103ni\u0163i c\u0103rora le merge ca \u015fi celor r\u0103i, care fac fapte rele, \u015fi sunt r\u0103i c\u0103rora le"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " merge ca \u015fi celor neprih\u0103ni\u0163i, care fac fapte bune. Eu zic c\u0103 \u015fi aceasta este o de\u015fert\u0103ciune."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 73:14",
              "Ecl 2:14",
              "Ecl 7:15",
              "Ecl 9:1",
              "Ecl 9:2",
              "Ecl 9:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 8:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am l\u0103udat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dar petrecerea, pentru c\u0103 nu este alt\u0103 fericire pentru om sub soare dec\u00e2t s\u0103 m\u0103n\u00e2nce \u015fi s\u0103 bea \u015fi s\u0103 se veseleasc\u0103; iat\u0103 ce trebuie s\u0103-l \u00eenso\u0163easc\u0103 \u00een mijlocul muncii lui, \u00een zilele vie\u0163ii pe care i le d\u0103 Dumnezeu sub soare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 2:24",
              "Ecl 3:12",
              "Ecl 3:22",
              "Ecl 5:18",
              "Ecl 9:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 8:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd mi-am pus inima s\u0103 cunosc \u00een\u0163elepciunea \u015fi s\u0103 m\u0103 uit cu b\u0103gare de seam\u0103 la truda pe care \u015fi-o d\u0103 omul pe p\u0103m\u00e2nt \u2013 c\u0103ci omul nu vede somn cu ochii, nici zi, nici noapte \u2013,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 8:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "am v\u0103zut atunci toat\u0103 lucrarea lui Dumnezeu, am v\u0103zut c\u0103 omul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu poate s\u0103 p\u0103trund\u0103 ce se face sub soare; oric\u00e2t s-ar trudi el s\u0103 cerceteze, tot nu va putea afla \u015fi, chiar dac\u0103 \u00een\u0163eleptul ar zice c\u0103 a ajuns s\u0103 \u00een\u0163eleag\u0103, tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu poate s\u0103 g\u0103seasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 5:9",
              "Ecl 3:11",
              "Rom 11:33"
            ],
            "**": [
              "Ps 73:16"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Eclesiastul 9",
      "chapter": 9,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/eclesiastul/9",
      "verses": [
        {
          "name": "Eclesiastul 9:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Da, mi-am pus inima \u00een c\u0103utarea tuturor acestor lucruri, am cercetat toate aceste lucruri \u015fi am v\u0103zut c\u0103 cei neprih\u0103ni\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00een\u0163elep\u0163i \u015fi faptele lor sunt \u00een m\u00e2na lui Dumnezeu: at\u00e2t dragostea, c\u00e2t \u015fi ura. Oamenii nu \u015ftiu nimic mai dinainte; totul este \u00eenaintea lor \u00een viitor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 8:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 9:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tuturor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " li se \u00eent\u00e2mpl\u0103 toate deopotriv\u0103: aceea\u015fi soart\u0103 are cel neprih\u0103nit \u015fi cel r\u0103u, cel bun \u015fi curat, ca \u015fi cel necurat, cel ce aduce jertf\u0103, ca \u015fi cel ce n-aduce jertf\u0103; cel bun ca \u015fi cel p\u0103c\u0103tos, cel ce jur\u0103 ca \u015fi cel ce se teme s\u0103 jure!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 21:7",
              "Ps 73:3",
              "Ps 73:12",
              "Ps 73:13",
              "Mal 3:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 9:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 cel mai mare r\u0103u \u00een tot ce se face sub soare, anume c\u0103 aceea\u015fi soart\u0103 au to\u0163i. De aceea \u015fi este plin\u0103 inima oamenilor de r\u0103utate \u015fi de aceea este at\u00e2ta nebunie \u00een inima lor tot timpul c\u00e2t tr\u0103iesc. \u015ei dup\u0103 aceea? Se duc la cei mor\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 9:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci cine este scutit? Oricine tr\u0103ie\u015fte tot mai trage n\u0103dejde, c\u0103ci un c\u00e2ine viu face mai mult dec\u00e2t un leu mort."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 9:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei vii, \u00een adev\u0103r, m\u0103car \u015ftiu c\u0103 vor muri, dar cei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mor\u0163i nu \u015ftiu nimic \u015fi nu mai au nicio r\u0103splat\u0103, fiindc\u0103 p\u00e2n\u0103 \u015fi pomenirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " li se uit\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 14:21",
              "Isa 63:16"
            ],
            "**": [
              "Iov 7:8-10",
              "Isa 26:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 9:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei dragostea lor, \u015fi ura lor, \u015fi pizma lor de mult au \u015fi pierit \u015fi niciodat\u0103 nu vor mai avea parte de tot ce se face sub soare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 9:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Du-te dar de m\u0103n\u00e2nc\u0103-\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2inea cu bucurie \u015fi bea-\u0163i cu inim\u0103 bun\u0103 vinul, c\u0103ci de mult a g\u0103sit Dumnezeu pl\u0103cere \u00een ce faci tu acum."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 8:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 9:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hainele s\u0103-\u0163i fie albe \u00een orice vreme \u015fi untdelemnul s\u0103 nu-\u0163i lipseasc\u0103 de pe cap."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 9:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Gust\u0103 via\u0163a cu nevasta pe care o iube\u015fti \u00een tot timpul vie\u0163ii tale de\u015farte, pe care \u0163i-a dat-o Dumnezeu sub soare \u00een aceast\u0103 vreme trec\u0103toare, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceasta \u00ee\u0163i este partea \u00een via\u0163\u0103, \u00een mijlocul trudei cu care te ostene\u015fti sub soare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 2:10",
              "Ecl 2:24",
              "Ecl 3:13",
              "Ecl 3:22",
              "Ecl 5:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 9:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot ce g\u0103se\u015fte m\u00e2na ta s\u0103 fac\u0103, f\u0103 cu toat\u0103 puterea ta! C\u0103ci, \u00een Locuin\u0163a mor\u0163ilor \u00een care mergi, nu mai este nici lucrare, nici chibzuial\u0103, nici \u015ftiin\u0163\u0103, nici \u00een\u0163elepciune!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 9:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am mai v\u0103zut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " apoi sub soare c\u0103 nu cei iu\u0163i alearg\u0103, c\u0103 nu cei viteji c\u00e2\u015ftig\u0103 r\u0103zboiul, c\u0103 nu cei \u00een\u0163elep\u0163i c\u00e2\u015ftig\u0103 p\u00e2inea, nici cei pricepu\u0163i bog\u0103\u0163ia, nici cei \u00eenv\u0103\u0163a\u0163i bun\u0103voin\u0163a, ci toate at\u00e2rn\u0103 de vreme \u015fi de \u00eemprejur\u0103ri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Amos 2:14",
              "Amos 2:15",
              "Ier 9:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 9:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci omul nu-\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cunoa\u015fte nici m\u0103car ceasul, \u00eentocmai ca pe\u015ftii prin\u015fi \u00een mreaja nimicitoare \u015fi ca p\u0103s\u0103rile prinse \u00een la\u0163; ca \u015fi ei sunt prin\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi fiii oamenilor \u00een vremea nenorocirii, c\u00e2nd vine f\u0103r\u0103 veste nenorocirea peste ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 8:7"
            ],
            "**": [
              "Prov 29:6",
              "Luca 12:20",
              "Luca 12:39",
              "Luca 17:26",
              "1 Tes 5:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 9:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am mai v\u0103zut urm\u0103toarea \u00een\u0163elepciune sub soare \u015fi mi s-a p\u0103rut mare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 9:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Era"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o mic\u0103 cetate, cu pu\u0163ini oameni \u00een ea \u015fi a venit asupra ei un \u00eemp\u0103rat puternic, a \u00eempresurat-o \u015fi a ridicat mari \u00eent\u0103rituri \u00eempotriva ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 20:16-22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 9:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ea se afla un om s\u0103rac, dar \u00een\u0163elept, care a sc\u0103pat cetatea cu \u00een\u0163elepciunea lui. \u015ei nimeni nu se g\u00e2ndise la omul acela s\u0103rac."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 9:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci am zis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u201eMai bun\u0103 este \u00een\u0163elepciunea dec\u00e2t t\u0103ria!\u201d Totu\u015fi, \u00een\u0163elepciunea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103racului este dispre\u0163uit\u0103 \u015fi nimeni nu-l ascult\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 21:22",
              "Prov 24:5",
              "Ecl 7:19",
              "Ecl 9:18"
            ],
            "**": [
              "Marc 6:2",
              "Marc 6:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 9:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cuvintele \u00een\u0163elep\u0163ilor, ascultate \u00een lini\u015fte, sunt mai de pre\u0163 dec\u00e2t strig\u0103tele unuia care st\u0103p\u00e2ne\u015fte \u00eentre nebuni."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 9:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen\u0163elepciunea este mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de pre\u0163 dec\u00e2t sculele de r\u0103zboi, dar un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " singur p\u0103c\u0103tos nimice\u015fte mult bine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 9:16"
            ],
            "**": [
              "Ios 7:1",
              "Ios 7:11",
              "Ios 7:12"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Eclesiastul 10",
      "chapter": 10,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/eclesiastul/10",
      "verses": [
        {
          "name": "Eclesiastul 10:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mu\u015ftele moarte stric\u0103 \u015fi acresc untdelemnul negustorului de unsori; tot a\u015fa, pu\u0163in\u0103 nebunie biruie\u015fte \u00een\u0163elepciunea \u015fi slava."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 10:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Inima \u00een\u0163eleptului este la dreapta lui, iar inima nebunului, la st\u00e2nga lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 10:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei pe orice drum ar merge nebunul, peste tot \u00eei lipse\u015fte mintea \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " spune tuturor c\u0103 este un nebun!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 13:16",
              "Prov 18:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 10:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd izbucne\u015fte \u00eempotriva ta m\u00e2nia celui ce st\u0103p\u00e2ne\u015fte, nu-\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103r\u0103si locul, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u00e2ngele rece te p\u0103ze\u015fte de mari p\u0103cate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 8:3"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 25:24",
              "Prov 25:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 10:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Este un r\u0103u pe care l-am v\u0103zut sub soare, ca o gre\u015feal\u0103 care vine de la cel ce c\u00e2rmuie\u015fte:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 10:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "nebunia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este pus\u0103 \u00een dreg\u0103torii \u00eenalte, iar boga\u0163ii stau \u00een locuri de jos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Estera 3:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 10:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am v\u0103zut robi c\u0103l\u0103ri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi voievozi merg\u00e2nd pe jos, ca ni\u015fte robi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 19:10",
              "Prov 30:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 10:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sap\u0103 groapa altuia cade el \u00een ea \u015fi cine surp\u0103 un zid va fi mu\u015fcat de un \u015farpe."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 7:15",
              "Prov 26:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 10:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine sf\u0103r\u00e2m\u0103 pietre este r\u0103nit de ele \u015fi cine despic\u0103 lemne este \u00een primejdie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 10:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd se toce\u015fte fierul \u015fi r\u0103m\u00e2ne neascu\u0163it, trebuie s\u0103-\u0163i \u00eendoie\u015fti puterile; de aceea la izb\u00e2nd\u0103 ajungi prin \u00een\u0163elepciune."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 10:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd mu\u015fc\u0103 \u015farpele fiindc\u0103 n-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fost vr\u0103jit, vr\u0103jitorul n-are niciun c\u00e2\u015ftig din me\u015fte\u015fugul lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 58:4",
              "Ps 58:5",
              "Ier 8:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 10:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cuvintele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " unui \u00een\u0163elept sunt pl\u0103cute, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " buzele nebunului \u00eei aduc pieirea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 10:32",
              "Prov 12:13"
            ],
            "**": [
              "Prov 10:14",
              "Prov 18:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 10:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel dint\u00e2i cuv\u00e2nt care-i iese din gur\u0103 este nebunie, \u015fi cel din urm\u0103 este o nebunie \u015fi mai rea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 10:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nebunul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " spune o mul\u0163ime de vorbe, m\u0103car c\u0103 omul nu \u015ftie ce se va \u00eent\u00e2mpla. \u015ei cine-i va spune ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va fi dup\u0103 el?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 15:2"
            ],
            "**": [
              "Ecl 3:22",
              "Ecl 6:12",
              "Ecl 8:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 10:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Truda nebunului obose\u015fte pe cel ce nu cunoa\u015fte drumul spre cetate."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 10:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de tine, \u0163ar\u0103 al c\u0103rei \u00eemp\u0103rat este un copil \u015fi ai c\u0103rei voievozi benchetuiesc de diminea\u0163\u0103!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 3:4",
              "Isa 3:5",
              "Isa 3:12",
              "Isa 5:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 10:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ferice de tine, \u0163ar\u0103 al c\u0103rei \u00eemp\u0103rat este de neam mare \u015fi ai c\u0103rei voievozi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103n\u00e2nc\u0103 la vremea potrivit\u0103, ca s\u0103-\u015fi \u00eent\u0103reasc\u0103 puterile, nu ca s\u0103 se dedea la be\u0163ie!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 31:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 10:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd m\u00e2inile sunt lene\u015fe, se las\u0103 grinda, \u015fi c\u00e2nd se lenevesc m\u00e2inile, plou\u0103 \u00een cas\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 10:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ospe\u0163ele se fac pentru petrecere, vinul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenvesele\u015fte via\u0163a, iar argintul le d\u0103 pe toate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 104:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 10:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu blestema pe \u00eemp\u0103rat nici chiar \u00een g\u00e2nd \u015fi nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " blestema pe cel bogat \u00een odaia \u00een care te culci, c\u0103ci s-ar putea \u00eent\u00e2mpla ca pas\u0103rea cerului s\u0103-\u0163i duc\u0103 vorba \u015fi un sol \u00eenaripat s\u0103-\u0163i dea pe fa\u0163\u0103 vorbele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 22:28",
              "Fapte 23:5"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Eclesiastul 11",
      "chapter": 11,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/eclesiastul/11",
      "verses": [
        {
          "name": "Eclesiastul 11:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Arunc\u0103-\u0163i p\u00e2inea pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ape \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dup\u0103 mult\u0103 vreme, o vei g\u0103si iar\u0103\u015fi!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 32:20"
            ],
            "**": [
              "Deut 15:10",
              "Prov 19:17",
              "Mat 10:42",
              "2 Cor 9:8",
              "Gal 6:9",
              "Gal 6:10",
              "Evr 6:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 11:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemparte-o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fapte \u015fi chiar \u00een opt, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu \u015ftii ce nenorocire poate da peste p\u0103m\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 112:9",
              "Luca 6:30",
              "1 Tim 6:18",
              "1 Tim 6:19"
            ],
            "**": [
              "Mica 5:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Efes 5:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 11:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd se umplu norii de ploaie, o vars\u0103 pe p\u0103m\u00e2nt. Ori\u00eencotro ar c\u0103dea copacul, fie spre miaz\u0103zi, fie spre miaz\u0103noapte, \u00een locul unde cade, acolo r\u0103m\u00e2ne."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 11:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine se uit\u0103 dup\u0103 v\u00e2nt nu va sem\u0103na \u015fi cine se uit\u0103 dup\u0103 nori nu va secera."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 11:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cum nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ftii care este calea v\u00e2ntului, nici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cum se fac oasele \u00een p\u00e2ntecele femeii \u00eens\u0103rcinate, tot a\u015fa nu cuno\u015fti nici lucrarea lui Dumnezeu, care le face pe toate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 3:8"
            ],
            "**": [
              "Ps 139:14",
              "Ps 139:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 11:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Diminea\u0163a seam\u0103n\u0103-\u0163i s\u0103m\u00e2n\u0163a \u015fi p\u00e2n\u0103 seara nu l\u0103sa m\u00e2na s\u0103 \u0163i se odihneasc\u0103, fiindc\u0103 nu \u015ftii ce va izbuti: aceasta sau aceea sau dac\u0103 am\u00e2ndou\u0103 sunt deopotriv\u0103 de bune."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 11:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dulce este lumina \u015fi o pl\u0103cere pentru ochi s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vad\u0103 soarele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 7:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 11:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Deci, dac\u0103 un om tr\u0103ie\u015fte mul\u0163i ani, s\u0103 se bucure \u00een to\u0163i anii ace\u015ftia \u015fi s\u0103 se g\u00e2ndeasc\u0103 ce multe vor fi zilele de \u00eentuneric. Tot ce va veni este de\u015fert\u0103ciune."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 11:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bucur\u0103-te, tinere, \u00een tinere\u0163ea ta, fii cu inima vesel\u0103 c\u00e2t e\u015fti t\u00e2n\u0103r, umbl\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe c\u0103ile alese de inima ta \u015fi pl\u0103cute ochilor t\u0103i, dar s\u0103 \u015ftii c\u0103, pentru toate acestea, te va chema Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la judecat\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 15:39"
            ],
            "**": [
              "Ecl 12:14",
              "Rom 2:6-11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 11:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Gone\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " orice necaz din inima ta \u015fi dep\u0103rteaz\u0103 r\u0103ul din trupul t\u0103u, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tinere\u0163ea \u015fi zorile vie\u0163ii sunt trec\u0103toare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 7:1",
              "2 Tim 2:22"
            ],
            "**": [
              "Ps 39:5"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Eclesiastul 12",
      "chapter": 12,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/eclesiastul/12",
      "verses": [
        {
          "name": "Eclesiastul 12:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar adu-\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aminte de F\u0103c\u0103torul t\u0103u \u00een zilele tinere\u0163ii tale, p\u00e2n\u0103 nu vin zilele cele rele \u015fi p\u00e2n\u0103 nu se apropie anii c\u00e2nd vei zice: \u201eNu g\u0103sesc nicio pl\u0103cere \u00een ei\u201d;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 22:6",
              "Plang 3:27",
              "2 Sam 19:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 12:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "p\u00e2n\u0103 nu se \u00eentunec\u0103 soarele \u015fi lumina, luna \u015fi stelele \u015fi p\u00e2n\u0103 nu se \u00eentorc norii \u00eendat\u0103 dup\u0103 ploaie;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 12:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "p\u00e2n\u0103 nu \u00eencep s\u0103 tremure paznicii casei (m\u00e2inile) \u015fi s\u0103 se \u00eencovoaie cele tari (picioarele); p\u00e2n\u0103 nu se opresc cei ce macin\u0103 (din\u0163ii), c\u0103ci s-au \u00eempu\u0163inat; p\u00e2n\u0103 nu se \u00eentunec\u0103 cei ce se uit\u0103 pe ferestre (ochii);"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 12:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "p\u00e2n\u0103 nu se \u00eenchid cele dou\u0103 u\u015fi dinspre uli\u0163\u0103 (buzele); c\u00e2nd huruitul morii sl\u0103be\u015fte, te scoli la ciripitul unei p\u0103s\u0103ri, glasul tuturor c\u00e2nt\u0103re\u0163elor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se aude \u00een\u0103bu\u015fit,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 19:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 12:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "te temi de orice \u00een\u0103l\u0163ime \u015fi te sperii pe drum; p\u00e2n\u0103 nu \u00eenflore\u015fte migdalul cu peri albi \u015fi de abia se t\u00e2r\u0103\u015fte l\u0103custa; p\u00e2n\u0103 nu-\u0163i trec poftele, c\u0103ci omul merge spre casa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui cea ve\u015fnic\u0103, \u015fi bocitorii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cutreier\u0103 uli\u0163ele;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 17:13"
            ],
            "**": [
              "Ier 9:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 12:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "p\u00e2n\u0103 nu se rupe funia de argint, p\u00e2n\u0103 nu se sf\u0103r\u00e2m\u0103 vasul de aur, p\u00e2n\u0103 nu se sparge g\u0103leata la izvor \u015fi p\u00e2n\u0103 nu se stric\u0103 roata de la f\u00e2nt\u00e2n\u0103;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 12:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "p\u00e2n\u0103 nu se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentoarce \u0163\u0103r\u00e2na \u00een p\u0103m\u00e2nt, cum a fost, \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2n\u0103 nu se \u00eentoarce duhul la Dumnezeu, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " l-a dat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 3:19",
              "Iov 34:15",
              "Ps 90:3"
            ],
            "**": [
              "Ecl 3:21"
            ],
            "\u2020": [
              "Num 16:22",
              "Num 27:16",
              "Iov 34:14",
              "Isa 57:16",
              "Zah 12:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 12:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O, de\u015fert\u0103ciune"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a de\u015fert\u0103ciunilor, zice Eclesiastul, totul este de\u015fert\u0103ciune!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 62:9",
              "Ecl 1:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 12:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe l\u00e2ng\u0103 c\u0103 Eclesiastul a fost \u00een\u0163elept, el a mai \u00eenv\u0103\u0163at \u015fi \u015ftiin\u0163a pe popor, a cercetat, a ad\u00e2ncit \u015fi a \u00eentocmit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un mare num\u0103r de zic\u0103tori."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 4:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 12:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eclesiastul a c\u0103utat s\u0103 afle cuvinte pl\u0103cute \u015fi s\u0103 scrie \u00eentocmai cuvintele adev\u0103rului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 12:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cuvintele \u00een\u0163elep\u0163ilor sunt ca ni\u015fte bolduri \u015fi, str\u00e2nse la un loc, sunt ca ni\u015fte cuie b\u0103tute, date de un singur st\u0103p\u00e2n."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 12:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cencolo, fiule, ia \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 din aceste lucruri; dac\u0103 ai voi s\u0103 faci o mul\u0163ime de c\u0103r\u0163i, s\u0103 \u015ftii c\u0103 n-ai mai ispr\u0103vi, \u015fi mult\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 obose\u015fte trupul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 1:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 12:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 ascult\u0103m dar \u00eencheierea tuturor \u00eenv\u0103\u0163\u0103turilor: Teme-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Dumnezeu \u015fi p\u0103ze\u015fte poruncile Lui. Aceasta este datoria oric\u0103rui om."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 6:2",
              "Deut 10:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Eclesiastul 12:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci Dumnezeu va aduce orice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fapt\u0103 la judecat\u0103, \u015fi judecata aceasta se va face cu privire la tot ce este ascuns, fie bine, fie r\u0103u. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 12:36",
              "Fapte 17:30",
              "Fapte 17:31",
              "Rom 2:16",
              "Rom 14:10",
              "Rom 14:12",
              "1 Cor 4:5",
              "2 Cor 5:10"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    }
  ]
}