{
  "name": "Efeseni",
  "chapters": [
    {
      "name": "Efeseni 1",
      "chapter": 1,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/efeseni",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "EPISTOLA LUI PAVEL C\u0102TRE EFESENI"
        },
        {
          "name": "Efeseni 1:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pavel, apostol al lui Isus Hristos, prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voia lui Dumnezeu, c\u0103tre sfin\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care sunt \u00een Efes \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " credincio\u015fii \u00een Hristos Isus:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 1:1"
            ],
            "**": [
              "Rom 1:7",
              "2 Cor 1:1"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Cor 4:17",
              "Efes 6:21",
              "Col 1:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 1:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Har"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pace de la Dumnezeu, Tat\u0103l nostru, \u015fi de la Domnul Isus Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 1:3",
              "Tit 1:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 1:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Binecuv\u00e2ntat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie Dumnezeu, Tat\u0103l Domnului nostru, Isus Hristos, care ne-a binecuv\u00e2ntat cu tot felul de binecuv\u00e2nt\u0103ri duhovnice\u015fti, \u00een locurile cere\u015fti, \u00een Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 1:3",
              "1 Pet 1:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 1:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen El, Dumnezeu ne-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ales \u00eenainte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de \u00eentemeierea lumii, ca s\u0103 fim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sfin\u0163i \u015fi f\u0103r\u0103 prihan\u0103 \u00eenaintea Lui, dup\u0103 ce, \u00een dragostea Lui,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 8:28",
              "2 Tes 2:13",
              "2 Tim 1:9",
              "Iac 2:5",
              "1 Pet 1:2",
              "1 Pet 2:9"
            ],
            "**": [
              "1 Pet 1:2",
              "1 Pet 1:20"
            ],
            "\u2020": [
              "Luca 1:75",
              "Efes 2:10",
              "Efes 5:27",
              "Col 1:22",
              "1 Tes 4:7",
              "Tit 2:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 1:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ne-a r\u00e2nduit mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dinainte s\u0103 fim \u00eenfia\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin Isus Hristos, dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " buna pl\u0103cere a voiei Sale,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 8:29",
              "Rom 8:30",
              "Efes 1:11"
            ],
            "**": [
              "Ioan 1:12",
              "Rom 8:15",
              "2 Cor 6:18",
              "Gal 4:5",
              "1 Ioan 3:1"
            ],
            "\u2020": [
              "Mat 11:26",
              "Luca 12:32",
              "1 Cor 1:21",
              "Efes 1:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 1:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "spre lauda slavei harului S\u0103u, pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care ni l-a dat \u00een Preaiubitul Lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 3:24",
              "Rom 5:15"
            ],
            "**": [
              "Mat 3:17",
              "Mat 17:5",
              "Ioan 3:35",
              "Ioan 10:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 1:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " El avem r\u0103scump\u0103rarea, prin s\u00e2ngele Lui, iertarea p\u0103catelor, dup\u0103 bog\u0103\u0163iile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " harului S\u0103u"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 20:28",
              "Rom 3:24",
              "Col 1:14",
              "Evr 9:12",
              "1 Pet 1:18",
              "1 Pet 1:19",
              "Apoc 5:9"
            ],
            "**": [
              "Rom 2:4",
              "Rom 3:24",
              "Rom 9:23",
              "Efes 2:7",
              "Efes 3:8",
              "Efes 3:16",
              "Fil 4:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 1:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pe care l-a r\u0103sp\u00e2ndit din bel\u015fug peste noi prin orice fel de \u00een\u0163elepciune \u015fi de pricepere;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Efeseni 1:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci a binevoit s\u0103 ne descopere"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " taina voiei Sale dup\u0103 planul pe care-l"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " alc\u0103tuise \u00een Sine \u00censu\u015fi,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 16:25",
              "Efes 3:4",
              "Efes 3:9",
              "Col 1:26"
            ],
            "**": [
              "Efes 3:11",
              "2 Tim 1:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 1:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca s\u0103-l aduc\u0103 la \u00eendeplinire la \u00eemplinirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vremurilor, spre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a-\u015ei uni iar\u0103\u015fi \u00eentr-unul \u00een Hristos toate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lucrurile: cele din ceruri \u015fi cele de pe p\u0103m\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 4:4",
              "Evr 1:2",
              "Evr 9:10",
              "1 Pet 1:20"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 3:22",
              "1 Cor 3:23",
              "1 Cor 11:3",
              "Efes 2:15",
              "Efes 3:15"
            ],
            "\u2020": [
              "Fil 2:9",
              "Fil 2:10",
              "Col 1:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 1:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " am fost f\u0103cu\u0163i \u015fi mo\u015ftenitori, fiind r\u00e2ndui\u0163i mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dinainte, dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " hot\u0103r\u00e2rea Aceluia care face toate dup\u0103 sfatul voiei Sale,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 20:32",
              "Fapte 26:18",
              "Rom 8:17",
              "Col 1:12",
              "Col 3:24",
              "Tit 3:7",
              "Iac 2:5",
              "1 Pet 1:4"
            ],
            "**": [
              "Efes 1:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 46:10",
              "Isa 46:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 1:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 slujim de laud\u0103 slavei Sale, noi, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mai dinainte am n\u0103d\u0103jduit \u00een Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 1:6",
              "Efes 1:14",
              "2 Tes 2:13"
            ],
            "**": [
              "Iac 1:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 1:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei voi, dup\u0103 ce a\u0163i auzit cuv\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " adev\u0103rului (Evanghelia m\u00e2ntuirii voastre), a\u0163i crezut \u00een El \u015fi a\u0163i fost pecetlui\u0163i cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Duhul Sf\u00e2nt, care fusese f\u0103g\u0103duit"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 1:17",
              "2 Cor 6:7"
            ],
            "**": [
              "2 Cor 1:22",
              "Efes 4:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 1:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este o arvun\u0103 a mo\u015ftenirii noastre, pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103scump\u0103rarea celor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2\u015ftiga\u0163i de Dumnezeu, spre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lauda slavei Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 1:22",
              "2 Cor 5:5"
            ],
            "**": [
              "Luca 21:28",
              "Rom 8:32",
              "Efes 4:30"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 20:28"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Efes 1:6",
              "Efes 1:12",
              "1 Pet 2:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 1:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea \u015fi eu, de c\u00e2nd am auzit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " despre credin\u0163a \u00een Domnul Isus care este \u00een voi \u015fi despre dragostea voastr\u0103 pentru to\u0163i sfin\u0163ii,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Col 1:4",
              "Filim 1:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 1:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eencetez s\u0103 aduc mul\u0163umiri pentru voi, c\u00e2nd v\u0103 pomenesc \u00een rug\u0103ciunile mele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 1:9",
              "Fil 1:3",
              "Fil 1:4",
              "Col 1:3",
              "1 Tes 1:2",
              "2 Tes 1:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 1:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei m\u0103 rog ca Dumnezeul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului nostru Isus Hristos, Tat\u0103l slavei, s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 dea un duh de \u00een\u0163elepciune \u015fi de descoperire \u00een cunoa\u015fterea Lui"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 20:17"
            ],
            "**": [
              "Col 1:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 1:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi s\u0103 v\u0103 lumineze ochii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " inimii, ca s\u0103 pricepe\u0163i care este n\u0103dejdea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " chem\u0103rii Lui, care este bog\u0103\u0163ia slavei mo\u015ftenirii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui \u00een sfin\u0163i"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 26:18"
            ],
            "**": [
              "Efes 2:12",
              "Efes 4:4"
            ],
            "\u2020": [
              "Efes 1:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 1:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi care este fa\u0163\u0103 de noi, credincio\u015fii, nem\u0103rginita m\u0103rime a puterii Sale, dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lucrarea puterii t\u0103riei Lui,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 3:7",
              "Col 1:29",
              "Col 2:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 1:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pe care a desf\u0103\u015furat-o \u00een Hristos, prin faptul c\u0103 L-a \u00eenviat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din mor\u0163i \u015fi L-a pus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 \u015fad\u0103 la dreapta Sa, \u00een locurile cere\u015fti,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 2:24",
              "Fapte 2:33"
            ],
            "**": [
              "Ps 110:1",
              "Fapte 7:55",
              "Fapte 7:56",
              "Col 3:1",
              "Evr 1:3",
              "Evr 10:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 1:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " presus de orice domnie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", de orice st\u0103p\u00e2nire, de orice putere, de orice dreg\u0103torie \u015fi de orice nume care se poate numi nu numai \u00een veacul acesta, ci \u015fi \u00een cel viitor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fil 2:9",
              "Fil 2:10",
              "Col 2:10",
              "Evr 1:4"
            ],
            "**": [
              "Rom 8:38",
              "Col 1:16",
              "Col 2:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 1:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El I-a pus totul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sub picioare \u015fi L-a dat c\u0103petenie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " peste toate lucrurile Bisericii,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 8:6",
              "Mat 28:18",
              "1 Cor 15:27",
              "Evr 2:8"
            ],
            "**": [
              "Efes 4:15",
              "Efes 4:16",
              "Col 1:18",
              "Evr 2:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 1:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este trupul Lui, plin\u0103tatea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Celui ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempline\u015fte totul \u00een to\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 12:5"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 12:12",
              "1 Cor 12:27"
            ],
            "\u2020": [
              "Efes 4:12",
              "Efes 5:23",
              "Efes 5:30",
              "Col 1:18",
              "Col 1:24"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Efeseni 2",
      "chapter": 2,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/efeseni/2",
      "verses": [
        {
          "name": "Efeseni 2:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mor\u0163i \u00een gre\u015felile \u015fi \u00een p\u0103catele voastre,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 5:24",
              "Col 2:13"
            ],
            "**": [
              "Efes 2:5",
              "Efes 4:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 2:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care tr\u0103ia\u0163i odinioar\u0103 dup\u0103 mersul lumii acesteia, dup\u0103 domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " puterii v\u0103zduhului, a duhului care lucreaz\u0103 acum \u00een fiii neascult\u0103rii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 6:11",
              "Efes 4:22",
              "Col 1:21",
              "Col 3:7",
              "1 Ioan 5:19"
            ],
            "**": [
              "Efes 6:12"
            ],
            "\u2020": [
              "Efes 5:6",
              "Col 3:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 2:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00centre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ei eram \u015fi noi to\u0163i odinioar\u0103, c\u00e2nd tr\u0103iam \u00een poftele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " firii noastre p\u0103m\u00e2nte\u015fti, c\u00e2nd f\u0103ceam voile firii p\u0103m\u00e2nte\u015fti \u015fi ale g\u00e2ndurilor noastre \u015fi eram"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din fire copii ai m\u00e2niei, ca \u015fi ceilal\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Tit 3:3",
              "1 Pet 4:3"
            ],
            "**": [
              "Gal 5:16"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 51:5",
              "Rom 5:12",
              "Rom 5:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 2:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Dumnezeu, care este bogat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een \u00eendurare, pentru dragostea cea mare cu care ne-a iubit,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 10:12",
              "Efes 1:7",
              "Efes 2:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 2:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "m\u0103car"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 eram mor\u0163i \u00een gre\u015felile noastre, ne-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " adus la via\u0163\u0103 \u00eempreun\u0103 cu Hristos (prin har sunte\u0163i m\u00e2ntui\u0163i)."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 5:6",
              "Rom 5:8",
              "Rom 5:10",
              "Efes 2:1"
            ],
            "**": [
              "Rom 6:4",
              "Rom 6:5",
              "Col 2:12",
              "Col 2:13",
              "Col 3:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 2:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El ne-a \u00eenviat \u00eempreun\u0103 \u015fi ne-a pus s\u0103 \u015fedem \u00eempreun\u0103 \u00een locurile cere\u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een Hristos Isus,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 1:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 2:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca s\u0103 arate \u00een veacurile viitoare nem\u0103rginita bog\u0103\u0163ie a harului S\u0103u, \u00een bun\u0103tatea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui fa\u0163\u0103 de noi \u00een Hristos Isus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Tit 3:4",
              "Rom 3:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 2:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin har a\u0163i fost m\u00e2ntui\u0163i, prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " credin\u0163\u0103. \u015ei aceasta nu vine de la voi, ci este darul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 2:5"
            ],
            "**": [
              "Rom 4:16",
              "2 Tim 1:9"
            ],
            "\u2020": [
              "Mat 16:17",
              "Ioan 6:44",
              "Ioan 6:65",
              "Rom 10:14",
              "Rom 10:15",
              "Rom 10:17",
              "Efes 1:19",
              "Fil 1:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 2:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin fapte, ca s\u0103 nu se laude nimeni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 3:20",
              "Rom 3:27",
              "Rom 3:28",
              "Rom 4:2",
              "Rom 9:11",
              "Rom 11:6",
              "1 Cor 1:29-31",
              "2 Tim 1:9",
              "Tit 3:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 2:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci noi suntem lucrarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui \u015fi am fost zidi\u0163i \u00een Hristos Isus pentru faptele bune pe care le-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " preg\u0103tit Dumnezeu mai dinainte ca s\u0103 umbl\u0103m \u00een ele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 32:6",
              "Ps 100:3",
              "Isa 19:25",
              "Isa 29:23",
              "Isa 44:21",
              "Ioan 3:3",
              "Ioan 3:5",
              "1 Cor 3:9",
              "2 Cor 5:5",
              "2 Cor 5:17",
              "Efes 4:24",
              "Tit 2:14"
            ],
            "**": [
              "Efes 1:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 2:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, voi, care alt\u0103dat\u0103 era\u0163i neamuri din na\u015ftere, numi\u0163i net\u0103ia\u0163i \u00eemprejur de c\u0103tre aceia care se cheam\u0103 t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur \u015fi care sunt t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur \u00een trup"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de m\u00e2na omului,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 12:2",
              "Efes 5:8",
              "Col 2:21",
              "Col 2:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 2:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "aduce\u0163i-v\u0103 aminte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 \u00een vremea aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era\u0163i f\u0103r\u0103 Hristos, f\u0103r\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " drept de cet\u0103\u0163enie \u00een Israel, str\u0103ini de leg\u0103mintele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103g\u0103duin\u0163ei, f\u0103r\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n\u0103dejde \u015fi f\u0103r\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeu \u00een lume."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 2:28",
              "Rom 2:29",
              "Col 2:11"
            ],
            "**": [
              "Efes 4:18",
              "Col 1:21"
            ],
            "\u2020": [
              "Ezec 13:9",
              "Ioan 10:16"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Rom 9:4",
              "Rom 9:8"
            ],
            "*\u2020": [
              "1 Tes 4:13"
            ],
            "\u2020*": [
              "Gal 4:8",
              "1 Tes 4:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 2:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar acum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een Hristos Isus, voi, care odinioar\u0103 era\u0163i dep\u0103rta\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", a\u0163i fost apropia\u0163i prin s\u00e2ngele lui Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 3:28"
            ],
            "**": [
              "Fapte 2:39",
              "Efes 2:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 2:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este pacea noastr\u0103, care din doi a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103cut unul \u015fi a surpat zidul de la mijloc care-i desp\u0103r\u0163ea"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mica 5:5",
              "Ioan 16:33",
              "Fapte 10:36",
              "Rom 5:1",
              "Col 1:20"
            ],
            "**": [
              "Ioan 10:16",
              "Gal 3:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 2:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi, \u00een trupul Lui, a \u00eenl\u0103turat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vr\u0103jm\u0103\u015fia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dintre ei, Legea poruncilor, \u00een or\u00e2nduirile ei, ca s\u0103 fac\u0103 pe cei doi s\u0103 fie \u00een El \u00censu\u015fi un singur om"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nou, f\u0103c\u00e2nd astfel pace,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Col 2:14",
              "Col 2:20"
            ],
            "**": [
              "Col 1:22"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Cor 5:17",
              "Gal 6:15",
              "Efes 4:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 2:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi a \u00eemp\u0103cat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe cei doi cu Dumnezeu \u00eentr-un singur trup, prin cruce, prin care a nimicit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vr\u0103jm\u0103\u015fia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Col 1:20-22"
            ],
            "**": [
              "Rom 6:6",
              "Rom 8:3",
              "Col 2:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 2:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a venit astfel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 aduc\u0103 vestea bun\u0103 a p\u0103cii vou\u0103, celor ce era\u0163i departe, \u015fi pace celor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce erau aproape."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 57:19",
              "Zah 9:10",
              "Fapte 2:39",
              "Fapte 10:36",
              "Rom 5:1",
              "Efes 2:13",
              "Efes 2:14"
            ],
            "**": [
              "Ps 148:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 2:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " El \u015fi unii, \u015fi al\u0163ii avem intrare la Tat\u0103l, \u00eentr-un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Duh."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 10:9",
              "Ioan 14:6",
              "Rom 5:2",
              "Efes 3:12",
              "Evr 4:16",
              "Evr 10:19",
              "Evr 10:20",
              "1 Pet 3:18"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 12:13",
              "Efes 4:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 2:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fadar, voi nu mai sunte\u0163i nici str\u0103ini, nici oaspe\u0163i ai casei, ci sunte\u0163i \u00eempreun\u0103-cet\u0103\u0163eni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu sfin\u0163ii, oameni din casa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fil 3:20",
              "Evr 12:22",
              "Evr 12:23"
            ],
            "**": [
              "Gal 6:10",
              "Efes 3:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 2:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiind zidi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " temelia apostolilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi prorocilor, piatra"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din capul unghiului fiind Isus Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 3:9",
              "1 Cor 3:10",
              "Efes 4:12",
              "1 Pet 2:4",
              "1 Pet 2:5"
            ],
            "**": [
              "Mat 16:18",
              "Gal 2:9",
              "Apoc 21:14"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Cor 12:28",
              "Efes 4:11"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ps 118:22",
              "Isa 28:16",
              "Mat 21:42"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 2:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toat\u0103 cl\u0103direa, bine \u00eenchegat\u0103, cre\u015fte ca s\u0103 fie un Templu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sf\u00e2nt \u00een Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 4:15",
              "Efes 4:16"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 3:17",
              "1 Cor 6:19",
              "2 Cor 6:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 2:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " El \u015fi voi sunte\u0163i zidi\u0163i \u00eempreun\u0103, ca s\u0103 fi\u0163i un loca\u015f al lui Dumnezeu, prin Duhul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Pet 2:5"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Efeseni 3",
      "chapter": 3,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/efeseni/3",
      "verses": [
        {
          "name": "Efeseni 3:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 de ce eu, Pavel, \u00eentemni\u0163atul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Isus Hristos pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi, neamurilor\u2026"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 21:33",
              "Fapte 28:17",
              "Fapte 28:20",
              "Efes 4:1",
              "Efes 6:20",
              "Fil 1:7",
              "Fil 1:13",
              "Fil 1:14",
              "Fil 1:16",
              "Col 4:3",
              "Col 4:18",
              "2 Tim 1:8",
              "2 Tim 2:9",
              "Filim 1:1",
              "Filim 1:11"
            ],
            "**": [
              "Gal 5:9",
              "Col 1:24",
              "2 Tim 2:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 3:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "(Dac\u0103 cel pu\u0163in a\u0163i auzit de ispr\u0103vnicia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " harului lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeu, care mi-a fost dat\u0103 fa\u0163\u0103 de voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 1:5",
              "Rom 11:13",
              "1 Cor 4:1",
              "Efes 4:7",
              "Col 1:25"
            ],
            "**": [
              "Fapte 9:15",
              "Fapte 13:2",
              "Rom 12:3",
              "Gal 1:16",
              "Efes 3:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 3:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " descoperire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dumnezeiasc\u0103 am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " luat cuno\u015ftin\u0163\u0103 de taina aceasta, despre care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 scrisei \u00een pu\u0163ine cuvinte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 22:17",
              "Fapte 22:21",
              "Fapte 26:17",
              "Fapte 26:18"
            ],
            "**": [
              "Gal 1:12"
            ],
            "\u2020": [
              "Rom 16:25",
              "Col 1:26",
              "Col 1:27"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Efes 1:9",
              "Efes 1:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 3:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Citindu-le, v\u0103 pute\u0163i \u00eenchipui priceperea pe care o am eu despre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " taina lui Hristos,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 4:1",
              "Efes 6:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 3:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n-a fost f\u0103cut\u0103 cunoscut\u0103 fiilor oamenilor \u00een celelalte veacuri, \u00een felul cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fost descoperit\u0103 acum sfin\u0163ilor apostoli \u015fi proroci ai lui Hristos, prin Duhul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 10:28",
              "Rom 16:25",
              "Efes 3:9"
            ],
            "**": [
              "Efes 2:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 3:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103 adic\u0103 neamurile sunt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempreun\u0103-mo\u015ftenitoare cu noi, alc\u0103tuiesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un singur trup cu noi \u015fi iau parte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu noi la aceea\u015fi f\u0103g\u0103duin\u0163\u0103 \u00een Hristos Isus, prin Evanghelia aceea"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 3:28",
              "Gal 3:29",
              "Efes 2:14"
            ],
            "**": [
              "Efes 2:15",
              "Efes 2:16"
            ],
            "\u2020": [
              "Gal 3:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 3:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al c\u0103rei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " slujitor am fost f\u0103cut eu, dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " darul harului lui Dumnezeu, dat mie prin lucrarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " puterii Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 15:16",
              "Col 1:23",
              "Col 1:25"
            ],
            "**": [
              "Rom 1:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Rom 15:18",
              "Efes 1:19",
              "Col 1:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 3:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Da, mie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care sunt cel mai ne\u00eensemnat dintre to\u0163i sfin\u0163ii, mi-a fost dat harul acesta s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vestesc neamurilor bog\u0103\u0163iile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nep\u0103trunse ale lui Hristos"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 15:9",
              "1 Tim 1:13",
              "1 Tim 1:15"
            ],
            "**": [
              "Gal 1:16",
              "Gal 2:8",
              "1 Tim 2:7",
              "2 Tim 1:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Efes 1:7",
              "Col 1:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 3:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi s\u0103 pun \u00een lumin\u0103 \u00eenaintea tuturor care este ispr\u0103vnicia acestei taine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ascunse"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din veacuri \u00een Dumnezeu, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a f\u0103cut toate lucrurile,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 3:3",
              "Efes 1:9"
            ],
            "**": [
              "Rom 16:25",
              "Efes 3:5",
              "1 Cor 2:7",
              "Col 1:26"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 33:6",
              "Ioan 1:3",
              "Col 1:16",
              "Evr 1:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 3:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " domniile \u015fi st\u0103p\u00e2nirile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din locurile cere\u015fti s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cunoasc\u0103 azi, prin Biseric\u0103, \u00een\u0163elepciunea nespus de felurit\u0103 a lui Dumnezeu,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Pet 1:12"
            ],
            "**": [
              "Rom 8:38",
              "Efes 1:21",
              "Col 1:6",
              "1 Pet 3:22"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Cor 2:7",
              "1 Tim 3:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 3:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " planul ve\u015fnic pe care l-a f\u0103cut \u00een Hristos Isus, Domnul nostru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 1:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 3:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen El avem, prin credin\u0163a \u00een El, slobozenia \u015fi apropierea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Dumnezeu cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eencredere."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 2:18"
            ],
            "**": [
              "Evr 4:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 3:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "V\u0103 rog iar\u0103\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 nu v\u0103 pierde\u0163i cump\u0103tul din pricina necazurilor mele pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi: aceasta este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " slava voastr\u0103.)"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 14:22",
              "Fil 1:14",
              "1 Tes 3:3"
            ],
            "**": [
              "Efes 3:1"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Cor 1:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 3:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u2026Iat\u0103 de ce, zic, \u00eemi plec genunchii \u00eenaintea Tat\u0103lui Domnului nostru Isus Hristos,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Efeseni 3:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din care \u00ee\u015fi trage numele orice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " familie, \u00een ceruri \u015fi pe p\u0103m\u00e2nt,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 1:10",
              "Fil 2:9-11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 3:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi-L rog ca, potrivit cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bog\u0103\u0163ia slavei Sale, s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 fac\u0103 s\u0103 v\u0103 \u00eent\u0103ri\u0163i \u00een putere, prin Duhul Lui, \u00een omul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din\u0103untru,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 9:23",
              "Efes 1:7",
              "Fil 4:19",
              "Col 1:27"
            ],
            "**": [
              "Efes 6:10",
              "Col 1:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Rom 7:22",
              "2 Cor 4:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 3:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a\u015fa \u00eenc\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Hristos s\u0103 locuiasc\u0103 \u00een inimile voastre prin credin\u0163\u0103; pentru ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", av\u00e2nd r\u0103d\u0103cina \u015fi temelia puse \u00een dragoste,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 14:23",
              "Efes 2:22"
            ],
            "**": [
              "Col 1:23",
              "Col 2:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 3:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pute\u0163i pricepe \u00eempreun\u0103 cu to\u0163i sfin\u0163ii care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt l\u0103rgimea, lungimea, ad\u00e2ncimea \u015fi \u00een\u0103l\u0163imea"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 1:18"
            ],
            "**": [
              "Rom 10:3",
              "Rom 10:11",
              "Rom 10:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 3:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi s\u0103 cunoa\u015fte\u0163i dragostea lui Hristos, care \u00eentrece orice cuno\u015ftin\u0163\u0103, ca s\u0103 ajunge\u0163i plini de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toat\u0103 plin\u0103tatea lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 1:16",
              "Efes 1:23",
              "Col 2:9",
              "Col 2:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 3:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iar a Celui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce, prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " puterea care lucreaz\u0103 \u00een noi, poate s\u0103 fac\u0103 nespus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mai mult dec\u00e2t cerem sau g\u00e2ndim noi,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 16:25",
              "Iuda 1:24"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 2:9"
            ],
            "\u2020": [
              "Efes 3:7",
              "Col 1:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 3:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a Lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie slava \u00een Biseric\u0103 \u015fi \u00een Hristos Isus, din neam \u00een neam, \u00een vecii vecilor! Amin."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 11:36",
              "Rom 16:27",
              "Evr 13:21"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Efeseni 4",
      "chapter": 4,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/efeseni/4",
      "verses": [
        {
          "name": "Efeseni 4:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "V\u0103 sf\u0103tuiesc dar eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", cel \u00eentemni\u0163at pentru Domnul, s\u0103 v\u0103 purta\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentr-un chip vrednic de chemarea pe care a\u0163i primit-o,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 3:1",
              "Filim 1:1",
              "Filim 1:9"
            ],
            "**": [
              "Fil 1:27",
              "Col 1:10",
              "1 Tes 2:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 4:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toat\u0103 smerenia \u015fi bl\u00e2nde\u0163ea, cu \u00eendelung\u0103 r\u0103bdare; \u00eeng\u0103dui\u0163i-v\u0103 unii pe al\u0163ii \u00een dragoste"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 20:19",
              "Gal 5:22",
              "Gal 5:23",
              "Col 3:12",
              "Col 3:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 4:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi c\u0103uta\u0163i s\u0103 p\u0103stra\u0163i unirea Duhului prin leg\u0103tura p\u0103cii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Col 3:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 4:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Este un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " singur trup, un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " singur Duh, dup\u0103 cum \u015fi voi a\u0163i fost chema\u0163i la o singur\u0103 n\u0103dejde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a chem\u0103rii voastre."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 12:5",
              "1 Cor 12:12",
              "1 Cor 12:13",
              "Efes 2:16"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 12:4",
              "1 Cor 12:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Efes 1:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 4:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Este un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " singur Domn, o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " singur\u0103 credin\u0163\u0103, un singur botez"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 1:13",
              "1 Cor 8:6",
              "1 Cor 12:5",
              "2 Cor 11:4"
            ],
            "**": [
              "Efes 4:13",
              "Iuda 1:3"
            ],
            "\u2020": [
              "Gal 3:27",
              "Gal 3:28",
              "Evr 6:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 4:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Este un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " singur Dumnezeu \u015fi Tat\u0103 al tuturor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care este mai presus de to\u0163i, care lucreaz\u0103 prin to\u0163i \u015fi care este \u00een to\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mal 2:10",
              "1 Cor 8:6",
              "1 Cor 12:6"
            ],
            "**": [
              "Rom 11:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 4:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar fiec\u0103ruia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din noi harul i-a fost dat dup\u0103 m\u0103sura darului lui Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 12:3",
              "Rom 12:6",
              "1 Cor 12:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 4:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea este zis: \u201eS-a suit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sus, a luat robia roab\u0103 \u015fi a dat daruri oamenilor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 68:18",
              "Iuda 1:5",
              "Iuda 1:12",
              "Col 2:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 4:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acest: \u201eS-a suit\u201d ce \u00eenseamn\u0103 dec\u00e2t c\u0103 \u00eenainte Se cobor\u00e2se \u00een p\u0103r\u0163ile mai de jos ale p\u0103m\u00e2ntului?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 3:13",
              "Ioan 6:33",
              "Ioan 6:62"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 4:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel ce S-a cobor\u00e2t este acela\u015fi cu Cel ce S-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " suit mai presus de toate cerurile, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 umple toate lucrurile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 1:9",
              "Fapte 1:11",
              "1 Tim 3:16",
              "Evr 4:14",
              "Evr 7:26",
              "Evr 8:1",
              "Evr 9:24"
            ],
            "**": [
              "Fapte 2:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 4:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a dat pe unii apostoli, pe al\u0163ii proroci, pe al\u0163ii evangheli\u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pe al\u0163ii p\u0103stori"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00eenv\u0103\u0163\u0103tori"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 12:28",
              "Efes 2:20"
            ],
            "**": [
              "Fapte 21:8",
              "2 Tim 4:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 20:28"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Rom 12:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 4:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " des\u0103v\u00e2r\u015firea sfin\u0163ilor, \u00een vederea lucr\u0103rii de slujire, pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zidirea trupului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Hristos,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 12:7"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 14:26"
            ],
            "\u2020": [
              "Efes 1:23",
              "Col 1:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 4:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "p\u00e2n\u0103 vom ajunge to\u0163i la unirea credin\u0163ei \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a cuno\u015ftin\u0163ei Fiului lui Dumnezeu, la starea de om mare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", la \u00een\u0103l\u0163imea staturii plin\u0103t\u0103\u0163ii lui Hristos;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Col 2:2"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 14:20",
              "Col 1:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 4:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca s\u0103 nu mai fim copii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", plutind"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eencoace \u015fi \u00eencolo, purta\u0163i de orice v\u00e2nt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103, prin viclenia oamenilor \u015fi prin \u015firetenia lor \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mijloacele de am\u0103gire,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 28:9",
              "1 Cor 14:20"
            ],
            "**": [
              "Evr 13:9"
            ],
            "\u2020": [
              "Mat 11:7"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Rom 16:18",
              "2 Cor 2:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 4:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ci, credincio\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " adev\u0103rului, \u00een dragoste, s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cre\u015ftem \u00een toate privin\u0163ele, ca s\u0103 ajungem la Cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce este Capul, Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Zah 8:16",
              "2 Cor 4:2",
              "Efes 4:25",
              "1 Ioan 3:18"
            ],
            "**": [
              "Efes 1:22",
              "Efes 2:21"
            ],
            "\u2020": [
              "Col 1:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 4:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " El, tot trupul, bine \u00eenchegat \u015fi str\u00e2ns legat prin ceea ce d\u0103 fiecare \u00eencheietur\u0103, \u00ee\u015fi prime\u015fte cre\u015fterea potrivit cu lucrarea fiec\u0103rei p\u0103r\u0163i \u00een m\u0103sura ei \u015fi se zide\u015fte \u00een dragoste."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Col 2:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 4:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 dar ce v\u0103 spun \u015fi m\u0103rturisesc eu \u00een Domnul: s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu mai tr\u0103i\u0163i cum tr\u0103iesc p\u0103g\u00e2nii, \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de\u015fert\u0103ciunea g\u00e2ndurilor lor,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 2:1-3",
              "Efes 4:22",
              "Col 3:7",
              "1 Pet 4:3"
            ],
            "**": [
              "Rom 1:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 4:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "av\u00e2nd mintea \u00eentunecat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiind str\u0103ini"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de via\u0163a lui Dumnezeu, din pricina ne\u015ftiin\u0163ei \u00een care se afl\u0103 \u00een urma \u00eempietririi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " inimii lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 26:18"
            ],
            "**": [
              "Efes 2:12",
              "Gal 4:8",
              "1 Tes 4:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Rom 1:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 4:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi-au pierdut orice pic de sim\u0163ire, s-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dedat la desfr\u00e2nare \u015fi s\u0103v\u00e2r\u015fesc cu l\u0103comie orice fel de necur\u0103\u0163ie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 4:2"
            ],
            "**": [
              "Rom 1:24",
              "Rom 1:26",
              "1 Pet 4:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 4:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar voi n-a\u0163i \u00eenv\u0103\u0163at a\u015fa pe Hristos;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Efeseni 4:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", cel pu\u0163in, L-a\u0163i ascultat \u015fi dac\u0103, potrivit adev\u0103rului care este \u00een Isus, a\u0163i fost \u00eenv\u0103\u0163a\u0163i"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 1:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 4:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cu privire la felul vostru de via\u0163\u0103 din trecut, s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 dezbr\u0103ca\u0163i de omul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cel vechi care se stric\u0103 dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poftele \u00een\u015fel\u0103toare"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Col 2:11",
              "Col 3:8",
              "Col 3:9",
              "Evr 12:1",
              "1 Pet 2:1"
            ],
            "**": [
              "Rom 6:6",
              "Efes 2:2",
              "Efes 2:3",
              "Efes 4:17",
              "Col 3:7"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Pet 4:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 4:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi s\u0103 v\u0103 \u00eennoi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een duhul min\u0163ii voastre"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 12:2",
              "Col 3:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 4:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 \u00eembr\u0103ca\u0163i \u00een omul cel nou, f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dup\u0103 chipul lui Dumnezeu, de o neprih\u0103nire \u015fi sfin\u0163enie pe care o d\u0103 adev\u0103rul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 6:4",
              "2 Cor 5:17",
              "Gal 6:15",
              "Efes 6:11",
              "Col 3:10"
            ],
            "**": [
              "Efes 2:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 4:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, l\u0103sa\u0163i-v\u0103 de minciun\u0103: \u201eFiecare dintre voi s\u0103 spun\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aproapelui s\u0103u adev\u0103rul\u201d, pentru c\u0103 suntem"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103dulare unii altora."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Zah 8:16",
              "Efes 4:15",
              "Col 3:9"
            ],
            "**": [
              "Rom 12:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 4:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eM\u00e2nia\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi nu p\u0103c\u0103tui\u0163i.\u201d S\u0103 n-apun\u0103 soarele peste m\u00e2nia voastr\u0103"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 4:4",
              "Ps 37:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 4:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi s\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " da\u0163i prilej diavolului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 2:10",
              "2 Cor 2:11",
              "Iac 4:7",
              "1 Pet 5:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 4:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine fura s\u0103 nu mai fure, ci mai degrab\u0103 s\u0103 lucreze"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu m\u00e2inile lui la ceva bun, ca s\u0103 aib\u0103 ce s\u0103 dea celui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lipsit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 20:35",
              "1 Tes 4:11",
              "2 Tes 3:8",
              "2 Tes 3:11",
              "2 Tes 3:12"
            ],
            "**": [
              "Luca 3:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 4:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Niciun"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cuv\u00e2nt stricat s\u0103 nu v\u0103 ias\u0103 din gur\u0103, ci unul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bun, pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zidire, dup\u0103 cum e nevoie ca s\u0103 dea har celor ce-l aud."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 12:36",
              "Efes 5:4",
              "Col 3:8"
            ],
            "**": [
              "Col 4:6",
              "1 Tes 5:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Col 3:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 4:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu \u00eentrista\u0163i pe Duhul Sf\u00e2nt al lui Dumnezeu, prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care a\u0163i fost pecetlui\u0163i pentru ziua r\u0103scump\u0103r\u0103rii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 7:13",
              "Isa 63:10",
              "Ezec 16:43",
              "1 Tes 5:19"
            ],
            "**": [
              "Efes 1:13"
            ],
            "\u2020": [
              "Luca 21:28",
              "Rom 8:23",
              "Efes 1:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 4:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Orice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " am\u0103r\u0103ciune, orice iu\u0163ime, orice m\u00e2nie, orice strigare, orice clevetire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi orice fel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de r\u0103utate s\u0103 piar\u0103 din mijlocul vostru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Col 3:8",
              "Col 3:19"
            ],
            "**": [
              "Tit 3:2",
              "Iac 4:11",
              "1 Pet 2:1"
            ],
            "\u2020": [
              "Tit 3:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 4:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dimpotriv\u0103, fi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " buni unii cu al\u0163ii, milo\u015fi \u015fi ierta\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " unul pe altul, cum v-a iertat \u015fi Dumnezeu pe voi \u00een Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 2:10",
              "Col 3:12",
              "Col 3:13"
            ],
            "**": [
              "Mat 6:14",
              "Marc 11:25"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Efeseni 5",
      "chapter": 5,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/efeseni/5",
      "verses": [
        {
          "name": "Efeseni 5:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Urma\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dar pilda lui Dumnezeu ca ni\u015fte copii preaiubi\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 5:45",
              "Mat 5:48",
              "Luca 6:36",
              "Efes 4:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 5:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tr\u0103i\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een dragoste, dup\u0103 cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Hristos ne-a iubit \u015fi S-a dat pe Sine pentru noi \u201eca un prinos \u015fi ca o jertf\u0103 de bun miros\u201d"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 13:34",
              "Ioan 15:12",
              "1 Tes 4:9",
              "1 Ioan 3:11",
              "1 Ioan 3:23",
              "1 Ioan 4:21"
            ],
            "**": [
              "Gal 1:4",
              "Gal 2:20",
              "Evr 7:27",
              "Evr 9:14",
              "Evr 9:26",
              "Evr 10:10",
              "Evr 10:12",
              "1 Ioan 3:16"
            ],
            "\u2020": [
              "Gen 8:21",
              "Lev 1:9",
              "2 Cor 2:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 5:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Curvia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sau orice altfel de necur\u0103\u0163ie, sau l\u0103comia de avere nici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 nu fie pomenite \u00eentre voi, a\u015fa cum se cuvine unor sfin\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 6:13",
              "1 Cor 6:18",
              "2 Cor 12:21",
              "Efes 4:19",
              "Efes 4:20",
              "Col 3:5",
              "1 Tes 4:3"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 5:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 5:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu se aud\u0103 nici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cuvinte porcoase, nici vorbe nechibzuite, nici glume proaste, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu sunt cuviincioase"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ci mai degrab\u0103 cuvinte de mul\u0163umire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 12:35",
              "Efes 4:29"
            ],
            "**": [
              "Rom 1:28"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Cor 6:9",
              "Gal 5:19",
              "Gal 5:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 5:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci \u015fti\u0163i bine c\u0103 niciun curvar, niciun stricat, niciun lacom de avere, care este un \u00eenchin\u0103tor la idoli"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", n-are"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " parte de mo\u015ftenire \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Hristos \u015fi a lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Col 3:5",
              "1 Tim 6:17"
            ],
            "**": [
              "Gal 5:21",
              "Apoc 22:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 5:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nimeni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 nu v\u0103 \u00een\u015fele cu vorbe de\u015farte, c\u0103ci din pricina acestor lucruri vine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2nia lui Dumnezeu peste"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oamenii neascult\u0103tori."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 29:8",
              "Mat 24:4",
              "Col 2:4",
              "Col 2:8",
              "Col 2:18",
              "2 Tes 2:3"
            ],
            "**": [
              "Rom 1:18"
            ],
            "\u2020": [
              "Efes 2:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 5:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu v\u0103 \u00eentov\u0103r\u0103\u015fi\u0163i dar deloc cu ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Efeseni 5:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Odinioar\u0103 era\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentuneric, dar acum sunte\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lumin\u0103 \u00een Domnul. Umbla\u0163i deci ca ni\u015fte copii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ai luminii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 9:2",
              "Mat 4:16",
              "Fapte 26:18",
              "Rom 1:21",
              "Efes 2:11",
              "Efes 2:12",
              "Efes 4:18",
              "Tit 3:3",
              "1 Pet 2:9"
            ],
            "**": [
              "Ioan 8:12",
              "Ioan 12:46",
              "2 Cor 3:18",
              "2 Cor 4:6",
              "1 Tes 5:5",
              "1 Ioan 2:9"
            ],
            "\u2020": [
              "Luca 16:8",
              "Ioan 12:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 5:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci roada"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " luminii st\u0103 \u00een orice bun\u0103tate, \u00een neprih\u0103nire \u015fi \u00een adev\u0103r."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 5:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 5:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cerceta\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce este pl\u0103cut \u00eenaintea Domnului"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 12:2",
              "Fil 1:10",
              "1 Tes 5:21",
              "1 Tim 2:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 5:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lua\u0163i deloc parte la lucr\u0103rile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " neroditoare ale \u00eentunericului, ba \u00eenc\u0103 mai degrab\u0103 os\u00e2ndi\u0163i-le"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 5:9",
              "1 Cor 5:11",
              "1 Cor 10:20",
              "2 Cor 6:14",
              "2 Tes 3:6",
              "2 Tes 3:14"
            ],
            "**": [
              "Rom 6:21",
              "Rom 13:12",
              "Gal 6:8"
            ],
            "\u2020": [
              "Lev 19:17",
              "1 Tim 5:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 5:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " e ru\u015fine numai s\u0103 spunem ce fac ei \u00een ascuns."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 1:24",
              "Rom 1:26",
              "Efes 5:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 5:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar toate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceste lucruri, c\u00e2nd sunt os\u00e2ndite de lumin\u0103, sunt date la iveal\u0103; pentru c\u0103 ceea ce scoate totul la iveal\u0103 este lumina."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 3:20",
              "Ioan 3:21",
              "Evr 4:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 5:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea zice: \u201eDe\u015fteapt\u0103-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tu, care dormi, scoal\u0103-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din mor\u0163i, \u015fi Hristos te va lumina.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 60:1",
              "Rom 13:11",
              "Rom 13:12",
              "1 Cor 15:34",
              "1 Tes 5:6"
            ],
            "**": [
              "Ioan 5:25",
              "Rom 6:4",
              "Rom 6:5",
              "Efes 2:5",
              "Col 3:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 5:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lua\u0163i seama"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " deci s\u0103 umbla\u0163i cu b\u0103gare de seam\u0103, nu ca ni\u015fte ne\u00een\u0163elep\u0163i, ci ca ni\u015fte \u00een\u0163elep\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Col 4:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 5:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "R\u0103scump\u0103ra\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vremea, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zilele sunt rele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 6:10",
              "Col 4:5"
            ],
            "**": [
              "Ecl 11:2",
              "Ecl 12:1",
              "Ioan 12:35",
              "Efes 6:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 5:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu fi\u0163i nepricepu\u0163i, ci \u00een\u0163elege\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este voia Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Col 4:5"
            ],
            "**": [
              "Rom 12:2"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Tes 4:3",
              "1 Tes 5:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 5:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 \u00eemb\u0103ta\u0163i de vin, aceasta este destr\u0103b\u0103lare. Dimpotriv\u0103, fi\u0163i plini de Duh."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 20:1",
              "Prov 23:20",
              "Prov 23:30",
              "Isa 5:11",
              "Isa 5:22",
              "Luca 21:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 5:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vorbi\u0163i \u00eentre voi cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " psalmi, cu c\u00e2nt\u0103ri de laud\u0103 \u015fi cu c\u00e2nt\u0103ri duhovnice\u015fti \u015fi c\u00e2nta\u0163i \u015fi aduce\u0163i din toat\u0103 inima laud\u0103 Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 16:25",
              "1 Cor 14:26",
              "Col 3:16",
              "Iac 5:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 5:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mul\u0163umi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " totdeauna lui Dumnezeu Tat\u0103l pentru toate lucrurile \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Numele Domnului nostru Isus Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 34:1",
              "Isa 63:7",
              "Col 3:17",
              "1 Tes 5:18",
              "2 Tes 1:3"
            ],
            "**": [
              "Evr 13:15",
              "1 Pet 2:5",
              "1 Pet 4:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 5:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Supune\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " unii altora \u00een frica lui Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fil 2:3",
              "1 Pet 5:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 5:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nevestelor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fi\u0163i supuse b\u0103rba\u0163ilor vo\u015ftri ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 3:16",
              "1 Cor 14:34",
              "Col 3:18",
              "Tit 2:5",
              "1 Pet 3:1"
            ],
            "**": [
              "Efes 6:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 5:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci b\u0103rbatul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este capul nevestei, dup\u0103 cum \u015fi Hristos"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este capul Bisericii, El, M\u00e2ntuitorul trupului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 11:3"
            ],
            "**": [
              "Efes 1:22",
              "Efes 4:15",
              "Col 1:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 5:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, dup\u0103 cum Biserica este supus\u0103 lui Hristos, tot a\u015fa \u015fi nevestele s\u0103 fie supuse b\u0103rba\u0163ilor lor \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toate lucrurile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Col 3:20",
              "Col 3:22",
              "Tit 2:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 5:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "B\u0103rba\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", iubi\u0163i-v\u0103 nevestele cum a iubit \u015fi Hristos Biserica \u015fi S-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dat pe Sine pentru ea,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Col 3:19",
              "1 Pet 3:7"
            ],
            "**": [
              "Fapte 20:28",
              "Gal 1:4",
              "Gal 2:20",
              "Efes 5:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 5:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca s-o sfin\u0163easc\u0103, dup\u0103 ce a cur\u0103\u0163it-o prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " botezul cu ap\u0103 prin Cuv\u00e2nt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ","
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 3:5",
              "Tit 3:5",
              "Evr 10:22",
              "1 Ioan 5:6"
            ],
            "**": [
              "Ioan 15:3",
              "Ioan 17:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 5:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 \u00eenf\u0103\u0163i\u015feze \u00eenaintea Lui aceast\u0103 Biseric\u0103, sl\u0103vit\u0103, f\u0103r\u0103 pat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", f\u0103r\u0103 zb\u00e2rcitur\u0103 sau altceva de felul acesta, ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sf\u00e2nt\u0103 \u015fi f\u0103r\u0103 prihan\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 11:2",
              "Col 1:22"
            ],
            "**": [
              "Cant 4:7"
            ],
            "\u2020": [
              "Efes 1:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 5:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot a\u015fa trebuie s\u0103-\u015fi iubeasc\u0103 \u015fi b\u0103rba\u0163ii nevestele, ca pe trupurile lor. Cine \u00ee\u015fi iube\u015fte nevasta se iube\u015fte pe sine \u00eensu\u015fi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Efeseni 5:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci nimeni nu \u015fi-a ur\u00e2t vreodat\u0103 trupul lui, ci \u00eel hr\u0103ne\u015fte, \u00eel \u00eengrije\u015fte cu drag, ca \u015fi Hristos Biserica;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Efeseni 5:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru c\u0103 noi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " suntem m\u0103dulare ale trupului Lui, carne din carnea Lui \u015fi os din oasele Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 2:23",
              "Rom 12:5",
              "1 Cor 6:15",
              "1 Cor 12:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 5:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDe aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va l\u0103sa omul pe tat\u0103l s\u0103u \u015fi pe mama sa \u015fi se va lipi de nevast\u0103-sa, \u015fi cei doi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vor fi un singur trup.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 2:24",
              "Mat 19:5",
              "Marc 10:7",
              "Marc 10:8"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 6:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 5:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Taina aceasta este mare (vorbesc despre Hristos \u015fi despre Biseric\u0103)."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Efeseni 5:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cencolo, fiecare din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi s\u0103-\u015fi iubeasc\u0103 nevasta ca pe sine; \u015fi nevasta s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se team\u0103 de b\u0103rbat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 5:25",
              "Col 3:19"
            ],
            "**": [
              "1 Pet 3:6"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Efeseni 6",
      "chapter": 6,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/efeseni/6",
      "verses": [
        {
          "name": "Efeseni 6:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copii, asculta\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Domnul de p\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri, c\u0103ci este drept."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 23:22",
              "Col 3:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 6:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eS\u0103 cinste\u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe tat\u0103l t\u0103u \u015fi pe mama ta\u201d \u2013 este cea dint\u00e2i porunc\u0103 \u00eenso\u0163it\u0103 de o f\u0103g\u0103duin\u0163\u0103 \u2013"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 20:12",
              "Deut 5:16",
              "Deut 27:16",
              "Ier 35:18",
              "Ezec 22:7",
              "Mal 1:6",
              "Mat 15:4",
              "Marc 7:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 6:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eca s\u0103 fii fericit \u015fi s\u0103 tr\u0103ie\u015fti mult\u0103 vreme pe p\u0103m\u00e2nt.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Efeseni 6:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei voi, p\u0103rin\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nu \u00eent\u0103r\u00e2ta\u0163i la m\u00e2nie pe copiii vo\u015ftri, ci cre\u015fte\u0163i-i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een mustrarea \u015fi \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Col 3:21"
            ],
            "**": [
              "Gen 18:19",
              "Deut 4:9",
              "Deut 6:7",
              "Deut 6:20",
              "Deut 11:19",
              "Ps 78:4",
              "Prov 19:18",
              "Prov 22:6",
              "Prov 29:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 6:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Robilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", asculta\u0163i de st\u0103p\u00e2nii vo\u015ftri p\u0103m\u00e2nte\u015fti cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fric\u0103 \u015fi cutremur, \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cur\u0103\u0163ie de inim\u0103, ca de Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Col 3:22",
              "1 Tim 6:1",
              "Tit 2:9",
              "1 Pet 2:18"
            ],
            "**": [
              "2 Cor 7:15",
              "Fil 2:12"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Cron 29:17",
              "Col 3:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 6:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sluji\u0163i-le nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " numai c\u00e2nd sunte\u0163i sub ochii lor, ca \u015fi cum a\u0163i vrea s\u0103 pl\u0103ce\u0163i oamenilor, ci ca ni\u015fte robi ai lui Hristos, care fac din inim\u0103 voia lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Col 3:22",
              "Col 3:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 6:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sluji\u0163i-le cu bucurie, ca Domnului, iar nu oamenilor,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Efeseni 6:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci \u015fti\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 fiecare, fie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " rob, fie slobod, va primi r\u0103splat\u0103 de la Domnul, dup\u0103 binele pe care-l va fi f\u0103cut."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 2:6",
              "2 Cor 5:10",
              "Col 3:24"
            ],
            "**": [
              "Gal 3:28",
              "Col 3:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 6:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei voi, st\u0103p\u00e2nilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", purta\u0163i-v\u0103 la fel cu ei; feri\u0163i-v\u0103 de amenin\u0163\u0103ri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ca unii care \u015fti\u0163i c\u0103 St\u0103p\u00e2nul lor \u015fi al"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vostru este \u00een cer \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 \u00eenaintea Lui nu se are \u00een vedere fa\u0163a omului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Col 4:1"
            ],
            "**": [
              "Lev 25:43"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 13:13",
              "1 Cor 7:22"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Rom 2:11",
              "Col 3:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 6:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cencolo, fra\u0163ilor, \u00eent\u0103ri\u0163i-v\u0103 \u00een Domnul \u015fi \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " puterea t\u0103riei Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 1:19",
              "Efes 3:16",
              "Col 1:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 6:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cembr\u0103ca\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu toat\u0103 arm\u0103tura lui Dumnezeu, ca s\u0103 pute\u0163i \u0163ine piept \u00eempotriva uneltirilor diavolului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 13:12",
              "2 Cor 6:7",
              "Efes 6:13",
              "1 Tes 5:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 6:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci noi n-avem de luptat \u00eempotriva c\u0103rnii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s\u00e2ngelui, ci \u00eempotriva c\u0103peteniilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eempotriva domniilor, \u00eempotriva st\u0103p\u00e2nitorilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentunericului acestui veac, \u00eempotriva duhurilor r\u0103ut\u0103\u0163ii care sunt \u00een locurile cere\u015fti."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 16:17",
              "1 Cor 15:50"
            ],
            "**": [
              "Rom 8:38",
              "Efes 1:21",
              "Col 2:15"
            ],
            "\u2020": [
              "Luca 22:53",
              "Ioan 12:31",
              "Ioan 14:30",
              "Efes 2:2",
              "Col 1:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 6:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", lua\u0163i toat\u0103 arm\u0103tura lui Dumnezeu, ca s\u0103 v\u0103 pute\u0163i \u00eempotrivi \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ziua cea rea \u015fi s\u0103 r\u0103m\u00e2ne\u0163i \u00een picioare dup\u0103 ce ve\u0163i fi biruit totul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 10:4",
              "Efes 6:11"
            ],
            "**": [
              "Efes 5:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 6:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sta\u0163i gata dar, av\u00e2nd mijlocul \u00eencins"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu adev\u0103rul, \u00eembr\u0103ca\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu plato\u015fa neprih\u0103nirii,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 11:5",
              "Luca 12:35",
              "1 Pet 1:13"
            ],
            "**": [
              "Isa 59:17",
              "2 Cor 6:7",
              "1 Tes 5:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 6:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "av\u00e2nd picioarele \u00eenc\u0103l\u0163ate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu r\u00e2vna Evangheliei p\u0103cii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 52:7",
              "Rom 10:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 6:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe deasupra tuturor acestora, lua\u0163i scutul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " credin\u0163ei cu care ve\u0163i putea stinge toate s\u0103ge\u0163ile arz\u0103toare ale celui r\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 5:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 6:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lua\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi coiful m\u00e2ntuirii \u015fi sabia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Duhului, care este Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 59:17",
              "1 Tes 5:8"
            ],
            "**": [
              "Evr 4:12",
              "Apoc 1:16",
              "Apoc 2:16",
              "Apoc 19:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 6:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Face\u0163i \u00een toat\u0103 vremea, prin Duhul, tot felul de rug\u0103ciuni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi cereri. Veghea\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la aceasta cu toat\u0103 st\u0103ruin\u0163a \u015fi rug\u0103ciune"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru to\u0163i sfin\u0163ii"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 18:1",
              "Rom 12:12",
              "Col 4:2",
              "1 Tes 5:17"
            ],
            "**": [
              "Mat 26:41",
              "Marc 13:33"
            ],
            "\u2020": [
              "Efes 1:16",
              "Fil 1:4",
              "1 Tim 2:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 6:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mine, ca, ori de c\u00e2te ori \u00eemi deschid gura, s\u0103 mi se dea cuv\u00e2nt, ca s\u0103 fac cunoscut\u0103 cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eendr\u0103zneal\u0103 taina Evangheliei,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 4:29",
              "Col 4:3",
              "2 Tes 3:1"
            ],
            "**": [
              "2 Cor 3:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 6:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "al c\u0103rei sol \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lan\u0163uri sunt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; pentru ca, zic, s\u0103 vorbesc cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eendr\u0103zneal\u0103, cum trebuie s\u0103 vorbesc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 5:20"
            ],
            "**": [
              "Fapte 26:29",
              "Fapte 28:20",
              "Efes 3:1",
              "Fil 1:7",
              "Fil 1:13",
              "Fil 1:14",
              "2 Tim 1:16",
              "2 Tim 2:9",
              "Filim 1:10"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 28:31",
              "Fil 1:20",
              "1 Tes 2:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 6:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 \u015fti\u0163i \u015fi voi despre mine, Tihic"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", preaiubitul frate \u015fi slujitor credincios \u00een Domnul, v\u0103 va face cunoscut totul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Col 4:7"
            ],
            "**": [
              "Fapte 20:4",
              "2 Tim 4:12",
              "Tit 3:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 6:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vi l-am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trimis \u00eenadins, ca s\u0103 lua\u0163i cuno\u015ftin\u0163\u0103 despre starea noastr\u0103 \u015fi s\u0103 v\u0103 \u00eemb\u0103rb\u0103teze inimile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Col 4:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 6:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pace"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fra\u0163ilor \u015fi dragoste \u00eempreun\u0103 cu credin\u0163a, din partea lui Dumnezeu Tat\u0103l \u015fi din partea Domnului Isus Hristos!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Pet 5:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Efeseni 6:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Harul s\u0103 fie cu to\u0163i cei ce iubesc pe Domnul nostru Isus Hristos"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een cur\u0103\u0163ie. Amin."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Tit 2:7"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    }
  ]
}