{
  "name": "Exodul",
  "chapters": [
    {
      "name": "Exodul 1",
      "chapter": 1,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "EXODUL (IE\u015eIREA) SAU A DOUA CARTE A LUI MOISE"
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "POPORUL ISRAEL \u00ceN EGIPT (CAPITOLELE 1\u201415:21)"
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cenmul\u0163irea israeli\u0163ilor \u00een Egipt"
        },
        {
          "name": "Exodul 1:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " numele fiilor lui Israel intra\u0163i \u00een Egipt; au intrat cu Iacov fiecare cu familia lui:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 46:6",
              "Exod 6:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 1:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ruben, Simeon, Levi, Iuda,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 1:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isahar, Zabulon, Beniamin,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 1:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dan, Neftali, Gad \u015fi A\u015fer."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 1:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sufletele ie\u015fite din coapsele lui Iacov erau \u015faptezeci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de toate. Iosif era atunci \u00een Egipt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 46:26",
              "Gen 46:27",
              "Exod 1:20",
              "Deut 10:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 1:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosif"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a murit \u015fi to\u0163i fra\u0163ii lui \u015fi toat\u0103 v\u00e2rsta aceea de oameni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 50:26",
              "Fapte 7:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 1:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Israel s-au \u00eenmul\u0163it, s-au m\u0103rit, au crescut \u015fi au ajuns foarte puternici. \u015ei s-a umplut \u0163ara de ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 46:3",
              "Deut 26:5",
              "Ps 105:24",
              "Fapte 7:17"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Suferin\u0163ele israeli\u0163ilor"
        },
        {
          "name": "Exodul 1:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Peste Egipt s-a ridicat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un nou \u00eemp\u0103rat, care nu cunoscuse pe Iosif."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 7:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 1:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a zis poporului s\u0103u: \u201eIat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 poporul copiilor lui Israel este mai mare \u015fi mai puternic dec\u00e2t noi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 105:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 1:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Veni\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 ne ar\u0103t\u0103m dibaci fa\u0163\u0103 de el, ca s\u0103 nu creasc\u0103, pentru ca nu cumva, dac\u0103 se va \u00eent\u00e2mpla un r\u0103zboi, s\u0103 se uneasc\u0103 \u015fi el cu vr\u0103jma\u015fii no\u015ftri, s\u0103 ne bat\u0103 \u015fi s\u0103 ias\u0103 apoi din \u0163ar\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ".\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 10:2",
              "Ps 83:3",
              "Ps 83:4"
            ],
            "**": [
              "Iov 5:13",
              "Ps 105:25",
              "Prov 16:25",
              "Prov 21:30",
              "Fapte 7:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 1:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei au pus peste ei ispr\u0103vnicei, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103-i asupreasc\u0103 prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " munci grele. Astfel a zidit el cet\u0103\u0163ile Pitom \u015fi Ramses"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ca s\u0103 slujeasc\u0103 de hambare lui Faraon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 15:13",
              "Exod 3:7",
              "Deut 26:6"
            ],
            "**": [
              "Exod 2:11",
              "Exod 5:4",
              "Exod 5:5",
              "Ps 81:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Gen 47:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 1:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, cu c\u00e2t \u00eel asupreau mai mult, cu at\u00e2t se \u00eenmul\u0163ea \u015fi cre\u015ftea, \u015fi s-au sc\u00e2rbit de copiii lui Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 1:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, egiptenii au adus pe copiii lui Israel la o aspr\u0103 robie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 1:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Le-au f\u0103cut via\u0163a amar\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin lucr\u0103ri grele de lut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi c\u0103r\u0103mizi \u015fi prin tot felul de lucr\u0103ri de pe c\u00e2mp; \u00een toate muncile acestea pe care-i sileau s\u0103 le fac\u0103 erau f\u0103r\u0103 niciun pic de mil\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 2:23",
              "Exod 6:9",
              "Num 20:15",
              "Fapte 7:19",
              "Fapte 7:34"
            ],
            "**": [
              "Ps 81:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 1:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Egiptului a poruncit moa\u015felor evreilor, numite una \u015eifra \u015fi cealalt\u0103 Pua,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 1:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi le-a zis: \u201eC\u00e2nd ve\u0163i \u00eemplini slujba de moa\u015fe pe l\u00e2ng\u0103 femeile evreilor \u015fi le ve\u0163i vedea pe scaunul de na\u015ftere, dac\u0103 este b\u0103iat, s\u0103-l omor\u00e2\u0163i, iar dac\u0103 este fat\u0103, s-o l\u0103sa\u0163i s\u0103 tr\u0103iasc\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 1:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar moa\u015fele s-au temut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Dumnezeu \u015fi n-au f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce le poruncise \u00eemp\u0103ratul Egiptului, ci au l\u0103sat pe copiii de parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103 s\u0103 tr\u0103iasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 16:6"
            ],
            "**": [
              "Dan 3:16",
              "Dan 3:18",
              "Dan 6:13",
              "Fapte 5:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 1:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Egiptului a chemat pe moa\u015fe \u015fi le-a zis: \u201ePentru ce a\u0163i f\u0103cut lucrul acesta \u015fi a\u0163i l\u0103sat pe copiii de parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103 s\u0103 tr\u0103iasc\u0103?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 1:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moa\u015fele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au r\u0103spuns lui Faraon: \u201ePentru c\u0103 femeile evreilor nu sunt ca egiptencele; ele sunt v\u00e2njoase \u015fi nasc \u00eenainte de venirea moa\u015fei.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 2:4",
              "2 Sam 17:19",
              "2 Sam 17:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 1:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a f\u0103cut bine moa\u015felor \u015fi poporul s-a \u00eenmul\u0163it \u015fi a ajuns foarte mare la num\u0103r."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 11:18",
              "Ecl 8:12",
              "Isa 3:10",
              "Evr 6:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 1:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru c\u0103 moa\u015fele se temuser\u0103 de Dumnezeu, Dumnezeu le-a f\u0103cut case"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 2:35",
              "2 Sam 7:11",
              "2 Sam 7:13",
              "2 Sam 7:27",
              "2 Sam 7:29",
              "1 Imp 2:24",
              "1 Imp 11:38",
              "Ps 127:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 1:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Faraon a dat urm\u0103toarea porunc\u0103 la tot poporul lui: \u201eS\u0103 arunca\u0163i \u00een r\u00e2u pe orice b\u0103iat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care se va na\u015fte \u015fi s\u0103 l\u0103sa\u0163i pe toate fetele s\u0103 tr\u0103iasc\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 7:19"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Exodul 2",
      "chapter": 2,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/2",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Na\u015fterea lui Moise"
        },
        {
          "name": "Exodul 2:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un om"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din casa lui Levi luase de nevast\u0103 pe o fat\u0103 a lui Levi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 6:20",
              "Num 26:59",
              "1 Cron 23:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 2:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Femeia aceasta a r\u0103mas \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi a n\u0103scut un fiu. A v\u0103zut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 este frumos \u015fi l-a ascuns trei luni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 7:20",
              "Evr 11:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 2:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nemaiput\u00e2nd s\u0103-l ascund\u0103, a luat un sicria\u015f de papur\u0103, pe care l-a uns cu lut \u015fi cu smoal\u0103, a pus copilul \u00een el \u015fi l-a a\u015fezat \u00eentre trestii, pe malul r\u00e2ului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 2:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sora"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " copilului p\u00e2ndea la o dep\u0103rtare oarecare, ca s\u0103 vad\u0103 ce are s\u0103 i se \u00eent\u00e2mple."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 15:20",
              "Num 26:59"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 2:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fata"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Faraon s-a cobor\u00e2t la r\u00e2u s\u0103 se scalde, \u015fi fetele care o \u00eenso\u0163eau se plimbau pe marginea r\u00e2ului. Ea a z\u0103rit sicria\u015ful \u00een mijlocul trestiilor \u015fi a trimis pe roaba ei s\u0103-l ia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 7:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 2:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "L-a deschis \u015fi a v\u0103zut copilul: era un b\u0103ie\u0163a\u015f care pl\u00e2ngea. I-a fost mil\u0103 de el \u015fi a zis: \u201eEste un copil de-al evreilor!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 2:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, sora copilului a zis fetei lui Faraon: \u201eS\u0103 m\u0103 duc s\u0103-\u0163i chem o doic\u0103 dintre femeile evreilor ca s\u0103-\u0163i al\u0103pteze copilul?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 2:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDu-te\u201d, i-a r\u0103spuns fata lui Faraon. \u015ei fata s-a dus \u015fi a chemat pe mama copilului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 2:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fata lui Faraon i-a zis: \u201eIa copilul acesta, al\u0103pteaz\u0103-mi-l \u015fi \u00ee\u0163i voi pl\u0103ti.\u201d Femeia a luat copilul \u015fi l-a al\u0103ptat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 2:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copilul a crescut \u015fi ea l-a adus fetei lui Faraon, \u015fi el i-a fost fiu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". I-a pus numele Moise "
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u201ec\u0103ci\u201d, a zis ea, \u201el-am scos din ape\u201d."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 7:21"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Fuga lui Moise \u00een Madian"
        },
        {
          "name": "Exodul 2:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen vremea aceea, Moise, cresc\u00e2nd mare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", a ie\u015fit pe la fra\u0163ii s\u0103i \u015fi a fost martor la muncile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor grele. A v\u0103zut pe un egiptean care b\u0103tea pe un evreu, unul dintre fra\u0163ii lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 7:23",
              "Fapte 7:24",
              "Evr 11:24-26"
            ],
            "**": [
              "Exod 1:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 2:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-a uitat \u00een toate p\u0103r\u0163ile \u015fi, v\u0103z\u00e2nd c\u0103 nu este nimeni, a omor\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe egiptean \u015fi l-a ascuns \u00een nisip."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 7:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 2:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A ie\u015fit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00een ziua urm\u0103toare \u015fi iat\u0103 c\u0103 doi evrei se certau. A zis celui ce n-avea dreptate: \u201ePentru ce love\u015fti pe semenul t\u0103u?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 7:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 2:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei omul acela a r\u0103spuns: \u201eCine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " te-a pus pe tine mai-mare \u015fi judec\u0103tor peste noi? Nu cumva ai de g\u00e2nd s\u0103 m\u0103 omori \u015fi pe mine cum ai omor\u00e2t pe egipteanul acela?\u201d Moise s-a temut \u015fi a zis: \u201eNu mai \u00eencape \u00eendoial\u0103 c\u0103 faptul este cunoscut.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 7:27",
              "Fapte 7:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 2:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Faraon a aflat ce se petrecuse \u015fi c\u0103uta s\u0103-l omoare pe Moise. Dar Moise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fugit dinaintea lui Faraon \u015fi a locuit \u00een \u0163ara Madian. A \u015fezut l\u00e2ng\u0103 o f\u00e2nt\u00e2n\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 7:29",
              "Evr 11:27"
            ],
            "**": [
              "Gen 24:11",
              "Gen 29:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 2:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Madian avea \u015fapte fete"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Ele au venit s\u0103 scoat\u0103 ap\u0103 \u015fi au umplut jgheaburile ca s\u0103 adape turma tat\u0103lui lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 3:1"
            ],
            "**": [
              "Gen 24:11",
              "Gen 29:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 2:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar au venit p\u0103storii \u015fi le-au luat la goan\u0103. Atunci, Moise s-a sculat, le-a ajutat \u015fi le-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ad\u0103pat turma."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 29:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 2:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd s-au \u00eentors ele la tat\u0103l lor, Reuel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", el a zis: \u201ePentru ce v\u0103 \u00eentoarce\u0163i a\u015fa de cur\u00e2nd azi?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 10:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 2:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ele au r\u0103spuns: \u201eUn egiptean ne-a sc\u0103pat din m\u00e2na p\u0103storilor \u015fi chiar ne-a scos ap\u0103 \u015fi a ad\u0103pat turma.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 2:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei el a zis fetelor: \u201eUnde este? Pentru ce a\u0163i l\u0103sat acolo pe omul acela? Chema\u0163i-l"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 m\u0103n\u00e2nce p\u00e2ine!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 31:54",
              "Gen 43:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 2:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise s-a hot\u0103r\u00e2t s\u0103 locuiasc\u0103 la omul acela, care i-a dat de nevast\u0103 pe fiic\u0103-sa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Sefora."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 4:25",
              "Exod 18:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 2:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea a n\u0103scut un fiu, c\u0103ruia el i-a pus numele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Gher\u015fom "
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u201ec\u0103ci\u201d, a zis el, \u201elocuiesc ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " str\u0103in \u00eentr-o \u0163ar\u0103 str\u0103in\u0103\u201d."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 18:3"
            ],
            "**": [
              "Fapte 7:29",
              "Evr 11:13",
              "Evr 11:14"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Dumnezeu aude strig\u0103tul israeli\u0163ilor"
        },
        {
          "name": "Exodul 2:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mult\u0103 vreme, \u00eemp\u0103ratul Egiptului a murit, \u015fi copiii lui Israel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " gemeau \u00eenc\u0103 din pricina robiei \u015fi scoteau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " strig\u0103te dezn\u0103d\u0103jduite. Strig\u0103tele acestea, pe care li le smulgea robia, s-au suit p\u00e2n\u0103 la Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 7:7",
              "Fapte 7:30"
            ],
            "**": [
              "Num 20:16",
              "Deut 26:7",
              "Ps 12:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Gen 18:20",
              "Exod 3:9",
              "Exod 22:23",
              "Exod 22:27",
              "Deut 24:15",
              "Iac 5:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 2:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " auzit gemetele lor \u015fi \u015ei-a adus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aminte de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " leg\u0103m\u00e2ntul S\u0103u f\u0103cut cu Avraam, Isaac \u015fi Iacov."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 6:5"
            ],
            "**": [
              "Exod 6:5",
              "Ps 105:8",
              "Ps 105:42",
              "Ps 106:45"
            ],
            "\u2020": [
              "Gen 15:14",
              "Gen 46:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 2:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu a privit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " spre copiii lui Israel \u015fi a luat cuno\u015ftin\u0163\u0103 de ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 3:7",
              "Exod 4:31",
              "1 Sam 1:11",
              "2 Sam 16:12",
              "Luca 1:25"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Exodul 3",
      "chapter": 3,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/3",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Rugul aprins"
        },
        {
          "name": "Exodul 3:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise p\u0103\u015ftea turma socrului s\u0103u, Ietro, preotul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Madianului. Odat\u0103, a m\u00e2nat turma p\u00e2n\u0103 dincolo de pustie \u015fi a ajuns la muntele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu, la Horeb."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 2:16"
            ],
            "**": [
              "Exod 18:5",
              "1 Imp 19:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 3:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cengerul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului i S-a ar\u0103tat \u00eentr-o flac\u0103r\u0103 de foc, care ie\u015fea din mijlocul unui rug. Moise s-a uitat \u015fi iat\u0103 c\u0103 rugul era tot un foc \u015fi rugul nu se mistuia deloc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 33:16",
              "Isa 63:9",
              "Fapte 7:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 3:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a zis: \u201eAm s\u0103 m\u0103 \u00eentorc s\u0103 v\u0103d ce este aceast\u0103 vedenie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " minunat\u0103 \u015fi pentru ce nu se mistuie rugul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 111:2",
              "Fapte 7:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 3:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a v\u0103zut c\u0103 el se \u00eentoarce s\u0103 vad\u0103 \u015fi Dumnezeu l-a chemat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din mijlocul rugului \u015fi a zis: \u201eMoise! Moise!\u201d El a r\u0103spuns: \u201eIat\u0103-m\u0103!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 33:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 3:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu a zis: \u201eNu te apropia de locul acesta; scoate-\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenc\u0103l\u0163\u0103mintea din picioare, c\u0103ci locul pe care calci este un p\u0103m\u00e2nt sf\u00e2nt.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 19:12",
              "Ios 5:15",
              "Fapte 7:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 3:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei a ad\u0103ugat: \u201eEu sunt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeul tat\u0103lui t\u0103u, Dumnezeul lui Avraam, Dumnezeul lui Isaac \u015fi Dumnezeul lui Iacov.\u201d Moise \u015fi-a ascuns fa\u0163a, c\u0103ci se temea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103-L priveasc\u0103 pe Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 28:13",
              "Exod 3:15",
              "Exod 4:5",
              "Mat 22:32",
              "Marc 12:26",
              "Luca 20:37",
              "Fapte 7:32"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 19:13",
              "Isa 6:1",
              "Isa 6:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 3:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis: \u201eAm"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103zut asuprirea poporului Meu, care este \u00een Egipt, \u015fi am auzit strig\u0103tele pe care le scoate din pricina asupritorilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui, c\u0103ci \u00eei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cunosc durerile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 2:23-25",
              "Neem 9:9",
              "Ps 106:44",
              "Fapte 7:34"
            ],
            "**": [
              "Exod 1:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Gen 18:21",
              "Exod 2:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 3:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M-am cobor\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca s\u0103-l izb\u0103vesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din m\u00e2na egiptenilor \u015fi s\u0103-l scot din \u0163ara aceasta \u015fi s\u0103-l duc \u00eentr-o \u0163ar\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bun\u0103 \u015fi \u00eentins\u0103, \u00eentr-o \u0163ar\u0103 unde curge"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lapte \u015fi miere, \u015fi anume \u00een locurile pe care le locuiesc canaani\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", heti\u0163ii, amori\u0163ii, ferezi\u0163ii, hevi\u0163ii \u015fi iebusi\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 11:5",
              "Gen 11:7",
              "Gen 18:21",
              "Gen 50:24"
            ],
            "**": [
              "Exod 6:6",
              "Exod 6:8",
              "Exod 12:51"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 1:25",
              "Deut 8:7-9"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Exod 3:17",
              "Exod 13:5",
              "Exod 33:3",
              "Num 13:27",
              "Deut 26:9",
              "Deut 26:15",
              "Ier 11:5",
              "Ier 32:22",
              "Ezec 20:6"
            ],
            "*\u2020": [
              "Gen 15:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 3:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 strig\u0103tele israeli\u0163ilor au ajuns p\u00e2n\u0103 la Mine \u015fi am v\u0103zut chinul cu care \u00eei chinuiesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " egiptenii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 2:23"
            ],
            "**": [
              "Exod 1:11",
              "Exod 1:13",
              "Exod 1:14",
              "Exod 1:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 3:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", vino, Eu te voi trimite la Faraon \u015fi vei scoate din Egipt pe poporul Meu, pe copiii lui Israel.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 105:26",
              "Mica 6:4"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Trimiterea lui Moise"
        },
        {
          "name": "Exodul 3:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a zis lui Dumnezeu: \u201eCine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt eu, ca s\u0103 m\u0103 duc la Faraon \u015fi s\u0103 scot din Egipt pe copiii lui Israel?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 6:12",
              "1 Sam 18:18",
              "Isa 6:5",
              "Isa 6:8",
              "Ier 1:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 3:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu a zis: \u201eEu voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fi negre\u015fit cu tine, \u015fi iat\u0103 care va fi pentru tine semnul c\u0103 Eu te-am trimis: dup\u0103 ce vei scoate pe popor din Egipt, ve\u0163i sluji lui Dumnezeu pe muntele acesta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 31:3",
              "Deut 31:23",
              "Ios 1:5",
              "Rom 8:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 3:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a zis lui Dumnezeu: \u201eIat\u0103, c\u00e2nd m\u0103 voi duce la copiii lui Israel \u015fi le voi spune: \u2018Dumnezeul p\u0103rin\u0163ilor vo\u015ftri m-a trimis la voi\u2019 \u015fi m\u0103 vor \u00eentreba: \u2018Care este Numele Lui?\u2019, ce le voi r\u0103spunde?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 3:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu a zis lui Moise: \u201eEu sunt Cel ce sunt.\u201d \u015ei a ad\u0103ugat: \u201eVei r\u0103spunde copiilor lui Israel astfel: \u2018Cel ce Se nume\u015fte \u00abEu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt\u00bb m-a trimis la voi.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 6:3",
              "Ioan 8:58",
              "2 Cor 1:20",
              "Evr 13:8",
              "Apoc 1:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 3:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu a mai zis lui Moise: \u201eA\u015fa s\u0103 vorbe\u015fti copiilor lui Israel: \u2018Domnul Dumnezeul p\u0103rin\u0163ilor vo\u015ftri, Dumnezeul lui Avraam, Dumnezeul lui Isaac \u015fi Dumnezeul lui Iacov, m-a trimis la voi. Acesta este Numele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Meu pentru ve\u015fnicie, acesta este Numele Meu din neam \u00een neam.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 135:13",
              "Osea 12:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 3:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Du-te, str\u00e2nge"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe b\u0103tr\u00e2nii lui Israel \u015fi spune-le: \u2018Mi s-a ar\u0103tat Domnul Dumnezeul p\u0103rin\u0163ilor vo\u015ftri, Dumnezeul lui Avraam, lui Isaac \u015fi lui Iacov. El a zis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u00abV-am v\u0103zut \u015fi am v\u0103zut ce vi se face \u00een Egipt"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 4:29"
            ],
            "**": [
              "Gen 50:24",
              "Exod 2:25",
              "Exod 4:31",
              "Luca 1:68"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 3:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi am zis: V\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi scoate din suferin\u0163a Egiptului \u015fi v\u0103 voi duce \u00een \u0163ara canaani\u0163ilor, heti\u0163ilor, amori\u0163ilor, ferezi\u0163ilor, hevi\u0163ilor \u015fi iebusi\u0163ilor, \u00eentr-o \u0163ar\u0103 unde curge lapte \u015fi miere.\u00bb\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 15:14",
              "Gen 15:16",
              "Exod 3:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 3:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei vor asculta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de glasul t\u0103u \u015fi te vei duce, tu \u015fi b\u0103tr\u00e2nii lui Israel, la \u00eemp\u0103ratul Egiptului \u015fi \u00eei ve\u0163i spune: \u2018Domnul Dumnezeul evreilor S-a \u00eent\u00e2lnit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu noi. D\u0103-ne voie s\u0103 mergem cale de trei zile \u00een pustie, ca s\u0103 aducem jertfe Domnului Dumnezeului nostru.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 4:31"
            ],
            "**": [
              "Exod 5:1",
              "Exod 5:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 3:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015etiu c\u0103 \u00eemp\u0103ratul Egiptului n-are"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 v\u0103 lase s\u0103 pleca\u0163i dec\u00e2t silit de o m\u00e2n\u0103 puternic\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 23:3",
              "Num 23:4",
              "Num 23:15",
              "Num 23:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 3:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu \u00cemi voi \u00eentinde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2na \u015fi voi lovi Egiptul cu tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " felul de minuni, pe care le voi face \u00een mijlocul lui. Dup\u0103 aceea, are s\u0103 v\u0103 lase s\u0103 pleca\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 5:2",
              "Exod 6:6",
              "Exod 7:4",
              "Exod 7:5",
              "Exod 9:15"
            ],
            "**": [
              "Exod 7-13",
              "Exod 7:3",
              "Exod 11:9",
              "Deut 6:22",
              "Neem 9:10",
              "Ps 105:27",
              "Ps 135:9",
              "Ier 32:20",
              "Fapte 7:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 3:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi face"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " chiar ca poporul acesta s\u0103 capete trecere \u00eenaintea egiptenilor, \u015fi, c\u00e2nd ve\u0163i pleca, nu ve\u0163i pleca cu m\u00e2inile goale."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 3:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiecare femeie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va cere de la vecina ei \u015fi de la cea care locuie\u015fte \u00een casa ei vase de argint, vase de aur \u015fi haine pe care le ve\u0163i pune pe fiii \u015fi fiicele voastre. \u015ei ve\u0163i jefui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " astfel pe egipteni.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 11:3",
              "Exod 12:36",
              "Ps 106:46",
              "Prov 16:7"
            ],
            "**": [
              "Gen 15:14",
              "Exod 11:2",
              "Exod 12:35",
              "Exod 12:36",
              "Iov 27:17",
              "Prov 13:22",
              "Ezec 39:10"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Exodul 4",
      "chapter": 4,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/4",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "\u015eov\u0103irea lui Moise"
        },
        {
          "name": "Exodul 4:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a r\u0103spuns \u015fi a zis: \u201eIat\u0103 c\u0103 n-au s\u0103 m\u0103 cread\u0103, nici n-au s\u0103 asculte de glasul meu. Ci vor zice: \u2018Nu \u0163i S-a ar\u0103tat Domnul!\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 4:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul i-a zis: \u201eCe ai \u00een m\u00e2n\u0103?\u201d El a r\u0103spuns: \u201eUn"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toiag.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 4:17",
              "Exod 4:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 4:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis: \u201eArunc\u0103-l la p\u0103m\u00e2nt.\u201d El l-a aruncat la p\u0103m\u00e2nt, \u015fi toiagul s-a pref\u0103cut \u00eentr-un \u015farpe. Moise fugea de el."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 4:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201e\u00centinde-\u0163i m\u00e2na \u015fi apuc\u0103-l de coad\u0103.\u201d El a \u00eentins m\u00e2na \u015fi l-a apucat, \u015fi \u015farpele s-a pref\u0103cut iar\u0103\u015fi \u00eentr-un toiag \u00een m\u00e2na lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 4:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eIat\u0103\u201d, a zis Domnul, \u201ece vei face ca s\u0103 cread\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 \u0163i S-a ar\u0103tat Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeul p\u0103rin\u0163ilor lor: Dumnezeul lui Avraam, Dumnezeul lui Isaac \u015fi Dumnezeul lui Iacov.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 19:9"
            ],
            "**": [
              "Exod 3:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 4:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul i-a mai zis: \u201eBag\u0103-\u0163i m\u00e2na \u00een s\u00e2n.\u201d El \u015fi-a b\u0103gat m\u00e2na \u00een s\u00e2n; apoi a scos-o \u015fi iat\u0103 c\u0103 m\u00e2na i se acoperise de lepr\u0103 \u015fi se f\u0103cuse alb\u0103 ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " z\u0103pada."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 12:10",
              "2 Imp 5:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 4:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis: \u201eBag\u0103-\u0163i din nou m\u00e2na \u00een s\u00e2n.\u201d El \u015fi-a b\u0103gat din nou m\u00e2na \u00een s\u00e2n, apoi a scos-o din s\u00e2n \u015fi iat\u0103 c\u0103 m\u00e2na se f\u0103cuse"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iar\u0103\u015fi cum era carnea lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 12:13",
              "Num 12:14",
              "Deut 32:39",
              "2 Imp 5:14",
              "Mat 8:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 4:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDac\u0103 nu te vor crede\u201d, a zis Domnul, \u201e\u015fi nu vor asculta de glasul celui dint\u00e2i semn, vor crede glasul celui de al doilea semn."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 4:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 nu vor crede nici aceste dou\u0103 semne \u015fi nu vor asculta de glasul t\u0103u, s\u0103 iei ap\u0103 din r\u00e2u \u015fi s-o torni pe p\u0103m\u00e2nt, \u015fi apa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care o vei lua din r\u00e2u se va preface \u00een s\u00e2nge pe p\u0103m\u00e2nt.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 7:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 4:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a zis Domnului: \u201eAh! Doamne, eu nu sunt un om cu vorbirea u\u015foar\u0103 \u015fi cusurul acesta nu-i nici de ieri, nici de alalt\u0103ieri, nici m\u0103car de c\u00e2nd vorbe\u015fti Tu robului T\u0103u, c\u0103ci vorba \u015fi limba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemi sunt \u00eencurcate.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 6:12",
              "Ier 1:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 4:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul i-a zis: \u201eCine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a f\u0103cut gura omului? \u015ei cine face pe om mut sau surd, cu vedere sau orb? Oare nu Eu, Domnul?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 94:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 4:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Du-te dar; Eu voi fi cu gura"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ta \u015fi te voi \u00eenv\u0103\u0163a ce vei avea de spus.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 50:4",
              "Ier 1:9",
              "Mat 10:19",
              "Marc 13:11",
              "Luca 12:11",
              "Luca 12:12",
              "Luca 21:14",
              "Luca 21:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 4:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a zis: \u201eAh, Doamne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", trimite pe cine vei vrea s\u0103 trimi\u0163i!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iona 1:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 4:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Domnul S-a m\u00e2niat pe Moise \u015fi a zis: \u201eNu-i oare acolo fratele t\u0103u Aaron, Levitul? \u015etiu c\u0103 el vorbe\u015fte u\u015for. Iat\u0103 c\u0103 el \u00eensu\u015fi vine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea ta \u015fi, c\u00e2nd te va vedea, se va bucura \u00een inima lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 4:27",
              "1 Sam 10:2",
              "1 Sam 10:3",
              "1 Sam 10:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 4:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu \u00eei vei vorbi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi vei pune"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cuvintele \u00een gura lui, \u015fi Eu voi fi cu gura ta \u015fi cu gura lui \u015fi v\u0103 voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenv\u0103\u0163a ce ve\u0163i avea de f\u0103cut."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 7:1",
              "Exod 7:2"
            ],
            "**": [
              "Num 22:38",
              "Num 23:5",
              "Num 23:12",
              "Num 23:16",
              "Deut 18:18",
              "Isa 51:16",
              "Ier 1:9"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 5:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 4:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El va vorbi poporului pentru tine, \u00ee\u0163i va sluji drept gur\u0103, \u015fi tu vei \u0163ine pentru el locul lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 7:4",
              "Exod 18:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 4:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ia \u00een m\u00e2n\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toiagul acesta cu care vei face semnele.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 4:2"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Moise \u00een Egipt"
        },
        {
          "name": "Exodul 4:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a plecat \u015fi, c\u00e2nd s-a \u00eentors la socrul s\u0103u Ietro, i-a zis: \u201eLas\u0103-m\u0103, te rog, s\u0103 plec \u015fi s\u0103 m\u0103 \u00eentorc la fra\u0163ii mei, care sunt \u00een Egipt, ca s\u0103 v\u0103d dac\u0103 mai tr\u0103iesc.\u201d Ietro a zis lui Moise: \u201eDu-te \u00een pace!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 4:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise \u00een Madian: \u201eDu-te, \u00eentoarce-te \u00een Egipt, c\u0103ci to\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cei ce umblau s\u0103-\u0163i ia via\u0163a au murit.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 2:15",
              "Exod 2:23",
              "Mat 2:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 4:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise \u015fi-a luat nevasta \u015fi copiii, i-a pus c\u0103lare pe m\u0103gari \u015fi s-a \u00eentors \u00een \u0163ara Egiptului. \u015ei-a luat \u00een m\u00e2n\u0103 toiagul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 17:9",
              "Num 20:8",
              "Num 20:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 4:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201ePlec\u00e2nd ca s\u0103 te \u00eentorci \u00een Egipt, vezi, toate minunile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care \u0163i le pun \u00een m\u00e2n\u0103 s\u0103 le faci \u00eenaintea lui Faraon. Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eei voi \u00eempietri inima, \u015fi nu va l\u0103sa pe popor s\u0103 plece."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 3:20"
            ],
            "**": [
              "Exod 7:3",
              "Exod 7:13",
              "Exod 9:12",
              "Exod 9:35",
              "Exod 10:1",
              "Exod 14:8",
              "Deut 2:30",
              "Ios 11:20",
              "Isa 63:17",
              "Ioan 12:40",
              "Rom 9:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 4:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu vei zice lui Faraon: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u00abIsrael"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este fiul Meu, \u00eent\u00e2iul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Meu n\u0103scut."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 11:1",
              "Rom 9:4",
              "2 Cor 6:18"
            ],
            "**": [
              "Ier 31:9",
              "Iac 1:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 4:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00ce\u0163i spun: Las\u0103 pe fiul Meu s\u0103 plece, ca s\u0103-Mi slujeasc\u0103; dac\u0103 nu vrei s\u0103-l la\u015fi s\u0103 plece, voi ucide"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe fiul t\u0103u, pe \u00eent\u00e2iul t\u0103u n\u0103scut.\u00bb\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 11:5",
              "Exod 12:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 4:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen timpul c\u0103l\u0103toriei, \u00eentr-un loc unde a r\u0103mas Moise peste noapte, l-a \u00eent\u00e2lnit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnul \u015fi a vrut s\u0103-l"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " omoare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 22:22"
            ],
            "**": [
              "Gen 17:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 4:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sefora a luat o piatr\u0103 ascu\u0163it\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", a t\u0103iat prepu\u0163ul fiului s\u0103u \u015fi l-a aruncat la picioarele lui Moise, zic\u00e2nd: \u201eTu e\u015fti un so\u0163 de s\u00e2nge pentru mine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 5:2",
              "Ios 5:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 4:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Domnul l-a l\u0103sat. Atunci a zis ea: \u201eSo\u0163 de s\u00e2nge!\u201d din pricina t\u0103ierii \u00eemprejur."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cent\u00e2lnirea lui Moise cu Aaron"
        },
        {
          "name": "Exodul 4:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Aaron: \u201eDu-te \u00eenaintea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Moise \u00een pustie.\u201d Aaron a plecat. A \u00eent\u00e2lnit pe Moise la muntele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu \u015fi l-a s\u0103rutat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 4:14"
            ],
            "**": [
              "Exod 3:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 4:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cunoscute lui Aaron toate cuvintele Domnului, care-l trimisese, \u015fi toate semnele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care-i poruncise s\u0103 le fac\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 4:15",
              "Exod 4:16"
            ],
            "**": [
              "Exod 4:8",
              "Exod 4:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 4:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise \u015fi Aaron \u015fi-au v\u0103zut de drum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi au adunat pe to\u0163i b\u0103tr\u00e2nii copiilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 3:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 4:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aaron"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a istorisit toate cuvintele pe care le spusese Domnul lui Moise \u015fi Moise a f\u0103cut semnele \u00eenaintea poporului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 4:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 4:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Poporul a crezut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Astfel au aflat c\u0103 Domnul cercetase"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe copiii lui Israel, c\u0103 le v\u0103zuse"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " suferin\u0163a \u015fi s-au plecat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s-au aruncat cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 3:18",
              "Exod 4:8",
              "Exod 4:9"
            ],
            "**": [
              "Exod 3:16"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 2:25",
              "Exod 3:7"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Gen 24:26",
              "Exod 12:27"
            ],
            "*\u2020": [
              "1 Cron 29:20"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Exodul 5",
      "chapter": 5,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/5",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Moise \u015fi Aaron \u00eenaintea lui Faraon"
        },
        {
          "name": "Exodul 5:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise \u015fi Aaron s-au dus apoi la Faraon \u015fi i-au zis: \u201eA\u015fa vorbe\u015fte Domnul Dumnezeul lui Israel: \u2018Las\u0103 pe poporul Meu s\u0103 plece, ca s\u0103 pr\u0103znuiasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een pustie un praznic \u00een cinstea Mea.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 10:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 5:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Faraon a r\u0103spuns: \u201eCine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este Domnul, ca s\u0103 ascult de glasul Lui \u015fi s\u0103 las pe Israel s\u0103 plece? Eu nu cunosc pe Domnul \u015fi nu voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " l\u0103sa pe Israel s\u0103 plece.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 18:35",
              "Iov 21:15"
            ],
            "**": [
              "Exod 3:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 5:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au zis: \u201eNi S-a ar\u0103tat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeul evreilor. D\u0103-ne voie s\u0103 facem un drum de trei zile \u00een pustie, ca s\u0103 aducem jertfe Domnului, pentru ca s\u0103 nu ne bat\u0103 cu cium\u0103 sau cu sabie.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 3:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 5:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00eemp\u0103ratul Egiptului le-a zis: \u201eMoise \u015fi Aaron, pentru ce abate\u0163i poporul de la lucrul lui? Pleca\u0163i la lucr\u0103rile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voastre.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 1:11"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "M\u0103rirea muncilor"
        },
        {
          "name": "Exodul 5:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Faraon a zis: \u201eIat\u0103 c\u0103 poporul acesta s-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenmul\u0163it acum \u00een \u0163ar\u0103, \u015fi voi mai voi\u0163i s\u0103-l face\u0163i s\u0103-\u015fi \u00eenceteze lucr\u0103rile?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 1:7",
              "Exod 1:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 5:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei chiar \u00een ziua aceea, Faraon a dat urm\u0103toarea porunc\u0103 ispr\u0103vniceilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " norodului \u015fi logofe\u0163ilor:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 1:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 5:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eS\u0103 nu mai da\u0163i poporului paie ca mai \u00eenainte pentru facerea c\u0103r\u0103mizilor, ci s\u0103 se duc\u0103 singuri s\u0103 str\u00e2ng\u0103 paie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 5:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Totu\u015fi s\u0103 le cere\u0163i acela\u015fi num\u0103r de c\u0103r\u0103mizi pe care le f\u0103ceau mai \u00eenainte; s\u0103 nu le sc\u0103de\u0163i nimic din ele, c\u0103ci sunt ni\u015fte lene\u015fi, de aceea strig\u0103 mereu: \u2018Haidem s\u0103 aducem jertfe Dumnezeului nostru!\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 5:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 se dea mult de lucru oamenilor acestora, ca s\u0103 aib\u0103 de lucru \u015fi s\u0103 nu mai umble dup\u0103 n\u0103luci.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 5:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ispr\u0103vniceii poporului \u015fi logofe\u0163ii au venit \u015fi au spus poporului: \u201eA\u015fa vorbe\u015fte Faraon: \u2018Nu v\u0103 mai dau paie;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 5:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "duce\u0163i-v\u0103 singuri de v\u0103 lua\u0163i paie de unde ve\u0163i g\u0103si, dar nu vi se scade nimic din lucrul vostru.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 5:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Poporul s-a r\u0103sp\u00e2ndit \u00een toat\u0103 \u0163ara Egiptului, ca s\u0103 str\u00e2ng\u0103 miri\u015fte \u00een loc de paie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 5:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ispr\u0103vniceii \u00eei sileau zic\u00e2nd: \u201eIspr\u0103vi\u0163i-v\u0103 lucrul zi de zi, ca atunci c\u00e2nd erau paie!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 5:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au b\u0103tut chiar pe logofe\u0163ii copiilor lui Israel, pu\u015fi peste ei de ispr\u0103vniceii lui Faraon. \u201ePentru ce\u201d, li se zicea, \u201en-a\u0163i ispr\u0103vit ieri \u015fi azi, ca mai \u00eenainte, num\u0103rul de c\u0103r\u0103mizi care v\u0103 fusese hot\u0103r\u00e2t?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 5:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Logofe\u0163ii copiilor lui Israel s-au dus s\u0103 se pl\u00e2ng\u0103 la Faraon \u015fi i-au zis: \u201ePentru ce te por\u0163i a\u015fa cu robii t\u0103i?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 5:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Robilor t\u0103i nu li se mai dau paie ca mai \u00eenainte, \u015fi totu\u015fi ni se spune: \u2018Face\u0163i c\u0103r\u0103mizi!\u2019 Ba \u00eenc\u0103, robii t\u0103i sunt \u015fi b\u0103tu\u0163i, ca \u015fi c\u00e2nd poporul t\u0103u ar fi vinovat.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 5:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Faraon a r\u0103spuns: \u201eSunte\u0163i ni\u015fte lene\u015fi \u015fi ni\u015fte tr\u00e2ntori! De aceea zice\u0163i: \u2018Haidem s\u0103 aducem jertfe Domnului!\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 5:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, duce\u0163i-v\u0103 \u00eendat\u0103 de lucra\u0163i; nu vi se vor da paie \u015fi ve\u0163i face acela\u015fi num\u0103r de c\u0103r\u0103mizi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "C\u00e2rtirea israeli\u0163ilor"
        },
        {
          "name": "Exodul 5:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Logofe\u0163ii copiilor lui Israel au v\u0103zut \u00een ce stare nenorocit\u0103 erau c\u00e2nd li se zicea: \u201eNu vi se scade nimic din num\u0103rul de c\u0103r\u0103mizi, ci \u00een fiecare zi s\u0103 face\u0163i lucrul cuvenit unei zile.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 5:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au ie\u015fit de la Faraon, au \u00eent\u00e2lnit pe Moise \u015fi pe Aaron, care \u00eei a\u015fteptau."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 5:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " le-au zis: \u201eS\u0103 v\u0103 vad\u0103 Domnul \u015fi s\u0103 judece! Voi ne-a\u0163i f\u0103cut ur\u00e2\u0163i lui Faraon \u015fi slujitorilor lui; ba \u00eenc\u0103 le-a\u0163i dat sabia \u00een m\u00e2n\u0103 ca s\u0103 ne omoare.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 6:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 5:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise s-a \u00eentors la Domnul \u015fi a zis: \u201eDoamne, pentru ce ai f\u0103cut un astfel de r\u0103u poporului acestuia? Pentru ce m-ai trimis?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 5:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De c\u00e2nd m-am dus la Faraon ca s\u0103-i vorbesc \u00een Numele T\u0103u, el face \u015fi mai r\u0103u poporului acestuia, \u015fi n-ai izb\u0103vit pe poporul T\u0103u.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Exodul 6",
      "chapter": 6,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/6",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Izb\u0103virea f\u0103g\u0103duit\u0103"
        },
        {
          "name": "Exodul 6:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201eVei vedea acum ce voi face lui Faraon: o m\u00e2n\u0103 puternic\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eel va sili s\u0103-i lase s\u0103 plece; da, o m\u00e2n\u0103 puternic\u0103 \u00eel va sili s\u0103-i izgoneasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din \u0163ara lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 3:19"
            ],
            "**": [
              "Exod 11:1",
              "Exod 12:31",
              "Exod 12:33",
              "Exod 12:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 6:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu a mai vorbit lui Moise \u015fi i-a zis: \u201eEu sunt Domnul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 6:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu M-am ar\u0103tat lui Avraam, lui Isaac \u015fi lui Iacov ca Dumnezeul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cel Atotputernic, dar n-am fost cunoscut de ei sub Numele Meu ca \u2018Domnul\u2019"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 17:1",
              "Gen 35:11",
              "Gen 48:3"
            ],
            "**": [
              "Exod 3:14",
              "Ps 68:4",
              "Ps 83:18",
              "Ioan 8:58",
              "Apoc 1:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 6:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De asemenea, Mi-am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eencheiat leg\u0103m\u00e2ntul Meu cu ei ca s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " le dau \u0163ara Canaan, \u0163ara c\u0103l\u0103toriilor lor sfinte, \u00een care au locuit ca str\u0103ini."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 15:18",
              "Gen 17:4",
              "Gen 17:7"
            ],
            "**": [
              "Gen 17:8",
              "Gen 28:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 6:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum \u00eens\u0103 am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " auzit gemetele copiilor lui Israel, pe care-i \u0163in egiptenii \u00een robie, \u015fi Mi-am adus aminte de leg\u0103m\u00e2ntul Meu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 2:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 6:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, spune copiilor lui Israel: \u2018Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt Domnul. Eu v\u0103 voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " izb\u0103vi din muncile cu care v\u0103 apas\u0103 egiptenii, v\u0103 voi izb\u0103vi din robia lor \u015fi v\u0103 voi sc\u0103pa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu bra\u0163 \u00eentins \u015fi cu mari judec\u0103\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 6:2",
              "Exod 6:8",
              "Exod 6:29"
            ],
            "**": [
              "Exod 3:17",
              "Exod 7:4",
              "Deut 26:8",
              "Ps 81:6",
              "Ps 136:11",
              "Ps 136:12"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 15:13",
              "Deut 7:8",
              "1 Cron 17:21",
              "Neem 1:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 6:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "V\u0103 voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lua ca popor al Meu; Eu voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fi Dumnezeul vostru \u015fi ve\u0163i cunoa\u015fte c\u0103 Eu, Domnul Dumnezeul vostru, v\u0103 izb\u0103vesc de muncile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu care v\u0103 apas\u0103 egiptenii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 4:20",
              "Deut 7:6",
              "Deut 14:2",
              "Deut 26:18",
              "2 Sam 7:24"
            ],
            "**": [
              "Gen 17:7",
              "Gen 17:8",
              "Exod 29:45",
              "Exod 29:46",
              "Deut 29:13",
              "Apoc 21:7"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 5:4",
              "Exod 5:5",
              "Ps 81:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 6:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu v\u0103 voi duce \u00een \u0163ara pe care am jurat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 o voi da lui Avraam, lui Isaac \u015fi lui Iacov; Eu v\u0103 voi da-o \u00een st\u0103p\u00e2nire; Eu, Domnul.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 15:18",
              "Gen 26:3",
              "Gen 28:13",
              "Gen 35:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 6:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel a vorbit Moise copiilor lui Israel. Dar dezn\u0103dejdea \u015fi robia aspr\u0103 \u00een care se aflau i-au \u00eempiedicat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103-l asculte pe Moise."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 5:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 6:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 6:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDu-te de vorbe\u015fte lui Faraon, \u00eemp\u0103ratul Egiptului, s\u0103 lase pe copiii lui Israel s\u0103 ias\u0103 din \u0163ara lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 6:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a r\u0103spuns \u00een fa\u0163a Domnului: \u201eIat\u0103 c\u0103 nici copiii lui Israel nu m-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ascultat. Cum are s\u0103 m-asculte Faraon pe mine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care n-am o vorbire u\u015foar\u0103?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 6:9"
            ],
            "**": [
              "Exod 6:30",
              "Exod 4:10",
              "Ier 1:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 6:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi lui Aaron \u015fi le-a dat porunci cu privire la copiii lui Israel \u015fi cu privire la Faraon, \u00eemp\u0103ratul Egiptului, ca s\u0103 scoat\u0103 din \u0163ara Egiptului pe copiii lui Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Spi\u0163a neamului lui Moise \u015fi Aaron"
        },
        {
          "name": "Exodul 6:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 c\u0103peteniile familiilor lor.Fiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Ruben, \u00eent\u00e2iul n\u0103scut al lui Israel: Enoh, Palu, He\u0163ron \u015fi Carmi. Acestea sunt familiile lui Ruben."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 46:9",
              "1 Cron 5:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 6:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Simeon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": Iemuel, Iamin, Ohad, Iachin \u015fi \u0162ohar; \u015fi Saul, fiu n\u0103scut dintr-o femeie canaanit\u0103. Acestea sunt familiile lui Simeon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 46:10",
              "1 Cron 4:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 6:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 numele fiilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Levi, dup\u0103 spi\u0163a neamului lor: Gher\u015fon, Chehat \u015fi Merari. Anii vie\u0163ii lui Levi au fost o sut\u0103 treizeci \u015fi \u015fapte de ani."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 46:11",
              "Num 3:17",
              "1 Cron 6:1",
              "1 Cron 6:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 6:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Gher\u015fon: Libni \u015fi \u015eimei \u015fi familiile lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 6:17",
              "1 Cron 23:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 6:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Chehat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": Amram, I\u0163ehar, Hebron \u015fi Uziel. Anii vie\u0163ii lui Chehat au fost o sut\u0103 treizeci \u015fi trei de ani."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 26:57",
              "1 Cron 6:2",
              "1 Cron 6:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 6:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Merari"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": Mahli \u015fi Mu\u015fi. Acestea sunt familiile lui Levi, dup\u0103 spi\u0163a neamului lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 6:19",
              "1 Cron 23:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 6:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Amram"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a luat de nevast\u0103 pe m\u0103tu\u015f\u0103-sa Iochebed \u015fi ea i-a n\u0103scut pe Aaron \u015fi pe Moise. Anii vie\u0163ii lui Amram au fost o sut\u0103 treizeci \u015fi \u015fapte de ani."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 2:1",
              "Exod 2:2",
              "Num 26:59"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 6:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " I\u0163ehar: Core, Nefeg \u015fi Zicri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 16:1",
              "1 Cron 6:37",
              "1 Cron 6:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 6:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Uziel: Mi\u015fael, El\u0163afan \u015fi Sitri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 10:4",
              "Num 3:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 6:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aaron a luat de nevast\u0103 pe Eli\u015feba, fata lui Aminadab"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", sora lui Nah\u015fon, \u015fi ea i-a n\u0103scut pe Nadab"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Abihu, Eleazar \u015fi Itamar."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rut 4:19",
              "Rut 4:20",
              "1 Cron 2:10",
              "Mat 1:4"
            ],
            "**": [
              "Lev 10:1",
              "Num 3:2",
              "Num 26:60",
              "1 Cron 6:3",
              "1 Cron 24:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 6:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Core: Asir, Elcana \u015fi Abiasaf. Acestea sunt familiile cori\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 26:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 6:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eleazar, fiul lui Aaron, a luat de nevast\u0103 pe una din fetele lui Putiel, \u015fi ea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " l-a n\u0103scut pe Fineas. Acestea sunt c\u0103peteniile familiilor levi\u0163ilor cu familiile lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 25:7",
              "Num 25:11",
              "Ios 24:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 6:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ace\u015ftia sunt Aaron acela \u015fi Moise acela, c\u0103rora"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " le-a zis Domnul: \u201eScoate\u0163i din \u0163ara Egiptului pe copiii lui Israel, dup\u0103 o\u015ftirile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 6:13"
            ],
            "**": [
              "Exod 7:4",
              "Exod 12:17",
              "Exod 12:51",
              "Num 33:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 6:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei sunt aceia care au vorbit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Faraon, \u00eemp\u0103ratul Egiptului, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 scoat\u0103 din Egipt pe copiii lui Israel. Ace\u015ftia sunt Moise acela \u015fi Aaron acela."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 5:1",
              "Exod 5:3",
              "Exod 7:10"
            ],
            "**": [
              "Exod 6:13",
              "Exod 32:7",
              "Exod 33:1",
              "Ps 77:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 6:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a vorbit Domnul lui Moise \u00een \u0163ara Egiptului,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 6:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201eEu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt Domnul. Spune"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Faraon, \u00eemp\u0103ratul Egiptului, tot ce-\u0163i spun.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 6:2"
            ],
            "**": [
              "Exod 6:11",
              "Exod 7:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 6:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Moise a r\u0103spuns \u00eenaintea Domnului: \u201eIat\u0103 c\u0103 eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu vorbesc u\u015for. Cum are s\u0103 m-asculte Faraon?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 4:10",
              "Exod 6:12"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Exodul 7",
      "chapter": 7,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/7",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Cele zece urgii"
        },
        {
          "name": "Exodul 7:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201eIat\u0103 c\u0103 te fac Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru Faraon, \u015fi fratele t\u0103u Aaron va fi prorocul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " t\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 4:16",
              "Ier 1:10"
            ],
            "**": [
              "Exod 4:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 7:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu vei spune tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce-\u0163i voi porunci Eu, iar fratele t\u0103u Aaron va vorbi lui Faraon, ca s\u0103 lase pe copiii lui Israel s\u0103 plece din \u0163ara lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 4:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 7:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu voi \u00eempietri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " inima lui Faraon \u015fi \u00cemi voi \u00eenmul\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " semnele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi minunile \u00een \u0163ara Egiptului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 4:21"
            ],
            "**": [
              "Exod 11:9"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 4:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 7:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Totu\u015fi Faraon n-are s\u0103 v-asculte. Apoi \u00cemi voi \u00eentinde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2na asupra Egiptului \u015fi voi scoate din \u0163ara Egiptului o\u015ftile Mele, pe poporul Meu, pe copiii lui Israel, prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mari judec\u0103\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 10:1",
              "Exod 11:9"
            ],
            "**": [
              "Exod 6:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 7:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Egiptenii vor cunoa\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 Eu sunt Domnul c\u00e2nd \u00cemi voi \u00eentinde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2na asupra Egiptului \u015fi c\u00e2nd voi scoate din mijlocul lor pe copiii lui Israel.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 7:17",
              "Exod 8:22",
              "Exod 14:4",
              "Exod 14:18",
              "Ps 9:16"
            ],
            "**": [
              "Exod 3:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 7:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise \u015fi Aaron au f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce le poruncise Domnul: a\u015fa au f\u0103cut."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 7:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 7:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise era \u00een v\u00e2rst\u0103 de optzeci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de ani, iar Aaron, de optzeci \u015fi trei de ani c\u00e2nd au vorbit lui Faraon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 29:5",
              "Deut 31:2",
              "Deut 34:7",
              "Fapte 7:23",
              "Fapte 7:30"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Moise \u015fi Aaron fac minuni"
        },
        {
          "name": "Exodul 7:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise \u015fi lui Aaron:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 7:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDac\u0103 v\u0103 va vorbi Faraon \u015fi v\u0103 va zice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u2018Face\u0163i o minune!\u2019 s\u0103 zici lui Aaron: \u2018Ia-\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toiagul \u015fi arunc\u0103-l \u00eenaintea lui Faraon.\u2019 \u015ei toiagul se va preface \u00eentr-un \u015farpe.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 7:11",
              "Ioan 2:18",
              "Ioan 6:30"
            ],
            "**": [
              "Exod 4:2",
              "Exod 4:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 7:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise \u015fi Aaron s-au dus la Faraon \u015fi au f\u0103cut cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poruncise Domnul. Aaron \u015fi-a aruncat toiagul \u00eenaintea lui Faraon \u015fi \u00eenaintea slujitorilor lui, \u015fi toiagul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a pref\u0103cut \u00eentr-un \u015farpe."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 7:9"
            ],
            "**": [
              "Exod 4:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 7:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Faraon a chemat pe ni\u015fte \u00een\u0163elep\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pe ni\u015fte vr\u0103jitori"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi vr\u0103jitorii Egiptului au f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi ei la fel prin vr\u0103jitoriile lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 41:8"
            ],
            "**": [
              "2 Tim 3:8"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 7:22",
              "Exod 8:7",
              "Exod 8:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 7:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i \u015fi-au aruncat toiegele \u015fi s-au pref\u0103cut \u00een \u015ferpi. Dar toiagul lui Aaron a \u00eenghi\u0163it toiegele lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 7:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Inima lui Faraon s-a \u00eempietrit \u015fi n-a ascultat de Moise \u015fi de Aaron, dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cum spusese Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 4:21",
              "Exod 7:4"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Cea dint\u00e2i urgie: prefacerea apei \u00een s\u00e2nge"
        },
        {
          "name": "Exodul 7:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201eFaraon are inima"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempietrit\u0103: nu vrea s\u0103 lase poporul s\u0103 plece."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 8:15",
              "Exod 10:1",
              "Exod 10:20",
              "Exod 10:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 7:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Du-te la Faraon dis-de-diminea\u0163\u0103, c\u00e2nd are s\u0103 ias\u0103 s\u0103 se duc\u0103 la ap\u0103, \u015fi s\u0103 te \u00eenf\u0103\u0163i\u015fezi \u00eenaintea lui pe malul r\u00e2ului. S\u0103-\u0163i iei \u00een m\u00e2n\u0103 toiagul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care a fost pref\u0103cut \u00een \u015farpe"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 4:2",
              "Exod 4:3",
              "Exod 7:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 7:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi s\u0103 zici lui Faraon: \u2018Domnul Dumnezeul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " evreilor m-a trimis la tine s\u0103-\u0163i spun: \u00abLas\u0103 pe poporul Meu s\u0103 plece, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103-Mi slujeasc\u0103 \u00een pustie.\u00bb Dar iat\u0103 c\u0103 p\u00e2n\u0103 acum n-ai ascultat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 3:18"
            ],
            "**": [
              "Exod 3:12",
              "Exod 3:18",
              "Exod 5:1",
              "Exod 5:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 7:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, a\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u00abIat\u0103 cum vei cunoa\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 Eu sunt Domnul. Am s\u0103 lovesc apele r\u00e2ului cu toiagul din m\u00e2na mea, \u015fi ele se vor preface"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een s\u00e2nge"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 5:2",
              "Exod 7:5"
            ],
            "**": [
              "Exod 4:9"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 16:4",
              "Apoc 16:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 7:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe\u015ftii din r\u00e2u vor pieri, r\u00e2ul se va \u00eempu\u0163i, a\u015fa c\u0103 le va fi grea\u0163\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " egiptenilor s\u0103 bea din apa r\u00e2ului.\u00bb\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 7:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 7:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201eSpune lui Aaron: \u2018Ia-\u0163i toiagul \u015fi \u00eentinde-\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2na peste apele egiptenilor, peste r\u00e2urile lor, peste p\u00e2raiele lor, peste iazurile lor \u015fi peste toate b\u0103l\u0163ile lor. Ele se vor preface \u00een s\u00e2nge \u015fi va fi s\u00e2nge \u00een toat\u0103 \u0163ara Egiptului, at\u00e2t \u00een vasele de lemn, c\u00e2t \u015fi \u00een vasele de piatr\u0103.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 8:5",
              "Exod 8:6",
              "Exod 8:16",
              "Exod 9:22",
              "Exod 10:12",
              "Exod 10:21",
              "Exod 14:21",
              "Exod 14:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 7:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise \u015fi Aaron au f\u0103cut cum le poruncise Domnul. Aaron a ridicat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toiagul \u015fi a lovit apele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u00e2ului sub ochii lui Faraon \u015fi sub ochii slujitorilor lui, \u015fi toate apele r\u00e2ului s-au pref\u0103cut \u00een s\u00e2nge."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 17:5"
            ],
            "**": [
              "Ps 78:44",
              "Ps 105:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 7:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe\u015ftii din r\u00e2u au pierit, r\u00e2ul s-a \u00eempu\u0163it, a\u015fa c\u0103 egiptenii nu mai puteau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 bea apa r\u00e2ului \u015fi a fost s\u00e2nge \u00een toat\u0103 \u0163ara Egiptului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 7:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 7:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar vr\u0103jitorii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Egiptului au f\u0103cut \u015fi ei la fel prin vr\u0103jitoriile lor. Inima lui Faraon s-a \u00eempietrit \u015fi n-a ascultat de Moise \u015fi de Aaron, dup\u0103 cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " spusese Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 7:11"
            ],
            "**": [
              "Exod 7:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 7:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Faraon s-a \u00eentors de la r\u00e2u \u015fi s-a dus acas\u0103, dar nu \u015fi-a pus la inim\u0103 aceste lucruri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 7:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i egiptenii au s\u0103pat \u00een \u00eemprejurimile r\u00e2ului ca s\u0103 g\u0103seasc\u0103 ap\u0103 de b\u0103ut, c\u0103ci nu puteau s\u0103 bea din apa r\u00e2ului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 7:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au trecut \u015fapte zile dup\u0103 ce a lovit Domnul r\u00e2ul."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Exodul 8",
      "chapter": 8,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/8",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Broa\u015ftele"
        },
        {
          "name": "Exodul 8:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201eDu-te la Faraon \u015fi spune-i: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u00abLas\u0103 pe poporul Meu s\u0103 plece ca s\u0103-Mi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " slujeasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 3:12",
              "Exod 3:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 8:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vrei s\u0103-l la\u015fi s\u0103 plece, am s\u0103 aduc broa\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe toat\u0103 \u00eentinderea \u0163\u0103rii tale."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 7:14",
              "Exod 9:2"
            ],
            "**": [
              "Apoc 16:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 8:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "R\u00e2ul va mi\u015funa de broa\u015fte; ele se vor sui \u015fi vor intra \u00een casa ta, \u00een odaia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ta de dormit \u015fi \u00een patul t\u0103u, \u00een casa slujitorilor t\u0103i \u015fi \u00een casele poporului t\u0103u, \u00een cuptoarele \u015fi \u00een post\u0103vile de fr\u0103m\u00e2ntat p\u00e2inea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 105:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 8:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ba \u00eenc\u0103 broa\u015ftele se vor sui \u015fi pe tine, pe poporul t\u0103u \u015fi pe to\u0163i slujitorii t\u0103i.\u00bb\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 8:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201eSpune lui Aaron"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u2018\u00centinde-\u0163i m\u00e2na cu toiagul peste r\u00e2uri, peste p\u00e2raie \u015fi peste iazuri \u015fi scoate broa\u015fte din ele peste \u0163ara Egiptului!\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 7:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 8:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aaron \u015fi-a \u00eentins m\u00e2na peste apele Egiptului \u015fi au ie\u015fit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " broa\u015ftele \u015fi au acoperit \u0163ara Egiptului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 78:45",
              "Ps 105:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 8:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi vr\u0103jitorii au f\u0103cut la fel prin vr\u0103jitoriile lor: au scos \u015fi ei broa\u015fte peste toat\u0103 \u0163ara Egiptului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 7:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 8:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Faraon a chemat pe Moise \u015fi pe Aaron \u015fi a zis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u201eRuga\u0163i-v\u0103 Domnului s\u0103 dep\u0103rteze broa\u015ftele de la mine \u015fi de la poporul meu, \u015fi am s\u0103 las pe popor s\u0103 plece s\u0103 aduc\u0103 jertfe Domnului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 9:28",
              "Exod 10:17",
              "Num 21:7",
              "1 Imp 13:6",
              "Fapte 8:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 8:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a zis lui Faraon: \u201eHot\u0103r\u0103\u015fte-mi c\u00e2nd s\u0103 m\u0103 rog Domnului pentru tine, pentru slujitorii t\u0103i \u015fi pentru poporul t\u0103u, ca s\u0103 \u00eendep\u0103rteze broa\u015ftele de la tine \u015fi din casele tale! Nu vor mai r\u0103m\u00e2ne dec\u00e2t \u00een r\u00e2u.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 8:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a r\u0103spuns: \u201eM\u00e2ine.\u201d \u015ei Moise a zis: \u201eA\u015fa va fi, ca s\u0103 \u015ftii c\u0103 nimeni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu este ca Domnul Dumnezeul nostru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 9:14",
              "Deut 33:26",
              "2 Sam 7:22",
              "1 Cron 17:20",
              "Ps 86:8",
              "Isa 46:9",
              "Ier 10:6",
              "Ier 10:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 8:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Broa\u015ftele se vor dep\u0103rta de la tine \u015fi din casele tale, de la slujitorii t\u0103i \u015fi de la poporul t\u0103u; nu vor mai r\u0103m\u00e2ne dec\u00e2t \u00een r\u00e2u.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 8:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise \u015fi Aaron au ie\u015fit de la Faraon. \u015ei Moise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a strigat c\u0103tre Domnul cu privire la broa\u015ftele cu care lovise pe Faraon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 8:30",
              "Exod 9:33",
              "Exod 10:18",
              "Exod 32:11",
              "Iac 5:16",
              "Iac 5:17",
              "Iac 5:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 8:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a f\u0103cut cum cerea Moise, \u015fi broa\u015ftele au pierit \u00een case, \u00een cur\u0163i \u015fi \u00een ogoare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 8:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Le-au str\u00e2ns gr\u0103mezi, \u015fi \u0163ara s-a \u00eempu\u0163it."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 8:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Faraon, v\u0103z\u00e2nd c\u0103 are"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103gaz s\u0103 r\u0103sufle \u00een voie, \u015fi-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempietrit inima \u015fi n-a ascultat de Moise \u015fi de Aaron, dup\u0103 cum spusese Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 8:11"
            ],
            "**": [
              "Exod 7:14"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "P\u0103duchii"
        },
        {
          "name": "Exodul 8:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201eSpune lui Aaron: \u2018\u00centinde-\u0163i toiagul \u015fi love\u015fte \u0163\u0103r\u00e2na p\u0103m\u00e2ntului, \u015fi se va preface \u00een p\u0103duchi"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een toat\u0103 \u0163ara Egiptului.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 8:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa au f\u0103cut. Aaron \u015fi-a \u00eentins m\u00e2na cu toiagul \u015fi a lovit \u0163\u0103r\u00e2na p\u0103m\u00e2ntului, \u015fi s-a pref\u0103cut \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103duchi pe to\u0163i oamenii \u015fi pe toate dobitoacele. Toat\u0103 \u0163\u0103r\u00e2na p\u0103m\u00e2ntului s-a pref\u0103cut \u00een p\u0103duchi \u00een toat\u0103 \u0163ara Egiptului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 105:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 8:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vr\u0103jitorii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au c\u0103utat s\u0103 fac\u0103 \u015fi ei p\u0103duchi prin vr\u0103jitoriile lor, dar n-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " putut. P\u0103duchii erau pe oameni \u015fi pe dobitoace."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 7:11"
            ],
            "**": [
              "Luca 10:18",
              "2 Tim 3:8",
              "2 Tim 3:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 8:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei vr\u0103jitorii au zis lui Faraon: \u201eAici este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " degetul lui Dumnezeu!\u201d Dar inima"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Faraon s-a \u00eempietrit \u015fi n-a ascultat de Moise \u015fi de Aaron, dup\u0103 cum spusese Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 6:3",
              "1 Sam 6:9",
              "Ps 8:3",
              "Mat 12:28",
              "Luca 11:20"
            ],
            "**": [
              "Exod 8:15"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Musca c\u00e2ineasc\u0103"
        },
        {
          "name": "Exodul 8:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u201eScoal\u0103-te dis-de-diminea\u0163\u0103 \u015fi du-te \u00eenaintea lui Faraon c\u00e2nd are s\u0103 ias\u0103 s\u0103 se duc\u0103 la ap\u0103. S\u0103-i spui: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u00abLas\u0103 pe poporul Meu s\u0103 plece, ca s\u0103-Mi slujeasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 7:15"
            ],
            "**": [
              "Exod 8:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 8:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 nu vei l\u0103sa pe poporul Meu s\u0103 plece, am s\u0103 trimit mu\u015fte c\u00e2ine\u015fti \u00eempotriva ta, \u00eempotriva slujitorilor t\u0103i, \u00eempotriva poporului t\u0103u \u015fi \u00eempotriva caselor tale; casele egiptenilor vor fi pline de mu\u015fte \u015fi p\u0103m\u00e2ntul va fi acoperit de ele."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 8:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een ziua aceea voi deosebi \u0163inutul Gosen, unde locuie\u015fte poporul Meu, \u015fi acolo nu vor fi mu\u015fte, pentru ca s\u0103 cuno\u015fti c\u0103 Eu, Domnul, sunt \u00een mijlocul \u0163inutului acestuia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 9:4",
              "Exod 9:6",
              "Exod 9:26",
              "Exod 10:23",
              "Exod 11:6",
              "Exod 11:7",
              "Exod 12:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 8:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi face o deosebire \u00eentre poporul Meu \u015fi poporul t\u0103u. Semnul acesta va fi m\u00e2ine.\u00bb\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 8:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a f\u0103cut a\u015fa. A venit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un roi de mu\u015fte c\u00e2ine\u015fti \u00een casa lui Faraon \u015fi a slujitorilor lui \u015fi toat\u0103 \u0163ara Egiptului a fost pustiit\u0103 de mu\u015fte c\u00e2ine\u015fti."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 78:45",
              "Ps 105:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 8:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Faraon a chemat pe Moise \u015fi pe Aaron \u015fi le-a zis: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 de aduce\u0163i jertfe Dumnezeului vostru aici \u00een \u0163ar\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 8:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a r\u0103spuns: \u201eNu este deloc potrivit s\u0103 facem a\u015fa, c\u0103ci am aduce Domnului Dumnezeului nostru jertfe care sunt o ur\u00e2ciune pentru egipteni. \u015ei dac\u0103 am aduce sub ochii lor jertfe care sunt o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ur\u00e2ciune pentru egipteni, nu ne vor ucide ei oare cu pietre?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 43:32",
              "Gen 46:34",
              "Deut 7:25",
              "Deut 7:26",
              "Deut 12:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 8:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vom face mai bine un drum de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trei zile \u00een pustie \u015fi acolo vom aduce jertfe Domnului Dumnezeului nostru, dup\u0103 cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ne va spune.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 3:18"
            ],
            "**": [
              "Exod 3:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 8:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Faraon a zis: \u201eV\u0103 voi l\u0103sa s\u0103 pleca\u0163i ca s\u0103 aduce\u0163i jertfe Domnului Dumnezeului vostru \u00een pustie; numai s\u0103 nu v\u0103 dep\u0103rta\u0163i prea mult, dac\u0103 pleca\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Ruga\u0163i-v\u0103 pentru mine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 8:8",
              "Exod 9:28",
              "1 Imp 13:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 8:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a r\u0103spuns: \u201eAm s\u0103 ies de la tine \u015fi am s\u0103 m\u0103 rog Domnului. M\u00e2ine, mu\u015ftele se vor dep\u0103rta de la Faraon, de la slujitorii lui \u015fi de la poporul lui. Dar s\u0103 nu ne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mai \u00een\u015fele Faraon, nevr\u00e2nd s\u0103 lase pe popor s\u0103 plece ca s\u0103 aduc\u0103 jertfe Domnului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 8:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 8:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a ie\u015fit de la Faraon \u015fi s-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " rugat Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 8:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 8:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a f\u0103cut cum cerea Moise, \u015fi mu\u015ftele s-au dep\u0103rtat de la Faraon, de la slujitorii lui \u015fi de la poporul lui; n-a mai r\u0103mas una."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 8:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Faraon \u015fi de data aceasta \u015fi-a \u00eempietrit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " inima \u015fi n-a l\u0103sat pe popor s\u0103 plece."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 8:15",
              "Exod 4:21"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Sau: \u0163\u00e2n\u0163ari."
      }
    },
    {
      "name": "Exodul 9",
      "chapter": 9,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/9",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Ciuma vitelor"
        },
        {
          "name": "Exodul 9:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u201eDu-te la Faraon \u015fi spune-i: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul Dumnezeul evreilor: \u00abLas\u0103 pe poporul Meu s\u0103 plece, ca s\u0103-Mi slujeasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 8:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 9:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu vrei s\u0103-l la\u015fi s\u0103 plece \u015fi dac\u0103-l mai opre\u015fti,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 8:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 9:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", m\u00e2na Domnului va fi peste turmele tale de pe c\u00e2mp; peste cai, peste m\u0103gari, peste c\u0103mile, peste boi \u015fi peste oi, \u015fi anume va fi o cium\u0103 foarte mare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 7:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 9:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Domnul va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " face deosebire \u00eentre turmele lui Israel \u015fi turmele egiptenilor, a\u015fa c\u0103 nu va pieri nimic din tot ce este al copiilor lui Israel.\u00bb"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 8:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 9:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a hot\u0103r\u00e2t vremea \u015fi a zis: \u00abM\u00e2ine va face Domnul lucrul acesta \u00een \u0163ar\u0103.\u00bb\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 9:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Domnul a f\u0103cut a\u015fa chiar de a doua zi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Toate turmele egiptenilor au pierit, dar n-a pierit nicio vit\u0103 din turmele copiilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 78:50"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 9:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Faraon a trimis s\u0103 vad\u0103 ce se \u00eent\u00e2mplase, \u015fi iat\u0103 c\u0103 nicio vit\u0103 din turmele lui Israel nu pierise. Dar inima"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Faraon s-a \u00eempietrit \u015fi n-a l\u0103sat pe popor s\u0103 plece."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 7:14",
              "Exod 8:32"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "V\u0103rsatul negru"
        },
        {
          "name": "Exodul 9:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise \u015fi lui Aaron: \u201eUmple\u0163i-v\u0103 m\u00e2inile cu cenu\u015f\u0103 din cuptor, \u015fi Moise s-o arunce spre cer, sub ochii lui Faraon."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 9:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea se va preface \u00eentr-o \u0163\u0103r\u00e2n\u0103 care va acoperi toat\u0103 \u0163ara Egiptului \u015fi va da na\u015ftere \u00een toat\u0103 \u0163ara Egiptului, pe oameni \u015fi pe dobitoace, la ni\u015fte bube"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pricinuite de ni\u015fte b\u0103\u015fici fierbin\u0163i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 16:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 9:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au luat cenu\u015f\u0103 din cuptor \u015fi s-au \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat \u00eenaintea lui Faraon; Moise a aruncat-o spre cer, \u015fi ea a dat na\u015ftere, pe oameni \u015fi pe dobitoace, la ni\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bube pricinuite de ni\u015fte b\u0103\u015fici fierbin\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 28:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 9:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vr\u0103jitorii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu s-au putut ar\u0103ta \u00eenaintea lui Moise din pricina bubelor, c\u0103ci bubele erau pe vr\u0103jitori, ca \u015fi pe to\u0163i egiptenii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 8:18",
              "Exod 8:19",
              "2 Tim 3:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 9:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a \u00eempietrit inima lui Faraon, \u015fi Faraon n-a ascultat de Moise \u015fi de Aaron"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dup\u0103 cum spusese Domnul lui Moise."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 4:21"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Piatra \u015fi focul"
        },
        {
          "name": "Exodul 9:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u201eScoal\u0103-te dis-de-diminea\u0163\u0103, du-te \u00eenaintea lui Faraon \u015fi spune-i: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul Dumnezeul evreilor: \u00abLas\u0103 pe poporul Meu s\u0103 plece, ca s\u0103-Mi slujeasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 8:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 9:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103 de data aceasta am s\u0103 trimit toate urgiile Mele \u00eempotriva inimii tale, \u00eempotriva slujitorilor t\u0103i \u015fi \u00eempotriva poporului t\u0103u, ca s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ftii c\u0103 nimeni nu este ca Mine pe tot p\u0103m\u00e2ntul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 8:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 9:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 Mi-a\u015f fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentins m\u00e2na \u015fi te-a\u015f fi lovit cu cium\u0103, pe tine \u015fi pe poporul t\u0103u, ai fi pierit de pe p\u0103m\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 3:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 9:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar te-am l\u0103sat s\u0103 r\u0103m\u00e2i \u00een picioare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca s\u0103 vezi puterea Mea \u015fi Numele Meu s\u0103 fie vestit \u00een tot p\u0103m\u00e2ntul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 9:17",
              "Exod 14:17",
              "Prov 16:4",
              "1 Pet 2:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 9:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 te mai ridici \u00eempotriva poporului Meu \u015fi dac\u0103 nu-l la\u015fi s\u0103 plece,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 9:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "iat\u0103, m\u00e2ine, la ceasul acesta, voi face s\u0103 bat\u0103 o piatr\u0103 a\u015fa de mare cum n-a mai fost \u00een Egipt din ziua \u00eentemeierii lui \u015fi p\u00e2n\u0103 azi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 9:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pune-\u0163i dar la ad\u0103post turmele \u015fi tot ce ai pe c\u00e2mp. Piatra are s\u0103 bat\u0103 pe to\u0163i oamenii \u015fi toate vitele de pe c\u00e2mp, care nu vor fi intrat \u00een case, \u015fi vor pieri.\u00bb\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 9:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceia dintre slujitorii lui Faraon care s-au temut de Cuv\u00e2ntul Domnului \u015fi-au adunat \u00een case robii \u015fi turmele."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 9:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar cei ce nu \u015fi-au pus la inim\u0103 Cuv\u00e2ntul Domnului \u015fi-au l\u0103sat robii \u015fi turmele pe c\u00e2mp."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 9:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201e\u00centinde-\u0163i m\u00e2na spre cer, \u015fi are s\u0103 bat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " piatra \u00een toat\u0103 \u0163ara Egiptului, pe oameni, pe vite \u015fi pe toat\u0103 iarba de pe c\u00e2mp \u00een \u0163ara Egiptului!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 16:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 9:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise \u015fi-a \u00eentins toiagul spre cer, \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnul a trimis tunete \u015fi piatr\u0103, de c\u0103dea foc pe p\u0103m\u00e2nt. Domnul a f\u0103cut s\u0103 bat\u0103 piatra peste \u0163ara Egiptului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 10:11",
              "Ps 18:13",
              "Ps 78:47",
              "Ps 105:32",
              "Ps 148:8",
              "Isa 30:30",
              "Ezec 38:22",
              "Apoc 8:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 9:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A b\u0103tut piatra, \u015fi focul se amesteca cu piatra; piatra era a\u015fa de mare \u00eenc\u00e2t nu mai b\u0103tuse piatr\u0103 ca aceea \u00een toat\u0103 \u0163ara Egiptului de c\u00e2nd este el locuit de oameni."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 9:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Piatra a nimicit, \u00een toat\u0103 \u0163ara Egiptului, tot ce era pe c\u00e2mp, de la oameni p\u00e2n\u0103 la dobitoace; piatra a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nimicit \u015fi toat\u0103 iarba de pe c\u00e2mp \u015fi a fr\u00e2nt to\u0163i copacii de pe c\u00e2mp."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 105:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 9:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Numai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een \u0163inutul Gosen, unde erau copiii lui Israel, n-a b\u0103tut piatra."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 8:22",
              "Exod 9:4",
              "Exod 9:6",
              "Exod 10:23",
              "Exod 11:7",
              "Exod 12:13",
              "Isa 32:18",
              "Isa 32:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 9:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Faraon a trimis s\u0103 cheme pe Moise \u015fi pe Aaron \u015fi le-a zis: \u201eDe data aceasta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " am p\u0103c\u0103tuit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; Domnul are dreptate, iar eu \u015fi poporul meu suntem vinova\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 10:16"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 12:6",
              "Ps 129:4",
              "Ps 145:17",
              "Plang 1:18",
              "Dan 9:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 9:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ruga\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului ca s\u0103 nu mai fie tunete \u015fi piatr\u0103, \u015fi v\u0103 voi l\u0103sa s\u0103 pleca\u0163i \u015fi nu ve\u0163i mai fi opri\u0163i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 8:8",
              "Exod 8:28",
              "Exod 10:17",
              "Fapte 8:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 9:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise i-a zis: \u201eC\u00e2nd voi ie\u015fi din cetate, voi ridica m\u00e2inile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " spre Domnul, tunetele vor \u00eenceta \u015fi nu va mai bate piatra, ca s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ftii c\u0103 al Domnului este p\u0103m\u00e2ntul!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 8:22",
              "1 Imp 8:38",
              "Ps 143:6",
              "Isa 1:15"
            ],
            "**": [
              "Ps 24:1",
              "1 Cor 10:26",
              "1 Cor 10:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 9:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar \u015ftiu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 tu \u015fi slujitorii t\u0103i tot nu v\u0103 ve\u0163i teme de Domnul Dumnezeu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 26:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 9:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Inul \u015fi orzul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se pr\u0103p\u0103diser\u0103, pentru c\u0103 orzul tocmai d\u0103duse \u00een spic, iar inul era \u00een floare;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rut 1:22",
              "Rut 2:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 9:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "gr\u00e2ul \u015fi ov\u0103zul nu se stricaser\u0103, pentru c\u0103 erau t\u00e2rzii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 9:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a plecat de la Faraon \u015fi a ie\u015fit afar\u0103 din cetate; \u015fi-a ridicat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2inile spre Domnul, tunetele \u015fi piatra au \u00eencetat \u015fi n-a mai c\u0103zut ploaia pe p\u0103m\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 9:29",
              "Exod 8:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 9:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Faraon, v\u0103z\u00e2nd c\u0103 ploaia, piatra \u015fi tunetele \u00eencetaser\u0103, n-a contenit s\u0103 p\u0103c\u0103tuiasc\u0103 \u015fi \u015fi-a \u00eempietrit inima, el \u015fi slujitorii lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 9:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lui Faraon i s-a \u00eempietrit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " inima \u015fi n-a l\u0103sat pe copiii lui Israel s\u0103 plece, dup\u0103 cum spusese Domnul prin Moise."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 4:21"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Exodul 10",
      "chapter": 10,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/10",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "L\u0103custele"
        },
        {
          "name": "Exodul 10:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201eDu-te la Faraon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103ci i-am \u00eempietrit inima lui \u015fi a slujitorilor lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ca s\u0103 fac semnele Mele \u00een mijlocul lor"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 4:21",
              "Exod 7:14"
            ],
            "**": [
              "Exod 7:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 10:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 istorise\u015fti fiului t\u0103u \u015fi fiului fiului t\u0103u cum M-am purtat cu egiptenii \u015fi ce semne am f\u0103cut \u00een mijlocul lor. \u015ei ve\u0163i cunoa\u015fte c\u0103 Eu sunt Domnul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 4:9",
              "Ps 44:1",
              "Ps 71:18",
              "Ps 78:5",
              "Ioel 1:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 10:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise \u015fi Aaron s-au dus la Faraon \u015fi i-au zis: \u201eA\u015fa vorbe\u015fte Domnul Dumnezeul evreilor: \u2018P\u00e2n\u0103 c\u00e2nd ai de g\u00e2nd s\u0103 nu vrei s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " te smere\u015fti \u00eenaintea Mea? Las\u0103 pe poporul Meu s\u0103 plece, ca s\u0103-Mi slujeasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 21:29",
              "2 Cron 7:14",
              "2 Cron 34:27",
              "Iov 42:6",
              "Ier 13:18",
              "Iac 4:10",
              "1 Pet 5:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 10:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 nu vrei s\u0103 la\u015fi pe poporul Meu s\u0103 plece, iat\u0103, voi trimite m\u00e2ine ni\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " l\u0103custe pe toat\u0103 \u00eentinderea \u0163\u0103rii tale."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 30:27",
              "Apoc 9:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 10:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ele vor acoperi fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului, de nu se va mai putea vedea p\u0103m\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; vor m\u00e2nca ce a mai r\u0103mas nev\u0103t\u0103mat, vor m\u00e2nca ce v-a l\u0103sat piatra, vor m\u00e2nca to\u0163i copacii care cresc pe c\u00e2mpiile voastre,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 9:32",
              "Ioel 1:4",
              "Ioel 2:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 10:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00ee\u0163i vor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " umple casele tale, casele tuturor slujitorilor t\u0103i \u015fi casele tuturor egiptenilor. P\u0103rin\u0163ii t\u0103i \u015fi p\u0103rin\u0163ii p\u0103rin\u0163ilor t\u0103i n-au v\u0103zut a\u015fa ceva de c\u00e2nd sunt ei pe p\u0103m\u00e2nt p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi.\u2019\u201d Moise a plecat \u015fi a ie\u015fit de la Faraon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 8:3",
              "Exod 8:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 10:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slujitorii lui Faraon i-au zis: \u201eP\u00e2n\u0103 c\u00e2nd are s\u0103 fie omul acesta o pacoste"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru noi? Las\u0103 pe oamenii ace\u015ftia s\u0103 plece \u015fi s\u0103 slujeasc\u0103 Domnului Dumnezeului lor. Tot nu vezi c\u0103 piere Egiptul?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:33",
              "Ios 23:13",
              "1 Sam 18:21",
              "Ecl 7:26",
              "1 Cor 7:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 10:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au \u00eentors la Faraon pe Moise \u015fi Aaron. \u201eDuce\u0163i-v\u0103\u201d, le-a zis el, \u201e\u015fi sluji\u0163i Domnului Dumnezeului vostru. Care \u015fi cine sunt cei ce vor merge?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 10:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a r\u0103spuns: \u201eVom merge cu copiii \u015fi cu b\u0103tr\u00e2nii no\u015ftri, cu fiii \u015fi fiicele noastre, cu oile \u015fi boii no\u015ftri, c\u0103ci avem s\u0103 \u0163inem o s\u0103rb\u0103toare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een cinstea Domnului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 5:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 10:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Faraon le-a zis: \u201eA\u015fa s\u0103 fie Domnul cu voi, cum v\u0103 voi l\u0103sa eu s\u0103 pleca\u0163i, pe voi \u015fi pe copiii vo\u015ftri! Lua\u0163i seama, c\u0103ci este r\u0103u ce ave\u0163i de g\u00e2nd s\u0103 face\u0163i!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 10:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu, nu, ci duce\u0163i-v\u0103 voi, b\u0103rba\u0163ii, \u015fi sluji\u0163i Domnului, c\u0103ci a\u015fa a\u0163i cerut.\u201d \u015ei i-au izgonit dinaintea lui Faraon."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 10:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u201e\u00centinde-\u0163i m\u00e2na peste \u0163ara Egiptului, ca s\u0103 vin\u0103 l\u0103custele peste \u0163ara Egiptului \u015fi s\u0103 m\u0103n\u00e2nce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toat\u0103 iarba p\u0103m\u00e2ntului, tot ce a l\u0103sat piatra.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 7:19"
            ],
            "**": [
              "Exod 10:4",
              "Exod 10:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 10:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise \u015fi-a \u00eentins toiagul peste \u0163ara Egiptului, \u015fi Domnul a f\u0103cut s\u0103 sufle un v\u00e2nt dinspre r\u0103s\u0103rit peste \u0163ar\u0103 toat\u0103 ziua \u015fi toat\u0103 noaptea aceea. Diminea\u0163a, v\u00e2ntul dinspre r\u0103s\u0103rit adusese l\u0103custele."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 10:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "L\u0103custele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au venit peste \u0163ara Egiptului \u015fi s-au a\u015fezat pe toat\u0103 \u00eentinderea Egiptului; erau \u00een num\u0103r at\u00e2t de mare cum nu mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fusese \u015fi nu va mai fi un astfel de roi de l\u0103custe."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 78:46",
              "Ps 105:34"
            ],
            "**": [
              "Ioel 2:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 10:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au acoperit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toat\u0103 fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului, de nu se mai vedea p\u0103m\u00e2ntul; au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2ncat toat\u0103 iarba de pe p\u0103m\u00e2nt \u015fi tot rodul pomilor, tot ce l\u0103sase piatra, \u015fi n-a r\u0103mas nimic verde \u00een copaci, nici \u00een iarba de pe c\u00e2mp, \u00een toat\u0103 \u0163ara Egiptului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 10:5"
            ],
            "**": [
              "Ps 105:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 10:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Faraon a chemat \u00eendat\u0103 pe Moise \u015fi pe Aaron \u015fi a zis: \u201eAm"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103c\u0103tuit \u00eempotriva Domnului Dumnezeului vostru \u015fi \u00eempotriva voastr\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 9:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 10:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar iart\u0103-mi p\u0103catul numai de data aceasta \u015fi ruga\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Domnul Dumnezeul vostru s\u0103 dep\u0103rteze de la mine \u015fi urgia aceasta de moarte!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 9:28",
              "1 Imp 13:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 10:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a ie\u015fit de la Faraon \u015fi s-a rugat Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 8:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 10:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a f\u0103cut s\u0103 sufle un v\u00e2nt foarte puternic dinspre apus, care a luat l\u0103custele \u015fi le-a aruncat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Marea Ro\u015fie; n-a r\u0103mas o l\u0103cust\u0103 pe toat\u0103 \u00eentinderea Egiptului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioel 2:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 10:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempietrit inima lui Faraon, \u015fi Faraon n-a l\u0103sat pe copiii lui Israel s\u0103 plece."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 4:21",
              "Exod 11:10"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00centuneric de trei zile"
        },
        {
          "name": "Exodul 10:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u201e\u00centinde-\u0163i m\u00e2na spre cer, \u015fi va fi \u00eentuneric peste \u0163ara Egiptului, a\u015fa de \u00eentuneric de s\u0103 se poat\u0103 pip\u0103i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 9:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 10:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise \u015fi-a \u00eentins m\u00e2na spre cer \u015fi a fost"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentuneric bezn\u0103 \u00een toat\u0103 \u0163ara Egiptului timp de trei zile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 105:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 10:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nici nu se vedeau unii pe al\u0163ii \u015fi nimeni nu s-a sculat din locul lui timp de trei zile. Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een locurile unde locuiau to\u0163i copiii lui Israel era lumin\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 8:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 10:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Faraon a chemat pe Moise \u015fi a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zis: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 \u015fi sluji\u0163i Domnului! S\u0103 nu r\u0103m\u00e2n\u0103 \u00een \u0163ar\u0103 dec\u00e2t oile \u015fi boii vo\u015ftri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; copiii vo\u015ftri vor putea merge \u015fi ei \u00eempreun\u0103 cu voi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 10:8"
            ],
            "**": [
              "Exod 10:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 10:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a r\u0103spuns: \u201eChiar s\u0103 ne dai tu \u00eensu\u0163i jertfele \u015fi arderile-de-tot pe care le vom aduce Domnului Dumnezeului nostru,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 10:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi turmele noastre tot trebuie s\u0103 mearg\u0103 cu noi \u015fi s\u0103 nu r\u0103m\u00e2n\u0103 o unghie din ele, c\u0103ci din ele vom lua ca s\u0103 slujim Domnului Dumnezeului nostru, iar p\u00e2n\u0103 vom ajunge acolo, nu \u015ftim ce vom alege ca s\u0103 aducem Domnului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 10:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a \u00eempietrit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " inima lui Faraon, \u015fi Faraon n-a vrut s\u0103-i lase s\u0103 plece."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 10:20",
              "Exod 4:21",
              "Exod 14:4",
              "Exod 14:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 10:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Faraon a zis lui Moise: \u201eIe\u015fi de la mine! S\u0103 nu cumva s\u0103 te mai ar\u0103\u0163i \u00eenaintea mea, c\u0103ci \u00een ziua \u00een care te vei ar\u0103ta \u00eenaintea mea, vei muri.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 10:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDa!\u201d a r\u0103spuns Moise, \u201enu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103 voi mai ar\u0103ta \u00eenaintea ta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Evr 11:27"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Exodul 11",
      "chapter": 11,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/11",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Amenin\u0163area cu urgia a zecea"
        },
        {
          "name": "Exodul 11:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201eVoi mai aduce o urgie asupra lui Faraon \u015fi asupra Egiptului. Dup\u0103 aceea, v\u0103 va l\u0103sa s\u0103 pleca\u0163i de aici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". C\u00e2nd v\u0103 va l\u0103sa s\u0103 pleca\u0163i de tot, chiar v\u0103 va izgoni de aici."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:31",
              "Exod 12:33",
              "Exod 12:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 11:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vorbe\u015fte cu poporul ca atunci fiecare s\u0103 cear\u0103 de la vecinul s\u0103u \u015fi fiecare de la vecina ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vase de argint \u015fi vase de aur.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 3:22",
              "Exod 12:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 11:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a f\u0103cut ca poporul s\u0103 capete trecere \u00eenaintea egiptenilor. Chiar Moise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era foarte bine v\u0103zut \u00een \u0163ara Egiptului, \u00eenaintea slujitorilor lui Faraon \u015fi \u00eenaintea poporului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 3:21",
              "Exod 12:36",
              "Ps 106:46"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 7:9",
              "Estera 9:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 11:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a zis: \u201eA\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u2018Pe la miezul nop\u0163ii, voi trece"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin Egipt"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:12",
              "Exod 12:23",
              "Exod 12:29",
              "Amos 5:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 11:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi to\u0163i \u00eent\u00e2ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n\u0103scu\u0163i din \u0163ara Egiptului vor muri, de la \u00eent\u00e2iul n\u0103scut al lui Faraon, care \u015fade pe scaunul lui de domnie, p\u00e2n\u0103 la \u00eent\u00e2iul n\u0103scut al roabei care st\u0103 la r\u00e2\u015fni\u0163\u0103 \u015fi p\u00e2n\u0103 la to\u0163i \u00eent\u00e2ii n\u0103scu\u0163i ai dobitoacelor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:12",
              "Exod 12:29",
              "Amos 4:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 11:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen toat\u0103 \u0163ara Egiptului vor fi \u0163ipete"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mari, a\u015fa cum n-au fost \u015fi nu vor mai fi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:30",
              "Amos 5:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 11:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar dintre to\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " copiii lui Israel, de la oameni p\u00e2n\u0103 la dobitoace, nici m\u0103car un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2ine nu va chel\u0103l\u0103i cu limba lui, ca s\u0103 \u015fti\u0163i ce deosebire face Domnul \u00eentre egipteni \u015fi Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 8:22"
            ],
            "**": [
              "Ios 10:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 11:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, to\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ace\u015fti slujitori ai t\u0103i se vor cobor\u00ee la mine \u015fi se vor \u00eenchina p\u00e2n\u0103 la p\u0103m\u00e2nt \u00eenaintea mea, zic\u00e2nd: \u00abIe\u015fi, tu \u015fi tot poporul care te urmeaz\u0103!\u00bb Dup\u0103 aceea, voi ie\u015fi.\u2019\u201d Moise a ie\u015fit de la Faraon aprins de m\u00e2nie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 11:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201eFaraon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n-are s-asculte de voi, pentru ca s\u0103 se \u00eenmul\u0163easc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " minunile Mele \u00een \u0163ara Egiptului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 3:19",
              "Exod 7:4",
              "Exod 10:1"
            ],
            "**": [
              "Exod 7:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 11:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise \u015fi Aaron au f\u0103cut toate aceste minuni \u00eenaintea lui Faraon. Domnul a \u00eempietrit inima lui Faraon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi Faraon n-a l\u0103sat pe copiii lui Israel s\u0103 plece din \u0163ara lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 10:20",
              "Exod 10:27",
              "Rom 2:5",
              "Rom 9:22"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Exodul 12",
      "chapter": 12,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/12",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "A\u015fezarea Pa\u015ftelor"
        },
        {
          "name": "Exodul 12:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise \u015fi lui Aaron \u00een \u0163ara Egiptului:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 12:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eLuna"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceasta va fi pentru voi cea dint\u00e2i lun\u0103; ea va fi pentru voi cea dint\u00e2i lun\u0103 a anului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 13:4",
              "Deut 16:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 12:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vorbi\u0163i \u00eentregii adun\u0103ri a lui Israel \u015fi spune\u0163i-i: \u2018\u00cen ziua a zecea a acestei luni, fiecare om s\u0103 ia un miel de fiecare familie, un miel de fiecare cas\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 12:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 sunt prea pu\u0163ini \u00een cas\u0103 pentru un miel, s\u0103-l ia cu vecinul lui cel mai de aproape, dup\u0103 num\u0103rul sufletelor; s\u0103 face\u0163i socoteala c\u00e2t poate m\u00e2nca fiecare din mielul acesta."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 12:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 fie un miel f\u0103r\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cusur, de parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103, de un an; ve\u0163i putea s\u0103 lua\u0163i un miel sau un ied."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 22:19-21",
              "Mal 1:8",
              "Mal 1:14",
              "Evr 9:14",
              "1 Pet 1:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 12:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103-l p\u0103stra\u0163i p\u00e2n\u0103 \u00een ziua a paisprezecea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a lunii acesteia, \u015fi toat\u0103 adunarea lui Israel s\u0103-l \u00eenjunghie seara"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 23:5",
              "Num 9:3",
              "Num 28:16",
              "Deut 16:1",
              "Deut 16:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 12:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 ia din s\u00e2ngele lui \u015fi s\u0103 ung\u0103 am\u00e2ndoi st\u00e2lpii u\u015fii \u015fi pragul de sus al caselor unde \u00eel vor m\u00e2nca."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 12:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Carnea s-o m\u0103n\u00e2nce chiar \u00een noaptea aceea, fript\u0103 la foc, \u015fi anume s-o m\u0103n\u00e2nce cu azimi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi cu verde\u0163uri amare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 34:25",
              "Num 9:11",
              "Deut 16:3",
              "1 Cor 5:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 12:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu-l m\u00e2nca\u0163i crud sau fiert \u00een ap\u0103, ci s\u0103 fie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fript la foc: at\u00e2t capul, c\u00e2t \u015fi picioarele \u015fi m\u0103runtaiele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 16:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 12:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu l\u0103sa\u0163i nimic din el p\u00e2n\u0103 a doua zi diminea\u0163a; \u015fi dac\u0103 va r\u0103m\u00e2ne ceva din el pe a doua zi diminea\u0163a, s\u0103-l arde\u0163i \u00een foc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:18",
              "Exod 34:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 12:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd \u00eel ve\u0163i m\u00e2nca, s\u0103 ave\u0163i mijlocul \u00eencins, \u00eenc\u0103l\u0163\u0103mintea \u00een picioare \u015fi toiagul \u00een m\u00e2n\u0103 \u015fi s\u0103-l m\u00e2nca\u0163i \u00een grab\u0103, c\u0103ci sunt Pa\u015ftele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 16:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 12:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen noaptea aceea, Eu voi trece"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin \u0163ara Egiptului \u015fi voi lovi pe to\u0163i \u00eent\u00e2ii n\u0103scu\u0163i din \u0163ara Egiptului, de la oameni p\u00e2n\u0103 la dobitoace, \u015fi voi face judecat\u0103 \u00eempotriva tuturor zeilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Egiptului; Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 11:4",
              "Exod 11:5",
              "Amos 5:17"
            ],
            "**": [
              "Num 33:4"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 6:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 12:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u00e2ngele v\u0103 va sluji ca semn pe casele unde ve\u0163i fi. Eu voi vedea s\u00e2ngele \u015fi voi trece pe l\u00e2ng\u0103 voi, a\u015fa c\u0103 nu v\u0103 va nimici nicio urgie atunci c\u00e2nd voi lovi \u0163ara Egiptului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 12:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei pomenirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acestei zile s-o p\u0103stra\u0163i \u015fi s-o pr\u0103znui\u0163i printr-o s\u0103rb\u0103toare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een cinstea Domnului; s-o pr\u0103znui\u0163i ca o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lege ve\u015fnic\u0103 pentru urma\u015fii vo\u015ftri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 13:9"
            ],
            "**": [
              "Lev 23:4",
              "Lev 23:5",
              "2 Imp 23:21"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 12:24",
              "Exod 12:43",
              "Exod 13:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 12:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Timp de \u015fapte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zile, ve\u0163i m\u00e2nca azimi. Din cea dint\u00e2i zi, ve\u0163i scoate aluatul din casele voastre, c\u0103ci oricine va m\u00e2nca p\u00e2ine dospit\u0103 din ziua \u00eent\u00e2i p\u00e2n\u0103 \u00een ziua a \u015faptea va fi nimicit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 13:6",
              "Exod 13:7",
              "Exod 23:15",
              "Exod 34:18",
              "Exod 34:25",
              "Lev 23:5",
              "Lev 23:6",
              "Num 28:17",
              "Deut 16:3",
              "Deut 16:8",
              "1 Cor 5:7"
            ],
            "**": [
              "Gen 17:14",
              "Num 9:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 12:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua dint\u00e2i, ve\u0163i avea o adunare de s\u0103rb\u0103toare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sf\u00e2nt\u0103; \u015fi \u00een ziua a \u015faptea, ve\u0163i avea o adunare de s\u0103rb\u0103toare sf\u00e2nt\u0103. S\u0103 nu face\u0163i nicio munc\u0103 \u00een zilele acelea; ve\u0163i putea numai s\u0103 preg\u0103ti\u0163i m\u00e2ncarea fiec\u0103rui ins."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 23:7",
              "Lev 23:8",
              "Num 28:18",
              "Num 28:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 12:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 \u0163ine\u0163i S\u0103rb\u0103toarea Azimilor, c\u0103ci chiar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een ziua aceea voi scoate o\u015ftile voastre din \u0163ara Egiptului; s\u0103 \u0163ine\u0163i ziua aceea ca o lege ve\u015fnic\u0103 pentru urma\u015fii vo\u015ftri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 13:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 12:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen luna \u00eent\u00e2i, din a paisprezecea zi a lunii, seara, s\u0103 m\u00e2nca\u0163i azimi, p\u00e2n\u0103 \u00een seara zilei a dou\u0103zeci \u015fi una a lunii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 23:5",
              "Num 28:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 12:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Timp de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fapte zile, s\u0103 nu se g\u0103seasc\u0103 aluat \u00een casele voastre; c\u0103ci oricine va m\u00e2nca p\u00e2ine dospit\u0103 va fi nimicit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din adunarea lui Israel, fie str\u0103in, fie b\u0103\u015ftina\u015f."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:15",
              "Exod 34:18",
              "Deut 16:3",
              "1 Cor 5:7",
              "1 Cor 5:8"
            ],
            "**": [
              "Num 9:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 12:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu m\u00e2nca\u0163i p\u00e2ine dospit\u0103, ci, \u00een toate locuin\u0163ele voastre, s\u0103 m\u00e2nca\u0163i azimi.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 12:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a chemat pe to\u0163i b\u0103tr\u00e2nii lui Israel \u015fi le-a zis: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 de lua\u0163i un miel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru familiile voastre \u015fi \u00eenjunghia\u0163i Pa\u015ftele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:3",
              "Num 9:4",
              "Ios 5:10",
              "2 Imp 23:21",
              "Ezra 6:20",
              "Mat 26:18",
              "Mat 26:19",
              "Marc 14:12-16",
              "Luca 22:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 12:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 lua\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " apoi un m\u0103nunchi de isop, s\u0103-l \u00eenmuia\u0163i \u00een s\u00e2ngele din strachin\u0103 \u015fi s\u0103 unge\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pragul de sus \u015fi cei doi st\u00e2lpi ai u\u015fii cu s\u00e2ngele din strachin\u0103. Nimeni din voi s\u0103 nu ias\u0103 din cas\u0103 p\u00e2n\u0103 diminea\u0163a."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Evr 11:28"
            ],
            "**": [
              "Exod 12:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 12:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va trece Domnul ca s\u0103 loveasc\u0103 Egiptul \u015fi va vedea s\u00e2ngele pe pragul de sus \u015fi pe cei doi st\u00e2lpi ai u\u015fii, Domnul va trece pe l\u00e2ng\u0103 u\u015f\u0103 \u015fi nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va \u00eeng\u0103dui Nimicitorului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 intre \u00een casele voastre ca s\u0103 v\u0103 loveasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:12",
              "Exod 12:13"
            ],
            "**": [
              "Ezec 9:6",
              "Apoc 7:3",
              "Apoc 9:4"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Sam 24:16",
              "1 Cor 10:10",
              "Evr 11:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 12:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 p\u0103zi\u0163i lucrul acesta ca o lege pentru voi \u015fi pentru copiii vo\u015ftri \u00een veac."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 12:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd ve\u0163i intra \u00een \u0163ara pe care v-o va da Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dup\u0103 f\u0103g\u0103duin\u0163a Lui, s\u0103 \u0163ine\u0163i acest obicei sf\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 3:8",
              "Exod 3:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 12:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 vor \u00eentreba copiii vo\u015ftri: \u2018Ce \u00eenseamn\u0103 obiceiul acesta?\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 13:8",
              "Exod 13:14",
              "Deut 32:7",
              "Ios 4:6",
              "Ps 78:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 12:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 r\u0103spunde\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u2018Este jertfa de Pa\u015fte \u00een cinstea Domnului, care a trecut pe l\u00e2ng\u0103 casele copiilor lui Israel \u00een Egipt, c\u00e2nd a lovit Egiptul \u015fi ne-a sc\u0103pat casele noastre.\u2019\u201d Poporul s-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " plecat \u015fi s-a \u00eenchinat p\u00e2n\u0103 la p\u0103m\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:11"
            ],
            "**": [
              "Exod 4:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 12:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei copiii lui Israel au plecat \u015fi au f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cum poruncise Domnul lui Moise \u015fi lui Aaron; a\u015fa au f\u0103cut."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Evr 11:28"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Moartea \u00eent\u00e2ilor n\u0103scu\u0163i"
        },
        {
          "name": "Exodul 12:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " miezul nop\u0163ii, Domnul a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lovit pe to\u0163i \u00eent\u00e2ii n\u0103scu\u0163i din \u0163ara Egiptului, de la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eent\u00e2iul n\u0103scut al lui Faraon, care \u015fedea pe scaunul lui de domnie, p\u00e2n\u0103 la \u00eent\u00e2iul n\u0103scut al celui \u00eenchis \u00een temni\u0163\u0103 \u015fi p\u00e2n\u0103 la to\u0163i \u00eent\u00e2ii n\u0103scu\u0163i ai dobitoacelor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 11:4"
            ],
            "**": [
              "Num 33:4",
              "Ps 78:51",
              "Ps 105:36",
              "Ps 135:8",
              "Ps 136:10"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 4:23",
              "Exod 11:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 12:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Faraon s-a sculat noaptea, el \u015fi to\u0163i slujitorii lui \u015fi to\u0163i egiptenii, \u015fi au fost mari \u0163ipete"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Egipt, c\u0103ci nu era cas\u0103 unde s\u0103 nu fie un mort."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 11:6",
              "Prov 21:13",
              "Amos 5:17",
              "Iac 2:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 12:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen aceea\u015fi noapte, Faraon a chemat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Moise \u015fi pe Aaron \u015fi le-a zis: \u201eScula\u0163i-v\u0103, ie\u015fi\u0163i din mijlocul poporului meu, voi \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " copiii lui Israel. Duce\u0163i-v\u0103 s\u0103 sluji\u0163i Domnului, cum a\u0163i zis."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 11:1",
              "Ps 105:38"
            ],
            "**": [
              "Exod 10:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 12:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lua\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi oile \u015fi boii, cum a\u0163i zis, duce\u0163i-v\u0103 \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " binecuv\u00e2nta\u0163i-m\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 10:26"
            ],
            "**": [
              "Gen 27:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 12:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Egiptenii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zoreau poporul \u015fi se gr\u0103beau s\u0103-i scoat\u0103 din \u0163ar\u0103, c\u0103ci ziceau: \u201eAltfel, to\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vom pieri.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 11:8",
              "Ps 105:38"
            ],
            "**": [
              "Gen 20:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 12:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Poporul \u015fi-a luat pl\u0103m\u0103deala (coca) \u00eenainte de a se dospi. \u015ei-au \u00eenvelit post\u0103vile cu pl\u0103m\u0103deala \u00een haine \u015fi le-au pus pe umeri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 12:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copiii lui Israel au f\u0103cut ce spusese Moise \u015fi au cerut egiptenilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vase de argint, vase de aur \u015fi haine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 3:22",
              "Exod 11:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 12:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103cut ca poporul s\u0103 capete trecere \u00eenaintea egiptenilor, care le-au \u00eemplinit cererea. \u015ei astfel au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " jefuit pe egipteni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 3:21",
              "Exod 11:3"
            ],
            "**": [
              "Gen 15:14",
              "Exod 3:22",
              "Ps 105:37"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Plecarea din Egipt"
        },
        {
          "name": "Exodul 12:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Israel au plecat din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ramses spre Sucot, \u00een num\u0103r de aproape"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fase sute de mii de oameni care mergeau pe jos, afar\u0103 de copii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 33:3",
              "Num 33:5"
            ],
            "**": [
              "Gen 47:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Gen 12:2",
              "Gen 46:3",
              "Exod 38:26",
              "Num 1:46",
              "Num 11:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 12:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O mul\u0163ime de oameni de tot soiul s-au suit \u00eempreun\u0103 cu ei; aveau \u015fi turme \u00eensemnate de oi \u015fi boi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 12:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cu pl\u0103m\u0103deala pe care o luaser\u0103 din Egipt \u015fi care nu se dospise \u00eenc\u0103, au f\u0103cut turte f\u0103r\u0103 aluat, c\u0103ci fuseser\u0103 izgoni\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de egipteni f\u0103r\u0103 s\u0103 mai poat\u0103 z\u0103bovi \u015fi f\u0103r\u0103 s\u0103-\u015fi ia merinde cu ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 6:1",
              "Exod 10:11",
              "Exod 12:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 12:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015eederea copiilor lui Israel \u00een Egipt a fost de patru sute treizeci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de ani."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 15:13",
              "Fapte 7:6",
              "Gal 3:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 12:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, dup\u0103 patru sute treizeci de ani, tocmai \u00een ziua aceea, toate o\u015ftile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului au ie\u015fit din \u0163ara Egiptului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 7:4",
              "Exod 12:51"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 12:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Noaptea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceea trebuie pr\u0103znuit\u0103 \u00een cinstea Domnului, pentru c\u0103 atunci i-a scos din \u0163ara Egiptului. Noaptea aceea trebuie pr\u0103znuit\u0103 \u00een cinstea Domnului de to\u0163i copiii lui Israel \u015fi de urma\u015fii lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 16:6"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Chipul cum s\u0103 se pr\u0103znuiasc\u0103 Pa\u015ftele"
        },
        {
          "name": "Exodul 12:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise \u015fi lui Aaron: \u201eIat\u0103 porunca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " privitoare la Pa\u015fte: niciun str\u0103in s\u0103 nu m\u0103n\u00e2nce din ele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 9:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 12:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 tai \u00eemprejur"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe orice rob cump\u0103rat cu bani, \u015fi apoi s\u0103 m\u0103n\u00e2nce din ele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 17:12",
              "Gen 17:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 12:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Veneticul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi simbria\u015ful s\u0103 nu m\u0103n\u00e2nce."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 22:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 12:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu le m\u0103n\u00e2nce dec\u00e2t \u00eentr-o singur\u0103 cas\u0103; s\u0103 nu lua\u0163i deloc carne afar\u0103 din cas\u0103 \u015fi s\u0103 nu zdrobi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " niciun os."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 9:12",
              "Ioan 19:33",
              "Ioan 19:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 12:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " adunarea lui Israel s\u0103 fac\u0103 Pa\u015ftele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:6",
              "Num 9:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 12:48",
          "type": "verse",
          "number": 48,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 un str\u0103in"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care va locui la tine va vrea s\u0103 fac\u0103 Pa\u015ftele Domnului, orice parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103 din casa lui va trebui t\u0103iat\u0103 \u00eemprejur; apoi se va apropia s\u0103 le fac\u0103, \u015fi va fi ca \u015fi b\u0103\u015ftina\u015ful, dar niciun net\u0103iat \u00eemprejur s\u0103 nu m\u0103n\u00e2nce din ele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 9:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 12:49",
          "type": "verse",
          "number": 49,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceea\u015fi lege"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va fi pentru b\u0103\u015ftina\u015f ca \u015fi pentru str\u0103inul care va locui \u00een mijlocul vostru.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 9:14",
              "Num 15:15",
              "Num 15:16",
              "Gal 3:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 12:50",
          "type": "verse",
          "number": 50,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i copiii lui Israel au f\u0103cut cum poruncise Domnul lui Moise \u015fi lui Aaron; a\u015fa au f\u0103cut."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 12:51",
          "type": "verse",
          "number": 51,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei chiar \u00een ziua aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Domnul a scos din \u0163ara Egiptului pe copiii lui Israel, dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o\u015ftile lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:41"
            ],
            "**": [
              "Exod 6:26"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Evreie\u015fte: \u00eentre cele dou\u0103 seri."
      }
    },
    {
      "name": "Exodul 13",
      "chapter": 13,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/13",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Pa\u015ftele \u015fi \u00eent\u00e2ii n\u0103scu\u0163i"
        },
        {
          "name": "Exodul 13:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 13:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201ePune-Mi deoparte ca sf\u00e2nt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe orice \u00eent\u00e2i n\u0103scut, pe orice \u00eent\u00e2i n\u0103scut dintre copiii lui Israel, at\u00e2t dintre oameni, c\u00e2t \u015fi dintre dobitoace: este al Meu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 13:12",
              "Exod 13:13",
              "Exod 13:15",
              "Exod 22:29",
              "Exod 22:30",
              "Exod 34:19",
              "Lev 27:26",
              "Num 3:13",
              "Num 8:16",
              "Num 8:17",
              "Num 18:15",
              "Deut 15:19",
              "Luca 2:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 13:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a zis poporului: \u201eAduce\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aminte de ziua aceasta, c\u00e2nd a\u0163i ie\u015fit din Egipt, din casa robiei, c\u0103ci cu m\u00e2n\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " puternic\u0103 v-a scos Domnul de acolo. S\u0103 nu m\u00e2nca\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2ine dospit\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:42",
              "Deut 16:3"
            ],
            "**": [
              "Exod 6:1"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 12:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 13:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ast\u0103zi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ie\u015fi\u0163i, \u00een luna spicelor"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:15",
              "Exod 34:18",
              "Deut 16:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 13:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd te va duce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnul \u00een \u0163ara canaani\u0163ilor, heti\u0163ilor, amori\u0163ilor, hevi\u0163ilor \u015fi iebusi\u0163ilor, pe care a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " jurat p\u0103rin\u0163ilor t\u0103i c\u0103 \u0163i-o va da, \u0163ar\u0103 unde curge lapte \u015fi miere, s\u0103 \u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " urm\u0103toarea slujb\u0103 \u00een luna aceasta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 3:8"
            ],
            "**": [
              "Exod 6:8"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 12:25",
              "Exod 12:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 13:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Timp de \u015fapte zile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", s\u0103 m\u0103n\u00e2nci azimi, \u015fi \u00een ziua a \u015faptea, s\u0103 fie o s\u0103rb\u0103toare \u00een cinstea Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:15",
              "Exod 12:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 13:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen timpul celor \u015fapte zile, s\u0103 m\u00e2nca\u0163i azimi; s\u0103 nu se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vad\u0103 la tine nimic dospit, nici aluat, pe toat\u0103 \u00eentinderea \u0163\u0103rii tale."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 13:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 spui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " atunci fiului t\u0103u: \u2018Aceasta este spre pomenirea celor ce a f\u0103cut Domnul pentru mine, c\u00e2nd am ie\u015fit din Egipt.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 13:14",
              "Exod 12:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 13:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103-\u0163i fie ca un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " semn pe m\u00e2n\u0103 \u015fi ca un semn de aducere aminte pe frunte, \u00eentre ochii t\u0103i, pentru ca Legea Domnului s\u0103 fie totdeauna \u00een gura ta; c\u0103ci cu m\u00e2n\u0103 puternic\u0103 te-a scos Domnul din Egipt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 13:16",
              "Exod 12:14",
              "Num 15:39",
              "Deut 6:8",
              "Deut 11:18",
              "Prov 1:9",
              "Isa 49:16",
              "Ier 22:24",
              "Mat 23:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 13:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 \u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " porunca aceasta la vremea hot\u0103r\u00e2t\u0103, din an \u00een an."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:14",
              "Exod 12:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 13:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd te va aduce Domnul \u00een \u0163ara canaani\u0163ilor, cum a jurat \u0163ie \u015fi p\u0103rin\u0163ilor t\u0103i, \u015fi c\u00e2nd \u0163i-o va da,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 13:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenchini Domnului pe orice \u00eent\u00e2i n\u0103scut, chiar pe orice \u00eent\u00e2i n\u0103scut din vitele pe care le vei avea: orice parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103 este a Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 13:2",
              "Exod 22:29",
              "Exod 34:19",
              "Lev 27:26",
              "Num 8:17",
              "Num 18:15",
              "Deut 15:19",
              "Ezec 44:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 13:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 r\u0103scumperi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu un miel pe orice \u00eent\u00e2i n\u0103scut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al m\u0103g\u0103ri\u0163ei, iar dac\u0103 nu-l vei r\u0103scump\u0103ra, s\u0103-i fr\u00e2ngi g\u00e2tul. S\u0103 r\u0103scumperi, de asemenea, pe orice \u00eent\u00e2i n\u0103scut de parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103 dintre fiii t\u0103i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 34:20",
              "Num 18:15",
              "Num 18:16"
            ],
            "**": [
              "Num 3:46",
              "Num 3:47",
              "Num 18:15",
              "Num 18:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 13:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei c\u00e2nd te va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentreba fiul t\u0103u \u00eentr-o zi: \u2018Ce \u00eenseamn\u0103 lucrul acesta?\u2019 s\u0103-i r\u0103spunzi: \u2018Prin m\u00e2na Lui cea atotputernic\u0103, Domnul ne-a scos din Egipt, din casa robiei;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:26",
              "Deut 6:20",
              "Ios 4:6",
              "Ios 4:21",
              "Exod 13:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 13:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi, fiindc\u0103 Faraon se \u00eenc\u0103p\u0103\u0163\u00e2na \u015fi nu voia s\u0103 ne lase s\u0103 plec\u0103m, Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a omor\u00e2t pe to\u0163i \u00eent\u00e2ii n\u0103scu\u0163i din \u0163ara Egiptului, de la \u00eent\u00e2ii n\u0103scu\u0163i ai oamenilor p\u00e2n\u0103 la \u00eent\u00e2ii n\u0103scu\u0163i ai dobitoacelor. Iat\u0103 de ce aduc jertf\u0103 Domnului pe orice \u00eent\u00e2i n\u0103scut de parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103 \u015fi r\u0103scump\u0103r pe orice \u00eent\u00e2i n\u0103scut dintre fiii mei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 13:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103-\u0163i fie ca un semn"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe m\u00e2n\u0103 \u015fi ca un semn de aducere aminte pe frunte, \u00eentre ochi, c\u0103ci prin m\u00e2na Lui atotputernic\u0103 ne-a scos Domnul din Egipt.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 13:9"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "C\u0103l\u0103toria spre pustie"
        },
        {
          "name": "Exodul 13:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce Faraon a l\u0103sat pe popor s\u0103 plece, Dumnezeu nu l-a dus pe drumul care d\u0103 \u00een \u0163ara filistenilor, m\u0103car c\u0103 era mai aproape, c\u0103ci a zis Dumnezeu: \u201eS-ar putea s\u0103-i par\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103u poporului v\u0103z\u00e2nd r\u0103zboiul \u015fi s\u0103 se \u00eentoarc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Egipt.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 14:11",
              "Exod 14:12",
              "Num 14:1-4"
            ],
            "**": [
              "Deut 17:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 13:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ci Dumnezeu a pus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe popor s\u0103 fac\u0103 un ocol pe drumul care duce spre pustie, spre Marea Ro\u015fie. Copiii lui Israel au ie\u015fit \u00eenarma\u0163i din \u0163ara Egiptului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 14:2",
              "Num 33:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 13:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a luat cu el oasele lui Iosif; c\u0103ci Iosif pusese pe fiii lui Israel s\u0103 jure, zic\u00e2nd: \u201eC\u00e2nd v\u0103 va cerceta Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", s\u0103 lua\u0163i cu voi oasele mele de aici.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 50:25",
              "Ios 24:32",
              "Fapte 7:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 13:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au plecat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Sucot \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t la Etam, la marginea pustiei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 33:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 13:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mergea \u00eenaintea lor: ziua \u00eentr-un st\u00e2lp de nor, ca s\u0103-i c\u0103l\u0103uzeasc\u0103 pe drum, iar noaptea \u00eentr-un st\u00e2lp de foc, ca s\u0103-i lumineze, pentru ca s\u0103 mearg\u0103 \u015fi ziua, \u015fi noaptea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 14:19",
              "Exod 14:24",
              "Exod 40:38",
              "Num 9:15",
              "Num 10:34",
              "Num 14:14",
              "Deut 1:33",
              "Neem 9:12",
              "Neem 9:19",
              "Ps 78:14",
              "Ps 99:7",
              "Ps 105:39",
              "Isa 4:5",
              "1 Cor 10:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 13:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "St\u00e2lpul de nor nu se dep\u0103rta dinaintea poporului \u00een timpul zilei, nici st\u00e2lpul de foc, \u00een timpul nop\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Sau: Abib."
      }
    },
    {
      "name": "Exodul 14",
      "chapter": 14,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/14",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Trecerea M\u0103rii Ro\u015fii"
        },
        {
          "name": "Exodul 14:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 14:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eSpune copiilor lui Israel s\u0103 se \u00eentoarc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s\u0103 t\u0103b\u0103rasc\u0103 \u00eenaintea Pi-Hahirotului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eentre Migdol"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi mare, fa\u0163\u0103 \u00een fa\u0163\u0103 cu Baal-\u0162efon: \u00een dreptul locului acestuia s\u0103 t\u0103b\u0103r\u00e2\u0163i, l\u00e2ng\u0103 mare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 13:18"
            ],
            "**": [
              "Num 33:7"
            ],
            "\u2020": [
              "Ier 44:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 14:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Faraon va zice despre copiii lui Israel: \u2018S-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103t\u0103cit prin \u0163ar\u0103; \u00eei \u00eenchide pustia.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 71:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 14:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi \u00eempietri inima lui Faraon, \u015fi-i va urm\u0103ri, dar Faraon \u015fi toat\u0103 oastea lui vor face s\u0103 se arate slava"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Mea, \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " egiptenii vor \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul.\u201d Copiii lui Israel au f\u0103cut a\u015fa."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 4:21",
              "Exod 7:3"
            ],
            "**": [
              "Exod 9:16",
              "Exod 14:17",
              "Exod 14:18",
              "Rom 9:17",
              "Rom 9:22",
              "Rom 9:23"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 7:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 14:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-a dat de \u015ftire \u00eemp\u0103ratului Egiptului c\u0103 poporul a luat fuga. Atunci, inima"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Faraon \u015fi a slujitorilor lui s-a schimbat fa\u0163\u0103 de popor. Ei au zis: \u201eCe am f\u0103cut de am l\u0103sat pe Israel s\u0103 plece \u015fi s\u0103 nu ne mai slujeasc\u0103?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 105:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 14:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Faraon \u015fi-a preg\u0103tit carul de r\u0103zboi \u015fi \u015fi-a luat oamenii de r\u0103zboi cu el."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 14:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A luat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fase sute de care de lupt\u0103 cu oameni ale\u015fi \u015fi toate carele Egiptului; \u00een toate erau lupt\u0103tori."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 15:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 14:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a \u00eempietrit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " inima lui Faraon, \u00eemp\u0103ratul Egiptului, \u015fi Faraon a urm\u0103rit pe copiii lui Israel. Copiii lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Israel ie\u015fiser\u0103 gata de lupt\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 14:4"
            ],
            "**": [
              "Exod 6:1",
              "Exod 13:9",
              "Num 33:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 14:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Egiptenii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " i-au urm\u0103rit, \u015fi to\u0163i caii, carele lui Faraon, c\u0103l\u0103re\u0163ii lui \u015fi o\u015ftirea lui i-au ajuns tocmai c\u00e2nd erau t\u0103b\u0103r\u00e2\u0163i l\u00e2ng\u0103 mare, l\u00e2ng\u0103 Pi-Hahirot, fa\u0163\u0103 \u00een fa\u0163\u0103 cu Baal-\u0162efon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 15:9",
              "Ios 24:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 14:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Faraon se apropia. Copiii lui Israel \u015fi-au ridicat ochii \u015fi iat\u0103 c\u0103 egiptenii veneau dup\u0103 ei. \u015ei copiii lui Israel s-au \u00eensp\u0103im\u00e2ntat foarte tare \u015fi au strigat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103tre Domnul dup\u0103 ajutor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 24:7",
              "Neem 9:9",
              "Ps 34:17",
              "Ps 107:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 14:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au zis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Moise: \u201eNu erau oare morminte \u00een Egipt, ca s\u0103 nu mai fi fost nevoie s\u0103 ne aduci s\u0103 murim \u00een pustie? Ce ne-ai f\u0103cut de ne-ai scos din Egipt?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 106:7",
              "Ps 106:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 14:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu-\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " spuneam noi \u00een Egipt: \u2018Las\u0103-ne s\u0103 slujim ca robi egiptenilor, c\u0103ci vrem mai bine s\u0103 slujim ca robi egiptenilor dec\u00e2t s\u0103 murim \u00een pustie\u2019?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 5:21",
              "Exod 6:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 14:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a r\u0103spuns poporului: \u201eNu v\u0103 teme\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de nimic, sta\u0163i pe loc \u015fi ve\u0163i vedea izb\u0103virea pe care v-o va da Domnul \u00een ziua aceasta, c\u0103ci pe egiptenii ace\u015ftia pe care-i vede\u0163i azi, nu-i ve\u0163i mai vedea niciodat\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 20:15",
              "2 Cron 20:17",
              "Isa 41:10",
              "Isa 41:13",
              "Isa 41:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 14:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Se va lupta pentru voi, dar voi sta\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lini\u015fti\u0163i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 14:25",
              "Deut 1:30",
              "Deut 3:22",
              "Deut 20:4",
              "Ios 10:14",
              "Ios 10:42",
              "Ios 23:3",
              "2 Cron 20:29",
              "Neem 4:20",
              "Isa 31:4"
            ],
            "**": [
              "Isa 30:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 14:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201eCe rost au strig\u0103tele acestea? Spune copiilor lui Israel s\u0103 porneasc\u0103 \u00eenainte."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 14:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ridic\u0103-\u0163i toiagul, \u00eentinde-\u0163i m\u00e2na spre mare \u015fi despic-o, \u015fi copiii lui Israel vor trece prin mijlocul m\u0103rii ca pe uscat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 14:21",
              "Exod 14:26",
              "Exod 7:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 14:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu voi \u00eempietri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " inima egiptenilor, ca s\u0103 intre \u00een mare dup\u0103 ei. \u015ei Faraon \u015fi toat\u0103 oastea lui, carele \u015fi c\u0103l\u0103re\u0163ii lui vor face s\u0103 se arate slava"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Mea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 14:8",
              "Exod 7:3"
            ],
            "**": [
              "Exod 14:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 14:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei vor \u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " egiptenii c\u0103 Eu sunt Domnul c\u00e2nd Faraon, carele \u015fi c\u0103l\u0103re\u0163ii lui vor face s\u0103 se arate slava Mea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 14:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 14:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cengerul lui Dumnezeu, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mergea \u00eenaintea taberei lui Israel, \u015ei-a schimbat locul \u015fi a mers \u00eenapoia lor, \u015fi st\u00e2lpul de nor care mergea \u00eenaintea lor \u015fi-a schimbat locul \u015fi a stat \u00eenapoia lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 13:21",
              "Exod 23:20",
              "Exod 32:34",
              "Num 20:16",
              "Isa 63:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 14:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El s-a a\u015fezat \u00eentre tab\u0103ra egiptenilor \u015fi tab\u0103ra lui Israel. Norul acesta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe o parte era \u00eentunecos, iar pe cealalt\u0103 lumina noaptea. \u015ei toat\u0103 noaptea cele dou\u0103 tabere nu s-au apropiat una de alta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 8:14",
              "2 Cor 4:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 14:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise \u015fi-a \u00eentins"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2na spre mare. \u015ei Domnul a pus marea \u00een mi\u015fcare printr-un v\u00e2nt dinspre r\u0103s\u0103rit, care a suflat cu putere toat\u0103 noaptea; el a uscat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " marea, \u015fi apele s-au desp\u0103r\u0163it"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een dou\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 14:16"
            ],
            "**": [
              "Ps 66:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 15:8",
              "Ios 3:16",
              "Ios 4:23",
              "Neem 9:11",
              "Ps 74:13",
              "Ps 106:9",
              "Ps 114:3",
              "Isa 63:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 14:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Israel au trecut prin mijlocul m\u0103rii ca pe uscat, \u015fi apele st\u0103teau ca un zid"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la dreapta \u015fi la st\u00e2nga lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 14:29",
              "Exod 15:19",
              "Num 33:8",
              "Ps 66:6",
              "Ps 78:13",
              "Isa 63:16",
              "1 Cor 10:1",
              "Evr 11:29"
            ],
            "**": [
              "Hab 3:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 14:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Egiptenii i-au urm\u0103rit, \u015fi to\u0163i caii lui Faraon, carele \u015fi c\u0103l\u0103re\u0163ii lui au intrat dup\u0103 ei \u00een mijlocul m\u0103rii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 14:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen straja dimine\u0163ii, Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", din st\u00e2lpul de foc \u015fi de nor, S-a uitat spre tab\u0103ra egiptenilor \u015fi a aruncat \u00eenv\u0103lm\u0103\u015feal\u0103 \u00een tab\u0103ra egiptenilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 77:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 14:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A scos ro\u0163ile carelor \u015fi le-a \u00eengreuiat mersul. Egiptenii au zis atunci: \u201eHaidem s\u0103 fugim dinaintea lui Israel, c\u0103ci Domnul Se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lupt\u0103 pentru el \u00eempotriva egiptenilor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 14:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 14:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201e\u00centinde-\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2na spre mare, \u015fi apele au s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 peste egipteni, peste carele lor \u015fi peste c\u0103l\u0103re\u0163ii lor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 14:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 14:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise \u015fi-a \u00eentins m\u00e2na spre mare. \u015ei, \u00eenspre diminea\u0163\u0103, marea \u015fi-a luat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iar\u0103\u015fi repeziciunea cursului \u015fi, la apropierea ei, egiptenii au luat-o la fug\u0103, dar Domnul a n\u0103pustit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe egipteni \u00een mijlocul m\u0103rii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 4:18"
            ],
            "**": [
              "Exod 15:1",
              "Exod 15:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 14:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apele s-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentors \u015fi au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acoperit carele, c\u0103l\u0103re\u0163ii \u015fi toat\u0103 oastea lui Faraon, care intraser\u0103 \u00een mare dup\u0103 copiii lui Israel; niciunul m\u0103car n-a sc\u0103pat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Hab 3:8",
              "Hab 3:13"
            ],
            "**": [
              "Ps 106:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 14:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar copiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Israel au trecut prin mijlocul m\u0103rii ca pe uscat, \u00een timp ce apele st\u0103teau ca un zid la dreapta \u015fi la st\u00e2nga lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 14:22",
              "Ps 77:20",
              "Ps 78:52",
              "Ps 78:53"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 14:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua aceea, Domnul a izb\u0103vit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Israel din m\u00e2na egiptenilor, \u015fi Israel a v\u0103zut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe egipteni mor\u0163i pe \u0163\u0103rmul m\u0103rii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 106:8",
              "Ps 106:10"
            ],
            "**": [
              "Ps 58:10",
              "Ps 59:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 14:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Israel a v\u0103zut m\u00e2na puternic\u0103 pe care o \u00eendreptase Domnul \u00eempotriva egiptenilor. \u015ei poporul s-a temut de Domnul \u015fi a crezut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Domnul \u015fi \u00een robul S\u0103u Moise."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 4:31",
              "Exod 19:9",
              "Ps 106:12",
              "Ioan 2:11",
              "Ioan 11:45"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Exodul 15",
      "chapter": 15,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/15",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "C\u00e2ntarea de laud\u0103"
        },
        {
          "name": "Exodul 15:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Moise \u015fi copiii lui Israel au c\u00e2ntat Domnului c\u00e2ntarea aceasta. Ei au zis: \u201eVoi c\u00e2nta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului, c\u0103ci \u015ei-a ar\u0103tat slava: A n\u0103pustit \u00een mare pe cal \u015fi pe c\u0103l\u0103re\u0163. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 5:1",
              "2 Sam 22:1",
              "Ps 106:12"
            ],
            "**": [
              "Exod 15:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 15:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul este t\u0103ria mea \u015fi temeiul c\u00e2nt\u0103rilor mele de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " laud\u0103: El m-a sc\u0103pat. El este Dumnezeul meu: pe El \u00cel voi l\u0103uda. El este Dumnezeul tat\u0103lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " meu: pe El \u00cel voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pream\u0103ri. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 10:21",
              "Ps 18:2",
              "Ps 22:3",
              "Ps 59:17",
              "Ps 62:6",
              "Ps 109:1",
              "Ps 118:14",
              "Ps 140:7",
              "Isa 12:2",
              "Hab 3:18",
              "Hab 3:19"
            ],
            "**": [
              "Exod 3:15",
              "Exod 3:16"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Sam 22:47",
              "Ps 99:5",
              "Ps 118:28",
              "Isa 25:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 15:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul este un r\u0103zboinic"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " viteaz: Numele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui este Domnul. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 24:8",
              "Apoc 19:11"
            ],
            "**": [
              "Exod 6:3",
              "Ps 83:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 15:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a aruncat \u00een mare carele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Faraon \u015fi oastea lui; Lupt\u0103torii lui ale\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au fost \u00eenghi\u0163i\u0163i \u00een Marea Ro\u015fie. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 14:28"
            ],
            "**": [
              "Exod 14:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 15:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-au acoperit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " valurile \u015ei s-au cobor\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een fundul apelor, ca o piatr\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 14:28"
            ],
            "**": [
              "Neem 9:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 15:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dreapta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ta, Doamne, \u015fi-a f\u0103cut vestit\u0103 t\u0103ria; M\u00e2na Ta cea dreapt\u0103, Doamne, a zdrobit pe vr\u0103jma\u015fi. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 118:15",
              "Ps 118:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 15:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prin m\u0103rimea m\u0103re\u0163iei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Tale, Tu tr\u00e2nte\u015fti la p\u0103m\u00e2nt pe vr\u0103jma\u015fii T\u0103i; \u00ce\u0163i dezl\u0103n\u0163ui m\u00e2nia \u015ei ea-i mistuie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o trestie. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 33:26"
            ],
            "**": [
              "Ps 59:13"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 5:24",
              "Isa 47:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 15:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La suflarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n\u0103rilor Tale, s-au \u00eengr\u0103m\u0103dit apele, S-au ridicat talazurile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca un zid \u015ei s-au \u00eenchegat valurile \u00een mijlocul m\u0103rii. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 14:21",
              "2 Sam 22:16",
              "Iov 4:9",
              "2 Tes 2:8"
            ],
            "**": [
              "Ps 78:13",
              "Hab 3:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 15:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vr\u0103jma\u015ful"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zicea: \u2018\u00cei voi urm\u0103ri, \u00eei voi ajunge, Voi \u00eemp\u0103r\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prada de r\u0103zboi; M\u0103 voi r\u0103zbuna pe ei, Voi scoate sabia \u015fi-i voi nimici cu m\u00e2na mea!\u2019 "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 5:30"
            ],
            "**": [
              "Gen 49:27",
              "Isa 53:12",
              "Luca 11:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 15:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Tu ai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " suflat cu suflarea Ta \u015ei marea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " i-a acoperit; Ca plumbul s-au afundat \u00cen ad\u00e2ncimea apelor. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 14:21"
            ],
            "**": [
              "Exod 15:5",
              "Exod 14:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 15:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este ca Tine \u00eentre dumnezei, Doamne? Cine este ca Tine minunat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een sfin\u0163enie, Bogat \u00een fapte de laud\u0103 \u015ei f\u0103c\u0103tor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de minuni? "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 7:22",
              "1 Imp 8:23",
              "Ps 71:19",
              "Ps 86:8",
              "Ps 89:6",
              "Ps 89:8",
              "Ier 10:6",
              "Ier 49:19"
            ],
            "**": [
              "Isa 6:3"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 77:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 15:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu \u0162i-ai \u00eentins m\u00e2na"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dreapt\u0103, \u015ei i-a \u00eenghi\u0163it p\u0103m\u00e2ntul. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 15:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 15:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prin \u00eendurarea Ta, Tu ai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103l\u0103uzit \u015ei ai izb\u0103vit pe poporul acesta, Iar prin puterea Ta \u00eel \u00eendrep\u0163i Spre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " loca\u015ful sfin\u0163eniei Tale. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 77:15",
              "Ps 77:20",
              "Ps 78:52",
              "Ps 80:1",
              "Ps 106:9",
              "Isa 63:12",
              "Isa 63:13",
              "Ier 2:6"
            ],
            "**": [
              "Ps 78:54"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 15:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Popoarele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vor afla lucrul acesta \u015fi se vor cutremura: Apuc\u0103 groaza"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe filisteni, "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 14:14",
              "Deut 2:25",
              "Ios 2:9",
              "Ios 2:10"
            ],
            "**": [
              "Ps 48:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 15:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Se \u00eensp\u0103im\u00e2nt\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103peteniile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Edomului \u015ei un tremur apuc\u0103 pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103zboinicii lui Moab. To\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " locuitorii Canaanului le\u015fin\u0103 de la inim\u0103. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 36:40"
            ],
            "**": [
              "Deut 2:4"
            ],
            "\u2020": [
              "Num 22:3",
              "Hab 3:7"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ios 5:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 15:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cei va apuca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " teama \u015fi spaima; Iar v\u0103z\u00e2nd m\u0103re\u0163ia bra\u0163ului T\u0103u, Vor sta mu\u0163i ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o piatr\u0103, P\u00e2n\u0103 va trece poporul T\u0103u, Doamne! P\u00e2n\u0103 va trece Poporul pe care \u0162i l-ai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103scump\u0103rat. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 2:25",
              "Deut 11:25",
              "Ios 2:9"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 25:37"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 19:5",
              "Deut 32:9",
              "2 Sam 7:23",
              "Ps 74:2",
              "Isa 43:1",
              "Isa 43:3",
              "Isa 51:10",
              "Ier 31:11",
              "Tit 2:14",
              "1 Pet 2:9",
              "2 Pet 2:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 15:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu \u00eei vei aduce \u015fi-i vei a\u015feza"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe muntele mo\u015ftenirii Tale, \u00cen locul pe care \u0162i l-ai preg\u0103tit ca loca\u015f, Doamne, La Templul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care m\u00e2inile Tale l-au \u00eentemeiat, Doamne! "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 44:2",
              "Ps 80:8"
            ],
            "**": [
              "Ps 78:54"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 15:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va \u00eemp\u0103r\u0103\u0163i \u00een veac \u015fi \u00een veci de veci. "
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 10:16",
              "Ps 29:10",
              "Ps 146:10",
              "Isa 57:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 15:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci caii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Faraon, carele \u015fi c\u0103l\u0103re\u0163ii lui au intrat \u00een mare, \u015ei Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a adus peste ei apele m\u0103rii; Dar copiii lui Israel au mers ca pe uscat prin mijlocul m\u0103rii.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 14:23",
              "Prov 21:31"
            ],
            "**": [
              "Exod 14:28",
              "Exod 14:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 15:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Maria"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", proroci\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", sora lui Aaron, a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " luat \u00een m\u00e2n\u0103 un timpan \u015fi toate femeile au venit dup\u0103 ea cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " timpane \u015fi juc\u00e2nd."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 4:4",
              "1 Sam 10:5"
            ],
            "**": [
              "Num 26:59"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 18:6"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Jud 11:34",
              "Jud 21:21",
              "2 Sam 6:16",
              "Ps 68:11",
              "Ps 68:25",
              "Ps 149:3",
              "Ps 150:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 15:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Maria r\u0103spundea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " copiilor lui Israel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u201eC\u00e2nta\u0163i Domnului, c\u0103ci \u015ei-a ar\u0103tat slava:A n\u0103pustit \u00een mare pe cal \u015fi pe c\u0103l\u0103re\u0163.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 18:7"
            ],
            "**": [
              "Exod 15:1"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Apele de la Mara"
        },
        {
          "name": "Exodul 15:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a pornit pe Israel de la Marea Ro\u015fie. Au apucat \u00eenspre pustia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015eur \u015fi, dup\u0103 trei zile de mers \u00een pustie, n-au g\u0103sit ap\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 16:7",
              "Gen 25:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 15:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au ajuns la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Mara, dar n-au putut s\u0103 bea ap\u0103 din Mara, pentru c\u0103 era amar\u0103. De aceea locul acela a fost numit Mara (Am\u0103r\u0103ciune)."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 33:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 15:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Poporul a c\u00e2rtit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotriva lui Moise, zic\u00e2nd: \u201eCe avem s\u0103 bem?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 16:2",
              "Exod 17:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 15:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a strigat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103tre Domnul, \u015fi Domnul i-a ar\u0103tat un lemn, pe care l-a aruncat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een ap\u0103. \u015ei apa s-a f\u0103cut dulce. Acolo a dat Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poporului legi \u015fi porunci \u015fi acolo l-a pus la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eencercare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 14:10",
              "Exod 17:4",
              "Ps 50:15"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 2:21",
              "2 Imp 4:41"
            ],
            "\u2020": [
              "Ios 24:25"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Exod 16:4",
              "Deut 8:2",
              "Deut 8:16",
              "Jud 2:22",
              "Jud 3:1",
              "Jud 3:4",
              "Ps 66:10",
              "Ps 81:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 15:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a zis: \u201eDac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vei asculta cu luare aminte glasul Domnului Dumnezeului t\u0103u, dac\u0103 vei face ce este bine \u00eenaintea Lui, dac\u0103 vei asculta de poruncile Lui \u015fi dac\u0103 vei p\u0103zi toate legile Lui, nu te voi lovi cu niciuna din bolile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu care am lovit pe egipteni, c\u0103ci Eu sunt Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care te vindec\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 7:12",
              "Deut 7:15"
            ],
            "**": [
              "Deut 28:27",
              "Deut 28:60"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 23:25",
              "Ps 41:3",
              "Ps 41:4",
              "Ps 103:3",
              "Ps 147:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 15:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au ajuns la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Elim, unde erau dou\u0103sprezece izvoare de ap\u0103 \u015fi \u015faptezeci de finici. \u015ei au t\u0103b\u0103r\u00e2t acolo, l\u00e2ng\u0103 ap\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 33:9"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Exodul 16",
      "chapter": 16,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/16",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "C\u00e2rtirile \u00een Sin \u2013 Prepeli\u0163ele \u015fi mana. Sabatul"
        },
        {
          "name": "Exodul 16:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toat\u0103 adunarea copiilor lui Israel a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " plecat din Elim \u015fi au ajuns \u00een pustia Sin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care este \u00eentre Elim \u015fi Sinai, \u00een a cincisprezecea zi a lunii a doua, dup\u0103 ie\u015firea lor din \u0163ara Egiptului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 33:10",
              "Num 33:11"
            ],
            "**": [
              "Ezec 30:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 16:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei toat\u0103 adunarea copiilor lui Israel a c\u00e2rtit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een pustia aceea \u00eempotriva lui Moise \u015fi Aaron."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 15:24",
              "Ps 106:25",
              "1 Cor 10:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 16:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copiii lui Israel le-au zis: \u201eCum de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n-am murit lovi\u0163i de m\u00e2na Domnului \u00een \u0163ara Egiptului, c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fedeam l\u00e2ng\u0103 oalele noastre cu carne, c\u00e2nd m\u00e2ncam p\u00e2ine de ne s\u0103turam? C\u0103ci ne-a\u0163i adus \u00een pustia aceasta ca s\u0103 face\u0163i s\u0103 moar\u0103 de foame toat\u0103 mul\u0163imea aceasta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Plang 4:9"
            ],
            "**": [
              "Num 11:4",
              "Num 11:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 16:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201eIat\u0103 c\u0103 voi face s\u0103 v\u0103 plou\u0103 p\u00e2ine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din ceruri. Poporul va ie\u015fi afar\u0103 \u015fi va str\u00e2nge c\u00e2t \u00eei trebuie pentru fiecare zi, ca s\u0103-l pun la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eencercare \u015fi s\u0103 v\u0103d dac\u0103 va umbla sau nu dup\u0103 Legea Mea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 78:24",
              "Ps 78:25",
              "Ps 105:40",
              "Ioan 6:31",
              "Ioan 6:32",
              "1 Cor 10:3"
            ],
            "**": [
              "Exod 15:25",
              "Deut 8:2",
              "Deut 8:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 16:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua a \u015fasea, c\u00e2nd vor preg\u0103ti ce au adus acas\u0103, vor avea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de dou\u0103 ori mai mult dec\u00e2t vor str\u00e2nge \u00een fiecare zi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 16:22",
              "Lev 25:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 16:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise \u015fi Aaron au zis tuturor copiilor lui Israel: \u201eAst\u0103-sear\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ve\u0163i \u00een\u0163elege c\u0103 Domnul este Acela care v-a scos din \u0163ara Egiptului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 16:12",
              "Exod 16:13",
              "Exod 6:7",
              "Num 16:28-30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 16:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei m\u00e2ine diminea\u0163\u0103, ve\u0163i vedea slava"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului, pentru c\u0103 v-a auzit c\u00e2rtirile \u00eempotriva Domnului; c\u0103ci ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " suntem noi, ca s\u0103 c\u00e2rti\u0163i \u00eempotriva noastr\u0103?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 16:10",
              "Isa 35:2",
              "Isa 40:5",
              "Ioan 11:4",
              "Ioan 11:40"
            ],
            "**": [
              "Num 16:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 16:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a zis: \u201eDomnul v\u0103 va da ast\u0103-sear\u0103 carne de m\u00e2ncat, \u015fi m\u00e2ine diminea\u0163\u0103 v\u0103 va da p\u00e2ine s\u0103 v\u0103 s\u0103tura\u0163i, pentru c\u0103 a auzit Domnul c\u00e2rtirile pe care le-a\u0163i rostit \u00eempotriva Lui; c\u0103ci ce suntem noi? C\u00e2rtirile voastre nu se \u00eendreapt\u0103 \u00eempotriva noastr\u0103, ci \u00eempotriva"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 8:7",
              "Luca 10:16",
              "Rom 13:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 16:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a zis lui Aaron: \u201eSpune \u00eentregii adun\u0103ri a copiilor lui Israel: \u2018Apropia\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea Domnului, c\u0103ci v-a auzit c\u00e2rtirile.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 16:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 16:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, pe c\u00e2nd vorbea Aaron \u00eentregii adun\u0103ri a lui Israel, s-au uitat \u00eenspre pustie, \u015fi iat\u0103 c\u0103 slava Domnului s-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ar\u0103tat \u00een nor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 16:7",
              "Exod 13:21",
              "Num 16:19",
              "1 Imp 8:10",
              "1 Imp 8:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 16:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul, vorbind lui Moise, a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 16:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eAm"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " auzit c\u00e2rtirile copiilor lui Israel. Spune-le: \u2018\u00centre cele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dou\u0103 seri ave\u0163i s\u0103 m\u00e2nca\u0163i carne, \u015fi diminea\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 ve\u0163i s\u0103tura de p\u00e2ine \u015fi ve\u0163i \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul Dumnezeul vostru.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 16:8"
            ],
            "**": [
              "Exod 16:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 16:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 16:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Seara au venit ni\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prepeli\u0163e \u015fi au acoperit tab\u0103ra, \u015fi diminea\u0163a s-a a\u015fezat un strat gros de rou\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een jurul taberei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 11:31",
              "Ps 78:27",
              "Ps 78:28",
              "Ps 105:40"
            ],
            "**": [
              "Num 11:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 16:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd s-a luat roua aceasta, pe fa\u0163a pustiei era ceva"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103runt ca ni\u015fte gr\u0103un\u0163e, m\u0103runt ca bobi\u0163ele de ghea\u0163\u0103 alb\u0103 pe p\u0103m\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 11:7",
              "Deut 8:3",
              "Neem 9:15",
              "Ps 78:24",
              "Ps 105:40"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 16:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copiii lui Israel s-au uitat la ea \u015fi au zis unul c\u0103tre altul: \u201eCe este aceasta?\u201d c\u0103ci nu \u015ftiau ce este. Moise le-a zis: \u201eEste"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2inea pe care v-o d\u0103 Domnul ca hran\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 6:31",
              "Ioan 6:49",
              "Ioan 6:58",
              "1 Cor 10:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 16:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 ce a poruncit Domnul: \u201eFiecare dintre voi s\u0103 str\u00e2ng\u0103 c\u00e2t \u00eei trebuie pentru hran\u0103, \u015fi anume un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " omer de cap, dup\u0103 num\u0103rul sufletelor voastre; fiecare s\u0103 ia din ea pentru cei din cortul lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 16:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 16:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Israeli\u0163ii au f\u0103cut a\u015fa \u015fi au str\u00e2ns unii mai mult, al\u0163ii mai pu\u0163in."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 16:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen urm\u0103 o m\u0103surau cu omerul, \u015fi cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " str\u00e2nsese mai mult n-avea nimic de prisos, iar cine str\u00e2nsese mai pu\u0163in nu ducea lips\u0103 deloc. Fiecare str\u00e2ngea tocmai c\u00e2t \u00eei trebuia pentru hran\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 8:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 16:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise le-a zis: \u201eNimeni s\u0103 nu lase ceva din ea p\u00e2n\u0103 a doua zi diminea\u0163a.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 16:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "N-au ascultat de Moise \u015fi s-au g\u0103sit unii care au l\u0103sat ceva din ea p\u00e2n\u0103 diminea\u0163a, dar a f\u0103cut viermi \u015fi s-a \u00eempu\u0163it. Moise s-a m\u00e2niat pe oamenii aceia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 16:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel, \u00een toate dimine\u0163ile, fiecare str\u00e2ngea c\u00e2t \u00eei trebuia pentru hran\u0103 \u015fi, c\u00e2nd venea c\u0103ldura soarelui, se topea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 16:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua a \u015fasea, au str\u00e2ns hran\u0103 \u00eendoit, \u015fi anume doi omeri de fiecare. To\u0163i frunta\u015fii adun\u0103rii au venit \u015fi au spus lui Moise lucrul acesta."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 16:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Moise le-a zis: \u201eDomnul a poruncit a\u015fa. M\u00e2ine este ziua de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " odihn\u0103, Sabatul \u00eenchinat Domnului; coace\u0163i ce ave\u0163i de copt, fierbe\u0163i ce ave\u0163i de fiert \u015fi p\u0103stra\u0163i p\u00e2n\u0103 a doua zi diminea\u0163a tot ce va r\u0103m\u00e2ne!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 2:3",
              "Exod 20:8",
              "Exod 31:15",
              "Exod 35:3",
              "Lev 23:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 16:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au l\u0103sat-o p\u00e2n\u0103 a doua zi diminea\u0163a, cum poruncise Moise, \u015fi nu s-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempu\u0163it \u015fi n-a f\u0103cut viermi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 16:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 16:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a zis: \u201eM\u00e2nca\u0163i-o azi, c\u0103ci este ziua Sabatului; azi nu ve\u0163i g\u0103si man\u0103 pe c\u00e2mp."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 16:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ve\u0163i str\u00e2nge timp"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de \u015fase zile, dar \u00een ziua a \u015faptea, care este Sabatul, nu va fi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 20:9",
              "Exod 20:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 16:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua a \u015faptea, unii din popor au ie\u015fit s\u0103 str\u00e2ng\u0103 man\u0103, \u015fi n-au g\u0103sit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 16:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Domnul a zis lui Moise: \u201eP\u00e2n\u0103 c\u00e2nd ave\u0163i de g\u00e2nd s\u0103 nu p\u0103zi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poruncile \u015fi legile Mele?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 17:14",
              "Ps 78:10",
              "Ps 78:22",
              "Ps 106:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 16:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vede\u0163i c\u0103 Domnul v-a dat Sabatul; de aceea v\u0103 d\u0103 \u00een ziua a \u015fasea hran\u0103 pentru dou\u0103 zile. Fiecare s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 la locul lui \u015fi, \u00een ziua a \u015faptea, nimeni s\u0103 nu ias\u0103 din locul \u00een care se g\u0103se\u015fte.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 16:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei poporul s-a odihnit \u00een ziua a \u015faptea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 16:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Casa lui Israel a numit hrana aceasta \u201eman\u0103\u201d"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Ea sem\u0103na"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu bobul de coriandru; era alb\u0103 \u015fi avea un gust de turt\u0103 cu miere."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 11:7",
              "Num 11:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 16:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a zis: \u201eIat\u0103 ce a poruncit Domnul: \u2018S\u0103 se p\u0103streze un omer plin cu man\u0103 pentru urma\u015fii vo\u015ftri, ca s\u0103 vad\u0103 \u015fi ei p\u00e2inea pe care v-am dat-o s-o m\u00e2nca\u0163i \u00een pustie, dup\u0103 ce v-am scos din \u0163ara Egiptului.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 16:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Moise a zis lui Aaron"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u201eIa un vas, pune \u00een el un omer plin cu man\u0103 \u015fi a\u015faz\u0103-l \u00eenaintea Domnului, ca s\u0103 fie p\u0103strat pentru urma\u015fii vo\u015ftri.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Evr 9:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 16:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 porunca dat\u0103 de Domnul lui Moise, Aaron l-a pus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea chivotului m\u0103rturiei, ca s\u0103 fie p\u0103strat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:16",
              "Exod 25:21",
              "Exod 40:20",
              "Num 17:10",
              "Deut 10:5",
              "1 Imp 8:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 16:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copiii lui Israel au m\u00e2ncat man\u0103 patruzeci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de ani, p\u00e2n\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la sosirea lor \u00eentr-o \u0163ar\u0103 locuit\u0103; au m\u00e2ncat man\u0103 p\u00e2n\u0103 la sosirea lor la hotarele \u0163\u0103rii Canaanului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 33:38",
              "Deut 8:2",
              "Deut 8:3",
              "Neem 9:20",
              "Neem 9:21",
              "Ioan 6:31",
              "Ioan 6:49"
            ],
            "**": [
              "Ios 5:12",
              "Neem 9:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 16:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omerul este a zecea parte dintr-o ef\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Mana, numit\u0103 a\u015fa pentru c\u0103 israeli\u0163ii, c\u00e2nd au v\u0103zut-o \u00eent\u00e2ia dat\u0103, au strigat: \u201eMan hu?\u201d (Ce este aceasta?) (vers. 15)."
      }
    },
    {
      "name": "Exodul 17",
      "chapter": 17,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/17",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Refidim \u2013 St\u00e2nca din Horeb"
        },
        {
          "name": "Exodul 17:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " adunarea copiilor lui Israel a plecat din pustia Sin, dup\u0103 c\u0103l\u0103toriile zilnice pe care poruncise Domnul s\u0103 le fac\u0103, \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t la Refidim. Acolo poporul n-a g\u0103sit ap\u0103 de b\u0103ut."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 16:1",
              "Num 33:12",
              "Num 33:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 17:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, poporul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a c\u0103utat ceart\u0103 cu Moise. Ei au zis: \u201eD\u0103-ne ap\u0103 s\u0103 bem!\u201d Moise le-a r\u0103spuns: \u201ePentru ce c\u0103uta\u0163i ceart\u0103 cu mine? Pentru ce ispiti\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Domnul?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 20:3",
              "Num 20:4"
            ],
            "**": [
              "Deut 6:16",
              "Ps 78:18",
              "Ps 78:41",
              "Isa 7:12",
              "Mat 4:7",
              "1 Cor 10:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 17:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Poporul st\u0103tea acolo, chinuit de sete, \u015fi c\u00e2rtea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotriva lui Moise. El zicea: \u201ePentru ce ne-ai scos din Egipt, ca s\u0103 ne faci s\u0103 murim de sete aici, cu copiii \u015fi turmele noastre?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 16:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 17:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a strigat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103tre Domnul \u015fi a zis: \u201eCe s\u0103 fac cu poporul acesta? \u00cenc\u0103 pu\u0163in, \u015fi au s\u0103 m\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ucid\u0103 cu pietre.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 14:15"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 30:6",
              "Ioan 8:59",
              "Ioan 10:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 17:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201eTreci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea poporului \u015fi ia cu tine vreo c\u00e2\u0163iva din b\u0103tr\u00e2nii lui Israel; ia-\u0163i \u00een m\u00e2n\u0103 \u015fi toiagul cu care ai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lovit r\u00e2ul \u015fi porne\u015fte!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 2:6"
            ],
            "**": [
              "Exod 7:20",
              "Num 20:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 17:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Eu voi sta \u00eenaintea ta pe st\u00e2nca Horebului; vei lovi st\u00e2nca \u015fi va \u0163\u00e2\u015fni ap\u0103 din ea, \u015fi poporul va bea.\u201d Moise a f\u0103cut a\u015fa \u00een fa\u0163a b\u0103tr\u00e2nilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 20:10",
              "Num 20:11",
              "Ps 78:15",
              "Ps 78:20",
              "Ps 105:41",
              "Ps 114:8",
              "1 Cor 10:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 17:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a numit locul acela Masa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Meriba (Ispit\u0103 \u015fi ceart\u0103), c\u0103ci copiii lui Israel se certaser\u0103 \u015fi ispitiser\u0103 pe Domnul, zic\u00e2nd: \u201eEste oare Domnul \u00een mijlocul nostru sau nu este?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 20:13",
              "Ps 81:7",
              "Ps 95:8",
              "Evr 3:8"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cenfr\u00e2ngerea lui Amalec"
        },
        {
          "name": "Exodul 17:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Amalec"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a venit s\u0103 bat\u0103 pe Israel la Refidim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 36:12",
              "Num 24:20",
              "Deut 25:17",
              "1 Sam 15:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 17:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Moise a zis lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Iosua: \u201eAlege ni\u015fte b\u0103rba\u0163i \u015fi ie\u015fi de lupt\u0103 \u00eempotriva lui Amalec. Iar eu voi sta m\u00e2ine pe v\u00e2rful dealului cu toiagul lui Dumnezeu \u00een m\u00e2n\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 7:45",
              "Evr 4:8",
              "Exod 4:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 17:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua a f\u0103cut ce-i spusese Moise \u015fi a ie\u015fit s\u0103 lupte \u00eempotriva lui Amalec. Iar Moise, Aaron \u015fi Hur s-au suit pe v\u00e2rful dealului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 17:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd \u00ee\u015fi ridica"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Moise m\u00e2na, era mai tare Israel \u015fi c\u00e2nd \u00ee\u015fi l\u0103sa m\u00e2na \u00een jos, era mai tare Amalec."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iac 5:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 17:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u00e2inile lui Moise fiind trudite, ei au luat o piatr\u0103, au pus-o sub el, \u015fi el a \u015fezut pe ea. Aaron \u015fi Hur \u00eei sprijineau m\u00e2inile, unul de o parte, iar altul de alta, \u015fi m\u00e2inile lui au r\u0103mas \u00eentinse p\u00e2n\u0103 la asfin\u0163itul soarelui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 17:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Iosua a biruit pe Amalec \u015fi poporul lui cu t\u0103i\u015ful sabiei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 17:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201eScrie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lucrul acesta \u00een carte, ca s\u0103 se p\u0103streze aducerea aminte, \u015fi spune lui Iosua c\u0103 voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fterge pomenirea lui Amalec de sub ceruri.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 34:27"
            ],
            "**": [
              "Num 24:20",
              "Deut 25:19",
              "1 Sam 15:3",
              "1 Sam 15:7",
              "1 Sam 30:1",
              "1 Sam 30:17",
              "2 Sam 8:12",
              "Ezra 9:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 17:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a zidit un altar \u015fi i-a pus numele \u201eDomnul, steagul meu\u201d"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 17:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a zis: \u201ePentru c\u0103 \u015fi-a ridicat m\u00e2na \u00eempotriva scaunului de domnie al Domnului, Domnul va purta r\u0103zboi \u00eempotriva lui Amalec, din neam \u00een neam!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Evreie\u015fte: Jehova-nisi."
      }
    },
    {
      "name": "Exodul 18",
      "chapter": 18,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/18",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Ietro la Moise"
        },
        {
          "name": "Exodul 18:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ietro"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", preotul Madianului, socrul lui Moise, a aflat tot ce f\u0103cuse Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru Moise \u015fi poporul S\u0103u Israel; a aflat c\u0103 Domnul scosese pe Israel din Egipt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 2:16",
              "Exod 3:1"
            ],
            "**": [
              "Ps 44:1",
              "Ps 77:14",
              "Ps 77:15",
              "Ps 78:4",
              "Ps 105:5",
              "Ps 105:43",
              "Ps 106:2",
              "Ps 106:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 18:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ietro, socrul lui Moise, a luat pe Sefora, nevasta lui Moise, care fusese trimis\u0103 acas\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 18:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A luat \u015fi pe cei doi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fii ai Seforei; unul se numea Gher\u015fom"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103ci Moise zisese: \u201eLocuiesc ca str\u0103in \u00eentr-o \u0163ar\u0103 str\u0103in\u0103\u201d,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 7:29"
            ],
            "**": [
              "Exod 2:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 18:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "iar cel\u0103lalt se numea Eliezer (Ajutorul lui Dumnezeu), c\u0103ci zisese: \u201eDumnezeul tat\u0103lui meu mi-a ajutat \u015fi m-a sc\u0103pat de sabia lui Faraon.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 18:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ietro, socrul lui Moise, a venit cu fiii \u015fi nevasta lui Moise \u00een pustie, unde t\u0103b\u0103ra el, la muntele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 3:1",
              "Exod 3:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 18:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A trimis vorb\u0103 lui Moise s\u0103-i spun\u0103: \u201eEu, socrul t\u0103u Ietro, vin la tine cu nevast\u0103-ta \u015fi cu cei doi fii ai t\u0103i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 18:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a ie\u015fit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea socrului s\u0103u, s-a aruncat cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u015fi l-a s\u0103rutat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". S-au \u00eentrebat unul pe altul de s\u0103n\u0103tate \u015fi au intrat \u00een cortul lui Moise."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 14:17",
              "Gen 18:2",
              "Gen 19:1",
              "1 Imp 2:19"
            ],
            "**": [
              "Gen 29:13",
              "Gen 33:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 18:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a istorisit socrului s\u0103u tot ce f\u0103cuse Domnul \u00eempotriva lui Faraon \u015fi \u00eempotriva Egiptului din pricina lui Israel, toate suferin\u0163ele care veniser\u0103 peste ei pe drum \u015fi cum \u00eei izb\u0103vise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnul din ele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 78:42",
              "Ps 81:7",
              "Ps 106:10",
              "Ps 107:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 18:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ietro s-a bucurat pentru tot binele pe care-l f\u0103cuse Domnul lui Israel \u015fi pentru c\u0103-l izb\u0103vise din m\u00e2na egiptenilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 18:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Ietro a zis: \u201eBinecuv\u00e2ntat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie Domnul, care v-a izb\u0103vit din m\u00e2na egiptenilor \u015fi din m\u00e2na lui Faraon, El, care a izb\u0103vit poporul din m\u00e2na egiptenilor!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 14:20",
              "2 Sam 18:28",
              "Luca 1:68"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 18:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cunosc acum c\u0103 Domnul este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mai mare dec\u00e2t to\u0163i dumnezeii, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een lucrul \u00een care s-au purtat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu trufie, El a fost mai presus de ei.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 2:5",
              "Ps 95:3",
              "Ps 97:9",
              "Ps 135:5"
            ],
            "**": [
              "Exod 1:10",
              "Exod 1:16",
              "Exod 1:22",
              "Exod 5:2",
              "Exod 5:7",
              "Exod 14:8",
              "Exod 14:18"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 2:3",
              "Neem 9:10",
              "Neem 9:16",
              "Neem 9:29",
              "Iov 40:11",
              "Iov 40:12",
              "Ps 31:23",
              "Ps 119:21",
              "Luca 1:51"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 18:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ietro, socrul lui Moise, a adus lui Dumnezeu o ardere-de-tot \u015fi o jertf\u0103 de m\u00e2ncare. Aaron \u015fi to\u0163i b\u0103tr\u00e2nii lui Israel au venit \u015fi au luat parte la mas\u0103 cu socrul lui Moise, \u00eenaintea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 12:7",
              "1 Cron 29:22",
              "1 Cor 10:18",
              "1 Cor 10:21",
              "1 Cor 10:31"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Judec\u0103torii"
        },
        {
          "name": "Exodul 18:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A doua zi, Moise s-a a\u015fezat s\u0103 judece poporul, \u015fi poporul a stat \u00eenaintea lui de diminea\u0163a p\u00e2n\u0103 seara."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 18:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Socrul lui Moise a v\u0103zut tot ce f\u0103cea el pentru popor \u015fi a zis: \u201eCe faci tu acolo cu poporul acela? De ce stai singur, \u015fi tot poporul st\u0103 \u00eenaintea ta de diminea\u0163a p\u00e2n\u0103 seara?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 18:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a r\u0103spuns socrului s\u0103u: \u201ePoporul vine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la mine ca s\u0103 cear\u0103 sfat lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 24:12",
              "Num 15:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 18:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au vreo treab\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", vin la mine; eu judec \u00eentre ei \u015fi fac cunoscute"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poruncile lui Dumnezeu \u015fi legile Lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:7",
              "Exod 24:14",
              "Deut 17:8",
              "2 Sam 15:3",
              "Iov 31:13",
              "Fapte 18:15",
              "1 Cor 6:1"
            ],
            "**": [
              "Lev 24:15",
              "Num 15:35",
              "Num 27:6",
              "Num 36:6-9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 18:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Socrul lui Moise i-a zis: \u201eCe faci tu nu este bine."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 18:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Te istove\u015fti singur \u015fi vei istovi \u015fi poporul acesta, care este cu tine, c\u0103ci lucrul este mai presus de puterile tale \u015fi nu-l vei putea face"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " singur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 11:14",
              "Num 11:17",
              "Deut 1:9",
              "Deut 1:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 18:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum ascult\u0103 glasul meu; am s\u0103-\u0163i dau un sfat, \u015fi Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va fi cu tine! Fii t\u0103lmaciul poporului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea lui Dumnezeu \u015fi du"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pricinile \u00eenaintea lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 3:12"
            ],
            "**": [
              "Exod 4:16",
              "Exod 20:19",
              "Deut 5:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Num 27:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 18:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cenva\u0163\u0103-i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poruncile \u015fi legile \u015fi arat\u0103-le calea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care trebuie s-o urmeze \u015fi ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trebuie s\u0103 fac\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 4:1",
              "Deut 4:5",
              "Deut 5:1",
              "Deut 6:1",
              "Deut 6:2",
              "Deut 7:11"
            ],
            "**": [
              "Ps 143:8"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 1:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 18:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Alege din tot poporul oameni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " destoinici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", tem\u0103tori de Dumnezeu, oameni de \u00eencredere"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", vr\u0103jma\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ai l\u0103comiei; pune-i peste popor drept c\u0103petenii peste o mie, c\u0103petenii peste o sut\u0103, c\u0103petenii peste cincizeci \u015fi c\u0103petenii peste zece."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 18:25",
              "Deut 1:15",
              "Deut 1:16",
              "Deut 16:18",
              "2 Cron 19:5-10",
              "Fapte 6:3"
            ],
            "**": [
              "Gen 42:18",
              "2 Sam 23:3",
              "2 Cron 19:9"
            ],
            "\u2020": [
              "Ezec 18:8"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Deut 16:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 18:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei s\u0103 judece poporul \u00een tot timpul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; s\u0103 aduc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea ta toate pricinile \u00eensemnate, iar pricinile cele mai mici, s\u0103 le judece ei \u00een\u015fi\u015fi. \u00cen felul acesta, \u00ee\u0163i vei u\u015fura sarcina, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o vor purta \u015fi ei \u00eempreun\u0103 cu tine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 18:26"
            ],
            "**": [
              "Exod 18:26",
              "Lev 24:11",
              "Num 15:33",
              "Num 27:2",
              "Num 36:1",
              "Deut 1:17",
              "Deut 17:8"
            ],
            "\u2020": [
              "Num 11:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 18:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 vei face lucrul acesta \u015fi dac\u0103 Dumnezeu \u00ee\u0163i va porunci a\u015fa, vei putea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " face fa\u0163\u0103 lucrurilor, \u015fi tot poporul acesta va ajunge fericit la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " locul lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 18:18"
            ],
            "**": [
              "Gen 18:33",
              "Gen 30:25",
              "Exod 16:29",
              "2 Sam 19:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 18:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a ascultat sfatul socrului s\u0103u \u015fi a f\u0103cut tot ce spusese el."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 18:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a ales oameni destoinici din tot Israelul \u015fi i-a pus c\u0103petenii ale poporului, c\u0103petenii peste o mie, c\u0103petenii peste o sut\u0103, c\u0103petenii peste cincizeci \u015fi c\u0103petenii peste zece."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 1:15",
              "Fapte 6:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 18:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei judecau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poporul tot timpul; aduceau \u00eenaintea lui Moise pricinile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " grele, iar toate pricinile mici le judecau ei \u00een\u015fi\u015fi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 18:22"
            ],
            "**": [
              "Iov 29:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 18:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi Moise a trimis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe socrul s\u0103u \u00een \u0163ara lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 10:29",
              "Num 10:30"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Exodul 19",
      "chapter": 19,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/19",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Pustia \u015fi muntele Sinai"
        },
        {
          "name": "Exodul 19:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen luna a treia dup\u0103 ie\u015firea lor din \u0163ara Egiptului, copiii lui Israel au ajuns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een ziua aceea \u00een pustia Sinai."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 33:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 19:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce au plecat de la Refidim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", au ajuns \u00een pustia Sinai \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t \u00een pustie. Israel a t\u0103b\u0103r\u00e2t acolo, \u00een fa\u0163a muntelui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 17:1",
              "Exod 17:8"
            ],
            "**": [
              "Exod 3:1",
              "Exod 3:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 19:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a suit la Dumnezeu. \u015ei Domnul l-a chemat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de pe munte, zic\u00e2nd: \u201eA\u015fa s\u0103 vorbe\u015fti casei lui Iacov \u015fi s\u0103 spui copiilor lui Israel:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 20:21",
              "Fapte 7:38"
            ],
            "**": [
              "Exod 3:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 19:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u2018A\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103zut ce am f\u0103cut Egiptului \u015fi cum v-am purtat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe aripi de vultur \u015fi v-am adus aici la Mine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 29:2"
            ],
            "**": [
              "Deut 32:11",
              "Isa 63:9",
              "Apoc 12:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 19:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dac\u0103 ve\u0163i asculta glasul Meu \u015fi dac\u0103 ve\u0163i p\u0103zi leg\u0103m\u00e2ntul Meu, ve\u0163i fi ai Mei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dintre toate popoarele, c\u0103ci tot p\u0103m\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este al Meu;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 5:2"
            ],
            "**": [
              "Deut 4:20",
              "Deut 7:6",
              "Deut 14:2",
              "Deut 14:21",
              "Deut 26:18",
              "Deut 32:8",
              "Deut 32:9",
              "1 Imp 8:53",
              "Ps 135:4",
              "Cant 8:12",
              "Isa 41:8",
              "Isa 43:1",
              "Ier 10:16",
              "Mal 3:17",
              "Tit 2:14"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 9:29",
              "Deut 10:14",
              "Iov 41:11",
              "Ps 24:1",
              "Ps 50:12",
              "1 Cor 10:26",
              "1 Cor 10:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 19:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemi ve\u0163i fi o \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de preo\u0163i \u015fi un neam sf\u00e2nt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Acestea sunt cuvintele pe care le vei spune copiilor lui Israel.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 33:2-4",
              "1 Pet 2:5",
              "1 Pet 2:9",
              "Apoc 1:6",
              "Apoc 5:10",
              "Apoc 20:6"
            ],
            "**": [
              "Lev 20:24",
              "Lev 20:26",
              "Deut 7:6",
              "Deut 26:19",
              "Deut 28:9",
              "Isa 62:12",
              "1 Cor 3:17",
              "1 Tes 5:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 19:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a venit de a chemat pe b\u0103tr\u00e2nii poporului \u015fi le-a pus \u00eenainte toate cuvintele acestea, cum \u00eei poruncise Domnul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 19:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poporul a r\u0103spuns: \u201eVom face tot ce a zis Domnul!\u201d Moise a spus Domnului cuvintele poporului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 24:3",
              "Exod 24:7",
              "Deut 5:27",
              "Deut 26:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 19:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Domnul a zis lui Moise: \u201eIat\u0103, voi veni la tine \u00eentr-un nor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " gros, pentru ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 aud\u0103 poporul c\u00e2nd \u00ee\u0163i voi vorbi \u015fi s\u0103 aib\u0103 totdeauna \u00eencredere"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een tine.\u201d Moise a spus Domnului cuvintele poporului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 19:16",
              "Exod 20:21",
              "Exod 24:15",
              "Exod 24:16",
              "Deut 4:11",
              "Ps 18:11",
              "Ps 18:12",
              "Ps 97:2",
              "Mat 17:5"
            ],
            "**": [
              "Deut 4:12",
              "Deut 4:36",
              "Ioan 12:29",
              "Ioan 12:30"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 14:31"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Preg\u0103tirea pentru primirea Legii"
        },
        {
          "name": "Exodul 19:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Domnul a zis lui Moise: \u201eDu-te la popor, sfin\u0163e\u015fte-i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " azi \u015fi m\u00e2ine \u015fi pune-i s\u0103-\u015fi spele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " hainele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 11:44",
              "Lev 11:45",
              "Evr 10:22"
            ],
            "**": [
              "Exod 19:14",
              "Gen 35:2",
              "Lev 15:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 19:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 fie gata pentru a treia zi, c\u0103ci a treia zi Domnul Se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va cobor\u00ee \u00een fa\u0163a \u00eentregului popor, pe muntele Sinai."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 19:16",
              "Exod 19:18",
              "Exod 34:35",
              "Deut 33:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 19:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 hot\u0103r\u0103\u015fti poporului anumite margini de jur \u00eemprejur \u015fi s\u0103 spui: \u2018S\u0103 nu cumva s\u0103 v\u0103 sui\u0163i pe munte sau s\u0103 v\u0103 atinge\u0163i de poalele lui. Oricine se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va atinge de munte va fi pedepsit cu moartea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Evr 12:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 19:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nicio m\u00e2n\u0103 s\u0103 nu se ating\u0103 de el, ci pe oricine se va atinge, s\u0103-l omoare cu pietre sau s\u0103-l str\u0103pung\u0103 cu s\u0103ge\u0163i: dobitoc sau om nu va tr\u0103i.\u2019 C\u00e2nd va suna tr\u00e2mbi\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ei vor \u00eenainta spre munte.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 19:16",
              "Exod 19:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 19:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise s-a cobor\u00e2t de pe munte la popor, a sfin\u0163it"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poporul \u015fi ei \u015fi-au sp\u0103lat hainele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 19:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 19:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei a zis poporului: \u201eFi\u0163i gata"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een trei zile; s\u0103 nu v\u0103 apropia\u0163i de vreo"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " femeie.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 19:11"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 21:4",
              "1 Sam 21:5",
              "Zah 7:3",
              "1 Cor 7:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 19:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A treia zi diminea\u0163a, au fost"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tunete, fulgere \u015fi un nor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " gros pe munte; tr\u00e2mbi\u0163a r\u0103suna"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu putere \u015fi tot poporul din tab\u0103r\u0103 a fost"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " apucat de spaim\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 77:18",
              "Evr 12:18",
              "Evr 12:19",
              "Apoc 4:5",
              "Apoc 8:5",
              "Apoc 11:19"
            ],
            "**": [
              "Exod 19:9",
              "Exod 40:34",
              "2 Cron 5:14"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 1:10",
              "Apoc 4:1"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Evr 12:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 19:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a scos poporul din tab\u0103r\u0103, spre \u00eent\u00e2mpinarea lui Dumnezeu, \u015fi s-au a\u015fezat la poalele muntelui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 4:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 19:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Muntele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Sinai era tot numai fum, pentru c\u0103 Domnul Se cobor\u00e2se pe el \u00een mijlocul focului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Fumul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acesta se \u00een\u0103l\u0163a ca fumul unui cuptor, \u015fi tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " muntele se cutremura cu putere."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 4:11",
              "Deut 33:2",
              "Jud 5:5",
              "Ps 68:7",
              "Ps 68:8",
              "Isa 6:4",
              "Hab 3:3"
            ],
            "**": [
              "Exod 3:2",
              "Exod 24:17",
              "2 Cron 7:1-3"
            ],
            "\u2020": [
              "Gen 15:17",
              "Ps 144:5",
              "Apoc 15:8"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ps 68:8",
              "Ps 77:18",
              "Ps 114:7",
              "Ier 4:24",
              "Evr 12:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 19:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tr\u00e2mbi\u0163a r\u0103suna"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tot mai puternic. Moise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vorbea, \u015fi Dumnezeu \u00eei r\u0103spundea cu glas tare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 19:13"
            ],
            "**": [
              "Evr 12:21",
              "Neem 9:13",
              "Ps 81:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 19:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul S-a cobor\u00e2t pe muntele Sinai, \u015fi anume pe v\u00e2rful muntelui. Domnul a chemat pe Moise pe v\u00e2rful muntelui. \u015ei Moise s-a suit sus."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 19:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201eCoboar\u0103-te \u015fi porunce\u015fte poporului cu tot dinadinsul s\u0103 nu dea buzna spre Domnul, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 se uite, pentru ca nu cumva s\u0103 piar\u0103 un mare num\u0103r dintre ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 3:5",
              "1 Sam 6:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 19:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preo\u0163ii care se apropie de Domnul s\u0103 se sfin\u0163easc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi ei, ca nu cumva s\u0103-i loveasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnul cu moartea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 10:3"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 6:7",
              "2 Sam 6:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 19:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a zis Domnului: \u201ePoporul nu va putea s\u0103 se suie pe muntele Sinai, c\u0103ci ne-ai oprit cu tot dinadinsul, zic\u00e2nd: \u2018Hot\u0103r\u0103\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " anumite margini \u00een jurul muntelui \u015fi sfin\u0163e\u015fte-l.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 19:12",
              "Ios 3:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 19:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul i-a zis: \u201eDu-te, coboar\u0103-te \u015fi suie-te apoi iar\u0103\u015fi cu Aaron, dar preo\u0163ii \u015fi poporul s\u0103 nu dea buzna s\u0103 se suie la Domnul, ca nu cumva s\u0103-i loveasc\u0103 cu moartea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 19:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise s-a cobor\u00e2t la popor \u015fi i-a spus aceste lucruri."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Exodul 20",
      "chapter": 20,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/20",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Cele Zece Porunci"
        },
        {
          "name": "Exodul 20:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Dumnezeu a rostit toate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceste cuvinte \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 5:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 20:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eEu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt Domnul Dumnezeul t\u0103u, care te-a scos"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din \u0163ara Egiptului, din casa robiei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 26:1",
              "Lev 26:13",
              "Deut 5:6",
              "Ps 81:10",
              "Osea 13:4"
            ],
            "**": [
              "Exod 13:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 20:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu ai al\u0163i dumnezei afar\u0103 de Mine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 5:7",
              "Deut 6:14",
              "2 Imp 17:35",
              "Ier 25:6",
              "Ier 35:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 20:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu-\u0163i faci chip cioplit, nici vreo \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare a lucrurilor care sunt sus \u00een ceruri sau jos pe p\u0103m\u00e2nt sau \u00een apele mai de jos dec\u00e2t p\u0103m\u00e2ntul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 26:1",
              "Deut 4:16",
              "Deut 5:8",
              "Deut 27:15",
              "Ps 97:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 20:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " te \u00eenchini \u00eenaintea lor \u015fi s\u0103 nu le sluje\u015fti, c\u0103ci Eu, Domnul Dumnezeul t\u0103u, sunt un Dumnezeu gelos"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pedepsesc nelegiuirea p\u0103rin\u0163ilor \u00een copii p\u00e2n\u0103 la al treilea \u015fi la al patrulea neam al celor ce M\u0103 ur\u0103sc"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:24",
              "Ios 23:7",
              "2 Imp 17:35",
              "Isa 44:15",
              "Isa 44:19"
            ],
            "**": [
              "Exod 34:14",
              "Deut 4:24",
              "Deut 6:15",
              "Ios 24:19",
              "Naum 1:2"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 34:7",
              "Lev 20:5",
              "Lev 26:39",
              "Lev 26:40",
              "Num 14:18",
              "Num 14:33",
              "1 Imp 21:29",
              "Iov 5:4",
              "Iov 21:19",
              "Ps 79:8",
              "Ps 109:14",
              "Isa 14:20",
              "Isa 14:21",
              "Isa 65:6",
              "Isa 65:7",
              "Ier 2:9",
              "Ier 32:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 20:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi M\u0103 \u00eendur"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2n\u0103 la al miilea neam de cei ce M\u0103 iubesc \u015fi p\u0103zesc poruncile Mele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 34:7",
              "Deut 7:9",
              "Ps 89:34",
              "Rom 11:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 20:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu iei \u00een de\u015fert Numele Domnului Dumnezeului t\u0103u, c\u0103ci Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu va l\u0103sa nepedepsit pe cel ce va lua \u00een de\u015fert Numele Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:1",
              "Lev 19:12",
              "Deut 5:11",
              "Ps 15:4",
              "Mat 5:33"
            ],
            "**": [
              "Mica 6:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 20:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Adu-\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aminte de ziua de odihn\u0103, ca s-o sfin\u0163e\u015fti."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 31:13",
              "Exod 31:14",
              "Lev 19:3",
              "Lev 19:30",
              "Lev 26:2",
              "Deut 5:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 20:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 lucrezi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fase zile \u015fi s\u0103-\u0163i faci lucrul t\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:12",
              "Exod 31:15",
              "Exod 34:21",
              "Lev 23:3",
              "Ezec 20:12",
              "Luca 13:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 20:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar ziua a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015faptea este ziua de odihn\u0103 \u00eenchinat\u0103 Domnului Dumnezeului t\u0103u: s\u0103 nu faci nicio lucrare \u00een ea, nici tu, nici fiul t\u0103u, nici fiica ta, nici robul t\u0103u, nici roaba ta, nici vita ta, nici str\u0103inul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care este \u00een casa ta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 2:2",
              "Gen 2:3",
              "Exod 16:26",
              "Exod 31:15"
            ],
            "**": [
              "Neem 13:16-19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 20:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci \u00een \u015fase zile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a f\u0103cut Domnul cerurile, p\u0103m\u00e2ntul \u015fi marea \u015fi tot ce este \u00een ele, iar \u00een ziua a \u015faptea S-a odihnit, de aceea a binecuv\u00e2ntat Domnul ziua de odihn\u0103 \u015fi a sfin\u0163it-o."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 2:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 20:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cinste\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe tat\u0103l t\u0103u \u015fi pe mama ta, pentru ca s\u0103 \u0163i se lungeasc\u0103 zilele \u00een \u0163ara pe care \u0163i-o d\u0103 Domnul Dumnezeul t\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:26",
              "Lev 19:3",
              "Deut 5:16",
              "Ier 35:7",
              "Ier 35:18",
              "Ier 35:19",
              "Mat 15:4",
              "Mat 19:19",
              "Marc 7:10",
              "Marc 10:19",
              "Luca 18:20",
              "Efes 6:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 20:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu ucizi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 5:17",
              "Mat 5:21",
              "Rom 13:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 20:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu preacurve\u015fti."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 5:18",
              "Mat 5:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 20:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu furi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 19:11",
              "Deut 5:19",
              "Mat 19:18",
              "Rom 13:9",
              "1 Tes 4:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 20:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu m\u0103rturise\u015fti str\u00e2mb \u00eempotriva aproapelui t\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:1",
              "Deut 5:20",
              "Deut 19:16",
              "Mat 19:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 20:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu pofte\u015fti casa aproapelui t\u0103u; s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu pofte\u015fti nevasta aproapelui t\u0103u, nici robul lui, nici roaba lui, nici boul lui, nici m\u0103garul lui, nici vreun alt lucru care este al aproapelui t\u0103u.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 5:21",
              "Mica 2:2",
              "Hab 2:9",
              "Luca 12:15",
              "Fapte 20:33",
              "Rom 7:7",
              "Rom 13:9",
              "Efes 5:3",
              "Efes 5:5",
              "Evr 13:5"
            ],
            "**": [
              "Iov 31:9",
              "Prov 6:29",
              "Ier 5:8",
              "Mat 5:28"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Spaima poporului; legea altarului"
        },
        {
          "name": "Exodul 20:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poporul auzea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tunetele \u015fi sunetul tr\u00e2mbi\u0163ei \u015fi vedea fl\u0103c\u0103rile muntelui care fumega"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". La priveli\u015ftea aceasta, poporul tremura \u015fi st\u0103tea \u00een dep\u0103rtare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Evr 12:18"
            ],
            "**": [
              "Apoc 1:10",
              "Apoc 1:12"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 19:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 20:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au zis lui Moise: \u201eVorbe\u015fte-ne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tu \u00eensu\u0163i, \u015fi te vom asculta, dar s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu ne mai vorbeasc\u0103 Dumnezeu, ca s\u0103 nu murim.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 5:27",
              "Deut 18:16",
              "Gal 3:19",
              "Gal 3:20",
              "Evr 12:19"
            ],
            "**": [
              "Deut 5:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 20:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a zis poporului: \u201eNu v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eensp\u0103im\u00e2nta\u0163i, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeu a venit tocmai ca s\u0103 v\u0103 pun\u0103 la \u00eencercare \u015fi ca s\u0103 ave\u0163i frica"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui \u00eenaintea ochilor vo\u015ftri, pentru ca s\u0103 nu p\u0103c\u0103tui\u0163i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 12:20",
              "Isa 41:10",
              "Isa 41:13"
            ],
            "**": [
              "Gen 22:1",
              "Deut 13:3"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 4:10",
              "Deut 6:2",
              "Deut 10:12",
              "Deut 17:13",
              "Deut 17:19",
              "Deut 19:20",
              "Deut 28:58",
              "Prov 3:7",
              "Prov 16:6",
              "Isa 8:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 20:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Poporul st\u0103tea \u00een dep\u0103rtare, iar Moise s-a apropiat de norul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een care era Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 19:16",
              "Deut 5:5",
              "1 Imp 8:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 20:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201eA\u015fa s\u0103 vorbe\u015fti copiilor lui Israel: \u2018A\u0163i v\u0103zut c\u0103 v-am vorbit din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ceruri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 4:36",
              "Neem 9:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 20:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu face\u0163i dumnezei de argint \u015fi dumnezei de aur ca s\u0103-i pune\u0163i al\u0103turi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Mine; s\u0103 nu v\u0103 face\u0163i al\u0163i dumnezei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 32:1",
              "Exod 32:2",
              "Exod 32:4",
              "1 Sam 5:4",
              "1 Sam 5:5",
              "2 Imp 17:33",
              "Ezec 20:39",
              "Ezec 43:8",
              "Dan 5:4",
              "Dan 5:23",
              "Tef 1:5",
              "2 Cor 6:14-16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 20:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103-Mi ridici un altar de p\u0103m\u00e2nt, pe care s\u0103-\u0163i aduci arderile-de-tot \u015fi jertfele de mul\u0163umire, oile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi boii. \u00cen orice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " loc \u00een care \u00cemi voi aduce aminte de Numele Meu, voi veni la tine \u015fi te voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " binecuv\u00e2nta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 1:2"
            ],
            "**": [
              "Deut 12:5",
              "Deut 12:11",
              "Deut 12:21",
              "Deut 14:23",
              "Deut 16:6",
              "Deut 16:11",
              "Deut 26:2",
              "1 Imp 8:43",
              "1 Imp 9:3",
              "2 Cron 6:6",
              "2 Cron 7:16",
              "2 Cron 12:13",
              "Ezra 6:12",
              "Neem 1:9",
              "Ps 74:7",
              "Ier 7:10",
              "Ier 7:12"
            ],
            "\u2020": [
              "Gen 12:2",
              "Deut 7:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 20:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103-Mi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vei ridica un altar de piatr\u0103, s\u0103 nu-l zide\u015fti din pietre cioplite, c\u0103ci, cum \u00ee\u0163i vei pune dalta \u00een piatr\u0103, o vei p\u00e2ng\u0103ri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 27:5",
              "Ios 8:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 20:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu te sui la altarul Meu pe trepte, ca s\u0103 nu \u0163i se descopere goliciunea \u00eenaintea lui.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Exodul 21",
      "chapter": 21,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/21",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Despre slobozenie \u015fi via\u0163\u0103"
        },
        {
          "name": "Exodul 21:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eIat\u0103 legile pe care le vei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pune \u00eenaintea lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 24:3",
              "Exod 24:4",
              "Deut 4:14",
              "Deut 6:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 21:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vei cump\u0103ra un rob evreu, s\u0103 slujeasc\u0103 \u015fase ani ca rob, dar \u00een al \u015faptelea, s\u0103 ias\u0103 slobod, f\u0103r\u0103 s\u0103 pl\u0103teasc\u0103 nimic ca desp\u0103gubire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 25:39-41",
              "Deut 15:12",
              "Ier 34:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 21:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 a intrat singur, s\u0103 ias\u0103 singur; dac\u0103 era \u00eensurat, s\u0103 ias\u0103 \u015fi nevast\u0103-sa \u00eempreun\u0103 cu el."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 21:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 st\u0103p\u00e2nul lui i-a dat o nevast\u0103 \u015fi a avut fii \u015fi fiice cu ea, nevasta \u015fi copiii s\u0103 fie ai st\u0103p\u00e2nului lui, iar el s\u0103 ias\u0103 singur."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 21:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 robul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va zice: \u2018Eu iubesc pe st\u0103p\u00e2nul meu, pe nevast\u0103-mea \u015fi copiii mei \u015fi nu vreau s\u0103 ies slobod\u2019,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 15:16",
              "Deut 15:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 21:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "atunci st\u0103p\u00e2nul lui s\u0103-l duc\u0103 \u00eenaintea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu, s\u0103-l apropie de u\u015f\u0103 sau de st\u00e2lpul u\u015fii \u015fi st\u0103p\u00e2nul lui s\u0103-i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " g\u0103ureasc\u0103 urechea cu o sul\u0103, \u015fi robul s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 pentru totdeauna \u00een slujba lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:12",
              "Exod 22:8",
              "Exod 22:28"
            ],
            "**": [
              "Ps 40:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 21:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 un om \u00ee\u015fi va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vinde fata ca roab\u0103, ea s\u0103 nu ias\u0103 cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ies robii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 5:5"
            ],
            "**": [
              "Exod 21:2",
              "Exod 21:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 21:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 nu va pl\u0103cea st\u0103p\u00e2nului ei, care o luase de nevast\u0103, el s\u0103-i \u00eenlesneasc\u0103 r\u0103scump\u0103rarea, dar nu va avea dreptul s-o v\u00e2nd\u0103 unor str\u0103ini, dac\u0103 nu-\u015fi va \u0163ine cuv\u00e2ntul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 21:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 o d\u0103 de nevast\u0103 fiului s\u0103u, s\u0103 se poarte cu ea dup\u0103 dreptul fiicelor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 21:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103-i va lua o alt\u0103 nevast\u0103, nu va sc\u0103dea nimic pentru cea dint\u00e2i din hran\u0103, din \u00eembr\u0103c\u0103minte \u015fi din dreptul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ei de so\u0163ie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 7:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 21:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 nu-i face aceste trei lucruri, ea va putea ie\u015fi f\u0103r\u0103 nicio desp\u0103gubire, f\u0103r\u0103 s\u0103 dea bani."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Legi \u00een privin\u0163a uciderii"
        },
        {
          "name": "Exodul 21:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine va lovi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe altul cu o lovitur\u0103 de moarte s\u0103 fie pedepsit cu moartea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 9:6",
              "Lev 24:17",
              "Num 35:30",
              "Num 35:31",
              "Mat 26:52"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 21:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " i-a \u00eentins la\u0163uri \u015fi dac\u0103 Dumnezeu l-a f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103-i cad\u0103 \u00een m\u00e2n\u0103, \u00ee\u0163i voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " hot\u0103r\u00ee un loc unde va putea s\u0103 fug\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 35:22",
              "Deut 19:4",
              "Deut 19:5"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 24:4",
              "1 Sam 24:10",
              "1 Sam 24:18"
            ],
            "\u2020": [
              "Num 35:11",
              "Deut 19:3",
              "Ios 20:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 21:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, dac\u0103 lucreaz\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cineva cu r\u0103utate \u00eempotriva aproapelui s\u0103u, folosindu-se de viclenie ca s\u0103-l omoare, chiar \u015fi de la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " altarul Meu s\u0103-l smulgi, ca s\u0103 fie omor\u00e2t."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 15:30",
              "Num 35:20",
              "Deut 19:11",
              "Deut 19:12",
              "Evr 10:26"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 2:28-34",
              "2 Imp 11:15"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Necinstirea p\u0103rin\u0163ilor"
        },
        {
          "name": "Exodul 21:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine va lovi pe tat\u0103l s\u0103u sau pe mama sa s\u0103 fie pedepsit cu moartea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 21:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va fura un om \u015fi-l va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vinde sau \u00eel va \u0163ine \u00een m\u00e2inile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui s\u0103 fie pedepsit cu moartea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 24:7"
            ],
            "**": [
              "Gen 37:28"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 22:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 21:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va blestema pe tat\u0103l s\u0103u sau pe mama sa s\u0103 fie pedepsit cu moartea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 20:9",
              "Prov 20:20",
              "Mat 15:4",
              "Marc 7:10"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Legi privitoare la v\u0103t\u0103marea trupului"
        },
        {
          "name": "Exodul 21:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 se vor certa doi oameni, \u015fi unul din ei va lovi pe cel\u0103lalt cu o piatr\u0103 sau cu pumnul, f\u0103r\u0103 s\u0103-i pricinuiasc\u0103 moartea, dar silindu-l s\u0103 stea \u00een pat,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 21:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cel ce l-a lovit s\u0103 nu fie pedepsit dac\u0103 cel\u0103lalt se va scula \u015fi se va plimba afar\u0103, sprijinit pe un toiag"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Numai s\u0103-l desp\u0103gubeasc\u0103 pentru \u00eencetarea lucrului lui \u015fi s\u0103-l \u00eengrijeasc\u0103 p\u00e2n\u0103 la vindecare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 3:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 21:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 un om va lovi cu b\u0103\u0163ul pe robul s\u0103u, fie b\u0103rbat, fie femeie, \u015fi robul moare sub m\u00e2na lui, st\u0103p\u00e2nul s\u0103 fie pedepsit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 21:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, dac\u0103 mai tr\u0103ie\u015fte o zi sau dou\u0103, st\u0103p\u00e2nul s\u0103 nu fie pedepsit; c\u0103ci este argintul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 25:45",
              "Lev 25:46"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 21:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 se ceart\u0103 doi oameni \u015fi lovesc pe o femeie \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi o fac doar s\u0103 nasc\u0103 \u00eenainte de vreme, f\u0103r\u0103 alt\u0103 nenorocire, s\u0103 fie pedepsi\u0163i cu o gloab\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pus\u0103 de b\u0103rbatul femeii \u015fi pe care o vor pl\u0103ti dup\u0103 hot\u0103r\u00e2rea judec\u0103torilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 21:30",
              "Deut 22:18",
              "Deut 22:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 21:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, dac\u0103 se \u00eent\u00e2mpl\u0103 o nenorocire, vei da via\u0163\u0103 pentru via\u0163\u0103,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 21:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ochi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru ochi, dinte pentru dinte, m\u00e2n\u0103 pentru m\u00e2n\u0103, picior pentru picior,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 24:20",
              "Deut 19:21",
              "Mat 5:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 21:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "arsur\u0103 pentru arsur\u0103, ran\u0103 pentru ran\u0103, v\u00e2n\u0103taie pentru v\u00e2n\u0103taie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 21:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 un om love\u015fte ochiul robului s\u0103u, fie b\u0103rbat, fie femeie, \u015fi-l face s\u0103-\u015fi piard\u0103 ochiul, s\u0103-i dea drumul ca desp\u0103gubire pentru ochiul lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 21:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei dac\u0103 face s\u0103 cad\u0103 un dinte robului s\u0103u, fie b\u0103rbat, fie femeie, ca desp\u0103gubire pentru dintele lui, s\u0103-i dea drumul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 21:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 un bou va \u00eempunge \u015fi va omor\u00ee pe un b\u0103rbat sau pe o femeie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", boul s\u0103 fie ucis cu pietre, carnea s\u0103 nu i se m\u0103n\u00e2nce, iar st\u0103p\u00e2nul boului s\u0103 nu fie pedepsit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 9:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 21:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, dac\u0103 boul avea obicei mai \u00eenainte s\u0103 \u00eempung\u0103 \u015fi st\u0103p\u00e2nul fusese \u00een\u015ftiin\u0163at de lucrul acesta \u015fi nu l-a \u00eenchis, boul s\u0103 fie ucis cu pietre, dac\u0103 va ucide un b\u0103rbat sau o femeie, \u015fi st\u0103p\u00e2nul lui s\u0103 fie pedepsit cu moartea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 21:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 i se pune st\u0103p\u00e2nului un pre\u0163 pentru r\u0103scump\u0103rarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vie\u0163ii lui, va pl\u0103ti tot ce i se va cere."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 21:22",
              "Num 35:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 21:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd boul va \u00eempunge pe un b\u0103iat sau pe o fat\u0103, i se va face dup\u0103 legea aceasta,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 21:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dar, dac\u0103 boul \u00eempunge pe un rob, fie b\u0103rbat, fie femeie, s\u0103 se dea trei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sicli de argint st\u0103p\u00e2nului robului, \u015fi boul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie ucis cu pietre."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Zah 11:12",
              "Zah 11:13",
              "Mat 26:15",
              "Fil 2:7"
            ],
            "**": [
              "Exod 21:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 21:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 un om descoper\u0103 o groap\u0103 sau dac\u0103 un om sap\u0103 o groap\u0103 \u015fi n-o acoper\u0103 \u015fi cade \u00een ea un bou sau un m\u0103gar,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 21:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "st\u0103p\u00e2nul gropii s\u0103 pl\u0103teasc\u0103 st\u0103p\u00e2nului lor pre\u0163ul vitei \u00een argint, iar vita moart\u0103 s\u0103 fie a lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 21:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 boul unui om \u00eempunge boul unui alt om \u015fi boul acesta moare, vor vinde boul cel viu \u015fi pre\u0163ul lui \u00eel vor \u00eemp\u0103r\u0163i; vor \u00eemp\u0103r\u0163i \u015fi boul mort."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 21:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, dac\u0103 se \u015ftia c\u0103 boul avea obicei mai \u00eenainte s\u0103 \u00eempung\u0103, \u015fi st\u0103p\u00e2nul lui nu l-a \u00eenchis, st\u0103p\u00e2nul acesta s\u0103 dea bou pentru bou, iar boul cel mort s\u0103-l ia el."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Exodul 22",
      "chapter": 22,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/22",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Legi privitoare la avere"
        },
        {
          "name": "Exodul 22:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 un om fur\u0103 un bou sau o oaie \u015fi-l taie sau \u00eel vinde, s\u0103 dea cinci boi pentru boul furat \u015fi patru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oi pentru oaia furat\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 12:6",
              "Prov 6:31",
              "Luca 19:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 22:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 ho\u0163ul este prins sp\u0103rg\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi e lovit \u015fi moare, cel ce l-a lovit nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va fi vinovat de omor fa\u0163\u0103 de el;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 24:43"
            ],
            "**": [
              "Num 35:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 22:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dar, dac\u0103 a r\u0103s\u0103rit soarele, va fi vinovat de omor fa\u0163\u0103 de el. Ho\u0163ul trebuie s\u0103 dea \u00eenapoi ce este dator s\u0103 dea; dac\u0103 n-are nimic, s\u0103 fie v\u00e2ndut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " rob, ca desp\u0103gubire pentru furtul lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 21:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 22:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 ceea ce a furat, fie bou, fie m\u0103gar sau oaie, se g\u0103se\u015fte \u00eenc\u0103 viu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een m\u00e2inile lui, s\u0103 dea \u00eendoit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenapoi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 21:16"
            ],
            "**": [
              "Exod 22:1",
              "Exod 22:7",
              "Prov 6:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 22:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 cineva face stric\u0103ciune \u00eentr-un ogor sau \u00eentr-o vie \u015fi \u00ee\u015fi las\u0103 vita s\u0103 pasc\u0103 pe ogorul altuia, s\u0103 dea ca desp\u0103gubire cel mai bun rod din ogorul \u015fi via lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 22:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 izbucne\u015fte un foc \u015fi \u00eent\u00e2lne\u015fte m\u0103r\u0103cini \u00een cale \u015fi arde gr\u00e2ul \u00een snopi sau \u00een picioare sau c\u00e2mpul, cel ce a pus foc s\u0103 fie silit s\u0103 dea o desp\u0103gubire deplin\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 22:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 un om d\u0103 altuia bani sau unelte spre p\u0103strare \u015fi le fur\u0103 cineva din casa acestuia din urm\u0103, ho\u0163ul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trebuie s\u0103 \u00eentoarc\u0103 \u00eendoit, dac\u0103 va fi g\u0103sit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 22:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 22:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 ho\u0163ul nu se g\u0103se\u015fte, st\u0103p\u00e2nul casei s\u0103 se \u00eenf\u0103\u0163i\u015feze"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea lui Dumnezeu ca s\u0103 spun\u0103 c\u0103 n-a pus m\u00e2na pe avutul aproapelui s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 21:6",
              "Exod 22:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 22:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen orice pricin\u0103 de \u00een\u015fel\u0103ciune cu privire la un bou, un m\u0103gar, o oaie, o hain\u0103 sau un lucru pierdut, despre care se va zice: \u2018Uite-l!\u2019 \u2013 pricina"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " am\u00e2nduror p\u0103r\u0163ilor s\u0103 mearg\u0103 p\u00e2n\u0103 la Dumnezeu; acela pe care-l va os\u00e2ndi Dumnezeu trebuie s\u0103 \u00eentoarc\u0103 \u00eendoit aproapelui s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 25:1",
              "2 Cron 19:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 22:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 un om d\u0103 altuia un m\u0103gar, un bou, o oaie sau un dobitoc oarecare s\u0103 i-l p\u0103streze \u015fi dobitocul moare, \u00ee\u015fi stric\u0103 un m\u0103dular sau e luat cu sila de la el, f\u0103r\u0103 s\u0103 fi v\u0103zut cineva,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 22:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 se fac\u0103 un jur\u0103m\u00e2nt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een Numele Domnului, \u00eentre cele dou\u0103 p\u0103r\u0163i, \u015fi cel ce a p\u0103strat dobitocul va m\u0103rturisi c\u0103 n-a pus m\u00e2na pe avutul aproapelui s\u0103u; st\u0103p\u00e2nul dobitocului va primi jur\u0103m\u00e2ntul acesta, \u015fi cel\u0103lalt nu va fi dator s\u0103 i-l \u00eenlocuiasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Evr 6:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 22:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, dac\u0103 dobitocul a fost furat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de la el, va fi dator fa\u0163\u0103 de st\u0103p\u00e2nul lui s\u0103 i-l \u00eenlocuiasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 31:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 22:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 dobitocul a fost sf\u00e2\u015fiat de fiare s\u0103lbatice, \u00eel va aduce ca dovad\u0103 \u015fi nu va fi dator s\u0103-i \u00eenlocuiasc\u0103 dobitocul sf\u00e2\u015fiat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 22:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 un om \u00eemprumut\u0103 altuia o vit\u0103, \u015fi vita \u00ee\u015fi stric\u0103 un m\u0103dular sau moare \u00een lipsa st\u0103p\u00e2nului ei, va trebui s-o pl\u0103teasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 22:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 st\u0103p\u00e2nul e de fa\u0163\u0103, nu i-o va pl\u0103ti. Dac\u0103 vita a fost dat\u0103 cu chirie, pre\u0163ul chiriei va fi de ajuns."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Necinstirea unei fete"
        },
        {
          "name": "Exodul 22:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un om \u00een\u015fal\u0103 pe o fat\u0103 nelogodit\u0103 \u015fi se culc\u0103 cu ea, \u00eei va pl\u0103ti zestrea \u015fi o va lua de nevast\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 22:28",
              "Deut 22:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 22:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 tat\u0103l nu vrea s\u0103 i-o dea, el va pl\u0103ti \u00een argint pre\u0163ul zestrei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cuvenite fetelor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 34:12",
              "Deut 22:29",
              "1 Sam 18:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 22:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe vr\u0103jitoare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 n-o la\u015fi s\u0103 tr\u0103iasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 19:26",
              "Lev 19:31",
              "Lev 20:27",
              "Deut 18:10",
              "Deut 18:11",
              "1 Sam 28:3",
              "1 Sam 28:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 22:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se culc\u0103 cu un dobitoc s\u0103 fie pedepsit cu moartea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 18:23",
              "Lev 20:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 22:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aduce jertfe altor dumnezei dec\u00e2t Domnului singur s\u0103 fie nimicit cu des\u0103v\u00e2r\u015fire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 25:2",
              "Num 25:7",
              "Num 25:8",
              "Deut 13:1",
              "Deut 13:2",
              "Deut 13:5",
              "Deut 13:6",
              "Deut 13:9",
              "Deut 13:13-15",
              "Deut 17:2",
              "Deut 17:3",
              "Deut 17:5"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Legi privitoare la asuprirea celor s\u0103raci"
        },
        {
          "name": "Exodul 22:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu chinuie\u015fti pe str\u0103in"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s\u0103 nu-l asupre\u015fti, c\u0103ci \u015fi voi a\u0163i fost str\u0103ini \u00een \u0163ara Egiptului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:9",
              "Lev 19:33",
              "Lev 25:35",
              "Deut 10:19",
              "Ier 7:6",
              "Zah 7:10",
              "Mal 3:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 22:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu asupre\u015fti pe v\u0103duv\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nici pe orfan."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 10:18",
              "Deut 24:17",
              "Deut 27:19",
              "Ps 94:6",
              "Isa 1:17",
              "Isa 1:23",
              "Isa 10:2",
              "Ezec 22:7",
              "Zah 7:10",
              "Iac 1:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 22:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103-i asupre\u015fti, \u015fi ei strig\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Mine dup\u0103 ajutor, Eu le voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " auzi strig\u0103tele;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 15:9",
              "Deut 24:15",
              "Iov 35:9",
              "Luca 18:7"
            ],
            "**": [
              "Exod 22:27",
              "Iov 34:28",
              "Ps 18:6",
              "Ps 145:19",
              "Iac 5:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 22:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "m\u00e2nia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Mea se va aprinde \u015fi v\u0103 voi nimici cu sabia; nevestele voastre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vor r\u0103m\u00e2ne v\u0103duve \u015fi copiii vo\u015ftri vor r\u0103m\u00e2ne orfani."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 31:23",
              "Ps 69:24"
            ],
            "**": [
              "Ps 109:9",
              "Plang 5:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 22:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemprumu\u0163i bani vreunuia din poporul Meu, s\u0103racului care este cu tine, s\u0103 nu fii fa\u0163\u0103 de el ca un c\u0103m\u0103tar \u015fi s\u0103 nu ceri cam\u0103t\u0103 de la el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 25:35-37",
              "Deut 23:19",
              "Deut 23:20",
              "Neem 5:7",
              "Ps 15:5",
              "Ezec 18:8",
              "Ezec 18:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 22:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 iei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " z\u0103log haina aproapelui t\u0103u, s\u0103 i-o dai \u00eenapoi \u00eenainte de apusul soarelui,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 24:6",
              "Deut 24:10",
              "Deut 24:13",
              "Deut 24:17",
              "Iov 22:6",
              "Iov 24:3",
              "Iov 24:9",
              "Prov 20:16",
              "Prov 22:27",
              "Ezec 18:7",
              "Ezec 18:16",
              "Amos 2:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 22:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci este singura lui \u00eenvelitoare, este haina cu care \u00ee\u015fi \u00eenvele\u015fte trupul \u2013 cu ce are s\u0103 se culce? Dac\u0103 strig\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " spre Mine dup\u0103 ajutor, Eu \u00eel voi auzi, c\u0103ci Eu sunt milostiv."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 22:23",
              "Exod 34:6",
              "2 Cron 30:9",
              "Ps 86:15"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cent\u00e2ii n\u0103scu\u0163i"
        },
        {
          "name": "Exodul 22:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu hule\u015fti pe Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s\u0103 nu blestemi pe mai-marele poporului t\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 10:20",
              "Fapte 23:5",
              "Iuda 1:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 22:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu prege\u0163i s\u0103-Mi aduci p\u00e2rga"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " seceri\u015fului t\u0103u \u015fi a culesului viei tale. S\u0103-Mi dai pe \u00eent\u00e2iul n\u0103scut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din fiii t\u0103i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:16",
              "Exod 23:19",
              "Prov 3:9"
            ],
            "**": [
              "Exod 13:2",
              "Exod 13:12",
              "Exod 34:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 22:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103-Mi dai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00eent\u00e2iul n\u0103scut al vacii tale \u015fi al oii tale; s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 \u015fapte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zile cu mama sa, iar \u00een ziua a opta s\u0103 Mi-l aduci."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 15:19"
            ],
            "**": [
              "Lev 22:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 22:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103-Mi fi\u0163i ni\u015fte oameni sfin\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". S\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2nca\u0163i carne sf\u00e2\u015fiat\u0103 de fiare pe c\u00e2mp, ci s-o arunca\u0163i la c\u00e2ini."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 19:6",
              "Lev 19:2",
              "Deut 14:21"
            ],
            "**": [
              "Lev 22:8",
              "Ezec 4:14",
              "Ezec 44:31"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Exodul 23",
      "chapter": 23,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/23",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Legi privitoare la dreptate"
        },
        {
          "name": "Exodul 23:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu r\u0103sp\u00e2nde\u015fti zvonuri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " neadev\u0103rate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". S\u0103 nu te une\u015fti cu cel r\u0103u, ca s\u0103 faci o m\u0103rturisire mincinoas\u0103 pentru el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:7",
              "Lev 19:16",
              "2 Sam 19:27",
              "Ps 15:3",
              "Ps 101:5",
              "Prov 10:18"
            ],
            "**": [
              "Exod 20:16",
              "Deut 19:16",
              "Deut 19:17",
              "Deut 19:18",
              "Ps 35:11",
              "Prov 19:5",
              "Prov 19:9",
              "Prov 19:28",
              "Prov 24:28",
              "1 Imp 21:10",
              "1 Imp 21:13",
              "Mat 26:59-61",
              "Fapte 6:11",
              "Fapte 6:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 23:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu te iei dup\u0103 mul\u0163ime ca s\u0103 faci r\u0103u \u015fi la judecat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 nu m\u0103rturise\u015fti trec\u00e2nd de partea celor mul\u0163i, ca s\u0103 aba\u0163i dreptatea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 7:1",
              "Gen 19:4",
              "Gen 19:7",
              "Exod 32:1",
              "Exod 32:2",
              "Ios 24:15",
              "1 Sam 15:9",
              "1 Imp 19:10",
              "Iov 31:34",
              "Prov 1:10",
              "Prov 1:11",
              "Prov 1:15",
              "Prov 4:14",
              "Mat 27:24",
              "Mat 27:26",
              "Marc 15:15",
              "Luca 23:23",
              "Fapte 24:27",
              "Fapte 25:9"
            ],
            "**": [
              "Exod 23:6",
              "Exod 23:7",
              "Lev 19:15",
              "Deut 1:17",
              "Ps 72:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 23:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu p\u0103rtine\u015fti pe s\u0103rac la judecat\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 23:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eent\u00e2lne\u015fti boul vr\u0103jma\u015fului t\u0103u sau m\u0103garul lui r\u0103t\u0103cit, s\u0103 i-l aduci acas\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 22:1",
              "Iov 31:29",
              "Prov 24:17",
              "Prov 25:21",
              "Mat 5:44",
              "Rom 12:20",
              "1 Tes 5:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 23:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 vezi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103garul vr\u0103jma\u015fului t\u0103u c\u0103zut sub povara lui, s\u0103 nu treci pe l\u00e2ng\u0103 el, ci s\u0103-i aju\u0163i s\u0103 ia povara de pe m\u0103gar."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 22:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 23:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La judecat\u0103, s\u0103 nu te atingi de dreptul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103racului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:2",
              "Deut 27:19",
              "Iov 31:13",
              "Iov 31:21",
              "Ecl 5:8",
              "Isa 10:1",
              "Isa 10:2",
              "Ier 5:28",
              "Ier 7:6",
              "Amos 5:12",
              "Mal 3:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 23:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fere\u015fte-te de o \u00eenvinuire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nedreapt\u0103 \u015fi s\u0103 nu omori pe cel nevinovat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pe cel drept, c\u0103ci nu voi ierta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe cel vinovat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:1",
              "Lev 19:11",
              "Luca 3:14",
              "Efes 4:25"
            ],
            "**": [
              "Deut 27:25",
              "Ps 94:21",
              "Prov 17:15",
              "Prov 17:26",
              "Ier 7:6",
              "Mat 27:4"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 34:7",
              "Rom 1:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 23:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu prime\u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " daruri, c\u0103ci darurile orbesc pe cei ce au ochii deschi\u015fi \u015fi sucesc hot\u0103r\u00e2rile celor drep\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 16:19",
              "1 Sam 8:3",
              "1 Sam 12:3",
              "2 Cron 19:7",
              "Ps 26:10",
              "Prov 15:27",
              "Prov 17:8",
              "Prov 17:23",
              "Prov 29:4",
              "Isa 1:23",
              "Isa 5:23",
              "Isa 33:15",
              "Ezec 22:12",
              "Amos 5:12",
              "Fapte 24:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 23:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu asupre\u015fti pe str\u0103in"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; \u015fti\u0163i ce simte str\u0103inul, c\u0103ci \u015fi voi a\u0163i fost str\u0103ini \u00een \u0163ara Egiptului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 22:21",
              "Deut 10:19",
              "Deut 24:14",
              "Deut 24:17",
              "Deut 27:19",
              "Ps 94:6",
              "Ezec 22:7",
              "Mal 3:5"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Dragostea de aproapele"
        },
        {
          "name": "Exodul 23:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Timp de \u015fase"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ani, s\u0103 semeni p\u0103m\u00e2ntul \u015fi s\u0103-i str\u00e2ngi rodul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 25:3",
              "Lev 25:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 23:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar \u00een al \u015faptelea, s\u0103-i dai r\u0103gaz \u015fi s\u0103-l la\u015fi s\u0103 se odihneasc\u0103; din rodul lui s\u0103 m\u0103n\u00e2nce s\u0103racii poporului t\u0103u, iar ce va mai r\u0103m\u00e2ne s\u0103 m\u0103n\u00e2nce fiarele de pe c\u00e2mp.Tot a\u015fa s\u0103 faci cu via \u015fi m\u0103slinii t\u0103i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 23:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Timp de \u015fase"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zile s\u0103-\u0163i faci lucrarea. Dar \u00een ziua a \u015faptea s\u0103 te odihne\u015fti, pentru ca boul \u015fi m\u0103garul t\u0103u s\u0103 aib\u0103 odihn\u0103, pentru ca fiul roabei tale \u015fi str\u0103inul s\u0103 aib\u0103 r\u0103gaz \u015fi s\u0103 r\u0103sufle."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 20:8",
              "Exod 20:9",
              "Deut 5:13",
              "Luca 13:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 23:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 p\u0103zi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tot ce v-am spus \u015fi s\u0103 nu rosti\u0163i numele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " altor dumnezei: numele lor s\u0103 nu se aud\u0103 ie\u015find din gura voastr\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 4:9",
              "Ios 22:5",
              "Ps 39:1",
              "Efes 5:15",
              "1 Tim 4:16"
            ],
            "**": [
              "Num 32:38",
              "Deut 12:3",
              "Ios 23:7",
              "Ps 16:4",
              "Osea 2:17",
              "Zah 13:2"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "P\u0103zirea s\u0103rb\u0103torilor"
        },
        {
          "name": "Exodul 23:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De trei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ori pe an s\u0103 pr\u0103znuie\u015fti s\u0103rb\u0103tori \u00een cinstea Mea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 34:23",
              "Lev 23:4",
              "Deut 16:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 23:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 \u0163ii S\u0103rb\u0103toarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Azimilor; timp de \u015fapte zile, la vremea hot\u0103r\u00e2t\u0103, \u00een luna spicelor, s\u0103 m\u0103n\u00e2nci azimi, cum \u0163i-am poruncit \u2013 c\u0103ci \u00een luna aceasta ai ie\u015fit din Egipt \u2013 \u015fi s\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vii cu m\u00e2inile goale \u00eenaintea Mea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:15",
              "Exod 13:6",
              "Exod 34:18",
              "Lev 23:6",
              "Deut 16:8"
            ],
            "**": [
              "Exod 34:20",
              "Deut 16:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 23:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 \u0163ii S\u0103rb\u0103toarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Seceri\u015fului, a celor dint\u00e2i roade din munca ta, din ceea ce vei sem\u0103na pe c\u00e2mp; \u015fi s\u0103 \u0163ii S\u0103rb\u0103toarea Str\u00e2ngerii Roadelor, la sf\u00e2r\u015fitul anului, c\u00e2nd vei str\u00e2nge de pe c\u00e2mp rodul muncii tale."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 34:22",
              "Lev 23:10",
              "Deut 16:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 23:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De trei ori"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe an, toat\u0103 partea b\u0103rb\u0103teasc\u0103 s\u0103 se \u00eenf\u0103\u0163i\u015feze \u00eenaintea Domnului Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 34:23",
              "Deut 16:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 23:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 n-aduci cu p\u00e2ine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dospit\u0103 s\u00e2ngele jertfei Mele; \u015fi gr\u0103simea praznicului Meu s\u0103 nu r\u0103m\u00e2n\u0103 toat\u0103 noaptea p\u00e2n\u0103 diminea\u0163a."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:8",
              "Exod 34:25",
              "Lev 2:11",
              "Deut 16:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 23:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 aduci \u00een casa Domnului Dumnezeului t\u0103u p\u00e2rga"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celor dint\u00e2i roade ale p\u0103m\u00e2ntului.S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu fierbi un ied \u00een laptele mamei lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 22:29",
              "Exod 34:26",
              "Lev 23:10",
              "Lev 23:17",
              "Num 18:12",
              "Num 18:13",
              "Deut 26:10",
              "Neem 10:35"
            ],
            "**": [
              "Exod 34:26",
              "Deut 14:21"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Dumnezeu izgone\u015fte pe canaani\u0163i"
        },
        {
          "name": "Exodul 23:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Eu trimit un \u00cenger \u00eenaintea ta, ca s\u0103 te ocroteasc\u0103 pe drum \u015fi s\u0103 te duc\u0103 \u00een locul pe care l-am preg\u0103tit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 14:19",
              "Exod 32:34",
              "Exod 33:2",
              "Exod 33:14",
              "Num 20:16",
              "Ios 5:13",
              "Ios 6:2",
              "Ps 91:11",
              "Isa 63:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 23:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fii cu ochii \u00een patru \u00eenaintea Lui \u015fi ascult\u0103 glasul Lui; s\u0103 nu te \u00eempotrive\u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui, pentru c\u0103 nu v\u0103 va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ierta p\u0103catele, c\u0103ci Numele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Meu este \u00een El."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 14:11",
              "Ps 78:40",
              "Ps 78:56",
              "Efes 4:30",
              "Evr 3:10",
              "Evr 3:16"
            ],
            "**": [
              "Exod 32:34",
              "Num 14:35",
              "Deut 18:19",
              "Ios 24:19",
              "Ier 5:7",
              "Evr 3:11",
              "1 Ioan 5:16"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 9:6",
              "Ier 23:6",
              "Ioan 10:30",
              "Ioan 10:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 23:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, dac\u0103 vei asculta glasul Lui \u015fi dac\u0103 vei face tot ce-\u0163i voi spune, Eu voi fi vr\u0103jma\u015ful"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vr\u0103jma\u015filor t\u0103i \u015fi potrivnicul potrivnicilor t\u0103i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 12:3",
              "Deut 30:7",
              "Ier 30:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 23:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cengerul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Meu va merge \u00eenaintea ta \u015fi te va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " duce la amori\u0163i, heti\u0163i, ferezi\u0163i, canaani\u0163i, hevi\u0163i \u015fi iebusi\u0163i \u015fi-i voi nimici."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:20",
              "Exod 33:2"
            ],
            "**": [
              "Ios 24:8",
              "Ios 24:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 23:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " te \u00eenchini \u00eenaintea dumnezeilor lor \u015fi s\u0103 nu le sluje\u015fti; s\u0103 nu te iei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dup\u0103 popoarele acestea \u00een purtarea lor, ci s\u0103 le"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nimice\u015fti cu des\u0103v\u00e2r\u015fire \u015fi s\u0103 le d\u0103r\u00e2mi capi\u015ftile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 20:5"
            ],
            "**": [
              "Lev 18:3",
              "Deut 12:30",
              "Deut 12:31"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 34:13",
              "Num 33:52",
              "Deut 7:5",
              "Deut 7:25",
              "Deut 12:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 23:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi s\u0103 sluji\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului Dumnezeului vostru, \u015fi El v\u0103 va binecuv\u00e2nta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2inea \u015fi apele \u015fi va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dep\u0103rta boala din mijlocul t\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 6:13",
              "Deut 10:12",
              "Deut 10:20",
              "Deut 11:13",
              "Deut 11:14",
              "Deut 13:4",
              "Ios 22:5",
              "Ios 24:14",
              "Ios 24:15",
              "Ios 24:21",
              "Ios 24:24",
              "1 Sam 7:3",
              "1 Sam 12:20",
              "1 Sam 12:24",
              "Mat 4:10"
            ],
            "**": [
              "Deut 7:13",
              "Deut 28:5",
              "Deut 28:8"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 15:26",
              "Deut 7:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 23:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va fi \u00een \u0163ara ta nici femeie care s\u0103-\u015fi lepede copilul, nici femeie stearp\u0103. Num\u0103rul zilelor tale \u00eel voi face s\u0103 fie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " deplin."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 7:14",
              "Deut 28:4",
              "Iov 21:10",
              "Mal 3:10",
              "Mal 3:11"
            ],
            "**": [
              "Gen 25:8",
              "Gen 35:29",
              "1 Cron 23:1",
              "Iov 5:26",
              "Iov 42:17",
              "Ps 55:23",
              "Ps 90:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 23:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi trimite groaza"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Mea \u00eenaintea ta, voi pune pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fug\u0103 pe toate popoarele la care vei ajunge \u015fi voi face ca to\u0163i vr\u0103jma\u015fii t\u0103i s\u0103 dea dosul \u00eenaintea ta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 35:5",
              "Exod 15:14",
              "Exod 15:16",
              "Deut 2:25",
              "Deut 11:25",
              "Ios 2:9",
              "Ios 2:11",
              "1 Sam 14:15",
              "2 Cron 14:14"
            ],
            "**": [
              "Deut 7:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 23:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi trimite"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " viespile bond\u0103re\u015fti \u00eenaintea ta \u015fi vor izgoni dinaintea ta pe hevi\u0163i, canaani\u0163i \u015fi heti\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 7:20",
              "Ios 24:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 23:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu-i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi izgoni \u00eentr-un singur an dinaintea ta, pentru ca \u0163ara s\u0103 n-ajung\u0103 o pustie \u015fi s\u0103 nu se \u00eenmul\u0163easc\u0103 \u00eempotriva ta fiarele de pe c\u00e2mp."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 7:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 23:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ci le voi izgoni \u00eencetul cu \u00eencetul dinaintea ta, p\u00e2n\u0103 vei cre\u015fte la num\u0103r \u015fi vei putea s\u0103 intri \u00een st\u0103p\u00e2nirea \u0163\u0103rii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 23:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00ce\u0163i voi \u00eentinde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " hotarele de la Marea Ro\u015fie p\u00e2n\u0103 la marea filistenilor \u015fi de la pustie p\u00e2n\u0103 la r\u00e2u (Eufrat). C\u0103ci voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " da \u00een m\u00e2inile voastre pe locuitorii \u0163\u0103rii \u015fi-i vei izgoni dinaintea ta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 15:18",
              "Num 34:3",
              "Deut 11:24",
              "Ios 1:4",
              "1 Imp 4:21",
              "1 Imp 4:24",
              "Ps 72:8"
            ],
            "**": [
              "Ios 21:44",
              "Jud 1:4",
              "Jud 11:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 23:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu faci leg\u0103m\u00e2nt cu ei, nici cu dumnezeii lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 34:12",
              "Exod 34:15",
              "Deut 7:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 23:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei s\u0103 nu locuiasc\u0103 \u00een \u0163ara ta, ca s\u0103 nu te fac\u0103 s\u0103 p\u0103c\u0103tuie\u015fti \u00eempotriva Mea, c\u0103ci atunci ai sluji dumnezeilor lor, \u015fi aceasta ar fi o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " curs\u0103 pentru tine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 34:12",
              "Deut 7:16",
              "Deut 12:30",
              "Ios 23:13",
              "Jud 2:3",
              "1 Sam 18:21",
              "Ps 106:36"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Exodul 24",
      "chapter": 24,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/24",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Moise pe muntele Sinai"
        },
        {
          "name": "Exodul 24:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu a zis lui Moise: \u201eSuie-te la Domnul, tu \u015fi Aaron, Nadab"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Abihu \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015faptezeci de b\u0103tr\u00e2ni ai lui Israel \u015fi s\u0103 v\u0103 \u00eenchina\u0163i de departe, arunc\u00e2ndu-v\u0103 cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 28:1",
              "Lev 10:1",
              "Lev 10:2"
            ],
            "**": [
              "Exod 1:5",
              "Num 11:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 24:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Numai Moise s\u0103 se apropie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Domnul; ceilal\u0163i s\u0103 nu se apropie \u015fi poporul s\u0103 nu se suie cu el.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 24:13",
              "Exod 24:15",
              "Exod 24:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 24:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a venit \u015fi a spus poporului toate cuvintele Domnului \u015fi toate legile. Tot poporul a r\u0103spuns \u00eentr-un glas: \u201eVom face tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce a zis Domnul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 24:7",
              "Exod 19:8",
              "Deut 5:27",
              "Gal 3:19",
              "Gal 3:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 24:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " scris toate cuvintele Domnului. Apoi s-a sculat dis-de-diminea\u0163\u0103, a zidit un altar la poalele muntelui \u015fi a ridicat dou\u0103sprezece pietre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru cele dou\u0103sprezece semin\u0163ii ale lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 31:9"
            ],
            "**": [
              "Gen 28:18",
              "Gen 31:45"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 24:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A trimis pe ni\u015fte tineri dintre copiii lui Israel, s\u0103 aduc\u0103 Domnului arderi-de-tot \u015fi s\u0103 \u00eenjunghie tauri ca jertfe de mul\u0163umire."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 24:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a luat jum\u0103tate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din s\u00e2nge \u015fi l-a pus \u00een str\u0103chini, iar cealalt\u0103 jum\u0103tate a stropit-o pe altar."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Evr 9:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 24:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A luat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cartea leg\u0103m\u00e2ntului \u015fi a citit-o \u00een fa\u0163a poporului. Ei au zis: \u201eVom face \u015fi vom asculta tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce a zis Domnul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Evr 9:19"
            ],
            "**": [
              "Exod 24:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 24:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a luat s\u00e2ngele \u015fi a stropit poporul, zic\u00e2nd: \u201eIat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u00e2ngele leg\u0103m\u00e2ntului pe care l-a f\u0103cut Domnul cu voi pe temeiul tuturor acestor cuvinte.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Evr 9:20",
              "Evr 13:20",
              "1 Pet 1:2"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Vederea lui Dumnezeu"
        },
        {
          "name": "Exodul 24:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a suit \u00eempreun\u0103 cu Aaron, Nadab \u015fi Abihu \u015fi cu \u015faptezeci de b\u0103tr\u00e2ni ai lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 24:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 24:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103zut pe Dumnezeul lui Israel; sub picioarele Lui era un fel de lucrare de safir"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " str\u0103veziu, \u00eentocmai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca cerul \u00een cur\u0103\u0163ia lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 32:30",
              "Exod 3:6",
              "Jud 13:22",
              "Isa 6:1",
              "Isa 6:5",
              "Exod 33:20",
              "Exod 33:23",
              "Ioan 1:18",
              "1 Tim 6:16",
              "1 Ioan 4:12"
            ],
            "**": [
              "Ezec 1:26",
              "Ezec 10:1",
              "Apoc 4:3"
            ],
            "\u2020": [
              "Mat 17:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 24:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El nu \u015ei-a \u00eentins"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2na \u00eempotriva ale\u015filor copiilor lui Israel. Ei au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103zut pe Dumnezeu, \u015fi totu\u015fi au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2ncat \u015fi au b\u0103ut."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 19:21"
            ],
            "**": [
              "Gen 16:13",
              "Gen 32:30",
              "Exod 24:10",
              "Exod 33:20",
              "Deut 4:33",
              "Jud 13:22"
            ],
            "\u2020": [
              "Gen 31:54",
              "Exod 18:12",
              "1 Cor 10:18"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Moise se suie iar\u0103\u015fi pe munte"
        },
        {
          "name": "Exodul 24:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201eSuie-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Mine pe munte \u015fi r\u0103m\u00e2i acolo. Eu \u00ee\u0163i voi da ni\u015fte table"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de piatr\u0103 cu Legea \u015fi poruncile pe care le-am scris pentru \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura lor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 24:2",
              "Exod 24:15",
              "Exod 24:18"
            ],
            "**": [
              "Exod 31:18",
              "Exod 32:15",
              "Exod 32:16",
              "Deut 5:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 24:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise s-a sculat, \u00eempreun\u0103 cu Iosua, care-i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " slujea, \u015fi Moise s-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " suit pe muntele lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 32:17",
              "Exod 33:11"
            ],
            "**": [
              "Exod 24:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 24:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a zis b\u0103tr\u00e2nilor: \u201eA\u015ftepta\u0163i-ne aici p\u00e2n\u0103 ne vom \u00eentoarce la voi. Iat\u0103, Aaron \u015fi Hur vor r\u0103m\u00e2ne cu voi; dac\u0103 va avea cineva vreo ne\u00een\u0163elegere, s\u0103 mearg\u0103 la ei.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 24:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise s-a suit pe munte, \u015fi norul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a acoperit muntele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 19:9",
              "Exod 19:16",
              "Mat 17:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 24:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slava"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului s-a a\u015fezat pe muntele Sinai \u015fi norul l-a acoperit timp de \u015fase zile. \u00cen ziua a \u015faptea, Domnul a chemat pe Moise din mijlocul norului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 16:10",
              "Num 14:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 24:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cenf\u0103\u0163i\u015farea slavei Domnului era ca un foc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mistuitor pe v\u00e2rful muntelui, \u00eenaintea copiilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 3:2",
              "Exod 19:18",
              "Deut 4:36",
              "Evr 12:18",
              "Evr 12:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 24:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a intrat \u00een mijlocul norului \u015fi s-a suit pe munte. Moise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a r\u0103mas pe munte patruzeci de zile \u015fi patruzeci de nop\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 34:28",
              "Deut 9:9"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Exodul 25",
      "chapter": 25,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/25",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Porunci pentru facerea cortului"
        },
        {
          "name": "Exodul 25:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 25:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eVorbe\u015fte copiilor lui Israel s\u0103-Mi aduc\u0103 un dar; s\u0103-l primi\u0163i pentru Mine de la orice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " om care-l va da cu tragere de inim\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 35:5",
              "Exod 35:21",
              "1 Cron 29:3",
              "1 Cron 29:5",
              "1 Cron 29:9",
              "1 Cron 29:14",
              "Ezra 2:68",
              "Ezra 3:5",
              "Ezra 7:16",
              "Neem 11:2",
              "2 Cor 8:12",
              "2 Cor 9:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 25:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 ce ve\u0163i primi de la ei ca dar: aur, argint \u015fi aram\u0103;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 25:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "materii vopsite \u00een albastru, purpuriu, c\u0103r\u0103miziu, p\u00e2nz\u0103 de in sub\u0163ire \u015fi p\u0103r de capr\u0103;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 25:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "piei de berbec vopsite \u00een ro\u015fu \u015fi piei de vi\u0163el de mare; lemn de salc\u00e2m;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 25:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "untdelemn"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru sfe\u015fnic, mirodenii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru untdelemnul ungerii \u015fi pentru t\u0103m\u00e2ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mirositoare;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 27:20"
            ],
            "**": [
              "Exod 30:23"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 30:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 25:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pietre de onix \u015fi alte pietre pentru efod"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " (um\u0103rar) \u015fi pieptar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 28:4",
              "Exod 28:6"
            ],
            "**": [
              "Exod 28:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 25:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103-Mi fac\u0103 un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " loca\u015f sf\u00e2nt, \u015fi Eu voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " locui \u00een mijlocul lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 36:1",
              "Exod 36:3",
              "Exod 36:4",
              "Lev 4:6",
              "Lev 10:4",
              "Lev 21:12",
              "Evr 9:1",
              "Evr 9:2"
            ],
            "**": [
              "Exod 29:45",
              "1 Imp 6:13",
              "2 Cor 6:16",
              "Evr 3:6",
              "Apoc 21:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 25:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 face\u0163i cortul \u015fi toate vasele lui dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " chipul pe care \u0163i-l voi ar\u0103ta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:40"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Chivotul \u015fi capacul isp\u0103\u015firii"
        },
        {
          "name": "Exodul 25:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 fac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un chivot de lemn de salc\u00e2m; lungimea lui s\u0103 fie de doi co\u0163i \u015fi jum\u0103tate, l\u0103\u0163imea, de un cot \u015fi jum\u0103tate \u015fi \u00een\u0103l\u0163imea, de un cot \u015fi jum\u0103tate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 37:1",
              "Deut 10:3",
              "Evr 9:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 25:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103-l poleie\u015fti cu aur curat, s\u0103-l poleie\u015fti pe din\u0103untru \u015fi pe dinafar\u0103 \u015fi s\u0103-i faci un chenar de aur de jur \u00eemprejur."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 25:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 torni pentru el patru verigi de aur \u015fi s\u0103 le pui la cele patru col\u0163uri ale lui: dou\u0103 verigi de o parte \u015fi dou\u0103 verigi de cealalt\u0103 parte."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 25:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 faci ni\u015fte drugi de lemn de salc\u00e2m \u015fi s\u0103-i poleie\u015fti cu aur."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 25:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 v\u00e2ri drugii \u00een verigile de pe laturile chivotului, ca s\u0103 slujeasc\u0103 la ducerea chivotului;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 25:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "drugii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vor r\u0103m\u00e2ne \u00een verigile chivotului \u015fi nu vor fi sco\u015fi din ele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 8:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 25:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 pui \u00een chivot m\u0103rturia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care \u0163i-o voi da."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 16:34",
              "Exod 31:18",
              "Deut 10:2",
              "Deut 10:5",
              "Deut 31:26",
              "1 Imp 8:9",
              "2 Imp 11:12",
              "Evr 9:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 25:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 faci un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " capac al isp\u0103\u015firii din aur curat; lungimea lui s\u0103 fie de doi co\u0163i \u015fi jum\u0103tate \u015fi l\u0103\u0163imea lui, de un cot \u015fi jum\u0103tate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 37:6",
              "Rom 3:25",
              "Evr 9:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 25:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 faci doi heruvimi de aur, s\u0103-i faci de aur b\u0103tut la cele dou\u0103 capete ale capacului isp\u0103\u015firii;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 25:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 faci un heruvim la un cap\u0103t \u015fi un heruvim la cel\u0103lalt cap\u0103t; s\u0103 face\u0163i heruvimii ace\u015ftia ie\u015find din capacul isp\u0103\u015firii la cele dou\u0103 capete ale lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 25:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Heruvimii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie cu aripile \u00eentinse pe deasupra, acoperind cu aripile lor capacul isp\u0103\u015firii, \u015fi cu fe\u0163ele \u00eentoarse una spre alta; heruvimii s\u0103 aib\u0103 fa\u0163a \u00eentoars\u0103 spre capacul isp\u0103\u015firii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 8:7",
              "1 Cron 28:18",
              "Evr 9:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 25:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 pui capacul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " isp\u0103\u015firii pe chivot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00een chivot s\u0103 pui m\u0103rturia pe care \u0163i-o voi da."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 26:34"
            ],
            "**": [
              "Exod 25:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 25:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acolo"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " M\u0103 voi \u00eent\u00e2lni cu tine; \u015fi de la \u00een\u0103l\u0163imea capacului isp\u0103\u015firii, dintre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cei doi heruvimi a\u015feza\u0163i pe chivotul m\u0103rturiei, \u00ee\u0163i voi da toate poruncile Mele pentru copiii lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:42",
              "Exod 29:43",
              "Exod 30:6",
              "Exod 30:36",
              "Lev 16:2",
              "Num 17:4"
            ],
            "**": [
              "Num 7:89",
              "1 Sam 4:4",
              "2 Sam 6:2",
              "2 Imp 19:15",
              "Ps 80:1",
              "Ps 90:1",
              "Isa 37:16"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Masa cu p\u00e2inile pentru punerea \u00eenainte"
        },
        {
          "name": "Exodul 25:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 faci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o mas\u0103 de lemn de salc\u00e2m; lungimea ei s\u0103 fie de doi co\u0163i; l\u0103\u0163imea, de un cot \u015fi \u00een\u0103l\u0163imea, de un cot \u015fi jum\u0103tate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 37:10",
              "1 Imp 7:48",
              "2 Cron 4:8",
              "Evr 9:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 25:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-o poleie\u015fti cu aur curat \u015fi s\u0103-i faci un chenar de aur de jur \u00eemprejur."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 25:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103-i faci \u00eemprejur un pervaz de un lat de m\u00e2n\u0103; peste el s\u0103 pui un chenar de aur de jur \u00eemprejur."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 25:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 faci pentru mas\u0103 patru verigi de aur \u015fi s\u0103 pui verigile \u00een cele patru col\u0163uri, care vor fi la cele patru picioare ale ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 25:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Verigile s\u0103 fie l\u00e2ng\u0103 pervaz, \u015fi \u00een ele se vor v\u00e2r\u00ee drugii, ca s\u0103 duc\u0103 masa."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 25:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Drugii s\u0103-i faci din lemn de salc\u00e2m \u015fi s\u0103-i acoperi cu aur, \u015fi ei vor sluji la ducerea mesei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 25:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103-i faci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " farfurii, c\u0103\u0163ui, potire \u015fi ce\u015fti, ca s\u0103 slujeasc\u0103 la jertfele de b\u0103utur\u0103: s\u0103 le faci de aur curat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 37:16",
              "Num 4:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 25:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 pui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe mas\u0103 p\u00e2inile pentru punerea \u00eenainte, ca s\u0103 fie necurmat \u00eenaintea Mea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 24:5",
              "Lev 24:6"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Sfe\u015fnicul"
        },
        {
          "name": "Exodul 25:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 faci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un sfe\u015fnic de aur curat; sfe\u015fnicul acesta s\u0103 fie f\u0103cut de aur b\u0103tut: piciorul, fusul, potira\u015fele, g\u0103m\u0103lioarele \u015fi florile lui s\u0103 fie dintr-o bucat\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 37:17",
              "1 Imp 7:49",
              "Zah 4:2",
              "Evr 9:2",
              "Apoc 1:12",
              "Apoc 4:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 25:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din laturile lui s\u0103 ias\u0103 \u015fase bra\u0163e; trei bra\u0163e ale sfe\u015fnicului dintr-o parte \u015fi trei bra\u0163e ale sfe\u015fnicului din cealalt\u0103 parte."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 25:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe un bra\u0163 s\u0103 fie trei potira\u015fe \u00een chip de floare de migdal, cu g\u0103m\u0103lioarele \u015fi florile lor, \u015fi pe cel\u0103lalt bra\u0163, trei potira\u015fe \u00een chip de floare de migdal, cu g\u0103m\u0103lioarele \u015fi florile lor; tot a\u015fa s\u0103 fie \u015fi cele \u015fase bra\u0163e care ies din sfe\u015fnic."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 25:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe fusul sfe\u015fnicului, s\u0103 fie patru potira\u015fe \u00een chip de floare de migdal, cu g\u0103m\u0103lioarele \u015fi florile lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 25:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 fie o g\u0103m\u0103lioar\u0103 sub cele dou\u0103 bra\u0163e care ies din fusul sfe\u015fnicului, o g\u0103m\u0103lioar\u0103 sub alte dou\u0103 bra\u0163e \u015fi o g\u0103m\u0103lioar\u0103 sub alte dou\u0103 bra\u0163e; tot a\u015fa s\u0103 fie \u015fi sub cele \u015fase bra\u0163e care ies din sfe\u015fnic."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 25:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "G\u0103m\u0103lioarele \u015fi bra\u0163ele sfe\u015fnicului s\u0103 fie dintr-o singur\u0103 bucat\u0103; totul s\u0103 fie de aur b\u0103tut, de aur curat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 25:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 faci cele \u015fapte candele, care vor fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " puse"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " deasupra, a\u015fa ca s\u0103 lumineze"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een fa\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 27:21",
              "Exod 30:8",
              "Lev 24:3",
              "Lev 24:4",
              "2 Cron 13:11"
            ],
            "**": [
              "Num 8:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 25:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Muc\u0103rile \u015fi cenu\u015farele lui s\u0103 fie de aur curat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 25:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Se va \u00eentrebuin\u0163a un talant de aur curat pentru facerea sfe\u015fnicului cu toate uneltele lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 25:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vezi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 faci dup\u0103 chipul care \u0163i s-a ar\u0103tat pe munte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 26:30",
              "Num 8:4",
              "1 Cron 28:11",
              "1 Cron 28:19",
              "Fapte 7:44",
              "Evr 8:5"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Sau: aprinse."
      }
    },
    {
      "name": "Exodul 26",
      "chapter": 26,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/26",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Cortul"
        },
        {
          "name": "Exodul 26:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cortul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103-l faci din zece covoare de in sub\u0163ire r\u0103sucit \u015fi din materii vopsite \u00een albastru, purpuriu \u015fi c\u0103r\u0103miziu; pe el s\u0103 faci heruvimi lucra\u0163i cu m\u0103iestrie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 36:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 26:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lungimea unui covor s\u0103 fie de dou\u0103zeci \u015fi opt de co\u0163i, iar l\u0103\u0163imea unui covor s\u0103 fie de patru co\u0163i; toate covoarele s\u0103 aib\u0103 aceea\u015fi m\u0103sur\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 26:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cinci dintre aceste covoare s\u0103 fie prinse \u00eempreun\u0103, iar celelalte cinci covoare s\u0103 fie, de asemenea, prinse \u00eempreun\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 26:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La marginea covorului cu care se sf\u00e2r\u015fe\u015fte cea dint\u00e2i \u00eempreunare de covoare, s\u0103 faci ni\u015fte chiotori albastre; tot a\u015fa s\u0103 faci \u015fi la marginea covorului cu care se sf\u00e2r\u015fe\u015fte a doua \u00eempreunare de covoare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 26:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La cel dint\u00e2i covor s\u0103 faci cincizeci de chiotori, iar la marginea covorului cu care se sf\u00e2r\u015fe\u015fte a doua \u00eempreunare de covoare s\u0103 faci tot cincizeci de chiotori. Chiotorile acestea s\u0103 se potriveasc\u0103 unele cu altele \u015fi s\u0103 vin\u0103 fa\u0163\u0103 \u00een fa\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 26:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi s\u0103 faci cincizeci de copci de aur \u015fi cu copcile acestea s\u0103 prinzi covoarele unul de altul, a\u015fa \u00eenc\u00e2t cortul s\u0103 alc\u0103tuiasc\u0103 un \u00eentreg."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 26:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mai faci ni\u015fte covoare de p\u0103r de capr\u0103, ca s\u0103 slujeasc\u0103 de acoperi\u015f peste cort; s\u0103 faci unsprezece covoare de acestea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 36:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 26:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lungimea fiec\u0103rui covor s\u0103 fie de treizeci de co\u0163i \u015fi l\u0103\u0163imea fiec\u0103rui covor s\u0103 fie de patru co\u0163i; toate cele unsprezece covoare s\u0103 aib\u0103 aceea\u015fi m\u0103sur\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 26:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe cinci dintre aceste covoare s\u0103 le legi \u00eempreun\u0103 deosebit \u015fi pe celelalte \u015fase deosebit, iar pe al \u015faselea covor s\u0103-l \u00eendoie\u015fti \u00een fa\u0163a cortului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 26:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 pui apoi cincizeci de chiotori la marginea covorului cu care se sf\u00e2r\u015fe\u015fte cea dint\u00e2i \u00eempreunare de covoare \u015fi cincizeci de chiotori la marginea covorului cu care se sf\u00e2r\u015fe\u015fte a doua \u00eempreunare de covoare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 26:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 faci cincizeci de copci de aram\u0103 \u015fi s\u0103 pui copcile \u00een chiotori. S\u0103 \u00eempreuni astfel acoperi\u015ful cortului, a\u015fa \u00eenc\u00e2t s\u0103 alc\u0103tuiasc\u0103 un \u00eentreg."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 26:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103 va mai trece ceva din covoarele acoperi\u015fului cortului, jum\u0103tate din ce trece dintr-un covor s\u0103 acopere partea dinapoi a cortului,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 26:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "iar ce mai trece din lungimea celorlalte covoare ale acoperi\u015fului cortului s\u0103 cad\u0103 c\u00e2te un cot de o parte \u015fi un cot de cealalt\u0103 parte, peste cele dou\u0103 laturi ale cortului, a\u015fa \u00eenc\u00e2t s\u0103 le acopere."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 26:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mai faci apoi pentru acoperi\u015ful cortului o \u00eenvelitoare din piei de berbeci vopsite \u00een ro\u015fu \u015fi peste ea o \u00eenvelitoare de piei de vi\u0163el de mare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 36:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 26:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi s\u0103 faci ni\u015fte sc\u00e2nduri pentru cort; sc\u00e2ndurile acestea s\u0103 fie din lemn de salc\u00e2m, puse \u00een picioare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 26:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lungimea fiec\u0103rei sc\u00e2nduri s\u0103 fie de zece co\u0163i \u015fi l\u0103\u0163imea fiec\u0103rei sc\u00e2nduri s\u0103 fie de un cot \u015fi jum\u0103tate."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 26:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiecare sc\u00e2ndur\u0103 s\u0103 aib\u0103 dou\u0103 urechi unite una cu alta; a\u015fa s\u0103 faci la toate sc\u00e2ndurile cortului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 26:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 faci dou\u0103zeci de sc\u00e2nduri pentru cort \u00eenspre latura de miaz\u0103zi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 26:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sub cele dou\u0103zeci de sc\u00e2nduri, s\u0103 pui patruzeci de picioare de argint, c\u00e2te dou\u0103 picioare sub fiecare sc\u00e2ndur\u0103 pentru cele dou\u0103 urechi ale ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 26:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru a doua latur\u0103 a cortului, latura de miaz\u0103noapte, de asemenea, s\u0103 faci dou\u0103zeci de sc\u00e2nduri,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 26:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00eempreun\u0103 cu cele patruzeci de picioare de argint ale lor: c\u00e2te dou\u0103 picioare sub fiecare sc\u00e2ndur\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 26:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru fundul cortului, \u00eenspre latura de apus, s\u0103 faci \u015fase sc\u00e2nduri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 26:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 mai faci dou\u0103 sc\u00e2nduri pentru unghiurile din fundul cortului;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 26:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 fie c\u00e2te dou\u0103 la un loc, \u00eencep\u00e2nd de jos, \u015fi bine legate la v\u00e2rf cu un cerc; am\u00e2ndou\u0103 aceste sc\u00e2nduri, care sunt puse \u00een cele dou\u0103 unghiuri, s\u0103 fie la fel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 26:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vor fi astfel opt sc\u00e2nduri, cu picioarele lor de argint, adic\u0103 \u015faisprezece picioare, c\u00e2te dou\u0103 picioare sub fiecare sc\u00e2ndur\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 26:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 faci apoi cinci drugi de lemn de salc\u00e2m pentru sc\u00e2ndurile uneia din p\u0103r\u0163ile cortului,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 26:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cinci drugi pentru sc\u00e2ndurile din a doua parte a cortului \u015fi cinci drugi pentru sc\u00e2ndurile din partea din fundul cortului dinspre apus."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 26:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Drugul de la mijloc s\u0103 ajung\u0103 de la un cap\u0103t la cel\u0103lalt al sc\u00e2ndurilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 26:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 poleie\u015fti sc\u00e2ndurile cu aur \u015fi verigile \u00een care vor intra drugii s\u0103 le faci de aur, iar drugii s\u0103-i poleie\u015fti tot cu aur."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 26:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cortul s\u0103-l faci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dup\u0103 chipul care \u0163i s-a ar\u0103tat pe munte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:9",
              "Exod 25:40",
              "Exod 27:8",
              "Fapte 7:44",
              "Evr 8:5"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Cele dou\u0103 perdele"
        },
        {
          "name": "Exodul 26:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 faci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " apoi o perdea albastr\u0103, purpurie \u015fi c\u0103r\u0103mizie \u015fi de in sub\u0163ire r\u0103sucit; s\u0103 fie lucrat\u0103 cu m\u0103iestrie \u015fi s\u0103 aib\u0103 pe ea heruvimi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 36:35",
              "Lev 16:2",
              "2 Cron 3:14",
              "Mat 27:51",
              "Evr 9:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 26:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-o prinzi de patru st\u00e2lpi de salc\u00e2m polei\u0163i cu aur; st\u00e2lpii ace\u015ftia s\u0103 aib\u0103 ni\u015fte c\u00e2rlige de aur \u015fi s\u0103 stea pe patru picioare de argint."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 26:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 at\u00e2rni perdeaua de copci, \u015fi \u00een dosul perdelei s\u0103 v\u00e2ri chivotul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103rturiei: perdeaua s\u0103 fac\u0103 desp\u0103r\u0163irea \u00eentre Locul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Sf\u00e2nt \u015fi Locul Preasf\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:16",
              "Exod 40:21"
            ],
            "**": [
              "Lev 16:2",
              "Evr 9:2",
              "Evr 9:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 26:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 pui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " capacul isp\u0103\u015firii pe chivotul m\u0103rturiei, \u00een Locul Preasf\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:21",
              "Exod 40:20",
              "Evr 9:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 26:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Masa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-o pui dincoace de perdea \u015fi sfe\u015fnicul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een fa\u0163a mesei, \u00een partea dinspre miaz\u0103zi a cortului, iar masa s-o pui \u00eenspre partea de miaz\u0103noapte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 40:22",
              "Evr 9:2"
            ],
            "**": [
              "Exod 40:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 26:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La intrarea cortului, s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mai faci o perdea albastr\u0103, purpurie \u015fi c\u0103r\u0103mizie \u015fi de in sub\u0163ire r\u0103sucit; aceasta s\u0103 fie o lucrare de cus\u0103tur\u0103 la gherghef."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 36:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 26:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru perdeaua aceasta s\u0103 faci cinci st\u00e2lpi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de salc\u00e2m \u015fi s\u0103-i \u00eembraci cu aur; st\u00e2lpii ace\u015ftia s\u0103 aib\u0103 c\u00e2rlige de aur \u015fi s\u0103 torni pentru ei cinci picioare de aram\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 36:38"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Exodul 27",
      "chapter": 27,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/27",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Altarul pentru arderile-de-tot"
        },
        {
          "name": "Exodul 27:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Altarul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103-l faci din lemn de salc\u00e2m; lungimea lui s\u0103 fie de cinci co\u0163i \u015fi l\u0103\u0163imea lui, de cinci co\u0163i. Altarul s\u0103 fie \u00een patru col\u0163uri \u015fi \u00een\u0103l\u0163imea lui s\u0103 fie de cinci co\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 38:1",
              "Ezec 43:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 27:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen cele patru col\u0163uri, s\u0103 faci ni\u015fte coarne care s\u0103 fie dintr-o bucat\u0103 cu altarul \u015fi s\u0103-l acoperi cu aram\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 16:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 27:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 faci pentru altar oale de scos cenu\u015fa, lope\u0163i, lighene, furculi\u0163e \u015fi tig\u0103i pentru c\u0103rbuni; toate uneltele lui s\u0103 le faci de aram\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 27:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 faci altarului un gr\u0103tar de aram\u0103, \u00een chip de re\u0163ea, \u015fi s\u0103 pui patru verigi de aram\u0103 la cele patru col\u0163uri ale re\u0163elei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 27:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Gr\u0103tarul s\u0103-l pui sub strea\u015fina altarului, \u00eencep\u00e2nd de jos, a\u015fa c\u0103 gr\u0103tarul s\u0103 vin\u0103 p\u00e2n\u0103 la jum\u0103tatea altarului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 27:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 faci apoi ni\u015fte drugi pentru altar, drugi de lemn de salc\u00e2m, \u015fi s\u0103-i acoperi cu aram\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 27:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 v\u00e2ri drugii \u00een verigi, \u015fi drugii s\u0103 fie de am\u00e2ndou\u0103 p\u0103r\u0163ile altarului c\u00e2nd \u00eel vor purta."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 27:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103-l faci din sc\u00e2nduri \u015fi gol pe din\u0103untru. S\u0103 fie f\u0103cut a\u015fa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cum \u0163i s-a ar\u0103tat pe munte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:40",
              "Exod 26:30"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Curtea cortului"
        },
        {
          "name": "Exodul 27:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Curtea cortului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-o faci astfel. \u00censpre partea de miaz\u0103zi, pentru alc\u0103tuirea cur\u0163ii, s\u0103 fie ni\u015fte p\u00e2nze de in sub\u0163ire, r\u0103sucit, pe o lungime de o sut\u0103 de co\u0163i pentru aceast\u0103 prim\u0103 latur\u0103,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 38:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 27:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cu dou\u0103zeci de st\u00e2lpi, care s\u0103 stea pe dou\u0103zeci de picioare de aram\u0103; c\u00e2rligele st\u00e2lpilor \u015fi be\u0163ele lor de leg\u0103tur\u0103 s\u0103 fie de argint."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 27:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00censpre partea de miaz\u0103noapte, s\u0103 fie, de asemenea, ni\u015fte p\u00e2nze pe o lungime de o sut\u0103 de co\u0163i, cu dou\u0103zeci de st\u00e2lpi \u015fi cu cele dou\u0103zeci de picioare ale lor de aram\u0103; c\u00e2rligele st\u00e2lpilor \u015fi be\u0163ele lor de leg\u0103tur\u0103 s\u0103 fie de argint."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 27:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00censpre partea de apus, s\u0103 fie pentru l\u0103\u0163imea cur\u0163ii ni\u015fte p\u00e2nze de cincizeci de co\u0163i, cu zece st\u00e2lpi \u015fi cele zece picioare ale lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 27:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00censpre partea de r\u0103s\u0103rit, pe l\u00e2ng\u0103 cei cincizeci de co\u0163i pentru l\u0103\u0163imea cur\u0163ii,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 27:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 mai fie cincisprezece co\u0163i de p\u00e2nz\u0103 pentru o arip\u0103, cu trei st\u00e2lpi \u015fi cele trei picioare ale lor,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 27:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi cincisprezece co\u0163i de p\u00e2nz\u0103 pentru a doua arip\u0103, cu trei st\u00e2lpi \u015fi cele trei picioare ale lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 27:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru poarta cur\u0163ii cortului, s\u0103 fie o perdea lat\u0103 de dou\u0103zeci de co\u0163i, albastr\u0103, purpurie \u015fi c\u0103r\u0103mizie \u015fi de in sub\u0163ire r\u0103sucit, lucrat\u0103 la gherghef, cu patru st\u00e2lpi \u015fi cele patru picioare ale lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 27:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i st\u00e2lpii cur\u0163ii de jur \u00eemprejur s\u0103 aib\u0103 be\u0163e de leg\u0103tur\u0103 de argint, c\u00e2rlige de argint \u015fi picioare de aram\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 27:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lungimea cur\u0163ii s\u0103 fie de o sut\u0103 de co\u0163i; l\u0103\u0163imea, de cincizeci de co\u0163i de fiecare parte \u015fi \u00een\u0103l\u0163imea, de cinci co\u0163i; p\u00e2nzele s\u0103 fie de in sub\u0163ire r\u0103sucit, iar picioarele s\u0103 fie de aram\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 27:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate uneltele r\u00e2nduite pentru slujba cortului, to\u0163i \u0163\u0103ru\u015fii lui \u015fi to\u0163i \u0163\u0103ru\u015fii cur\u0163ii s\u0103 fie de aram\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Untdelemnul sf\u00e2nt"
        },
        {
          "name": "Exodul 27:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " porunce\u015fti copiilor lui Israel s\u0103-\u0163i aduc\u0103 pentru sfe\u015fnic untdelemn curat de m\u0103sline, f\u0103r\u0103 drojdii, ca s\u0103 ard\u0103 \u00een candele necurmat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 24:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 27:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aaron"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi fiii s\u0103i s\u0103-l preg\u0103teasc\u0103 \u00een cortul \u00eent\u00e2lnirii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dincoace de perdeaua care este \u00eenaintea chivotului m\u0103rturiei, pentru ca s\u0103 ard\u0103 de seara p\u00e2n\u0103 diminea\u0163a \u00eenaintea Domnului. Aceasta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este o lege ve\u015fnic\u0103 pentru urma\u015fii lor \u015fi pe care copiii lui Israel vor trebui s-o \u0163in\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 26:31",
              "Exod 26:33"
            ],
            "**": [
              "Exod 30:8",
              "1 Sam 3:3",
              "2 Cron 13:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 28:43",
              "Exod 29:9",
              "Exod 29:28",
              "Lev 3:17",
              "Lev 16:34",
              "Lev 24:9",
              "Num 18:23",
              "Num 19:21",
              "1 Sam 30:25"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Exodul 28",
      "chapter": 28,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/28",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cembr\u0103c\u0103mintea preo\u0163easc\u0103"
        },
        {
          "name": "Exodul 28:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apropie de tine pe fratele t\u0103u, Aaron,"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pe fiii s\u0103i \u015fi ia-i dintre copiii lui Israel \u015fi pune-i deoparte \u00een slujba Mea ca preo\u0163i: pe Aaron \u015fi pe fiii lui Aaron: Nadab, Abihu, Eleazar \u015fi Itamar."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 18:7",
              "Evr 5:1",
              "Evr 5:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 28:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fratelui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " t\u0103u, Aaron, s\u0103-i faci haine sfinte, ca s\u0103-i slujeasc\u0103 de cinste \u015fi podoab\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:5",
              "Exod 29:29",
              "Exod 31:10",
              "Exod 39:1",
              "Exod 39:2",
              "Lev 8:7",
              "Lev 8:30",
              "Num 20:26",
              "Num 20:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 28:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vorbe\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu to\u0163i cei destoinici, c\u0103rora"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " le-am dat un duh de pricepere, s\u0103 fac\u0103 ve\u015fmintele lui Aaron ca s\u0103 fie sfin\u0163it \u015fi s\u0103-Mi \u00eemplineasc\u0103 slujba de preot."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 31:6",
              "Exod 36:1"
            ],
            "**": [
              "Exod 31:3",
              "Exod 35:30",
              "Exod 35:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 28:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 ve\u015fmintele pe care le vor face: un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pieptar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", un efod, o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mantie, o tunic\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lucrat\u0103 la gherghef, o mitr\u0103 \u015fi un br\u00e2u. S\u0103 fac\u0103 fratelui t\u0103u, Aaron, \u015fi fiilor s\u0103i ve\u015fminte sfinte, ca s\u0103-Mi \u00eemplineasc\u0103 slujba de preot."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 28:15"
            ],
            "**": [
              "Exod 28:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 28:31"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Exod 28:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 28:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 \u00eentrebuin\u0163eze aur, materii vopsite \u00een albastru, \u00een purpuriu, \u00een c\u0103r\u0103miziu \u015fi in sub\u0163ire."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Efodul \u015fi br\u00e2ul"
        },
        {
          "name": "Exodul 28:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Efodul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103-l fac\u0103 din aur, din fir albastru, purpuriu \u015fi c\u0103r\u0103miziu \u015fi din in sub\u0163ire r\u0103sucit; s\u0103 fie lucrat cu m\u0103iestrie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 39:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 28:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 aib\u0103 doi um\u0103rari uni\u0163i cu el; la cele dou\u0103 capete ale lui, s\u0103 fie legat de ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 28:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Br\u00e2ul s\u0103 fie de aceea\u015fi lucr\u0103tur\u0103 ca efodul \u015fi prins pe el; s\u0103 fie de aur, de fir albastru, purpuriu \u015fi c\u0103r\u0103miziu \u015fi de in sub\u0163ire r\u0103sucit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 28:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 iei apoi dou\u0103 pietre de onix \u015fi s\u0103 sapi pe ele numele fiilor lui Israel:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 28:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fase din numele lor pe o piatr\u0103 \u015fi alte \u015fase pe a doua piatr\u0103, dup\u0103 \u015firul na\u015fterilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 28:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe cele dou\u0103 pietre s\u0103 sapi numele fiilor lui Israel, cum se face s\u0103p\u0103tura pe pietre \u015fi pe pece\u0163i; s\u0103 le legi \u00eentr-o ferec\u0103tur\u0103 de aur."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 28:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am\u00e2ndou\u0103 aceste pietre s\u0103 le pui pe um\u0103rarii efodului, ca aducere aminte de fiii lui Israel, \u015fi Aaron"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " le va purta numele \u00eenaintea Domnului, pe cei doi umeri ai lui, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aducere aminte de ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 28:29",
              "Exod 39:7"
            ],
            "**": [
              "Ios 4:7",
              "Zah 6:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 28:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 faci apoi ni\u015fte ferec\u0103turi de aur"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 28:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi dou\u0103 l\u0103n\u0163i\u015foare de aur curat, pe care s\u0103 le \u00eemplete\u015fti \u00een chip de sfori, \u015fi lan\u0163urile acestea, \u00eempletite astfel, s\u0103 le pui \u00een ferec\u0103turi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pieptarul"
        },
        {
          "name": "Exodul 28:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 faci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " apoi pieptarul judec\u0103\u0163ii, lucrat cu m\u0103iestrie, s\u0103-l faci din aceea\u015fi lucr\u0103tur\u0103 ca efodul; s\u0103-l faci din aur, din fir albastru, purpuriu \u015fi c\u0103r\u0103miziu \u015fi din in sub\u0163ire r\u0103sucit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 39:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 28:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 fie \u00een patru col\u0163uri \u015fi \u00eendoit; lungimea lui s\u0103 fie de o palm\u0103 \u015fi l\u0103\u0163imea, tot de o palm\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 28:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen el s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u0163e\u015fi o \u0163es\u0103tur\u0103 de pietre, \u015fi anume patru r\u00e2nduri de pietre: \u00een r\u00e2ndul \u00eent\u00e2i, un sardonix, un topaz \u015fi un smarald;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 39:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 28:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00een al doilea r\u00e2nd, un rubin, un safir \u015fi un diamant;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 28:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00een al treilea r\u00e2nd, un opal, un agat \u015fi un ametist;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 28:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00een al patrulea r\u00e2nd, un crisolit, un onix \u015fi un iaspis. Aceste pietre s\u0103 fie legate \u00een ferec\u0103tura lor de aur."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 28:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 fie dou\u0103sprezece, dup\u0103 numele fiilor lui Israel, s\u0103pate ca ni\u015fte pece\u0163i, fiecare cu numele uneia din cele dou\u0103sprezece semin\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 28:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru pieptar s\u0103 faci ni\u015fte l\u0103n\u0163i\u015foare de aur curat, \u00eempletite ca ni\u015fte sfori."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 28:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 faci pentru pieptar dou\u0103 verigi de aur, \u015fi aceste dou\u0103 verigi de aur s\u0103 le pui la cele dou\u0103 capete ale pieptarului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 28:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cele dou\u0103 lan\u0163uri de aur \u00eempletite s\u0103 le prinzi de cele dou\u0103 verigi de la cele dou\u0103 capete ale pieptarului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 28:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iar celelalte dou\u0103 capete ale celor dou\u0103 lan\u0163uri \u00eempletite s\u0103 le prinzi de cele dou\u0103 ferec\u0103turi \u015fi s\u0103 le pui peste um\u0103rarii efodului, \u00een partea dinainte."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 28:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 mai faci dou\u0103 verigi de aur \u015fi s\u0103 le pui la celelalte dou\u0103 capete de jos ale pieptarului, pe marginea din\u0103untru care este \u00eendreptat\u0103 spre efod."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 28:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei s\u0103 mai faci alte dou\u0103 verigi de aur, pe care s\u0103 le pui jos la cei doi um\u0103rari ai efodului pe partea dinainte a lui, tocmai acolo unde se \u00eembuc\u0103 efodul cu um\u0103rarii, deasupra br\u00e2ului efodului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 28:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pieptarul cu verigile lui s\u0103-l lege de verigile efodului cu o sfoar\u0103 albastr\u0103, pentru ca pieptarul s\u0103 stea \u0163eap\u0103n deasupra br\u00e2ului efodului \u015fi s\u0103 nu poat\u0103 s\u0103 se mi\u015fte de pe efod."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 28:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd va intra Aaron \u00een Sf\u00e2ntul Loca\u015f, va purta pe inima lui numele fiilor lui Israel, s\u0103pate pe pieptarul judec\u0103\u0163ii, ca s\u0103 p\u0103streze totdeauna"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aducerea aminte de ei \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 28:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 28:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 pui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een pieptarul judec\u0103\u0163ii Urim \u015fi Tumim"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care s\u0103 fie pe inima lui Aaron c\u00e2nd se va \u00eenf\u0103\u0163i\u015fa el \u00eenaintea Domnului. Astfel, Aaron va purta necurmat pe inima lui judecata copiilor lui Israel c\u00e2nd se va \u00eenf\u0103\u0163i\u015fa \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 8:8",
              "Num 27:21",
              "Deut 33:8",
              "1 Sam 28:6",
              "Ezra 2:63",
              "Neem 7:65"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Mantia albastr\u0103"
        },
        {
          "name": "Exodul 28:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mantia de sub efod s-o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " faci \u00eentreag\u0103 de materie albastr\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 39:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 28:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La mijloc, s\u0103 aib\u0103 o gur\u0103 pentru intrarea capului \u015fi gura aceasta s\u0103 aib\u0103 de jur \u00eemprejur o tivitur\u0103 \u0163esut\u0103, ca gura unei plato\u015fe, ca s\u0103 nu se rup\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 28:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe margine, de jur \u00eemprejurul tiviturii, s\u0103 pui ni\u015fte rodii de culoare albastr\u0103, purpurie \u015fi c\u0103r\u0103mizie, pres\u0103rate cu clopo\u0163ei de aur:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 28:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "un clopo\u0163el de aur \u015fi o rodie, un clopo\u0163el de aur \u015fi o rodie, pe toat\u0103 marginea mantiei, de jur \u00eemprejur."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 28:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aaron se va \u00eembr\u0103ca cu ea ca s\u0103 fac\u0103 slujba; c\u00e2nd va intra \u00een Loca\u015ful Sf\u00e2nt \u00eenaintea Domnului, \u015fi c\u00e2nd va ie\u015fi din el, se va auzi sunetul clopo\u0163eilor, a\u015fa c\u0103 el nu va muri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Tabla de aur, tunica, mitra \u015fi br\u00e2ul"
        },
        {
          "name": "Exodul 28:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 faci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi o tabl\u0103 de aur curat \u015fi s\u0103 sapi pe ea, cum se sap\u0103 pe o pecete: \u2018Sfin\u0163enie Domnului\u2019."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 39:30",
              "Zah 14:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 28:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-o legi cu o sfoar\u0103 albastr\u0103 de mitr\u0103, \u00een partea dinainte a mitrei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 28:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea s\u0103 fie pe fruntea lui Aaron \u015fi Aaron va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " purta f\u0103r\u0103delegile s\u0103v\u00e2r\u015fite de copiii lui Israel c\u00e2nd \u00ee\u015fi aduc toate darurile lor sfinte; ea va fi necurmat pe fruntea lui \u00eenaintea Domnului, pentru ca ei s\u0103 fie pl\u0103cu\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 28:43",
              "Lev 10:17",
              "Lev 22:9",
              "Num 18:1",
              "Isa 53:11",
              "Ezec 4:4-6",
              "Ioan 1:29",
              "Evr 9:28",
              "1 Pet 2:24"
            ],
            "**": [
              "Lev 1:4",
              "Lev 22:27",
              "Lev 23:11",
              "Isa 56:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 28:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tunica s-o faci de in sub\u0163ire; s\u0103 faci o mitr\u0103 de in sub\u0163ire \u015fi s\u0103 faci un br\u00e2u lucrat la gherghef."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 28:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiilor lui Aaron s\u0103 le"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " faci tunici, s\u0103 le faci br\u00e2ie \u015fi s\u0103 le faci scufii, spre cinste \u015fi podoab\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 28:4",
              "Exod 39:27-29",
              "Exod 39:41",
              "Ezec 44:17",
              "Ezec 44:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 28:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 \u00eembraci cu ele pe fratele t\u0103u Aaron \u015fi pe fiii lui \u00eempreun\u0103 cu el. S\u0103-i ungi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", s\u0103-i \u00eenchini"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een slujb\u0103, s\u0103-i sfin\u0163e\u015fti, \u015fi-Mi vor sluji ca preo\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:7",
              "Exod 30:30",
              "Exod 40:15",
              "Lev 10:7"
            ],
            "**": [
              "Exod 29:9",
              "Evr 7:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 28:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "F\u0103-le izmene"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de in, ca s\u0103-\u015fi acopere goliciunea, de la br\u00e2u p\u00e2n\u0103 la glezne."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 39:28",
              "Lev 6:10",
              "Lev 16:4",
              "Ezec 44:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 28:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aaron \u015fi fiii lui le vor purta c\u00e2nd vor intra \u00een cortul \u00eent\u00e2lnirii sau c\u00e2nd se vor apropia de altar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ca s\u0103 fac\u0103 slujba \u00een Loca\u015ful Sf\u00e2nt; astfel ei nu se vor face vinova\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi nu vor muri. Aceasta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este o lege ve\u015fnic\u0103 pentru Aaron \u015fi pentru urma\u015fii lui dup\u0103 el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 20:26"
            ],
            "**": [
              "Lev 5:1",
              "Lev 5:17",
              "Lev 20:19",
              "Lev 20:20",
              "Lev 22:9",
              "Num 9:13",
              "Num 18:22"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 27:21",
              "Lev 17:7"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Adic\u0103: Lumin\u0103 \u015fi Des\u0103v\u00e2r\u015fire."
      }
    },
    {
      "name": "Exodul 29",
      "chapter": 29,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/29",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Sfin\u0163irea preo\u0163ilor"
        },
        {
          "name": "Exodul 29:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 ce vei face, pentru ca s\u0103-i sfin\u0163e\u015fti \u015fi s\u0103-Mi \u00eemplineasc\u0103 slujba de preo\u0163i.Ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un vi\u0163el \u015fi doi berbeci f\u0103r\u0103 cusur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 8:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 29:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "F\u0103 cu f\u0103in\u0103 aleas\u0103 de gr\u00e2u ni\u015fte azimi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", turte nedospite, fr\u0103m\u00e2ntate cu untdelemn, \u015fi pl\u0103cinte nedospite, stropite cu untdelemn."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 2:4",
              "Lev 6:20-22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 29:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 le pui \u00eentr-un co\u015f \u015fi s\u0103 le aduci \u00eempreun\u0103 cu vi\u0163elul \u015fi cei doi berbeci."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 29:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 aduci apoi pe Aaron \u015fi pe fiii lui la u\u015fa cortului \u00eent\u00e2lnirii \u015fi s\u0103-i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " speli cu ap\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 40:12",
              "Lev 8:6",
              "Evr 10:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 29:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 iei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ve\u015fmintele; s\u0103 \u00eembraci pe Aaron cu tunica, cu mantia efodului, cu efodul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi cu pieptarul \u015fi s\u0103-l \u00eencingi cu br\u00e2ul efodului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 28:2",
              "Lev 8:7"
            ],
            "**": [
              "Exod 28:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 29:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103-i pui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mitra pe cap \u015fi pe mitr\u0103 s\u0103 pui tabla sfin\u0163eniei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 8:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 29:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 iei untdelemnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru ungere, s\u0103 i-l torni pe cap \u015fi s\u0103-l ungi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 28:41",
              "Exod 30:25",
              "Lev 8:12",
              "Lev 10:7",
              "Lev 21:10",
              "Num 35:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 29:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 aduci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " apoi pe fiii lui \u015fi s\u0103-i \u00eembraci cu tunicile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 8:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 29:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 \u00eencingi pe Aaron \u015fi pe fiii lui cu un br\u00e2u \u015fi s\u0103 pui scufiile pe capetele fiilor lui Aaron. Preo\u0163ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va fi a lor printr-o lege ve\u015fnic\u0103. Astfel s\u0103 \u00eenchini pe Aaron"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pe fiii lui \u00een slujba Mea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 18:7"
            ],
            "**": [
              "Exod 28:41",
              "Lev 8:22",
              "Evr 7:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 29:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 aduci vi\u0163elul \u00eenaintea cortului \u00eent\u00e2lnirii \u015fi Aaron"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi fiii lui s\u0103-\u015fi pun\u0103 m\u00e2inile pe capul vi\u0163elului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 1:4",
              "Lev 8:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 29:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 junghii vi\u0163elul \u00eenaintea Domnului, la u\u015fa cortului \u00eent\u00e2lnirii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 29:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 iei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu degetul t\u0103u din s\u00e2ngele vi\u0163elului, s\u0103 pui pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " coarnele altarului, iar cel\u0103lalt s\u00e2nge s\u0103-l ver\u015fi la picioarele altarului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 8:15"
            ],
            "**": [
              "Exod 27:2",
              "Exod 30:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 29:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 iei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toat\u0103 gr\u0103simea care acoper\u0103 m\u0103runtaiele \u015fi prapurul ficatului, cei doi r\u0103runchi cu gr\u0103simea care-i acoper\u0103 \u015fi s\u0103 le arzi pe altar."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 3:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 29:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar carnea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vi\u0163elului, pielea \u015fi balega lui s\u0103 le arzi \u00een foc, afar\u0103 din tab\u0103r\u0103: aceasta este o jertf\u0103 pentru p\u0103cat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 4:11",
              "Lev 4:12",
              "Lev 4:21",
              "Evr 13:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 29:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 iei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe unul din cei doi berbeci; iar Aaron \u015fi fiii lui s\u0103-\u015fi pun\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2inile pe capul berbecului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 8:18"
            ],
            "**": [
              "Lev 1:4-9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 29:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 junghii berbecul; s\u0103-i iei s\u00e2ngele \u015fi s\u0103-l strope\u015fti pe altar de jur \u00eemprejur."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 29:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi, s\u0103 tai berbecul \u00een buc\u0103\u0163i \u015fi s\u0103-i speli m\u0103runtaiele \u015fi picioarele, \u015fi s\u0103 le pui l\u00e2ng\u0103 celelalte buc\u0103\u0163i \u015fi l\u00e2ng\u0103 capul lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 29:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Berbecul s\u0103-l arzi de tot pe altar; aceasta este o ardere-de-tot pentru Domnul, este o jertf\u0103 mistuit\u0103 de foc, de un miros"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pl\u0103cut Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 8:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 29:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iei apoi pe cel\u0103lalt berbec, iar Aaron \u015fi fiii lui s\u0103-\u015fi pun\u0103 m\u00e2inile pe capul berbecului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:3",
              "Lev 8:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 29:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 junghii berbecul; s\u0103 iei din s\u00e2ngele lui, s\u0103 pui pe v\u00e2rful urechii drepte a lui Aaron \u015fi pe v\u00e2rful urechii drepte a fiilor lui, pe degetul cel mare al m\u00e2inii lor drepte \u015fi pe degetul cel mare al piciorului lor drept, iar cel\u0103lalt s\u00e2nge s\u0103-l strope\u015fti pe altar de jur \u00eemprejur."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 29:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 iei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din s\u00e2ngele de pe altar \u015fi din untdelemnul pentru ungere \u015fi s\u0103 strope\u015fti pe Aaron \u015fi ve\u015fmintele lui, pe fiii lui \u015fi ve\u015fmintele lor. Astfel vor fi \u00eenchina\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Aaron \u015fi ve\u015fmintele lui, fiii \u015fi ve\u015fmintele lor \u00een slujba Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 30:25",
              "Exod 30:31",
              "Lev 8:30"
            ],
            "**": [
              "Exod 29:1",
              "Evr 9:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 29:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 iei apoi gr\u0103simea berbecului, coada, gr\u0103simea care acoper\u0103 m\u0103runtaiele, prapurul ficatului, cei doi r\u0103runchi cu gr\u0103simea care-i acoper\u0103 \u015fi spata dreapt\u0103, c\u0103ci acesta este un berbec de \u00eenchinare \u00een slujba Domnului;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 29:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " co\u015f s\u0103 iei, din azimile puse \u00eenaintea Domnului, o turt\u0103 de p\u00e2ine, o turt\u0103 cu untdelemn \u015fi o pl\u0103cint\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 8:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 29:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate acestea s\u0103 le pui \u00een m\u00e2inile lui Aaron \u015fi \u00een m\u00e2inile fiilor lui \u015fi s\u0103 le legeni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentr-o parte \u015fi \u00eentr-alta, ca un dar leg\u0103nat \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 7:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 29:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 le"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iei apoi din m\u00e2inile lor \u015fi s\u0103 le arzi pe altar, deasupra arderii-de-tot; aceasta este o jertf\u0103 mistuit\u0103 de foc \u00eenaintea Domnului, de un miros pl\u0103cut Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 8:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 29:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 iei \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pieptul berbecului care va sluji la \u00eenchinarea lui Aaron \u00een slujba Domnului \u015fi s\u0103-l legeni \u00eentr-o parte \u015fi \u00een alta, ca un dar leg\u0103nat \u00eenaintea Domnului: aceasta va fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " partea ta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 8:29"
            ],
            "**": [
              "Ps 99:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 29:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 sfin\u0163e\u015fti pieptul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " leg\u0103nat \u015fi spata ridicat\u0103 din berbecul care va sluji la \u00eenchinarea lui Aaron \u015fi a fiilor lui \u00een slujba Domnului, pieptul leg\u0103n\u00e2ndu-l \u00eentr-o parte \u015fi \u00eentr-alta, spata \u00eenf\u0103\u0163i\u015f\u00e2nd-o \u00eenaintea Domnului prin ridicare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 7:31",
              "Lev 7:34",
              "Num 18:11",
              "Num 18:18",
              "Deut 18:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 29:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ele vor fi ale lui Aaron \u015fi ale fiilor lui, printr-o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lege ve\u015fnic\u0103, pe care o vor \u0163ine copiii lui Israel; c\u0103ci este o jertf\u0103 adus\u0103 prin ridicare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi, \u00een jertfele de mul\u0163umire ale copiilor lui Israel, jertfa adus\u0103 prin ridicare va fi a Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 10:15"
            ],
            "**": [
              "Lev 7:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 29:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ve\u015fmintele sfinte ale lui Aaron vor fi dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " el ale fiilor lui, care le vor pune c\u00e2nd vor fi un\u015fi \u015fi c\u00e2nd vor fi \u00eenchina\u0163i \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " slujb\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 20:26",
              "Num 20:28"
            ],
            "**": [
              "Num 18:8",
              "Num 35:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 29:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vor fi purtate timp de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fapte zile de acela"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dintre fiii lui, care \u00eei va urma \u00een slujba preo\u0163iei \u015fi care va intra \u00een cortul \u00eent\u00e2lnirii ca s\u0103 fac\u0103 slujba \u00een Sf\u00e2ntul Loca\u015f."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 8:35",
              "Lev 9:1",
              "Lev 9:8"
            ],
            "**": [
              "Num 20:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 29:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 iei apoi berbecul pentru \u00eenchinarea \u00een slujba Domnului \u015fi s\u0103 pui s\u0103-i fiarb\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " carnea \u00eentr-un loc sf\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 8:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 29:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aaron \u015fi fiii lui s\u0103 m\u0103n\u00e2nce, la u\u015fa cortului \u00eent\u00e2lnirii, carnea berbecului \u015fi p\u00e2inea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din co\u015f."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 12:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 29:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 m\u0103n\u00e2nce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " astfel tot ce a slujit la facerea isp\u0103\u015firii, ca s\u0103 fie \u00eenchina\u0163i \u00een slujb\u0103 \u015fi sfin\u0163i\u0163i; nimeni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " altul s\u0103 nu m\u0103n\u00e2nce din ele, c\u0103ci sunt lucruri sfinte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 10:14",
              "Lev 10:15",
              "Lev 10:17"
            ],
            "**": [
              "Lev 22:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 29:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 va r\u0103m\u00e2ne ceva din carnea \u00eentrebuin\u0163at\u0103 pentru \u00eenchinarea \u00een slujb\u0103 \u015fi din p\u00e2ine p\u00e2n\u0103 diminea\u0163a, s\u0103 arzi \u00een foc ce va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103m\u00e2ne; s\u0103 nu se m\u0103n\u00e2nce, c\u0103ci este un lucru sf\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 8:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 29:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 urmezi, cu privire la Aaron \u015fi la fiii lui, toate poruncile pe care \u0163i le-am dat. \u00cen \u015fapte zile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103-i \u00eenchini \u00een slujb\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 40:12",
              "Lev 8:33-35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 29:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen fiecare zi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 mai aduci un vi\u0163el ca jertf\u0103 pentru p\u0103cat, pentru isp\u0103\u015fire; s\u0103 cur\u0103\u0163e\u015fti altarul, f\u0103c\u00e2nd isp\u0103\u015firea aceasta, \u015fi s\u0103-l ungi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca s\u0103-l sfin\u0163e\u015fti."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Evr 10:11"
            ],
            "**": [
              "Exod 30:26",
              "Exod 30:28",
              "Exod 30:29",
              "Exod 40:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 29:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Timp de \u015fapte zile, s\u0103 faci isp\u0103\u015fire pentru altar \u015fi s\u0103-l sfin\u0163e\u015fti, \u015fi astfel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " altarul va fi preasf\u00e2nt, \u015fi oricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se va atinge de altar va fi sfin\u0163it."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 40:10"
            ],
            "**": [
              "Exod 30:29",
              "Mat 23:19"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Jertfa necurmat\u0103"
        },
        {
          "name": "Exodul 29:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 ce s\u0103 jertfe\u015fti pe altar: doi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " miei de un an \u00een fiecare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zi, necurmat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 28:3",
              "1 Cron 16:40",
              "2 Cron 2:4",
              "2 Cron 13:11",
              "2 Cron 31:3",
              "Ezra 3:3"
            ],
            "**": [
              "Dan 9:27",
              "Dan 12:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 29:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un miel s\u0103-l jertfe\u015fti diminea\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", iar cel\u0103lalt miel, seara."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 16:15",
              "Ezec 46:13-15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 29:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cempreun\u0103 cu cel dint\u00e2i miel, s\u0103 aduci a zecea parte dintr-o ef\u0103 de floare de f\u0103in\u0103, fr\u0103m\u00e2ntat\u0103 \u00eentr-un sfert de hin"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de untdelemn de m\u0103sline, f\u0103r\u0103 drojdii, \u015fi o jertf\u0103 de b\u0103utur\u0103 de un sfert de hin de vin."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 29:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe al doilea miel s\u0103-l jertfe\u015fti seara"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s\u0103 aduci \u00eempreun\u0103 cu el o jertf\u0103 de m\u00e2ncare \u015fi o jertf\u0103 de b\u0103utur\u0103 ca cele de diminea\u0163\u0103; aceasta este o jertf\u0103 mistuit\u0103 de foc de un miros pl\u0103cut Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 18:29",
              "1 Imp 18:36",
              "2 Imp 16:15",
              "Ezra 9:4",
              "Ezra 9:5",
              "Ps 141:2",
              "Dan 9:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 29:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceasta este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " arderea-de-tot necurmat\u0103, care va fi adus\u0103 de urma\u015fii vo\u015ftri la u\u015fa cortului \u00eent\u00e2lnirii, \u00eenaintea Domnului; acolo"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " M\u0103 voi \u00eent\u00e2lni cu voi \u015fi \u00ee\u0163i voi vorbi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:38",
              "Exod 30:8",
              "Num 28:6",
              "Dan 8:11-13"
            ],
            "**": [
              "Exod 25:22",
              "Exod 30:6",
              "Exod 30:36",
              "Num 17:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 29:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acolo M\u0103 voi \u00eent\u00e2lni cu copiii lui Israel \u015fi locul acela va fi sfin\u0163it"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de slava Mea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 40:34",
              "1 Imp 8:11",
              "2 Cron 5:14",
              "2 Cron 7:1",
              "2 Cron 7:2",
              "2 Cron 7:3",
              "Ezec 43:5",
              "Hag 2:7",
              "Hag 2:9",
              "Mal 3:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 29:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi sfin\u0163i cortul \u00eent\u00e2lnirii \u015fi altarul; voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sfin\u0163i pe Aaron \u015fi pe fiii lui, ca s\u0103 fie \u00een slujba Mea ca preo\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 21:15",
              "Lev 22:9",
              "Lev 22:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 29:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu voi locui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een mijlocul copiilor lui Israel \u015fi voi fi Dumnezeul lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:8",
              "Lev 26:12",
              "Zah 2:10",
              "Ioan 14:17",
              "Ioan 14:23",
              "2 Cor 6:16",
              "Apoc 21:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 29:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei vor cunoa\u015fte c\u0103 Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt Domnul Dumnezeul lor, care i-am scos din \u0163ara Egiptului, ca s\u0103 locuiesc \u00een mijlocul lor. Eu sunt Domnul Dumnezeul lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 20:2"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " O m\u0103sur\u0103 = aprox. trei litri."
      }
    },
    {
      "name": "Exodul 30",
      "chapter": 30,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/30",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Altarul t\u0103m\u00e2ierii"
        },
        {
          "name": "Exodul 30:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 faci apoi un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " altar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru arderea t\u0103m\u00e2ii, \u015fi anume s\u0103-l faci din lemn de salc\u00e2m."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 37:25",
              "Exod 40:5"
            ],
            "**": [
              "Exod 30:7",
              "Exod 30:8",
              "Exod 30:10",
              "Lev 4:7",
              "Lev 4:18",
              "Apoc 8:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 30:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lungimea lui s\u0103 fie de un cot, iar l\u0103\u0163imea, tot de un cot; s\u0103 fie \u00een patru col\u0163uri, \u015fi \u00een\u0103l\u0163imea lui s\u0103 fie de doi co\u0163i. Coarnele altarului s\u0103 fie dintr-o bucat\u0103 cu el."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 30:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103-i poleie\u015fti cu aur curat at\u00e2t partea de sus, c\u00e2t \u015fi pere\u0163ii lui de jur \u00eemprejur \u015fi coarnele \u015fi s\u0103-i faci o cunun\u0103 de aur de jur \u00eemprejur."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 30:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dedesubtul cununii, s\u0103-i faci dou\u0103 verigi de aur, de am\u00e2ndou\u0103 laturile, \u00een cele dou\u0103 unghiuri, pentru punerea drugilor care vor sluji la ducerea lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 30:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Drugii s\u0103-i faci din lemn de salc\u00e2m \u015fi s\u0103-i poleie\u015fti cu aur."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 30:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 a\u015fezi altarul \u00een fa\u0163a perdelei din\u0103untru, care este \u00eenaintea chivotului m\u0103rturiei, \u00een fa\u0163a capacului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " isp\u0103\u015firii, care este deasupra m\u0103rturiei \u015fi unde M\u0103 voi \u00eent\u00e2lni cu tine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:21",
              "Exod 25:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 30:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aaron va arde pe el t\u0103m\u00e2ie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mirositoare; va arde t\u0103m\u00e2ie \u00een fiecare diminea\u0163\u0103, c\u00e2nd va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " preg\u0103ti candelele;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 30:34",
              "1 Sam 2:28",
              "1 Cron 23:13",
              "Luca 1:9"
            ],
            "**": [
              "Exod 27:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 30:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "va arde \u015fi seara c\u00e2nd va a\u015feza candelele. Astfel se va arde necurmat din partea voastr\u0103 t\u0103m\u00e2ie \u00eenaintea Domnului din neam \u00een neam."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 30:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu aduce\u0163i pe altar altfel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de t\u0103m\u00e2ie, nici ardere-de-tot, nici jertf\u0103 de m\u00e2ncare \u015fi s\u0103 nu turna\u0163i pe el nicio jertf\u0103 de b\u0103utur\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 10:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 30:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Numai o dat\u0103 pe fiecare an, Aaron"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va face isp\u0103\u015fire pe coarnele altarului. Isp\u0103\u015firea aceasta o va face o dat\u0103 pe an cu s\u00e2ngele dobitocului adus ca jertf\u0103 pentru isp\u0103\u015firea p\u0103catului, printre urma\u015fii vo\u015ftri. Acesta va fi un lucru preasf\u00e2nt \u00eenaintea Domnului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 16:18",
              "Lev 23:27"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Darurile pentru loca\u015f"
        },
        {
          "name": "Exodul 30:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 30:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eC\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vei socoti pe copiii lui Israel \u015fi le vei face num\u0103r\u0103toarea, fiecare din ei s\u0103 dea Domnului un dar \u00een bani pentru r\u0103scump\u0103rarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sufletului lui, ca s\u0103 nu fie lovi\u0163i de nicio urgie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", cu prilejul acestei num\u0103r\u0103tori."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 38:25",
              "Num 1:2",
              "Num 1:5",
              "Num 26:2",
              "2 Sam 24:2"
            ],
            "**": [
              "Num 31:50",
              "Iov 33:24",
              "Iov 36:18",
              "Ps 49:7",
              "Mat 20:28",
              "Marc 10:45",
              "1 Tim 2:6",
              "1 Pet 1:18",
              "1 Pet 1:19"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Sam 24:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 30:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vor da to\u0163i cei ce vor fi cuprin\u015fi \u00een num\u0103r\u0103toarea aceasta: o jum\u0103tate de siclu, dup\u0103 siclul Sf\u00e2ntului Loca\u015f, care este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de dou\u0103zeci de ghere; o jum\u0103tate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de siclu va fi darul ridicat pentru Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 17:24"
            ],
            "**": [
              "Lev 27:25",
              "Num 3:47",
              "Ezec 45:12"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 38:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 30:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Orice om cuprins \u00een num\u0103r\u0103toare, de la v\u00e2rsta de dou\u0103zeci de ani \u00een sus, va pl\u0103ti darul ridicat pentru Domnul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 30:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bogatul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 nu pl\u0103teasc\u0103 mai mult \u015fi s\u0103racul s\u0103 nu pl\u0103teasc\u0103 mai pu\u0163in de o jum\u0103tate de siclu ca dar ridicat pentru Domnul, pentru r\u0103scump\u0103rarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sufletelor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 34:19",
              "Prov 22:2",
              "Efes 6:9",
              "Col 3:25"
            ],
            "**": [
              "Exod 30:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 30:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 ridici de la copiii lui Israel argintul pentru r\u0103scump\u0103rare \u015fi s\u0103-l \u00eentrebuin\u0163ezi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru slujba cortului \u00eent\u00e2lnirii; aceasta va fi pentru copiii lui Israel o aducere aminte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea Domnului pentru r\u0103scump\u0103rarea sufletelor lor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 18:25"
            ],
            "**": [
              "Num 16:40"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Ligheanul de aram\u0103"
        },
        {
          "name": "Exodul 30:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 30:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eS\u0103 faci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un lighean de aram\u0103, cu piciorul lui de aram\u0103, pentru sp\u0103lat; s\u0103-l a\u015fezi \u00eentre cortul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eent\u00e2lnirii \u015fi altar \u015fi s\u0103 torni ap\u0103 \u00een el,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 38:8",
              "1 Imp 7:38"
            ],
            "**": [
              "Exod 40:7",
              "Exod 40:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 30:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca s\u0103-\u015fi spele \u00een el Aaron"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi fiii lui m\u00e2inile \u015fi picioarele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 40:31",
              "Exod 40:32",
              "Ps 26:6",
              "Isa 52:11",
              "Ioan 13:10",
              "Evr 10:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 30:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd vor intra \u00een cortul \u00eent\u00e2lnirii, se vor sp\u0103la cu apa aceasta, ca s\u0103 nu moar\u0103, \u015fi se vor sp\u0103la \u015fi c\u00e2nd se vor apropia de altar, ca s\u0103 fac\u0103 slujba \u015fi ca s\u0103 aduc\u0103 Domnului jertfe arse de foc."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 30:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00ce\u015fi vor sp\u0103la m\u00e2inile \u015fi picioarele ca s\u0103 nu moar\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Aceasta va fi o lege necurmat\u0103 pentru Aaron, pentru fiii lui \u015fi pentru urma\u015fii lor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 28:43"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Untdelemnul sf\u00e2nt \u015fi t\u0103m\u00e2ia"
        },
        {
          "name": "Exodul 30:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 30:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eIa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din cele mai bune mirodenii, cinci sute de sicli de smirn\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " foarte curat\u0103, jum\u0103tate, adic\u0103 dou\u0103 sute cincizeci de sicli, de scor\u0163i\u015foar\u0103 mirositoare, dou\u0103 sute cincizeci de sicli de trestie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mirositoare,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 4:14",
              "Ezec 27:22"
            ],
            "**": [
              "Ps 45:8",
              "Prov 7:17"
            ],
            "\u2020": [
              "Cant 4:14",
              "Ier 6:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 30:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cinci sute de sicli de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " casia, dup\u0103 siclul Sf\u00e2ntului Loca\u015f, \u015fi un hin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de untdelemn de m\u0103sline."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 45:8"
            ],
            "**": [
              "Exod 29:40"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 30:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cu ele s\u0103 faci un untdelemn pentru ungerea sf\u00e2nt\u0103, o amestec\u0103tur\u0103 mirositoare, f\u0103cut\u0103 dup\u0103 me\u015fte\u015fugul f\u0103c\u0103torului de mir; acesta va fi untdelemnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru ungerea sf\u00e2nt\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 37:29",
              "Num 35:25",
              "Ps 89:20",
              "Ps 133:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 30:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cu el s\u0103 ungi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cortul \u00eent\u00e2lnirii \u015fi chivotul m\u0103rturiei,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 40:9",
              "Lev 8:10",
              "Num 7:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 30:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "masa \u015fi toate uneltele ei, sfe\u015fnicul \u015fi uneltele lui, altarul t\u0103m\u00e2ierii,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 30:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "altarul arderilor-de-tot, cu toate uneltele lui, \u015fi ligheanul cu piciorul lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 30:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 sfin\u0163e\u015fti aceste lucruri, \u015fi ele vor fi preasfinte; oricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se va atinge de ele va fi sfin\u0163it."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 30:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 ungi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", de asemenea, pe Aaron \u015fi pe fiii lui \u015fi s\u0103-i sfin\u0163e\u015fti, ca s\u0103 fie \u00een slujba Mea ca preo\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:7",
              "Lev 8:12",
              "Lev 8:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 30:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 vorbe\u015fti copiilor lui Israel \u015fi s\u0103 le spui: \u2018Acesta \u00cemi va fi untdelemnul pentru ungerea sf\u00e2nt\u0103, printre urma\u015fii vo\u015ftri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 30:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu se ung\u0103 cu el trupul niciunui om \u015fi s\u0103 nu face\u0163i un alt untdelemn ca el dup\u0103 aceea\u015fi \u00eentocmire; el este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sf\u00e2nt, \u015fi voi s\u0103-l privi\u0163i ca sf\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 30:25",
              "Exod 30:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 30:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va face un untdelemn ca el sau va unge cu el pe altul va fi nimicit din poporul lui.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 30:38",
              "Gen 17:14",
              "Exod 12:15",
              "Lev 7:20",
              "Lev 7:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 30:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201eIa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mirodenii, stacte, onice mirositoare, halvan \u015fi t\u0103m\u00e2ie curat\u0103 \u00een aceea\u015fi m\u0103sur\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:6",
              "Exod 37:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 30:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cu ele s\u0103 faci t\u0103m\u00e2ie, o amestec\u0103tur\u0103 mirositoare, alc\u0103tuit\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dup\u0103 me\u015fte\u015fugul f\u0103c\u0103torului de mir; s\u0103 fie s\u0103rat\u0103, curat\u0103 \u015fi sf\u00e2nt\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 30:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 30:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-o pisezi m\u0103runt \u015fi s-o pui \u00eenaintea m\u0103rturiei, \u00een cortul \u00eent\u00e2lnirii, unde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " M\u0103 voi \u00eent\u00e2lni cu tine. Acesta va fi pentru voi un lucru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " preasf\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:42",
              "Lev 16:2"
            ],
            "**": [
              "Exod 30:32",
              "Exod 29:37",
              "Lev 2:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 30:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "T\u0103m\u00e2ie ca aceasta, \u00een aceea\u015fi \u00eentocmire, s\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 face\u0163i, ci s-o privi\u0163i ca sf\u00e2nt\u0103 \u015fi p\u0103strat\u0103 pentru Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 30:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 30:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va face t\u0103m\u00e2ie ca ea ca s-o miroas\u0103 va fi nimicit din poporul lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 30:33"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Exodul 31",
      "chapter": 31,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/31",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "R\u00e2nduirea me\u015fterilor"
        },
        {
          "name": "Exodul 31:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 31:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eS\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ftii c\u0103 am ales pe Be\u0163aleel, fiul lui Uri, fiul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Hur, din semin\u0163ia lui Iuda."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 35:30",
              "Exod 36:1"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 2:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 31:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "L-am umplut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu Duhul lui Dumnezeu, i-am dat un duh de \u00een\u0163elepciune, pricepere \u015fi \u015ftiin\u0163\u0103 pentru tot felul de lucr\u0103ri,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 35:31",
              "1 Imp 7:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 31:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "i-am dat putere s\u0103 n\u0103scoceasc\u0103 tot felul de lucr\u0103ri me\u015fte\u015fugite, s\u0103 lucreze \u00een aur, \u00een argint \u015fi \u00een aram\u0103,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 31:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 sape \u00een pietre \u015fi s\u0103 le lege, s\u0103 lucreze \u00een lemn \u015fi s\u0103 fac\u0103 tot felul de lucr\u0103ri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 31:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 i-am dat ca ajutor pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Oholiab, fiul lui Ahisamac, din semin\u0163ia lui Dan. Am dat pricepere"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een mintea tuturor celor ce sunt iscusi\u0163i, ca s\u0103 fac\u0103 tot ce \u0163i-am poruncit:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 35:34"
            ],
            "**": [
              "Exod 28:3",
              "Exod 35:10",
              "Exod 35:35",
              "Exod 36:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 31:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cortul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eent\u00e2lnirii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", chivotul m\u0103rturiei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", capacul isp\u0103\u015firii care va fi deasupra lui \u015fi toate uneltele cortului;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 36:8"
            ],
            "**": [
              "Exod 37:1"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 37:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 31:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "masa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu uneltele ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", sfe\u015fnicul de aur curat cu toate uneltele lui, altarul t\u0103m\u00e2ierii;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 37:10"
            ],
            "**": [
              "Exod 37:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 31:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "altarul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " arderilor-de-tot cu toate uneltele lui, ligheanul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu piciorul lui;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 38:1"
            ],
            "**": [
              "Exod 38:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 31:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ve\u015fmintele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru slujb\u0103, ve\u015fmintele sfinte ale preotului Aaron, ve\u015fmintele fiilor lui pentru slujbele preo\u0163e\u015fti;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 39:1",
              "Exod 39:41",
              "Num 4:5",
              "Num 4:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 31:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "untdelemnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru ungere \u015fi t\u0103m\u00e2ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mirositoare pentru Sf\u00e2ntul Loca\u015f. Le vor face dup\u0103 toate poruncile pe care \u0163i le-am dat.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 30:25",
              "Exod 30:31",
              "Exod 37:29"
            ],
            "**": [
              "Exod 30:34",
              "Exod 37:29"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u0162inerea Sabatului"
        },
        {
          "name": "Exodul 31:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 31:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eVorbe\u015fte copiilor lui Israel \u015fi spune-le: \u2018S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu care cumva s\u0103 nu \u0163ine\u0163i Sabatele Mele, c\u0103ci acesta va fi \u00eentre Mine \u015fi voi, \u015fi urma\u015fii vo\u015ftri, un semn dup\u0103 care se va cunoa\u015fte c\u0103 Eu sunt Domnul, care v\u0103 sfin\u0163esc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 19:3",
              "Lev 19:30",
              "Lev 26:2",
              "Ezec 20:12",
              "Ezec 20:20",
              "Ezec 44:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 31:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 \u0163ine\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Sabatul, c\u0103ci el va fi pentru voi ceva sf\u00e2nt. Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eel va c\u0103lca va fi pedepsit cu moartea; cine va face vreo lucrare \u00een ziua aceasta va fi nimicit din mijlocul poporului s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 20:8",
              "Deut 5:12",
              "Ezec 20:12"
            ],
            "**": [
              "Exod 35:2",
              "Num 15:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 31:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 lucrezi \u015fase"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zile, dar a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015faptea este Sabatul, ziua de odihn\u0103 \u00eenchinat\u0103 Domnului. Cine va face vreo lucrare \u00een ziua Sabatului va fi pedepsit cu moartea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 20:9"
            ],
            "**": [
              "Gen 2:2",
              "Exod 16:23",
              "Exod 20:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 31:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copiii lui Israel s\u0103 p\u0103zeasc\u0103 Sabatul, pr\u0103znuindu-l, ei \u015fi urma\u015fii lor, ca un leg\u0103m\u00e2nt necurmat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 31:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceasta va fi \u00eentre Mine \u015fi copiii lui Israel un semn"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ve\u015fnic, c\u0103ci \u00een \u015fase"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zile a f\u0103cut Domnul cerurile \u015fi p\u0103m\u00e2ntul, iar \u00een ziua a \u015faptea S-a odihnit \u015fi a r\u0103suflat.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 31:13",
              "Ezec 20:12",
              "Ezec 20:20"
            ],
            "**": [
              "Gen 1:31",
              "Gen 2:2"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Tablele Legii"
        },
        {
          "name": "Exodul 31:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a ispr\u0103vit Domnul de vorbit cu Moise pe muntele Sinai, i-a dat cele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dou\u0103 table ale m\u0103rturiei, table de piatr\u0103, scrise cu degetul lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 24:12",
              "Exod 32:15",
              "Exod 32:16",
              "Exod 34:28",
              "Exod 34:29",
              "Deut 4:13",
              "Deut 5:22",
              "Deut 9:10",
              "Deut 9:11",
              "2 Cor 3:3"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Exodul 32",
      "chapter": 32,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/32",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Vi\u0163elul de aur"
        },
        {
          "name": "Exodul 32:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Poporul, v\u0103z\u00e2nd c\u0103 Moise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " z\u0103bove\u015fte s\u0103 se coboare de pe munte, s-a str\u00e2ns \u00een jurul lui Aaron \u015fi i-a zis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u201eHaide, f\u0103-ne un dumnezeu care s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mearg\u0103 \u00eenaintea noastr\u0103, c\u0103ci Moise, omul acela care ne-a scos din \u0163ara Egiptului, nu \u015ftim ce s-a f\u0103cut!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 24:18",
              "Deut 9:9"
            ],
            "**": [
              "Fapte 7:40"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 13:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 32:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aaron le-a r\u0103spuns: \u201eScoate\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cerceii de aur din urechile nevestelor, fiilor \u015fi fiicelor voastre \u015fi aduce\u0163i-i la mine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 8:24-27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 32:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei to\u0163i \u015fi-au scos cerceii de aur din urechi \u015fi i-au adus lui Aaron."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 32:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " i-a luat din m\u00e2inile lor, a b\u0103tut aurul cu dalta \u015fi a f\u0103cut un vi\u0163el turnat. \u015ei ei au zis: \u201eIsraele, iat\u0103 dumnezeul t\u0103u care te-a scos din \u0163ara Egiptului!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 20:23",
              "Deut 9:16",
              "Jud 17:3",
              "Jud 17:4",
              "1 Imp 12:28",
              "Neem 9:18",
              "Ps 106:19",
              "Isa 46:6",
              "Fapte 7:41",
              "Rom 1:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 32:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a v\u0103zut Aaron lucrul acesta, a zidit un altar \u00eenaintea lui \u015fi a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " strigat: \u201eM\u00e2ine va fi o s\u0103rb\u0103toare \u00een cinstea Domnului!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 23:2",
              "Lev 23:4",
              "Lev 23:21",
              "Lev 23:37",
              "2 Imp 10:29",
              "2 Cron 30:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 32:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A doua zi, s-au sculat dis-de-diminea\u0163\u0103 \u015fi au adus arderi-de-tot \u015fi jertfe de mul\u0163umire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Poporul a \u015fezut de a m\u00e2ncat \u015fi a b\u0103ut; apoi s-au sculat s\u0103 joace."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 10:7"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "M\u00e2nia lui Dumnezeu"
        },
        {
          "name": "Exodul 32:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u201eScoal\u0103 \u015fi coboar\u0103-te, c\u0103ci poporul t\u0103u, pe care l-ai scos din \u0163ara Egiptului, s-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " stricat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 32:1",
              "Exod 33:1",
              "Deut 9:12",
              "Dan 9:24"
            ],
            "**": [
              "Gen 6:11",
              "Gen 6:12",
              "Deut 4:16",
              "Deut 32:5",
              "Jud 2:19",
              "Osea 9:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 32:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Foarte cur\u00e2nd s-au ab\u0103tut de la calea pe care le-o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poruncisem Eu; \u015fi-au f\u0103cut un vi\u0163el turnat, s-au \u00eenchinat p\u00e2n\u0103 la p\u0103m\u00e2nt \u00eenaintea lui, i-au adus jertfe \u015fi au zis: \u2018Israele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", iat\u0103 dumnezeul t\u0103u care te-a scos din \u0163ara Egiptului!\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 20:3",
              "Exod 20:4",
              "Exod 20:23",
              "Deut 9:16"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 12:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 32:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201eV\u0103d"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 poporul acesta este un popor \u00eenc\u0103p\u0103\u0163\u00e2nat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 38:3",
              "Exod 38:5",
              "Exod 34:9",
              "Deut 9:6",
              "Deut 9:13",
              "Deut 31:27",
              "2 Cron 30:8",
              "Isa 48:4",
              "Fapte 7:51"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 32:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", las\u0103-M\u0103; m\u00e2nia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Mea are s\u0103 se aprind\u0103 \u00eempotriva lor \u015fi-i voi mistui, dar pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tine te voi face str\u0103mo\u015ful unui neam mare.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 9:14",
              "Deut 9:19"
            ],
            "**": [
              "Exod 22:24"
            ],
            "\u2020": [
              "Num 14:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 32:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a rugat Domnului Dumnezeului s\u0103u \u015fi a zis: \u201ePentru ce s\u0103 se aprind\u0103, Doamne, m\u00e2nia Ta \u00eempotriva poporului T\u0103u, pe care l-ai scos din \u0163ara Egiptului cu mare putere \u015fi cu m\u00e2n\u0103 tare?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 9:18",
              "Deut 9:26-29",
              "Ps 74:1",
              "Ps 74:2",
              "Ps 106:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 32:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 zic\u0103 egiptenii: \u2018Spre nenorocirea lor i-a scos, ca s\u0103-i omoare prin mun\u0163i \u015fi ca s\u0103-i \u015ftearg\u0103 de pe fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului\u2019? \u00centoarce-Te din iu\u0163eala m\u00e2niei Tale \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " las\u0103-Te de r\u0103ul acesta pe care vrei s\u0103-l faci poporului T\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 14:13",
              "Deut 9:28",
              "Deut 32:27"
            ],
            "**": [
              "Exod 32:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 32:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Adu-\u0163i aminte de Avraam, de Isaac \u015fi de Israel, robii T\u0103i, c\u0103rora le-ai spus, jur\u00e2ndu-Te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Tine \u00censu\u0163i: \u2018Voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenmul\u0163i s\u0103m\u00e2n\u0163a voastr\u0103 ca stelele cerului, voi da urma\u015filor vo\u015ftri toat\u0103 \u0163ara aceasta de care am vorbit, \u015fi ei o vor st\u0103p\u00e2ni \u00een veac.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 22:16",
              "Evr 6:13"
            ],
            "**": [
              "Gen 12:7",
              "Gen 13:15",
              "Gen 15:7",
              "Gen 15:18",
              "Gen 26:4",
              "Gen 28:13",
              "Gen 35:11",
              "Gen 35:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 32:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Domnul S-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " l\u0103sat de r\u0103ul pe care spusese c\u0103 vrea s\u0103-l fac\u0103 poporului S\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 32:26",
              "2 Sam 24:16",
              "1 Cron 21:15",
              "Ps 106:45",
              "Ier 18:8",
              "Ier 26:13",
              "Ier 26:19",
              "Ioel 2:13",
              "Iona 3:10",
              "Iona 4:2"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "M\u00e2nia lui Moise"
        },
        {
          "name": "Exodul 32:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a \u00eentors \u015fi s-a cobor\u00e2t de pe munte cu cele dou\u0103 table ale m\u0103rturiei \u00een m\u00e2n\u0103. Tablele erau scrise pe am\u00e2ndou\u0103 p\u0103r\u0163ile, pe o parte \u015fi pe alta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 9:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 32:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tablele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " erau lucrarea lui Dumnezeu \u015fi scrisul era scrisul lui Dumnezeu, s\u0103pat pe table."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 31:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 32:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua a auzit glasul poporului, care scotea strig\u0103te, \u015fi a zis lui Moise: \u201e\u00cen tab\u0103r\u0103 este un strig\u0103t de r\u0103zboi!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 32:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a r\u0103spuns: \u201eStrig\u0103tul acesta nu-i nici strig\u0103t de biruitori, nici strig\u0103t de birui\u0163i; ce aud eu este glasul unor oameni care c\u00e2nt\u0103!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 32:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, pe c\u00e2nd se apropia de tab\u0103r\u0103, a v\u0103zut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vi\u0163elul \u015fi jocurile. Moise s-a aprins de m\u00e2nie, a aruncat tablele din m\u00e2n\u0103 \u015fi le-a sf\u0103r\u00e2mat de piciorul muntelui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 9:16",
              "Deut 9:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 32:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A luat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vi\u0163elul pe care-l f\u0103cuser\u0103 ei \u015fi l-a ars \u00een foc; l-a pref\u0103cut \u00een cenu\u015f\u0103, a pres\u0103rat cenu\u015fa pe fa\u0163a apei \u015fi a dat-o copiilor lui Israel s-o bea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 9:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 32:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a zis lui Aaron"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u201eCe \u0163i-a f\u0103cut poporul acesta, de ai adus asupra lui un p\u0103cat at\u00e2t de mare?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 20:9",
              "Gen 26:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 32:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aaron a r\u0103spuns: \u201eS\u0103 nu se aprind\u0103 de m\u00e2nie domnul meu! Tu singur"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ftii c\u0103 poporul acesta este pornit la r\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 14:11",
              "Exod 15:24",
              "Exod 16:2",
              "Exod 16:20",
              "Exod 16:28",
              "Exod 17:2",
              "Exod 17:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 32:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei mi-au zis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u2018F\u0103-ne un dumnezeu care s\u0103 mearg\u0103 \u00eenaintea noastr\u0103; c\u0103ci Moise, omul acela care ne-a scos din \u0163ara Egiptului, nu \u015ftim ce s-a f\u0103cut!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 32:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 32:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu le-am zis: \u2018Cine are aur s\u0103-l scoat\u0103!\u2019 \u015ei mi l-au dat; l-am aruncat \u00een foc \u015fi din el a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ie\u015fit vi\u0163elul acesta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 32:1"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "M\u0103celul"
        },
        {
          "name": "Exodul 32:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a v\u0103zut c\u0103 poporul era f\u0103r\u0103 fr\u00e2u, c\u0103ci Aaron \u00eel f\u0103cuse s\u0103 fie f\u0103r\u0103 fr\u00e2u"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", spre batjocura vr\u0103jma\u015filor s\u0103i;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 28:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 32:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s-a a\u015fezat la u\u015fa taberei \u015fi a zis: \u201eCine este pentru Domnul s\u0103 vin\u0103 la mine!\u201d \u015ei to\u0163i copiii lui Levi s-au str\u00e2ns la el."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 32:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El le-a zis: \u201eA\u015fa vorbe\u015fte Domnul Dumnezeul lui Israel: \u2018Fiecare din voi s\u0103 se \u00eencing\u0103 cu sabia; merge\u0163i \u015fi str\u0103bate\u0163i tab\u0103ra de la o poart\u0103 la alta \u015fi fiecare s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " omoare pe fratele, pe prietenul \u015fi pe ruda sa.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 25:5",
              "Deut 33:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 32:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copiii lui Levi au f\u0103cut dup\u0103 porunca lui Moise \u015fi aproape trei mii de oameni au pierit \u00een ziua aceea din popor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 32:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a zis: \u201ePreda\u0163i-v\u0103 azi \u00een slujba Domnului, chiar cu jertfa fiului \u015fi fratelui vostru, pentru ca binecuv\u00e2ntarea Lui s\u0103 vin\u0103 ast\u0103zi peste voi!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 25:11-13",
              "Deut 13:6-11",
              "Deut 33:9",
              "Deut 33:10",
              "1 Sam 15:18",
              "1 Sam 15:22",
              "Prov 21:3",
              "Zah 13:3",
              "Mat 10:37"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Moise se roag\u0103 pentru popor"
        },
        {
          "name": "Exodul 32:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A doua zi, Moise a zis poporului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u201eA\u0163i f\u0103cut un p\u0103cat foarte mare. Am s\u0103 m\u0103 sui acum la Domnul: poate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103p\u0103ta iertare pentru p\u0103catul vostru.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 12:20",
              "1 Sam 12:23",
              "Luca 15:18"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 16:12",
              "Amos 5:15"
            ],
            "\u2020": [
              "Num 25:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 32:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise s-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentors la Domnul \u015fi a zis: \u201eAh, poporul acesta a f\u0103cut un p\u0103cat foarte mare! \u015ei-au f\u0103cut un dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de aur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 9:18"
            ],
            "**": [
              "Exod 20:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 32:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iart\u0103-le acum p\u0103catul! Dac\u0103 nu, atunci \u015fterge-m\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cartea Ta pe care ai scris-o!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 69:28",
              "Rom 9:3"
            ],
            "**": [
              "Ps 56:8",
              "Ps 139:16",
              "Dan 12:1",
              "Fil 4:3",
              "Apoc 3:5",
              "Apoc 13:8",
              "Apoc 17:8",
              "Apoc 20:12",
              "Apoc 20:15",
              "Apoc 21:27",
              "Apoc 22:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 32:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201ePe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cel ce a p\u0103c\u0103tuit \u00eempotriva Mea, pe acela \u00eel voi \u015fterge din cartea Mea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 23:30",
              "Ezec 18:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 32:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Du-te dar \u015fi du poporul unde \u0163i-am spus. Iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00cengerul Meu va merge \u00eenaintea ta, dar \u00een ziua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103zbun\u0103rii Mele, \u00eei voi pedepsi pentru p\u0103catul lor!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 33:2",
              "Num 20:16"
            ],
            "**": [
              "Deut 32:35",
              "Amos 3:14",
              "Rom 2:5",
              "Rom 2:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 32:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a lovit cu urgie poporul, pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103cuse vi\u0163elul f\u0103urit de Aaron."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 12:9",
              "Fapte 7:41"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Exodul 33",
      "chapter": 33,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/33",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Moise se roag\u0103 pentru poporul am\u0103r\u00e2t"
        },
        {
          "name": "Exodul 33:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201eDu-te \u015fi porne\u015fte de aici cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poporul pe care l-ai scos din \u0163ara Egiptului; suie-te \u00een \u0163ara pe care am jurat c\u0103 o voi da lui Avraam, lui Isaac \u015fi lui Iacov, zic\u00e2nd: \u2018Semin\u0163ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tale o voi da!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 32:7"
            ],
            "**": [
              "Gen 12:7",
              "Exod 32:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 33:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trimite \u00eenaintea ta un \u00eenger \u015fi voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " izgoni pe canaani\u0163i, amori\u0163i, heti\u0163i, ferezi\u0163i, hevi\u0163i \u015fi iebusi\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 32:34",
              "Exod 34:11"
            ],
            "**": [
              "Deut 7:22",
              "Ios 24:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 33:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Suie-te \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u0163ara aceasta unde curge lapte \u015fi miere. Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Eu nu M\u0103 voi sui \u00een mijlocul t\u0103u, ca s\u0103 nu te pr\u0103p\u0103desc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe drum, c\u0103ci e\u015fti un popor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenc\u0103p\u0103\u0163\u00e2nat.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 3:8"
            ],
            "**": [
              "Exod 33:15",
              "Exod 33:17"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 32:9",
              "Exod 34:9",
              "Deut 9:6",
              "Deut 9:13"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Exod 23:21",
              "Exod 32:10",
              "Num 16:21",
              "Num 16:45"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 33:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a auzit poporul aceste triste cuvinte, to\u0163i s-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentristat \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nimeni nu \u015fi-a pus podoabele pe el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 14:1",
              "Num 14:39"
            ],
            "**": [
              "Lev 10:6",
              "2 Sam 19:24",
              "1 Imp 21:27",
              "2 Imp 19:1",
              "Ezra 9:3",
              "Estera 4:1",
              "Estera 4:4",
              "Iov 1:20",
              "Iov 2:12",
              "Isa 32:11",
              "Ezec 24:17",
              "Ezec 24:23",
              "Ezec 26:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 33:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Domnul a zis lui Moise: \u201eSpune copiilor lui Israel: \u2018Voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunte\u0163i un popor \u00eenc\u0103p\u0103\u0163\u00e2nat; numai o clip\u0103 dac\u0103 M-a\u015f sui \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mijlocul t\u0103u, te-a\u015f pr\u0103p\u0103di. Arunc\u0103-\u0163i acum podoabele de pe tine, \u015fi voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vedea ce-\u0163i voi face.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 33:3"
            ],
            "**": [
              "Num 16:45",
              "Num 16:46"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 8:2",
              "Ps 139:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 33:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copiii lui Israel \u015fi-au scos de pe ei podoabele \u015fi au plecat de la muntele Horeb."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Moise merg\u00e2nd la cort"
        },
        {
          "name": "Exodul 33:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a luat cortul lui \u015fi l-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentins afar\u0103 din tab\u0103r\u0103, la o dep\u0103rtare oarecare; l-a numit cortul \u00eent\u00e2lnirii. \u015ei to\u0163i cei ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentrebau pe Domnul se duceau la cortul \u00eent\u00e2lnirii, care era afar\u0103 din tab\u0103r\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:42",
              "Exod 29:43"
            ],
            "**": [
              "Deut 4:29",
              "2 Sam 21:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 33:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd se ducea Moise la cort, tot poporul se scula \u00een picioare; fiecare st\u0103tea la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " u\u015fa cortului s\u0103u \u015fi urm\u0103rea cu ochii pe Moise, p\u00e2n\u0103 intra el \u00een cort."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 16:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 33:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei c\u00e2nd intra Moise \u00een cort, st\u00e2lpul de nor se cobora \u015fi se oprea la u\u015fa cortului, \u015fi Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vorbea cu Moise."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:22",
              "Exod 31:18",
              "Ps 99:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 33:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot poporul vedea st\u00e2lpul de nor oprindu-se la u\u015fa cortului; tot poporul se scula \u015fi se arunca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt la u\u015fa cortului lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 4:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 33:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vorbea cu Moise fa\u0163\u0103 \u00een fa\u0163\u0103, cum vorbe\u015fte un om cu prietenul lui. Apoi, Moise se \u00eentorcea \u00een tab\u0103r\u0103, dar t\u00e2n\u0103rul lui slujitor, Iosua, fiul lui Nun, nu ie\u015fea deloc din mijlocul cortului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 32:30",
              "Num 12:8",
              "Deut 34:10"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Moise cere s\u0103 vad\u0103 slava lui Dumnezeu"
        },
        {
          "name": "Exodul 33:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a zis Domnului: \u201eIat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Tu \u00eemi zici: \u2018Du pe poporul acesta!\u2019 \u015ei nu-mi ar\u0103\u0163i pe cine vei trimite cu mine. \u00cens\u0103 Tu ai zis: \u2018Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " te cunosc pe nume \u015fi ai c\u0103p\u0103tat trecere \u00eenaintea Mea!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 32:34"
            ],
            "**": [
              "Exod 33:17",
              "Gen 18:19",
              "Ps 1:6",
              "Ier 1:5",
              "Ioan 10:14",
              "Ioan 10:15",
              "2 Tim 2:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 33:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " am c\u0103p\u0103tat trecere \u00eenaintea Ta, arat\u0103-mi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103ile Tale; atunci Te voi cunoa\u015fte \u015fi voi avea trecere \u00eenaintea Ta. \u015ei g\u00e2nde\u015fte-Te c\u0103 neamul acesta este poporul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " T\u0103u!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 34:9"
            ],
            "**": [
              "Ps 25:4",
              "Ps 27:11",
              "Ps 86:11",
              "Ps 119:33"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 9:26",
              "Deut 9:29",
              "Ioel 2:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 33:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a r\u0103spuns: \u201eVoi merge Eu \u00censumi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu tine \u015fi \u00ee\u0163i voi da"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " odihn\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 13:21",
              "Exod 40:34-38",
              "Isa 63:9"
            ],
            "**": [
              "Deut 3:20",
              "Ios 21:44",
              "Ios 22:4",
              "Ios 23:1",
              "Ps 95:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 33:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise i-a zis: \u201eDac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu mergi Tu \u00censu\u0163i cu noi, nu ne l\u0103sa s\u0103 plec\u0103m de aici."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 33:3",
              "Exod 34:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 33:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cum se va \u015fti c\u0103 am c\u0103p\u0103tat trecere \u00eenaintea Ta, eu \u015fi poporul T\u0103u? Oare nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2nd vei merge Tu cu noi \u015fi c\u00e2nd prin aceasta vom fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " deosebi\u0163i, eu \u015fi poporul T\u0103u, de toate popoarele de pe fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 14:14"
            ],
            "**": [
              "Exod 34:10",
              "Deut 4:7",
              "Deut 4:34",
              "2 Sam 7:23",
              "1 Imp 8:53",
              "Ps 147:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 33:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201eVoi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " face \u015fi ceea ce-mi ceri acum, c\u0103ci ai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103p\u0103tat trecere \u00eenaintea Mea \u015fi te cunosc pe nume!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 19:21",
              "Iac 5:16"
            ],
            "**": [
              "Exod 33:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 33:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a zis: \u201eArat\u0103-mi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " slava Ta!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 33:20",
              "1 Tim 6:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 33:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a r\u0103spuns: \u201eVoi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " face s\u0103 treac\u0103 pe dinaintea ta toat\u0103 frumuse\u0163ea Mea \u015fi voi chema Numele Domnului \u00eenaintea ta; Eu M\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eendur de cine vreau s\u0103 M\u0103 \u00eendur \u015fi am mil\u0103 de cine vreau s\u0103 am mil\u0103!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 34:5-7",
              "Ier 31:14"
            ],
            "**": [
              "Rom 9:15",
              "Rom 9:16",
              "Rom 9:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 33:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis: \u201eFa\u0163a nu vei putea s\u0103 Mi-o vezi, c\u0103ci nu poate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " omul s\u0103 M\u0103 vad\u0103 \u015fi s\u0103 tr\u0103iasc\u0103!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 32:30",
              "Deut 5:24",
              "Jud 6:22",
              "Jud 13:22",
              "Isa 6:5",
              "Apoc 1:16",
              "Apoc 1:17",
              "Exod 24:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 33:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis: \u201eIat\u0103 un loc l\u00e2ng\u0103 Mine; vei sta pe st\u00e2nc\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 33:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei c\u00e2nd va trece slava Mea, te voi pune \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cr\u0103p\u0103tura st\u00e2ncii \u015fi te voi acoperi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu m\u00e2na Mea p\u00e2n\u0103 voi trece."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 2:21"
            ],
            "**": [
              "Ps 91:1",
              "Ps 91:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 33:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iar c\u00e2nd \u00cemi voi trage m\u00e2na la o parte de la tine, M\u0103 vei vedea pe dinapoi; dar Fa\u0163a Mea nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se poate vedea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 33:20",
              "Ioan 1:18"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Exodul 34",
      "chapter": 34,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/34",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Noile table"
        },
        {
          "name": "Exodul 34:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201eTaie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dou\u0103 table de piatr\u0103 ca cele dint\u00e2i \u015fi Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi scrie pe ele cuvintele care erau pe tablele dint\u00e2i, pe care le-ai sf\u0103r\u00e2mat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 32:16",
              "Exod 32:19",
              "Deut 10:1"
            ],
            "**": [
              "Exod 34:28",
              "Deut 10:2",
              "Deut 10:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 34:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fii gata dis-de-diminea\u0163\u0103 \u015fi suie-te de diminea\u0163\u0103 pe muntele Sinai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; s\u0103 stai acolo \u00eenaintea Mea, pe v\u00e2rful muntelui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 19:20",
              "Exod 24:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 34:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nimeni s\u0103 nu se suie cu tine \u015fi nimeni s\u0103 nu se arate pe tot muntele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi nici boi, nici oi s\u0103 nu pasc\u0103 pe l\u00e2ng\u0103 muntele acesta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 19:12",
              "Exod 19:13",
              "Exod 19:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 34:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a t\u0103iat dou\u0103 table de piatr\u0103 ca \u015fi cele dint\u00e2i; s-a sculat dis-de-diminea\u0163\u0103 \u015fi s-a suit pe muntele Sinai, dup\u0103 cum \u00eei poruncise Domnul, \u015fi a luat \u00een m\u00e2n\u0103 cele dou\u0103 table de piatr\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 34:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul S-a cobor\u00e2t \u00eentr-un nor, a stat acolo l\u00e2ng\u0103 el \u015fi a rostit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Numele Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 33:19",
              "Num 14:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 34:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Domnul a trecut pe dinaintea lui \u015fi a strigat: \u201eDomnul Dumnezeu este un Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " plin de \u00eendurare \u015fi milostiv, \u00eencet la m\u00e2nie, plin de bun\u0103tate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi credincio\u015fie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ","
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 14:18",
              "2 Cron 30:9",
              "Neem 9:17",
              "Ps 86:15",
              "Ps 103:8",
              "Ps 111:4",
              "Ps 112:4",
              "Ps 116:5",
              "Ps 145:8",
              "Ioel 2:13"
            ],
            "**": [
              "Ps 31:19",
              "Rom 2:4"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 57:10",
              "Ps 108:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 34:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00ce\u015fi \u0163ine dragostea p\u00e2n\u0103 \u00een mii de neamuri de oameni, iart\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103r\u0103delegea, r\u0103zvr\u0103tirea \u015fi p\u0103catul, dar nu socote\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe cel vinovat drept nevinovat \u015fi pedepse\u015fte f\u0103r\u0103delegea p\u0103rin\u0163ilor \u00een copii \u015fi \u00een copiii copiilor lor p\u00e2n\u0103 la al treilea \u015fi al patrulea neam!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 20:6",
              "Deut 5:10",
              "Ps 86:15",
              "Ier 32:18",
              "Dan 9:4"
            ],
            "**": [
              "Ps 103:3",
              "Ps 30:4",
              "Dan 9:9",
              "Efes 4:32",
              "1 Ioan 1:9"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 23:7",
              "Exod 23:21",
              "Ios 24:19",
              "Iov 10:14",
              "Mica 6:11",
              "Naum 1:3"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cennoirea leg\u0103m\u00e2ntului"
        },
        {
          "name": "Exodul 34:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cendat\u0103, Moise s-a plecat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2n\u0103 la p\u0103m\u00e2nt \u015fi s-a \u00eenchinat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 4:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 34:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a zis: \u201eDoamne, dac\u0103 am c\u0103p\u0103tat trecere \u00eenaintea Ta, Te rog s\u0103 mergi \u00een mijlocul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nostru, Doamne; poporul acesta este \u00een adev\u0103r un popor \u00eenc\u0103p\u0103\u0163\u00e2nat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dar iart\u0103-ne f\u0103r\u0103delegile \u015fi p\u0103catele noastre \u015fi ia-ne \u00een st\u0103p\u00e2nirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ta!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 33:15",
              "Exod 33:16"
            ],
            "**": [
              "Exod 33:3"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 32:9",
              "Ps 28:9",
              "Ps 33:12",
              "Ps 78:62",
              "Ps 94:14",
              "Ier 10:16",
              "Zah 2:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 34:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a r\u0103spuns: \u201eIat\u0103, Eu fac"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un leg\u0103m\u00e2nt. Voi face \u00een fa\u0163a \u00eentregului popor minuni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care n-au avut loc \u00een nicio \u0163ar\u0103 \u015fi la niciun neam; tot poporul care este \u00een jurul t\u0103u va vedea lucrarea Domnului \u015fi prin tine voi face lucruri \u00eenfrico\u015fate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 5:2",
              "Deut 29:12",
              "Deut 29:14"
            ],
            "**": [
              "Deut 4:32",
              "2 Sam 7:23",
              "Ps 77:14",
              "Ps 78:12",
              "Ps 147:20"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 10:21",
              "Ps 145:6",
              "Isa 64:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 34:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ia seama la ceea ce-\u0163i poruncesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " azi. Iat\u0103, voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " izgoni dinaintea ta pe amori\u0163i, canaani\u0163i, heti\u0163i, ferezi\u0163i, hevi\u0163i \u015fi iebusi\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 5:32",
              "Deut 6:3",
              "Deut 6:25",
              "Deut 12:28",
              "Deut 12:32",
              "Deut 28:1"
            ],
            "**": [
              "Exod 33:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 34:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu cumva s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " faci leg\u0103m\u00e2nt cu locuitorii \u0163\u0103rii unde ai s\u0103 intri, ca s\u0103 nu fie o curs\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru tine, dac\u0103 vor locui \u00een mijlocul t\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:32",
              "Deut 7:2",
              "Jud 2:2"
            ],
            "**": [
              "Exod 23:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 34:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dimpotriv\u0103, s\u0103 le d\u0103r\u00e2ma\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " altarele, s\u0103 le sf\u0103r\u00e2ma\u0163i st\u00e2lpii idole\u015fti \u015fi s\u0103 le tr\u00e2nti\u0163i la p\u0103m\u00e2nt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " idolii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:24",
              "Deut 12:3",
              "Jud 2:2"
            ],
            "**": [
              "Deut 7:5",
              "Deut 12:2",
              "Jud 6:25",
              "2 Imp 18:4",
              "2 Imp 23:14",
              "2 Cron 31:1",
              "2 Cron 34:3",
              "2 Cron 34:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 34:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu te \u00eenchini"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea unui alt dumnezeu; c\u0103ci Domnul se nume\u015fte gelos"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", este un Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " gelos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 20:3",
              "Exod 20:5"
            ],
            "**": [
              "Isa 9:6",
              "Isa 57:15"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 20:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 34:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fere\u015fte-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 faci leg\u0103m\u00e2nt cu locuitorii \u0163\u0103rii, ca nu cumva, curvind"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea dumnezeilor lor \u015fi aduc\u00e2ndu-le jertfe, s\u0103 te pofteasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pe tine \u015fi s\u0103 m\u0103n\u00e2nci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din jertfele lor;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 34:12"
            ],
            "**": [
              "Deut 31:16",
              "Jud 2:17",
              "Ier 3:9",
              "Ezec 6:9"
            ],
            "\u2020": [
              "Num 25:2",
              "1 Cor 10:27"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ps 106:28",
              "1 Cor 8:4",
              "1 Cor 8:7",
              "1 Cor 8:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 34:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca nu cumva s\u0103 iei din fetele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor neveste fiilor t\u0103i \u015fi, astfel, fetele lor, curvind"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea dumnezeilor lor, s\u0103 t\u00e2rasc\u0103 \u015fi pe fiii t\u0103i s\u0103 curveasc\u0103 \u00eenaintea dumnezeilor lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 7:3",
              "1 Imp 11:2",
              "Ezra 9:2",
              "Neem 13:25"
            ],
            "**": [
              "Num 25:1",
              "Num 25:2",
              "1 Imp 11:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 34:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu-\u0163i faci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un dumnezeu turnat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 32:8",
              "Lev 19:4"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "S\u0103rb\u0103torile"
        },
        {
          "name": "Exodul 34:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 \u0163ii S\u0103rb\u0103toarea Azimilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": timp de \u015fapte zile, la vremea hot\u0103r\u00e2t\u0103, \u00een luna spicelor, s\u0103 m\u0103n\u00e2nci azimi, cum \u0163i-am poruncit, c\u0103ci \u00een luna spicelor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ai ie\u015fit din Egipt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:15",
              "Exod 23:15"
            ],
            "**": [
              "Exod 13:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 34:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Orice \u00eent\u00e2i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n\u0103scut este al Meu, chiar orice \u00eent\u00e2i n\u0103scut de parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103 din turmele de vaci sau de oi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 13:2",
              "Exod 13:12",
              "Exod 22:29",
              "Ezec 44:30",
              "Luca 2:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 34:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 r\u0103scumperi cu un miel pe \u00eent\u00e2iul n\u0103scut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al m\u0103g\u0103ri\u0163ei, iar dac\u0103 nu-l r\u0103scumperi, s\u0103-i fr\u00e2ngi g\u00e2tul. S\u0103 r\u0103scumperi pe orice \u00eent\u00e2i n\u0103scut al fiilor t\u0103i \u015fi s\u0103 nu te \u00eenf\u0103\u0163i\u015fezi cu m\u00e2inile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " goale \u00eenaintea Mea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 13:13",
              "Num 18:15"
            ],
            "**": [
              "Exod 23:15",
              "Deut 16:16",
              "1 Sam 9:7",
              "1 Sam 9:8",
              "2 Sam 24:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 34:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ease zile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 lucrezi, iar \u00een ziua a \u015faptea s\u0103 te odihne\u015fti; s\u0103 te odihne\u015fti, chiar \u00een vremea aratului \u015fi a seceratului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 20:9",
              "Exod 23:12",
              "Exod 35:2",
              "Deut 5:12",
              "Deut 5:13",
              "Luca 13:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 34:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 \u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " S\u0103rb\u0103toarea S\u0103pt\u0103m\u00e2nilor, a celor dint\u00e2i roade din seceri\u015ful gr\u00e2ului, \u015fi S\u0103rb\u0103toarea Str\u00e2ngerii Roadelor la sf\u00e2r\u015fitul anului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:16",
              "Deut 16:10",
              "Deut 16:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 34:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De trei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ori pe an, to\u0163i cei de parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103 s\u0103 se \u00eenf\u0103\u0163i\u015feze \u00eenaintea Domnului Dumnezeu, Dumnezeul lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:14",
              "Exod 23:17",
              "Deut 16:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 34:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " izgoni neamurile dinaintea ta \u015fi-\u0163i voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentinde hotarele \u015fi nimeni nu-\u0163i va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pofti \u0163ara \u00een timpul c\u00e2nd te vei sui de trei ori pe an ca s\u0103 te \u00eenf\u0103\u0163i\u015fezi \u00eenaintea Domnului Dumnezeului t\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 33:2",
              "Lev 18:24",
              "Deut 7:1",
              "Ps 78:55",
              "Ps 80:8"
            ],
            "**": [
              "Deut 12:20",
              "Deut 19:8"
            ],
            "\u2020": [
              "Gen 35:5",
              "2 Cron 17:10",
              "Prov 16:7",
              "Fapte 18:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 34:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 n-aduci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu p\u00e2ine dospit\u0103 s\u00e2ngele dobitocului jertfit \u00een cinstea Mea, \u015fi carnea din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " jertfa praznicului Pa\u015ftelor s\u0103 nu fie \u0163inut\u0103 \u00een timpul nop\u0163ii p\u00e2n\u0103 diminea\u0163a."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:18"
            ],
            "**": [
              "Exod 12:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 34:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 aduci \u00een casa Domnului Dumnezeului t\u0103u p\u00e2rga"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celor dint\u00e2i roade ale p\u0103m\u00e2ntului.Iedul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 nu-l fierbi \u00een laptele mamei lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:19",
              "Deut 26:2",
              "Deut 26:10"
            ],
            "**": [
              "Exod 23:19",
              "Deut 14:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 34:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Moise: \u201eScrie-\u0163i cuvintele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acestea, c\u0103ci pe temeiul acestor cuvinte \u00eenchei leg\u0103m\u00e2nt cu tine \u015fi cu Israel!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 34:10",
              "Deut 4:13",
              "Deut 31:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 34:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a stat acolo cu Domnul patruzeci de zile \u015fi patruzeci de nop\u0163i. N-a m\u00e2ncat deloc p\u00e2ine \u015fi n-a b\u0103ut deloc ap\u0103. \u015ei Domnul a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " scris pe table cuvintele leg\u0103m\u00e2ntului, Cele Zece Porunci."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 24:18",
              "Deut 9:9",
              "Deut 9:18"
            ],
            "**": [
              "Exod 34:1",
              "Exod 31:18",
              "Exod 32:16",
              "Deut 4:13",
              "Deut 10:2",
              "Deut 10:4"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Slava lui Moise"
        },
        {
          "name": "Exodul 34:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise s-a cobor\u00e2t de pe muntele Sinai cu cele dou\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " table ale m\u0103rturiei \u00een m\u00e2n\u0103. C\u00e2nd se cobora de pe munte, nu \u015ftia c\u0103 pielea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fe\u0163ei lui str\u0103lucea, pentru c\u0103 vorbise cu Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 32:15"
            ],
            "**": [
              "Mat 17:2",
              "2 Cor 3:7",
              "2 Cor 3:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 34:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aaron \u015fi to\u0163i copiii lui Israel s-au uitat la Moise \u015fi iat\u0103 c\u0103 pielea fe\u0163ei lui str\u0103lucea \u015fi se temeau s\u0103 se apropie de el."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 34:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise i-a chemat; Aaron \u015fi to\u0163i frunta\u015fii adun\u0103rii s-au \u00eentors la el, \u015fi el le-a vorbit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 34:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea, to\u0163i copiii lui Israel s-au apropiat, \u015fi el"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " le-a dat toate poruncile, pe care le primise de la Domnul pe muntele Sinai."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 24:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 34:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a \u00eencetat s\u0103 le vorbeasc\u0103, \u015fi-a pus o maram\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe fa\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 3:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 34:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd intra"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Moise \u00eenaintea Domnului ca s\u0103-I vorbeasc\u0103, \u00ee\u015fi scotea marama p\u00e2n\u0103 ce ie\u015fea; iar c\u00e2nd ie\u015fea, spunea copiilor lui Israel ce i se poruncise."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 3:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 34:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copiii lui Israel se uitau la fa\u0163a lui Moise \u015fi vedeau c\u0103 pielea fe\u0163ei lui str\u0103lucea, \u015fi Moise \u00ee\u015fi punea iar\u0103\u015fi marama pe fa\u0163\u0103 p\u00e2n\u0103 ce intra ca s\u0103 vorbeasc\u0103 cu Domnul."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Exodul 35",
      "chapter": 35,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/35",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Sabatul"
        },
        {
          "name": "Exodul 35:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a str\u00e2ns toat\u0103 adunarea copiilor lui Israel \u015fi le-a zis: \u201eIat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lucrurile pe care a poruncit Domnul s\u0103 le face\u0163i:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 34:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 35:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ease"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zile s\u0103 lucra\u0163i, dar ziua a \u015faptea s\u0103 v\u0103 fie sf\u00e2nt\u0103; acesta este Sabatul, ziua de odihn\u0103 \u00eenchinat\u0103 Domnului. Cine va face vreo lucrare \u00een ziua aceea s\u0103 fie pedepsit cu moartea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 20:9",
              "Exod 31:14",
              "Exod 31:15",
              "Lev 23:3",
              "Num 15:32",
              "Deut 5:12",
              "Luca 13:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 35:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 n-aprinde\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " foc \u00een niciuna din locuin\u0163ele voastre \u00een ziua Sabatului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 16:23"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Daruri pentru facerea cortului"
        },
        {
          "name": "Exodul 35:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a vorbit \u00eentregii adun\u0103ri a copiilor lui Israel \u015fi a zis: \u201eIat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce a poruncit Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:1",
              "Exod 25:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 35:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lua\u0163i din ce ave\u0163i \u015fi aduce\u0163i un prinos Domnului. Fiecare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 aduc\u0103 prinos Domnului ce-l las\u0103 inima: aur, argint \u015fi aram\u0103;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 35:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "materii vopsite \u00een albastru, \u00een purpuriu, \u00een c\u0103r\u0103miziu, in sub\u0163ire \u015fi p\u0103r de capr\u0103;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 35:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "piei de berbec vopsite \u00een ro\u015fu \u015fi piei de vi\u0163el de mare; lemn de salc\u00e2m,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 35:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "untdelemn pentru sfe\u015fnic, mirodenii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru untdelemnul ungerii \u015fi pentru t\u0103m\u00e2ia mirositoare;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 35:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pietre de onix \u015fi alte pietre pentru \u00eempodobirea efodului \u015fi a pieptarului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 35:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cei iscusi\u0163i dintre voi s\u0103 vin\u0103 \u015fi s\u0103 fac\u0103 tot ce a poruncit Domnul:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 31:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 35:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "loca\u015ful"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", cortul \u015fi acoperi\u015ful lui, copcile, sc\u00e2ndurile, drugii, st\u00e2lpii \u015fi picioarele lui;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 26:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 35:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "chivotul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi drugii lui, capacul isp\u0103\u015firii \u015fi perdeaua din\u0103untru pentru acoperirea chivotului;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 35:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "masa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi drugii ei, cu toate uneltele ei, \u015fi p\u00e2inile pentru punerea \u00eenaintea Domnului;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:23",
              "Exod 25:30",
              "Lev 24:5",
              "Lev 24:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 35:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "sfe\u015fnicul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu uneltele lui, candelele lui \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " untdelemnul pentru sfe\u015fnic;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:31"
            ],
            "**": [
              "Exod 30:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 35:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "altarul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru t\u0103m\u00e2ie \u015fi drugii lui, untdelemnul pentru ungere \u015fi t\u0103m\u00e2ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mirositoare, \u015fi perdeaua u\u015fii de afar\u0103, de la intrarea cortului;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 30:23"
            ],
            "**": [
              "Exod 30:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 35:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "altarul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru arderile-de-tot, gr\u0103tarul lui de aram\u0103, drugii lui \u015fi toate uneltele lui, ligheanul cu piciorul lui,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 27:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 35:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "p\u00e2nzele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cur\u0163ii, st\u00e2lpii ei, picioarele ei \u015fi perdeaua de la poarta cur\u0163ii;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 27:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 35:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u0163\u0103ru\u015fii cortului, \u0163\u0103ru\u015fii cur\u0163ii \u015fi funiile lor;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 35:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ve\u015fmintele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " preo\u0163e\u015fti pentru slujba Sf\u00e2ntului Loca\u015f, ve\u015fmintele sfinte ale preotului Aaron \u015fi ve\u015fmintele fiilor lui pentru slujbele preo\u0163e\u015fti.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 31:10",
              "Exod 39:1",
              "Exod 39:41",
              "Num 4:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 35:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toat\u0103 adunarea copiilor lui Israel a ie\u015fit dinaintea lui Moise."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 35:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i cei cu tragere"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de inim\u0103 \u015fi bun\u0103voin\u0163\u0103 au venit \u015fi au adus un prinos Domnului pentru lucrarea cortului \u00eent\u00e2lnirii, pentru toat\u0103 slujba lui \u015fi pentru ve\u015fmintele sfinte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 35:22",
              "Exod 35:26",
              "Exod 35:29",
              "Exod 25:2",
              "Exod 36:2",
              "1 Cron 28:2",
              "1 Cron 28:9",
              "1 Cron 29:9",
              "Ezra 7:27",
              "2 Cron 8:12",
              "2 Cron 9:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 35:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au venit \u00eendat\u0103 b\u0103rba\u0163ii \u015fi femeile, to\u0163i cei cu tragere de inim\u0103 \u015fi au adus belciuge de nas, inele, cercei, br\u0103\u0163\u0103ri, salbe \u015fi tot felul de lucruri de aur; fiecare a adus prinosul de aur, pe care-l \u00eenchinase Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 35:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cei ce aveau stofe (materii) vopsite \u00een albastru, \u00een purpuriu, \u00een c\u0103r\u0103miziu, din in sub\u0163ire \u015fi p\u0103r de capr\u0103, piei de berbec vopsite \u00een ro\u015fu \u015fi piei de vi\u0163el de mare le-au adus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 29:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 35:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i cei ce puteau aduce prin ridicare un prinos de argint \u015fi de aram\u0103 au adus prinosul Domnului. To\u0163i cei ce aveau lemn de salc\u00e2m bun pentru lucr\u0103rile r\u00e2nduite pentru slujb\u0103 l-au adus."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 35:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate femeile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iscusite au tors cu m\u00e2inile lor \u015fi au adus lucrul lor, \u015fi anume: tort vopsit \u00een albastru, \u00een purpuriu, \u00een c\u0103r\u0103miziu \u015fi in sub\u0163ire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 28:3",
              "Exod 31:6",
              "Exod 36:1",
              "2 Imp 23:7",
              "Prov 31:19",
              "Prov 31:22",
              "Prov 31:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 35:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate femeile cu tragere de inim\u0103 \u015fi iscusite au tors p\u0103r de capr\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 35:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Frunta\u015fii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poporului au adus pietre de onix \u015fi alte pietre pentru efod \u015fi pieptar;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 29:6",
              "Ezra 2:68"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 35:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "mirodenii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi untdelemn, pentru sfe\u015fnic, pentru untdelemnul ungerii \u015fi pentru t\u0103m\u00e2ia mirositoare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 30:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 35:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i copiii lui Israel, b\u0103rba\u0163i \u015fi femei, pe care-i tr\u0103gea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " inima s\u0103 ajute la lucrul poruncit de Domnul prin Moise au adus Domnului daruri de bun\u0103voie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 35:21",
              "1 Cron 29:9"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Chemarea me\u015fterilor"
        },
        {
          "name": "Exodul 35:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a zis copiilor lui Israel: \u201eS\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a ales pe Be\u0163aleel, fiul lui Uri, fiul lui Hur, din semin\u0163ia lui Iuda."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 31:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 35:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "L-a umplut cu Duhul lui Dumnezeu, duh de \u00een\u0163elepciune, pricepere \u015fi \u015ftiin\u0163\u0103 pentru tot felul de lucr\u0103ri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 35:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-a dat putere s\u0103 n\u0103scoceasc\u0103 planuri, s\u0103 lucreze \u00een aur, \u00een argint \u015fi \u00een aram\u0103,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 35:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 sape \u00een pietre \u015fi s\u0103 le lege, s\u0103 lucreze lemnul cu me\u015fte\u015fug \u015fi s\u0103 fac\u0103 tot felul de lucr\u0103ri me\u015fte\u015fugite."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 35:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-a dat \u015fi darul s\u0103 \u00eenve\u0163e pe al\u0163ii, at\u00e2t lui, c\u00e2t \u015fi lui Oholiab"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Ahisamac, din semin\u0163ia lui Dan."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 31:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 35:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-a umplut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu pricepere, ca s\u0103 fac\u0103 toate lucr\u0103rile de s\u0103p\u0103tur\u0103 \u00een piatr\u0103, de cioplitur\u0103 me\u015fte\u015fugit\u0103, de lucrat la gherghef \u015fi de \u0163esut materii vopsite \u00een albastru, \u00een purpuriu, \u00een c\u0103r\u0103miziu \u015fi in sub\u0163ire, s\u0103 fac\u0103 tot felul de lucr\u0103ri \u015fi n\u0103scociri de planuri.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 35:31",
              "Exod 31:3",
              "Exod 31:6",
              "1 Imp 7:14",
              "2 Cron 2:14",
              "Isa 28:26"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Exodul 36",
      "chapter": 36,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/36",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "D\u0103rnicia poporului"
        },
        {
          "name": "Exodul 36:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Be\u0163aleel, Oholiab \u015fi to\u0163i b\u0103rba\u0163ii iscusi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een care pusese Domnul \u00een\u0163elepciune \u015fi pricepere, ca s\u0103 \u015ftie s\u0103 fac\u0103 lucr\u0103rile r\u00e2nduite pentru slujba Sf\u00e2ntului Loca\u015f"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", au f\u0103cut totul dup\u0103 cum poruncise Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 28:3",
              "Exod 31:6",
              "Exod 35:10",
              "Exod 35:35"
            ],
            "**": [
              "Exod 25:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 36:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a chemat pe Be\u0163aleel, Oholiab \u015fi pe to\u0163i b\u0103rba\u0163ii iscusi\u0163i \u00een mintea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103rora pusese Domnul pricepere, \u015fi anume pe to\u0163i cei cu tragere de inim\u0103 la lucrul acesta, ca s\u0103-l fac\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 35:21",
              "Exod 35:26",
              "1 Cron 29:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 36:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au luat dinaintea lui Moise toate prinoasele pe care le aduseser\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " copiii lui Israel ca s\u0103 fac\u0103 lucr\u0103rile r\u00e2nduite pentru slujba Sf\u00e2ntului Loca\u015f. Chiar \u015fi dup\u0103 ce se \u00eencepuse lucrarea, tot se mai aduceau lui Moise \u00een fiecare diminea\u0163\u0103 daruri de bun\u0103voie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 35:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 36:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, to\u0163i b\u0103rba\u0163ii iscusi\u0163i, prin\u015fi la toate lucr\u0103rile Sf\u00e2ntului Loca\u015f, \u015fi-au l\u0103sat fiecare lucrul pe care-l f\u0103ceau"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 36:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi au venit de au spus lui Moise: \u201ePoporul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aduce mult mai mult dec\u00e2t trebuie pentru facerea lucr\u0103rilor pe care a poruncit Domnul s\u0103 le facem.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 8:2",
              "2 Cor 8:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 36:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a pus s\u0103 strige \u00een tab\u0103r\u0103 ca nimeni, fie b\u0103rbat, fie femeie, s\u0103 nu mai aduc\u0103 daruri pentru Sf\u00e2ntul Loca\u015f. Au oprit astfel pe popor s\u0103 mai aduc\u0103 daruri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 36:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Materialul adus era de ajuns pentru toate lucr\u0103rile care trebuiau f\u0103cute, ba \u00eenc\u0103 mai \u015fi trecea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Cl\u0103direa cortului"
        },
        {
          "name": "Exodul 36:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " b\u0103rba\u0163ii iscusi\u0163i \u015fi lucr\u0103torii au f\u0103cut cortul din zece covoare de in sub\u0163ire \u015fi r\u0103sucit, din fir albastru, purpuriu \u015fi c\u0103r\u0103miziu; pe ele au \u0163esut heruvimi lucra\u0163i cu m\u0103iestrie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 26:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 36:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lungimea unui covor era de dou\u0103zeci \u015fi opt de co\u0163i; iar l\u0103\u0163imea unui covor era de patru co\u0163i. Toate covoarele aveau aceea\u015fi m\u0103sur\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 36:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cinci din aceste covoare au fost prinse la un loc; celelalte cinci, de asemenea, au fost prinse la un loc."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 36:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au f\u0103cut chiotori albastre la marginea covorului cu care se sf\u00e2r\u015fea cea dint\u00e2i \u00eempreunare; tot a\u015fa au f\u0103cut \u015fi la marginea covorului cu care se sf\u00e2r\u015fea a doua \u00eempreunare de covoare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 36:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au f\u0103cut cincizeci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de chiotori la cel dint\u00e2i covor \u015fi cincizeci de chiotori la marginea covorului cu care se sf\u00e2r\u015fea a doua \u00eempreunare de covoare; chiotorile acestea erau una \u00een fa\u0163a alteia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 26:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 36:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au f\u0103cut cincizeci de copci de aur \u015fi au prins covoarele unul de altul cu copcile, a\u015fa \u00eenc\u00e2t cortul alc\u0103tuia un \u00eentreg."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 36:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ni\u015fte covoare din p\u0103r de capr\u0103, ca s\u0103 slujeasc\u0103 de acoperi\u015f pentru cort: unsprezece covoare de acestea au f\u0103cut."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 26:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 36:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lungimea unui covor era de treizeci de co\u0163i \u015fi l\u0103\u0163imea unui covor era de patru co\u0163i: cele unsprezece covoare aveau aceea\u015fi m\u0103sur\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 36:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au prins \u00eempreun\u0103 deoparte cinci din aceste covoare, iar pe celelalte \u015fase de alt\u0103 parte."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 36:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au f\u0103cut cincizeci de chiotori la marginea covorului cu care se sf\u00e2r\u015fea o \u00eempreunare de covoare \u015fi cincizeci de chiotori la marginea covorului cu care se sf\u00e2r\u015fea a doua \u00eempreunare de covoare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 36:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au mai f\u0103cut \u015fi cincizeci de copci de aram\u0103, cu care s\u0103 se \u00eempreune acoperi\u015ful cortului, ca s\u0103 alc\u0103tuiasc\u0103 un \u00eentreg."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 36:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru acoperi\u015ful cortului o \u00eenvelitoare de piei de berbec vopsite \u00een ro\u015fu \u015fi o \u00eenvelitoare de piei de vi\u0163el de mare, care trebuia pus\u0103 pe deasupra."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 26:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 36:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sc\u00e2ndurile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru cort le-au f\u0103cut din lemn de salc\u00e2m, a\u015fezate \u00een picioare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 26:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 36:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lungimea unei sc\u00e2nduri era de zece co\u0163i \u015fi l\u0103\u0163imea unei sc\u00e2nduri era de un cot \u015fi jum\u0103tate."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 36:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiecare sc\u00e2ndur\u0103 avea dou\u0103 urechi, unite una cu alta; tot a\u015fa au f\u0103cut la toate sc\u00e2ndurile cortului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 36:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au f\u0103cut dou\u0103zeci de sc\u00e2nduri pentru cort, \u00eenspre partea de miaz\u0103zi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 36:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pus patruzeci de picioare de argint sub cele dou\u0103zeci de sc\u00e2nduri, c\u00e2te dou\u0103 picioare sub fiecare sc\u00e2ndur\u0103, pentru cele dou\u0103 urechi ale ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 36:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au f\u0103cut apoi dou\u0103zeci de sc\u00e2nduri pentru a doua latur\u0103 a cortului, latura dinspre miaz\u0103noapte,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 36:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cu cele patruzeci de picioare de argint ale lor, c\u00e2te dou\u0103 picioare sub fiecare sc\u00e2ndur\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 36:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au f\u0103cut apoi \u015fase sc\u00e2nduri pentru fundul cortului, \u00eenspre apus."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 36:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au f\u0103cut dou\u0103 sc\u00e2nduri pentru cele dou\u0103 unghiuri ale cortului \u00een partea din fund;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 36:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "acestea erau f\u0103cute din dou\u0103 buc\u0103\u0163i, \u00eencep\u00e2nd de la partea de jos, \u015fi bine legate la v\u00e2rf, printr-un cerc; la fel au f\u0103cut pentru am\u00e2ndou\u0103 sc\u00e2ndurile din cele dou\u0103 unghiuri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 36:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Erau astfel opt sc\u00e2nduri, cu picioarele lor de argint, adic\u0103 \u015faisprezece picioare, c\u00e2te dou\u0103 picioare sub fiecare sc\u00e2ndur\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 36:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au f\u0103cut cinci drugi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din lemn de salc\u00e2m pentru sc\u00e2ndurile uneia din laturile cortului,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 26:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 36:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cinci drugi pentru sc\u00e2ndurile celei de a doua laturi a cortului \u015fi cinci drugi pentru sc\u00e2ndurile laturii cortului din fundul dinspre apus;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 36:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "drugul de la mijloc l-au f\u0103cut a\u015fa ca s\u0103 treac\u0103 prin mijlocul sc\u00e2ndurilor, de la un cap\u0103t la cel\u0103lalt."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 36:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au poleit sc\u00e2ndurile cu aur \u015fi verigile lor de aur le-au f\u0103cut a\u015fa ca s\u0103 se poat\u0103 petrece drugii prin ele, \u015fi drugii i-au poleit cu aur."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Cele dou\u0103 perdele"
        },
        {
          "name": "Exodul 36:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Perdeaua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din\u0103untru au f\u0103cut-o din fir albastru, purpuriu \u015fi c\u0103r\u0103miziu \u015fi din in sub\u0163ire r\u0103sucit; au lucrat-o cu m\u0103iestrie \u015fi au f\u0103cut heruvimi pe ea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 26:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 36:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au f\u0103cut patru st\u00e2lpi de salc\u00e2m pentru ea \u015fi i-au poleit cu aur; c\u00e2rligele lor erau de aur \u015fi au turnat pentru st\u00e2lpii ace\u015ftia patru picioare de argint."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 36:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru u\u015fa cortului au f\u0103cut o perdea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din fir albastru, purpuriu \u015fi c\u0103r\u0103miziu \u015fi din in sub\u0163ire r\u0103sucit; aceasta era o lucrare f\u0103cut\u0103 la gherghef."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 26:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 36:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au f\u0103cut cei cinci st\u00e2lpi ai ei cu c\u00e2rligele lor, iar c\u0103p\u0103t\u00e2iele \u015fi be\u0163ele lor de leg\u0103tur\u0103 le-au poleit cu aur; cele cinci picioare ale lor erau de aram\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Exodul 37",
      "chapter": 37,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/37",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Facerea chivotului"
        },
        {
          "name": "Exodul 37:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi Be\u0163aleel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a f\u0103cut chivotul din lemn de salc\u00e2m; lungimea lui era de doi co\u0163i \u015fi jum\u0103tate; l\u0103\u0163imea, de un cot \u015fi jum\u0103tate \u015fi \u00een\u0103l\u0163imea, tot de un cot \u015fi jum\u0103tate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 37:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "L-a poleit cu aur curat pe din\u0103untru \u015fi pe dinafar\u0103 \u015fi i-a f\u0103cut un chenar de jur \u00eemprejur."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 37:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A turnat pentru el patru verigi de aur, pe care le-a pus la cele patru col\u0163uri ale lui: dou\u0103 verigi de o parte \u015fi dou\u0103 verigi de cealalt\u0103 parte."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 37:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A f\u0103cut ni\u015fte drugi de lemn de salc\u00e2m \u015fi i-a poleit cu aur."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 37:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A v\u00e2r\u00e2t drugii \u00een verigile de la cele dou\u0103 laturi ale chivotului, ca s\u0103 duc\u0103 chivotul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 37:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A f\u0103cut \u015fi capacul isp\u0103\u015firii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din aur curat; lungimea lui era de doi co\u0163i \u015fi jum\u0103tate \u015fi l\u0103\u0163imea, de un cot \u015fi jum\u0103tate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 37:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A f\u0103cut doi heruvimi din aur b\u0103tut la cele dou\u0103 capete ale capacului isp\u0103\u015firii;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 37:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "un heruvim la un cap\u0103t \u015fi un heruvim la cel\u0103lalt cap\u0103t; heruvimii i-a f\u0103cut pe capacul isp\u0103\u015firii la cele dou\u0103 capete ale lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 37:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Heruvimii erau cu aripile \u00eentinse deasupra, acoperind capacul isp\u0103\u015firii cu aripile lor \u015fi uit\u00e2ndu-se unul la altul. Heruvimii st\u0103teau cu fa\u0163a \u00eentoars\u0103 spre capacul isp\u0103\u015firii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Facerea mesei"
        },
        {
          "name": "Exodul 37:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A f\u0103cut masa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din lemn de salc\u00e2m: lungimea ei era de doi co\u0163i; l\u0103\u0163imea, de un cot \u015fi \u00een\u0103l\u0163imea, de un cot \u015fi jum\u0103tate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 37:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A poleit-o cu aur curat \u015fi i-a f\u0103cut un chenar de jur \u00eemprejur."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 37:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-a f\u0103cut \u00eemprejur un pervaz de un lat de m\u00e2n\u0103, pe care a f\u0103cut un chenar de jur \u00eemprejur."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 37:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A turnat pentru mas\u0103 patru verigi de aur \u015fi a pus verigile \u00een cele patru col\u0163uri, care erau la cele patru picioare ale ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 37:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Verigile erau l\u00e2ng\u0103 pervaz, \u015fi \u00een ele erau v\u00e2r\u00e2\u0163i drugii pentru ducerea mesei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 37:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A f\u0103cut drugii din lemn de salc\u00e2m \u015fi i-a poleit cu aur; ei slujeau la ducerea mesei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 37:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A f\u0103cut apoi uneltele care trebuiau puse pe mas\u0103, farfuriile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103\u0163uile, potirele \u015fi ce\u015ftile ei, care slujeau la jertfele de b\u0103utur\u0103; le-a f\u0103cut din aur curat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:29"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Facerea sfe\u015fnicului"
        },
        {
          "name": "Exodul 37:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A f\u0103cut sfe\u015fnicul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din aur curat; a f\u0103cut sfe\u015fnicul din aur curat, b\u0103tut; piciorul, fusul, potira\u015fele, g\u0103m\u0103lioarele \u015fi florile lui erau dintr-o bucat\u0103 cu el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:31",
              "Zah 4:1",
              "Apoc 1:12-20",
              "Apoc 4:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 37:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din am\u00e2ndou\u0103 p\u0103r\u0163ile lui ie\u015feau \u015fase bra\u0163e: trei bra\u0163e dintr-o latur\u0103 \u015fi trei bra\u0163e din cealalt\u0103 latur\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 37:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe un bra\u0163 erau trei potira\u015fe \u00een chip de floare de migdal, cu g\u0103m\u0103lioarele \u015fi florile lor, \u015fi pe un alt bra\u0163, alte trei potira\u015fe \u00een chip de floare de migdal, cu g\u0103m\u0103lioarele \u015fi florile lor; a\u015fa era la toate cele \u015fase bra\u0163e care ie\u015feau din sfe\u015fnic."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 37:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe fusul sfe\u015fnicului erau patru potira\u015fe \u00een chip de floare de migdal, cu g\u0103m\u0103lioarele \u015fi florile lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 37:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Era o g\u0103m\u0103lioar\u0103 sub dou\u0103 bra\u0163e care ie\u015feau din sfe\u015fnic, o g\u0103m\u0103lioar\u0103 sub alte dou\u0103 bra\u0163e \u015fi o g\u0103m\u0103lioar\u0103 sub alte dou\u0103 bra\u0163e; a\u015fa era la toate cele \u015fase bra\u0163e care ie\u015feau din sfe\u015fnic."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 37:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "G\u0103m\u0103lioarele \u015fi bra\u0163ele sfe\u015fnicului erau dintr-o bucat\u0103 cu el, b\u0103tut \u00een \u00eentregime dintr-o bucat\u0103 de aur curat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 37:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A f\u0103cut apoi cele \u015fapte candele ale lui, muc\u0103rile \u015fi cenu\u015farele lui, toate din aur curat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 37:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A \u00eentrebuin\u0163at un talant de aur curat pentru facerea sfe\u015fnicului cu toate uneltele lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Altarul pentru t\u0103m\u00e2ie"
        },
        {
          "name": "Exodul 37:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi a f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " altarul pentru t\u0103m\u00e2ie din lemn de salc\u00e2m: lungimea lui era de un cot \u015fi l\u0103\u0163imea, de un cot; era \u00een patru muchii, \u015fi \u00een\u0103l\u0163imea lui era de doi co\u0163i. Coarnele erau dintr-o bucat\u0103 cu el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 30:1",
              "Apoc 8:3",
              "Apoc 8:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 37:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "L-a poleit cu aur curat, at\u00e2t partea de sus, c\u00e2t \u015fi laturile de jur \u00eemprejur \u015fi coarnele. \u015ei i-a f\u0103cut o cunun\u0103 de jur \u00eemprejur."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 37:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sub cunun\u0103 a f\u0103cut dou\u0103 verigi de aur, pe care le-a pus \u00een cele dou\u0103 unghiuri din cele dou\u0103 laturi, ca s\u0103 se v\u00e2re \u00een ele drugii care slujeau la ducerea lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 37:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A f\u0103cut ni\u015fte drugi din lemn de salc\u00e2m \u015fi i-a poleit cu aur."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 37:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A f\u0103cut untdelemnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru ungerea sf\u00e2nt\u0103 \u015fi t\u0103m\u00e2ia mirositoare, curat\u0103, alc\u0103tuit\u0103 dup\u0103 me\u015fte\u015fugul f\u0103c\u0103torului de mir."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 30:23",
              "Exod 30:34"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Exodul 38",
      "chapter": 38,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/38",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Altarul pentru arderile-de-tot \u015fi ligheanul de aram\u0103"
        },
        {
          "name": "Exodul 38:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " altarul pentru arderile-de-tot din lemn de salc\u00e2m: lungimea lui era de cinci co\u0163i \u015fi l\u0103\u0163imea, de cinci co\u0163i; era \u00een patru muchii, \u015fi \u00een\u0103l\u0163imea lui era de trei co\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 27:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 38:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La cele patru col\u0163uri, i-a f\u0103cut ni\u015fte coarne dintr-o bucat\u0103 cu el \u015fi l-a poleit cu aram\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 38:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A f\u0103cut toate uneltele altarului: oalele pentru cenu\u015f\u0103, lope\u0163ile, lighenele, furculi\u0163ele \u015fi tig\u0103ile pentru c\u0103rbuni; toate uneltele acestea le-a f\u0103cut de aram\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 38:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A f\u0103cut pentru altar un gr\u0103tar de aram\u0103, ca o re\u0163ea, pe care a pus-o sub pervazul altarului, \u00eencep\u00e2nd de jos, a\u015fa c\u0103 venea p\u00e2n\u0103 la jum\u0103tatea altarului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 38:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A turnat apoi patru verigi, pe care le-a pus \u00een cele patru col\u0163uri ale gr\u0103tarului de aram\u0103, ca s\u0103 v\u00e2re drugii \u00een ele."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 38:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A f\u0103cut drugii din lemn de salc\u00e2m \u015fi i-a poleit cu aram\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 38:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A v\u00e2r\u00e2t drugii \u00een verigile de pe laturile altarului ca s\u0103-l duc\u0103. L-a f\u0103cut din sc\u00e2nduri, gol pe din\u0103untru."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 38:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A f\u0103cut ligheanul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de aram\u0103, cu piciorul lui de aram\u0103, din oglinzile femeilor care slujeau la u\u015fa cortului \u00eent\u00e2lnirii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 30:18"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Facerea cur\u0163ii"
        },
        {
          "name": "Exodul 38:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi a f\u0103cut curtea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". \u00censpre partea de miaz\u0103zi, pentru curte, erau ni\u015fte p\u00e2nze de in sub\u0163ire r\u0103sucit, pe o lungime de o sut\u0103 de co\u0163i,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 27:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 38:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cu dou\u0103zeci de st\u00e2lpi a\u015feza\u0163i pe dou\u0103zeci de picioare de aram\u0103; c\u00e2rligele st\u00e2lpilor \u015fi be\u0163ele lor de leg\u0103tur\u0103 erau de argint."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 38:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00censpre partea de miaz\u0103noapte, erau o sut\u0103 de co\u0163i de p\u00e2nz\u0103, cu dou\u0103zeci de st\u00e2lpi \u015fi cu cele dou\u0103zeci de picioare de aram\u0103 ale lor; c\u00e2rligele st\u00e2lpilor \u015fi be\u0163ele lor de leg\u0103tur\u0103 erau de argint."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 38:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00censpre partea de apus, erau cincizeci de co\u0163i de p\u00e2nz\u0103, cu zece st\u00e2lpi \u015fi cele zece picioare ale lor; c\u00e2rligele st\u00e2lpilor \u015fi be\u0163ele lor de leg\u0103tur\u0103 erau din argint."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 38:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00censpre partea de r\u0103s\u0103rit, pe cei cincizeci de co\u0163i l\u0103\u0163ime, erau:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 38:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru o arip\u0103, cincisprezece co\u0163i de p\u00e2nz\u0103, cu trei st\u00e2lpi \u015fi cele trei picioare ale lor,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 38:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi pentru a doua arip\u0103, care era \u00een fa\u0163a ei, de cealalt\u0103 parte a por\u0163ii cur\u0163ii, cincisprezece co\u0163i de p\u00e2nz\u0103, cu trei st\u00e2lpi \u015fi cele trei picioare ale lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 38:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate p\u00e2nzele de jur \u00eemprejurul cur\u0163ii erau din in sub\u0163ire r\u0103sucit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 38:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Picioarele st\u00e2lpilor erau de aram\u0103, c\u00e2rligele st\u00e2lpilor \u015fi be\u0163ele lor de leg\u0103tur\u0103 erau din argint, \u015fi c\u0103p\u0103t\u00e2iele lor erau poleite cu argint. To\u0163i st\u00e2lpii cur\u0163ii erau lega\u0163i \u00eentre ei cu be\u0163e de argint."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 38:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Perdeaua de la poarta cur\u0163ii cortului era o lucr\u0103tur\u0103 f\u0103cut\u0103 la gherghef din fir albastru, purpuriu, c\u0103r\u0103miziu \u015fi din in sub\u0163ire r\u0103sucit; avea o lungime de dou\u0103zeci de co\u0163i \u015fi \u00een\u0103l\u0163imea era de cinci co\u0163i, ca l\u0103\u0163imea p\u00e2nzelor cur\u0163ii;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 38:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cei patru st\u00e2lpi ai ei \u015fi cele patru picioare ale lor erau din aram\u0103; c\u00e2rligele \u015fi be\u0163ele lor de leg\u0103tur\u0103 erau din argint, iar c\u0103p\u0103t\u00e2iele erau poleite cu argint."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 38:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i \u0163\u0103ru\u015fii din jurul cortului \u015fi cur\u0163ii erau din aram\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 27:19"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Socoteala cortului"
        },
        {
          "name": "Exodul 38:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 socoteala loca\u015fului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cortului \u00eent\u00e2lnirii, f\u0103cut\u0103 dup\u0103 porunca lui Moise, prin \u00eengrijirea levi\u0163ilor, sub"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2rmuirea lui Itamar, fiul preotului Aaron."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 1:50",
              "Num 1:53",
              "Num 9:15",
              "Num 10:11",
              "Num 11:7",
              "Num 11:8",
              "Num 18:2",
              "2 Cron 24:6"
            ],
            "**": [
              "Exod 6:23",
              "Num 4:28",
              "Num 4:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 38:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Be\u0163aleel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Uri, fiul lui Hur, din semin\u0163ia lui Iuda, a f\u0103cut tot ce poruncise lui Moise Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 31:2",
              "Exod 31:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 38:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a avut ca ajutor pe Oholiab, fiul lui Ahisamac, din semin\u0163ia lui Dan, me\u015fter la s\u0103pat \u00een pietre, la cioplit cu me\u015fte\u015fug \u015fi la lucrat pe gherghef \u00een materiile vopsite \u00een albastru, \u00een purpuriu, \u00een c\u0103r\u0103miziu \u015fi \u00een in sub\u0163ire."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 38:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot aurul \u00eentrebuin\u0163at la lucru pentru toate lucr\u0103rile Sf\u00e2ntului Loca\u015f, aur ie\u015fit din daruri, se suia la dou\u0103zeci \u015fi nou\u0103 de talan\u0163i \u015fi \u015fapte sute treizeci de sicli, dup\u0103 siclul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cortului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 30:13",
              "Exod 30:24",
              "Lev 5:15",
              "Lev 27:3",
              "Lev 27:25",
              "Num 3:47",
              "Num 18:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 38:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Argintul celor ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare din adunare se suia la o sut\u0103 de talan\u0163i \u015fi o mie \u015fapte sute \u015faptezeci \u015fi cinci de sicli, dup\u0103 siclul Sf\u00e2ntului Loca\u015f."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 38:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o jum\u0103tate de siclu de cap, o jum\u0103tate de siclu, dup\u0103 siclul Sf\u00e2ntului Loca\u015f, pentru fiecare om cuprins \u00een num\u0103r\u0103toare, de la v\u00e2rsta de dou\u0103zeci de ani \u00een sus, adic\u0103 pentru \u015fase sute trei mii cinci sute cincizeci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de oameni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 30:15",
              "Exod 30:19"
            ],
            "**": [
              "Num 1:46"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 38:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din cei o sut\u0103 de talan\u0163i de argint s-au turnat picioarele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Sf\u00e2ntului Loca\u015f \u015fi picioarele perdelei din\u0103untru, adic\u0103 o sut\u0103 de picioare la cei o sut\u0103 de talan\u0163i, c\u00e2te un talant de picior."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 26:19",
              "Exod 26:21",
              "Exod 26:25",
              "Exod 26:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 38:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei cu cei o mie \u015fapte sute \u015faptezeci \u015fi cinci de sicli s-au f\u0103cut c\u00e2rligele \u015fi be\u0163ele de leg\u0103tur\u0103 dintre st\u00e2lpi \u015fi le-au poleit c\u0103p\u0103t\u00e2iele."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 38:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Arama d\u0103ruit\u0103 se suia la \u015faptezeci de talan\u0163i \u015fi dou\u0103 mii patru sute de sicli."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 38:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din ea au f\u0103cut picioarele de la u\u015fa cortului \u00eent\u00e2lnirii; altarul de aram\u0103 cu gr\u0103tarul lui \u015fi toate uneltele altarului;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 38:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "picioarele st\u00e2lpilor cur\u0163ii de jur \u00eemprejur \u015fi picioarele st\u00e2lpilor de la poarta cur\u0163ii, \u015fi to\u0163i \u0163\u0103ru\u015fii din jurul cortului \u015fi ai cur\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Exodul 39",
      "chapter": 39,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/39",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Facerea ve\u015fmintelor preo\u0163e\u015fti"
        },
        {
          "name": "Exodul 39:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cu materiile vopsite \u00een albastru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een purpuriu \u015fi \u00een c\u0103r\u0103miziu, au f\u0103cut ve\u015fmintele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " preo\u0163ilor pentru slujba Sf\u00e2ntului Loca\u015f \u015fi au f\u0103cut ve\u015fminte sfinte lui Aaron, cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poruncise lui Moise Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 35:23"
            ],
            "**": [
              "Exod 31:10",
              "Exod 35:19"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 28:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 39:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au f\u0103cut efodul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din aur, din fir albastru, purpuriu \u015fi c\u0103r\u0103miziu \u015fi din in sub\u0163ire r\u0103sucit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 28:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 39:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au \u00eentins ni\u015fte pl\u0103ci de aur \u015fi le-au t\u0103iat \u00een fire sub\u0163iri, pe care le-au \u0163esut \u00een materiile vopsite \u00een albastru, \u00een purpuriu \u015fi \u00een c\u0103r\u0103miziu, \u015fi \u00een in sub\u0163ire; era lucrat cu m\u0103iestrie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 39:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-au f\u0103cut ni\u015fte um\u0103rari care se \u00eempreunau cu el, a\u015fa c\u0103, la cele dou\u0103 capete ale lui, efodul era legat cu ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 39:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Br\u00e2ul era de aceea\u015fi lucr\u0103tur\u0103 ca efodul \u015fi prins de el; era de aur, de fir albastru, purpuriu \u015fi c\u0103r\u0103miziu \u015fi de in sub\u0163ire r\u0103sucit, cum poruncise lui Moise Domnul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 39:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au preg\u0103tit pietrele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de onix, le-au prins \u00een leg\u0103turi de aur \u015fi au s\u0103pat pe ele numele fiilor lui Israel, cum se sap\u0103 pece\u0163ile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 28:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 39:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Le-au pus pe um\u0103rarii efodului ca pietre de aducere aminte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru fiii lui Israel, cum poruncise lui Moise Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 28:12"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Facerea pieptarului"
        },
        {
          "name": "Exodul 39:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " apoi pieptarul, lucrat cu m\u0103iestrie, din aceea\u015fi lucr\u0103tur\u0103 ca efodul: din aur, din fir albastru, purpuriu \u015fi c\u0103r\u0103miziu \u015fi din in sub\u0163ire r\u0103sucit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 28:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 39:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Era \u00een patru col\u0163uri. Pieptarul l-au f\u0103cut \u00eendoit; lungimea lui era de o palm\u0103 \u015fi l\u0103\u0163imea, de o palm\u0103; era \u00eendoit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 39:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pus \u00een el patru \u015firuri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de pietre: \u00een \u015firul \u00eent\u00e2i \u2013 un sardonix, un topaz \u015fi un smarald;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 28:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 39:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00een al doilea \u015fir \u2013 un rubin, un safir \u015fi un diamant;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 39:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00een al treilea \u015fir \u2013 un opal, un agat \u015fi un ametist;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 39:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "iar \u00een al patrulea \u015fir: un crisolit, un onix \u015fi un iaspis. Pietrele acestea erau legate \u00een ferec\u0103turile lor de aur."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 39:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Erau dou\u0103sprezece, dup\u0103 numele fiilor lui Israel; erau s\u0103pate ca ni\u015fte pece\u0163i, fiecare cu numele uneia din cele dou\u0103sprezece semin\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 39:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe pieptar au f\u0103cut apoi ni\u015fte l\u0103n\u0163i\u015foare de aur curat, \u00eempletite ca ni\u015fte sfori."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 39:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au f\u0103cut dou\u0103 ferec\u0103turi de aur \u015fi dou\u0103 verigi de aur \u015fi au pus cele dou\u0103 verigi la cele dou\u0103 capete ale pieptarului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 39:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi cele dou\u0103 l\u0103n\u0163i\u015foare \u00eempletite, din aur le-au v\u00e2r\u00e2t \u00een cele dou\u0103 verigi de la cele dou\u0103 capete ale pieptarului;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 39:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "iar celelalte dou\u0103 capete ale celor dou\u0103 l\u0103n\u0163i\u015foare le-au ag\u0103\u0163at de cele dou\u0103 ferec\u0103turi \u015fi le-au pus pe um\u0103rarii efodului \u00een partea dinainte."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 39:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au mai f\u0103cut dou\u0103 verigi de aur, pe care le-au pus la cele dou\u0103 capete de jos ale pieptarului, pe marginea din\u0103untru dinspre efod."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 39:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi au f\u0103cut alte dou\u0103 verigi de aur, pe care le-au pus la cei doi um\u0103rari ai efodului jos, pe partea dinainte a lui, tocmai acolo unde se \u00eempreun\u0103 efodul cu um\u0103rarii, deasupra br\u00e2ului efodului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 39:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au legat pieptarul cu verigile lui de verigile efodului cu o sfoar\u0103 albastr\u0103, a\u015fa ca pieptarul s\u0103 stea \u0163eap\u0103n deasupra br\u00e2ului efodului \u015fi s\u0103 nu se poat\u0103 mi\u015fca de pe efod, cum poruncise lui Moise Domnul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Facerea mantiei efodului"
        },
        {
          "name": "Exodul 39:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mantia de sub efod, \u0163esut\u0103 toat\u0103 cu me\u015fte\u015fug din materie albastr\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 28:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 39:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La mijlocul mantiei, sus, era o gur\u0103 ca gura unei plato\u015fe; gura aceasta era tivit\u0103 de jur \u00eemprejur, ca s\u0103 nu se rup\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 39:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe marginea mantiei au f\u0103cut ni\u015fte rodii de culoare albastr\u0103, purpurie \u015fi c\u0103r\u0103mizie, din fir r\u0103sucit;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 39:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "au f\u0103cut \u015fi ni\u015fte clopo\u0163ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de aur curat, \u015fi clopo\u0163eii i-au pus \u00eentre rodii, de jur \u00eemprejurul mantiei:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 28:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 39:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "venea un clopo\u0163el \u015fi o rodie, un clopo\u0163el \u015fi o rodie pe toat\u0103 marginea dimprejurul mantiei, pentru slujb\u0103, cum poruncise lui Moise Domnul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Tunicile \u015fi placa de aur"
        },
        {
          "name": "Exodul 39:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi tunicile din in sub\u0163ire, \u0163esute cu m\u0103iestrie, pentru Aaron \u015fi fiii lui;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 28:39",
              "Exod 28:40"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 39:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "mitra"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din in sub\u0163ire \u015fi scufiile din in sub\u0163ire care slujeau ca podoab\u0103; izmenele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din in sub\u0163ire r\u0103sucit;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 28:4",
              "Exod 28:39",
              "Ezec 44:18"
            ],
            "**": [
              "Exod 28:42"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 39:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "br\u00e2ul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din in sub\u0163ire r\u0103sucit, lucrat la gherghef \u015fi de culoare albastr\u0103, purpurie \u015fi c\u0103r\u0103mizie, cum poruncise lui Moise Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 28:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 39:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au f\u0103cut apoi \u015fi placa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de aur curat, cununa \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103 sf\u00e2nt\u0103, \u015fi au s\u0103pat pe ea, cum se sap\u0103 pe o pecete: \u201eSf\u00e2nt Domnului\u201d."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 28:36",
              "Exod 28:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 39:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au legat-o de mitr\u0103 sus cu o sfoar\u0103 albastr\u0103, cum poruncise lui Moise Domnul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Lucrarea este sf\u00e2r\u015fit\u0103"
        },
        {
          "name": "Exodul 39:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel au fost ispr\u0103vite toate lucr\u0103rile loca\u015fului cortului \u00eent\u00e2lnirii. Copiii lui Israel au f\u0103cut tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce poruncise lui Moise Domnul: a\u015fa au f\u0103cut."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 39:42",
              "Exod 39:43",
              "Exod 25:40"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 39:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au adus loca\u015ful la Moise: cortul \u015fi toate uneltele lui, copcile, sc\u00e2ndurile, drugii, st\u00e2lpii \u015fi picioarele lui;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 39:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00eenvelitoarea din piei de berbec vopsite \u00een ro\u015fu, \u00eenvelitoarea din piei de vi\u0163el de mare \u015fi perdeaua de desp\u0103r\u0163ire;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 39:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "chivotul m\u0103rturiei \u015fi drugii lui, \u015fi capacul isp\u0103\u015firii;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 39:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "masa cu toate uneltele ei \u015fi p\u00e2inile pentru punerea \u00eenaintea Domnului;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 39:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "sfe\u015fnicul de aur curat, candelele lui a\u015fezate \u00een r\u00e2nd \u015fi toate uneltele lui, \u015fi untdelemnul pentru sfe\u015fnic;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 39:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "altarul de aur, untdelemnul pentru ungere \u015fi t\u0103m\u00e2ia mirositoare, \u015fi perdeaua de la u\u015fa cortului;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 39:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "altarul de aram\u0103, gr\u0103tarul lui de aram\u0103, drugii lui \u015fi toate uneltele lui; ligheanul cu piciorul lui;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 39:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "p\u00e2nzele cur\u0163ii, st\u00e2lpii ei \u015fi picioarele lor, perdeaua de la poarta cur\u0163ii, funiile ei, \u0163\u0103ru\u015fii ei \u015fi toate uneltele pentru slujba loca\u015fului cortului \u00eent\u00e2lnirii;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 39:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ve\u015fmintele pentru slujb\u0103, pentru f\u0103cut slujba \u00een Locul Sf\u00e2nt, ve\u015fmintele sfinte pentru preotul Aaron \u015fi ve\u015fmintele fiilor lui pentru slujbele preo\u0163e\u015fti."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 39:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copiii lui Israel au f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toate aceste lucr\u0103ri dup\u0103 toate poruncile pe care le d\u0103duse lui Moise Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 35:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 39:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a cercetat toate lucr\u0103rile \u015fi iat\u0103, le f\u0103cuser\u0103 cum poruncise Domnul, a\u015fa le f\u0103cuser\u0103. \u015ei Moise i-a binecuv\u00e2ntat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 9:22",
              "Lev 9:23",
              "Num 6:23",
              "Ios 22:6",
              "2 Sam 6:18",
              "1 Imp 8:14",
              "2 Cron 30:27"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Exodul 40",
      "chapter": 40,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/exodul/40",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "A\u015fezarea \u015fi sfin\u0163irea cortului"
        },
        {
          "name": "Exodul 40:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Moise \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 40:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201e\u00cen ziua \u00eent\u00e2i a lunii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eent\u00e2i, s\u0103 \u00eentinzi loca\u015ful"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cortului \u00eent\u00e2lnirii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:2",
              "Exod 13:4"
            ],
            "**": [
              "Exod 40:17",
              "Exod 26:1",
              "Exod 26:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 40:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 pui \u00een el"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " chivotul m\u0103rturiei \u015fi, \u00eenaintea chivotului, s\u0103 at\u00e2rni perdeaua din\u0103untru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 40:21",
              "Exod 26:33",
              "Num 4:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 40:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi s\u0103 aduci masa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s\u0103 pui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe ea cele r\u00e2nduite. Dup\u0103 aceea, s\u0103 aduci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sfe\u015fnicul \u015fi s\u0103-i a\u015fezi candelele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 40:22",
              "Exod 26:35"
            ],
            "**": [
              "Exod 40:23",
              "Exod 25:30",
              "Lev 24:5",
              "Lev 24:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 40:24",
              "Exod 40:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 40:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Altarul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din aur pentru t\u0103m\u00e2ie s\u0103-l a\u015fezi \u00eenaintea chivotului m\u0103rturiei \u015fi s\u0103 at\u00e2rni perdeaua la u\u015fa cortului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 40:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 40:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 a\u015fezi altarul pentru arderile-de-tot \u00eenaintea u\u015fii loca\u015fului cortului \u00eent\u00e2lnirii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 40:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ligheanul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103-l a\u015fezi \u00eentre cortul \u00eent\u00e2lnirii \u015fi altar \u015fi s\u0103 pui ap\u0103 \u00een el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 40:30",
              "Exod 30:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 40:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 a\u015fezi curtea de jur \u00eemprejur \u015fi s\u0103 pui perdeaua la poarta cur\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 40:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 iei untdelemnul pentru ungere, s\u0103 ungi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu el cortul \u015fi tot ce cuprinde el \u015fi s\u0103-l sfin\u0163e\u015fti, cu toate uneltele lui, \u015fi va fi sf\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 30:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 40:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 ungi altarul pentru arderile-de-tot \u015fi toate uneltele lui \u015fi s\u0103 sfin\u0163e\u015fti altarul, \u015fi altarul va fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " preasf\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:36",
              "Exod 29:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 40:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 ungi ligheanul cu piciorul lui \u015fi s\u0103-l sfin\u0163e\u015fti."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 40:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi s\u0103 aduci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Aaron \u015fi pe fiii lui la u\u015fa cortului \u00eent\u00e2lnirii \u015fi s\u0103-i speli cu ap\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 8:1-13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 40:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 \u00eembraci pe Aaron cu ve\u015fmintele sfinte, s\u0103-l ungi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s\u0103-l sfin\u0163e\u015fti, ca s\u0103-Mi fac\u0103 slujba de preot."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 28:41"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 40:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 chemi \u015fi pe fiii lui, s\u0103-i \u00eembraci cu tunicile"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 40:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi s\u0103-i ungi cum ai uns pe tat\u0103l lor, ca s\u0103-Mi fac\u0103 slujba de preo\u0163i. \u00cen puterea acestei ungeri, ei vor avea pururea dreptul preo\u0163iei printre urma\u015fii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 25:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 40:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a f\u0103cut \u00eentocmai cum \u00eei poruncise Domnul; a\u015fa a f\u0103cut."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 40:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua \u00eent\u00e2i a lunii \u00eent\u00e2i a anului al doilea, cortul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era a\u015fezat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 40:1",
              "Num 7:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 40:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a a\u015fezat cortul; i-a pus picioarele, a a\u015fezat sc\u00e2ndurile \u015fi verigile \u015fi a ridicat st\u00e2lpii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 40:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A \u00eentins \u00eenvelitoarea care slujea de acoperi\u015f deasupra cortului \u015fi pe deasupra a pus \u00eenvelitoarea acoperi\u015fului cortului, cum poruncise lui Moise Domnul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 40:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi a luat m\u0103rturia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi a pus-o \u00een chivot; a pus drugii la chivot \u015fi a a\u015fezat capacul isp\u0103\u015firii deasupra chivotului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 40:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A adus chivotul \u00een cort; a at\u00e2rnat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " perdeaua desp\u0103r\u0163itoare \u00eenaintea lui \u015fi a acoperit astfel chivotul m\u0103rturiei, cum poruncise lui Moise Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 26:33",
              "Exod 35:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 40:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A a\u015fezat masa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een cortul \u00eent\u00e2lnirii, \u00een partea de miaz\u0103noapte a cortului, dincoace de perdeaua din\u0103untru;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 26:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 40:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi a pus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe ea p\u00e2inile \u00eenaintea Domnului, cum poruncise lui Moise Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 40:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 40:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi a a\u015fezat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sfe\u015fnicul \u00een cortul \u00eent\u00e2lnirii, \u00een fa\u0163a mesei, \u00een partea de miaz\u0103zi a cortului;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 26:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 40:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi i-a a\u015fezat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " candelele \u00eenaintea Domnului, cum poruncise lui Moise Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 40:4",
              "Exod 25:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 40:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi a a\u015fezat altarul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de aur \u00een cortul \u00eent\u00e2lnirii \u00een fa\u0163a perdelei din\u0103untru,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 40:5",
              "Exod 30:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 40:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a ars pe el"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " t\u0103m\u00e2ie mirositoare, cum poruncise lui Moise Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 30:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 40:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A a\u015fezat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " perdeaua la u\u015fa cortului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 40:5",
              "Exod 26:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 40:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A a\u015fezat altarul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru arderile-de-tot la u\u015fa loca\u015fului cortului \u00eent\u00e2lnirii \u015fi a adus pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " el arderea-de-tot \u015fi jertfa de m\u00e2ncare, cum poruncise lui Moise Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 40:6"
            ],
            "**": [
              "Exod 29:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 40:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A a\u015fezat ligheanul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentre cortul \u00eent\u00e2lnirii \u015fi altar \u015fi a pus \u00een el ap\u0103 pentru sp\u0103lat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 40:7",
              "Exod 30:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 40:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise, Aaron \u015fi fiii lui \u015fi-au sp\u0103lat m\u00e2inile \u015fi picioarele \u00een el;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Exodul 40:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u00e2nd intrau \u00een cortul \u00eent\u00e2lnirii \u015fi se apropiau de altar, se sp\u0103lau, cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poruncise lui Moise Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 30:19",
              "Exod 30:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 40:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a ridicat curtea \u00eemprejurul cortului \u015fi altarului \u015fi a pus perdeaua la poarta cur\u0163ii. Astfel a ispr\u0103vit Moise lucrarea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 40:8",
              "Exod 27:9",
              "Exod 27:16"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Slava Domnului"
        },
        {
          "name": "Exodul 40:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, norul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a acoperit cortul \u00eent\u00e2lnirii \u015fi slava Domnului a umplut cortul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:43",
              "Lev 16:2",
              "Num 9:15",
              "1 Imp 8:10",
              "1 Imp 8:11",
              "2 Cron 5:13",
              "2 Cron 7:2",
              "Isa 6:4",
              "Hag 2:7",
              "Hag 2:9",
              "Apoc 15:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 40:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise nu putea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 intre \u00een cortul \u00eent\u00e2lnirii, pentru c\u0103 norul st\u0103tea deasupra lui \u015fi slava Domnului umplea cortul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 16:2",
              "1 Imp 8:11",
              "2 Cron 5:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 40:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2t au \u0163inut c\u0103l\u0103toriile lor, copiii lui Israel porneau numai c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se ridica norul deasupra cortului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 9:17",
              "Num 10:11",
              "Neem 9:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 40:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu se ridica norul, nu porneau p\u00e2n\u0103 ce nu se ridica."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 9:19-22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Exodul 40:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Norul Domnului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era deasupra cortului ziua, iar noaptea era un foc \u00eenaintea \u00eentregii case a lui Israel, \u00een timpul tuturor c\u0103l\u0103toriilor lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 13:21",
              "Num 9:15"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    }
  ]
}