{
  "name": "Ezra",
  "chapters": [
    {
      "name": "Ezra 1",
      "chapter": 1,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ezra",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "EZRA"
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Porunca lui Cirus. \u00centoarcerea din robie"
        },
        {
          "name": "Ezra 1:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen cel dint\u00e2i an al lui Cirus, \u00eemp\u0103ratul per\u015filor, ca s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 cuv\u00e2ntul Domnului rostit prin gura"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Ieremia, Domnul a trezit duhul lui Cirus, \u00eemp\u0103ratul per\u015filor, care a pus s\u0103 se fac\u0103 prin viu grai \u015fi prin scris vestirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceasta \u00een toat\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia lui:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 36:22",
              "2 Cron 36:23",
              "Ier 25:12",
              "Ier 29:10"
            ],
            "**": [
              "Ezra 5:13",
              "Ezra 5:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 1:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eA\u015fa vorbe\u015fte Cirus, \u00eemp\u0103ratul per\u015filor: \u2018Domnul Dumnezeul cerurilor mi-a dat toate \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iile p\u0103m\u00e2ntului \u015fi mi-a poruncit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103-I zidesc o cas\u0103 la Ierusalim, \u00een Iuda."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 44:28",
              "Isa 45:1",
              "Isa 45:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 1:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine dintre voi este din poporul Lui? Dumnezeul lui s\u0103 fie cu el \u015fi s\u0103 se suie la Ierusalim, \u00een Iuda, \u015fi s\u0103 zideasc\u0103 acolo Casa Domnului Dumnezeului lui Israel! El este adev\u0103ratul Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care locuie\u015fte la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 6:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 1:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oriunde locuiesc r\u0103m\u0103\u015fi\u0163e din poporul Domnului, oamenii din locul acela s\u0103 le dea argint, aur, avere \u015fi vite, pe l\u00e2ng\u0103 daruri de bun\u0103voie pentru Casa lui Dumnezeu, care este la Ierusalim!\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 1:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Capii de familie din Iuda \u015fi Beniamin, preo\u0163ii \u015fi levi\u0163ii, \u015fi anume to\u0163i aceia al c\u0103ror duh l-a trezit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeu, s-au sculat s\u0103 mearg\u0103 s\u0103 zideasc\u0103 la Ierusalim Casa Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fil 2:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 1:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei to\u0163i cei dimprejurul lor le-au dat lucruri de argint, de aur, avere, vite \u015fi lucruri scumpe, afar\u0103 de toate darurile de bun\u0103voie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 1:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Cirus a dat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenapoi uneltele Casei Domnului pe care le luase"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Nebucadne\u0163ar din Ierusalim \u015fi le pusese \u00een casa dumnezeului s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 5:14",
              "Ezra 6:5"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 24:13",
              "2 Cron 36:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 1:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cirus, \u00eemp\u0103ratul per\u015filor, le-a scos prin Mitredat, vistiernicul, care le-a dat lui \u015ee\u015fba\u0163ar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " (Zorobabel), voievodul lui Iuda."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 5:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 1:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103-le num\u0103rul: treizeci de lighene de aur, o mie de lighene de argint, dou\u0103zeci \u015fi nou\u0103 de cu\u0163ite,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 1:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "treizeci de potire de aur, patru sute zece potire de argint de m\u00e2na a doua \u015fi o mie de alte unelte."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 1:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate lucrurile de aur \u015fi de argint erau \u00een num\u0103r de cinci mii patru sute. \u015ee\u015fba\u0163ar a adus tot din Babilon la Ierusalim, \u00eempreun\u0103 cu cei ce s-au \u00eentors din robie."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Ezra 2",
      "chapter": 2,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ezra/2",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Num\u0103rul israeli\u0163ilor \u00eentor\u015fi \u00een \u0163ara lui Iuda"
        },
        {
          "name": "Ezra 2:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oamenii din \u0163ar\u0103 care s-au \u00eentors din robie, \u015fi anume aceia pe care \u00eei luase Nebucadne\u0163ar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemp\u0103ratul Babilonului, robi la Babilon, \u015fi care s-au \u00eentors la Ierusalim \u015fi \u00een Iuda, fiecare \u00een cetatea lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 7:6"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 24:14-16",
              "2 Imp 25:11",
              "2 Cron 36:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 2:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au plecat cu Zorobabel, Iosua, Neemia, Seraia, Reelaia, Mardoheu, Bil\u015fan, Mispar, Bigvai, Rehum, Baana.Num\u0103rul b\u0103rba\u0163ilor din poporul lui Israel:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Pareo\u015f, dou\u0103 mii o sut\u0103 \u015faptezeci \u015fi doi;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui \u015eefatia, trei sute \u015faptezeci \u015fi doi;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Arah, \u015fapte sute \u015faptezeci \u015fi cinci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ";"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 7:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 2:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Pahat-Moab"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", din fiii lui Iosua \u015fi ai lui Ioab, dou\u0103 mii opt sute doisprezece;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 7:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 2:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Elam, o mie dou\u0103 sute cincizeci \u015fi patru;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Zatu, nou\u0103 sute patruzeci \u015fi cinci;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Zacai, \u015fapte sute \u015faizeci;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Bani, \u015fase sute patruzeci \u015fi doi;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Bebai, \u015fase sute dou\u0103zeci \u015fi trei;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Azgad, o mie dou\u0103 sute dou\u0103zeci \u015fi doi;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Adonicam, \u015fase sute \u015faizeci \u015fi \u015fase;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Bigvai, dou\u0103 mii cincizeci \u015fi \u015fase;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Adin, patru sute cincizeci \u015fi patru;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Ater, din familia lui Ezechia, nou\u0103zeci \u015fi opt;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Be\u0163ai, trei sute dou\u0103zeci \u015fi trei;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Iora, o sut\u0103 doisprezece;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Ha\u015fum, dou\u0103 sute dou\u0103zeci \u015fi trei;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Ghibar, nou\u0103zeci \u015fi cinci;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii Betleemului, o sut\u0103 dou\u0103zeci \u015fi trei;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "oamenii din Netofa, cincizeci \u015fi \u015fase;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "oamenii din Anatot, o sut\u0103 dou\u0103zeci \u015fi opt;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii Azmavetului, patruzeci \u015fi doi;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii Chiriat-Arimului, Chefirei \u015fi Beerotului, \u015fapte sute patruzeci \u015fi trei;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii Ramei \u015fi ai Ghebei, \u015fase sute dou\u0103zeci \u015fi unu;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "oamenii din Micmas, o sut\u0103 dou\u0103zeci \u015fi doi;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "oamenii din Betel \u015fi Ai, dou\u0103 sute dou\u0103zeci \u015fi trei;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "oamenii din Nebo, cincizeci \u015fi doi;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii Magbi\u015fului, o sut\u0103 cincizeci \u015fi \u015fase;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii celuilalt Elam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", o mie dou\u0103 sute cincizeci \u015fi patru;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 2:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 2:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Harim, trei sute dou\u0103zeci;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "oamenii din Lod, Hadid \u015fi Ono, \u015fapte sute dou\u0103zeci \u015fi cinci;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii Ierihonului, trei sute patruzeci \u015fi cinci;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Senaa, trei mii \u015fase sute treizeci."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preo\u0163i: fiii lui Iedaeia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", din casa lui Iosua, nou\u0103 sute \u015faptezeci \u015fi trei;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 24:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 2:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Imer"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", o mie cincizeci \u015fi doi;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 24:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 2:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Pa\u015fhur"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", o mie dou\u0103 sute patruzeci \u015fi \u015fapte;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 9:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 2:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Harim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", o mie \u015faptesprezece."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 24:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 2:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Levi\u0163i: fiii lui Iosua \u015fi Cadmiel, din fiii lui Hodavia, \u015faptezeci \u015fi patru."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nt\u0103re\u0163i: fiii lui Asaf, o sut\u0103 dou\u0103zeci \u015fi opt."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii u\u015fierilor: fiii lui \u015ealum, fiii lui Ater, fiii lui Talmon, fiii lui Acub, fiii lui Hatita, fiii lui \u015eobai, de to\u0163i o sut\u0103 treizeci \u015fi nou\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slujitorii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Templului: fiii lui \u0162iha, fiii lui Hasufa, fiii lui Tabaot,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 9:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 2:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Cheros, fiii lui Siaha, fiii lui Padon,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Lebana, fiii lui Hagaba, fiii lui Acub,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Hagab, fiii lui \u015eamlai, fiii lui Hanan,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Ghidel, fiii lui Gahar, fiii lui Reaia,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:48",
          "type": "verse",
          "number": 48,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Re\u0163in, fiii lui Necoda, fiii lui Gazam,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:49",
          "type": "verse",
          "number": 49,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Uza, fiii lui Paseah, fiii lui Besai,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:50",
          "type": "verse",
          "number": 50,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Asna, fiii lui Mehunim, fiii lui Nefusim,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:51",
          "type": "verse",
          "number": 51,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Bacbuc, fiii lui Hacufa, fiii lui Harhur,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:52",
          "type": "verse",
          "number": 52,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Ba\u0163lut, fiii lui Mehida, fiii lui Har\u015fa,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:53",
          "type": "verse",
          "number": 53,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Barcos, fiii lui Sisera, fiii lui Tamah,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:54",
          "type": "verse",
          "number": 54,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Ne\u0163iah, fiii lui Hatifa."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:55",
          "type": "verse",
          "number": 55,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii robilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Solomon: fiii lui Sotai, fiii lui Soferet, fiii lui Peruda,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 9:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 2:56",
          "type": "verse",
          "number": 56,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui Iaala, fiii lui Darcon, fiii lui Ghidel,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:57",
          "type": "verse",
          "number": 57,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiii lui \u015eefatia, fiii lui Hatil, fiii lui Pocheret-Ha\u0163ebaim, fiii lui Ami."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:58",
          "type": "verse",
          "number": 58,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i slujitorii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Templului \u015fi fiii robilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Solomon erau trei sute nou\u0103zeci \u015fi doi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 9:21",
              "Ios 9:27",
              "1 Cron 9:2"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 9:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 2:59",
          "type": "verse",
          "number": 59,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 cei ce au plecat din Tel-Melah, din Tel-Har\u015fa, din Cherub-Adan, din Imer \u015fi care n-au putut s\u0103-\u015fi arate casa lor p\u0103rinteasc\u0103 \u015fi neamul ca s\u0103 fac\u0103 dovada c\u0103 erau din Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:60",
          "type": "verse",
          "number": 60,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Delaia, fiii lui Tobia, fiii lui Necoda, \u015fase sute cincizeci \u015fi doi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:61",
          "type": "verse",
          "number": 61,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei dintre fiii preo\u0163ilor: fiii lui Habaia, fiii lui Haco\u0163, fiii lui Barzilai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care luase de nevast\u0103 pe una din fetele lui Barzilai, Galaaditul, \u015fi a fost numit cu numele lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 17:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 2:62",
          "type": "verse",
          "number": 62,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei-au c\u0103utat \u00eensemnarea \u00een c\u0103r\u0163ile spi\u0163elor de neam, dar n-au g\u0103sit-o. De aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", au fost \u00eendep\u0103rta\u0163i de la preo\u0163ie"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 3:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 2:63",
          "type": "verse",
          "number": 63,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi dreg\u0103torul le-a spus s\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103n\u00e2nce lucruri preasfinte p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd un preot va \u00eentreba pe Urim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Tumim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 22:2",
              "Lev 22:10",
              "Lev 22:15",
              "Lev 22:16"
            ],
            "**": [
              "Exod 28:30",
              "Num 27:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 2:64",
          "type": "verse",
          "number": 64,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " adunarea era de patruzeci \u015fi dou\u0103 de mii trei sute \u015faizeci de in\u015fi,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 7:66"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 2:65",
          "type": "verse",
          "number": 65,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "afar\u0103 de robii \u015fi roabele lor, \u00een num\u0103r de \u015fapte mii trei sute treizeci \u015fi \u015fapte. \u00centre ei, se aflau dou\u0103 sute de c\u00e2nt\u0103re\u0163i \u015fi c\u00e2nt\u0103re\u0163e."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:66",
          "type": "verse",
          "number": 66,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aveau \u015fapte sute treizeci \u015fi \u015fase de cai, dou\u0103 sute patruzeci \u015fi cinci de cat\u00e2ri,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:67",
          "type": "verse",
          "number": 67,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "patru sute treizeci \u015fi cinci de c\u0103mile \u015fi \u015fase mii \u015fapte sute dou\u0103zeci de m\u0103gari."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 2:68",
          "type": "verse",
          "number": 68,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " capi de familie, la venirea lor la Casa Domnului \u00een Ierusalim, au adus daruri de bun\u0103voie pentru Casa lui Dumnezeu, ca s-o a\u015feze din nou pe locul unde fusese."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 7:70"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 2:69",
          "type": "verse",
          "number": 69,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au dat la vistieria"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lucr\u0103rii, dup\u0103 mijloacele lor, \u015faizeci \u015fi una de mii de darici de aur, cinci mii de mine de argint \u015fi o sut\u0103 de haine preo\u0163e\u015fti."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 26:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 2:70",
          "type": "verse",
          "number": 70,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preo\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi levi\u0163ii, oamenii din popor, c\u00e2nt\u0103re\u0163ii, u\u015fierii \u015fi slujitorii Templului s-au a\u015fezat \u00een cet\u0103\u0163ile lor. Tot Israelul a locuit \u00een cet\u0103\u0163ile lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 6:16",
              "Ezra 6:17",
              "Neem 7:73"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Ezra 3",
      "chapter": 3,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ezra/3",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Altarul arderilor"
        },
        {
          "name": "Ezra 3:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a venit luna a \u015faptea, copiii lui Israel erau \u00een cet\u0103\u0163ile lor. Atunci, poporul s-a str\u00e2ns ca un singur om la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 3:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua, fiul lui Io\u0163adac, cu fra\u0163ii s\u0103i preo\u0163ii \u015fi Zorobabel, fiul lui \u015eealtiel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", cu fra\u0163ii s\u0103i s-au sculat \u015fi au zidit altarul Dumnezeului lui Israel, ca s\u0103 aduc\u0103 pe el arderi-de-tot, dup\u0103 cum este scris"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Legea lui Moise, omul lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 1:12",
              "Luca 3:27"
            ],
            "**": [
              "Deut 12:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 3:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au a\u015fezat din nou altarul pe temeliile lui, m\u0103car c\u0103 au avut s\u0103 se team\u0103 de popoarele \u0163\u0103rii, \u015fi au adus arderi-de-tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului: arderile-de-tot de diminea\u0163\u0103 \u015fi de sear\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 28:3",
              "Num 28:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 3:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pr\u0103znuit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " S\u0103rb\u0103toarea Corturilor, cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este scris, \u015fi au adus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zi de zi arderi-de-tot, dup\u0103 num\u0103rul poruncit pentru fiecare zi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 8:14",
              "Neem 8:17",
              "Zah 14:16",
              "Zah 14:17"
            ],
            "**": [
              "Exod 23:16"
            ],
            "\u2020": [
              "Num 29:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 3:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea, au adus arderea-de-tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " necurmat\u0103, arderile-de-tot pentru fiecare lun\u0103 nou\u0103 \u015fi pentru toate s\u0103rb\u0103torile \u00eenchinate Domnului, afar\u0103 de cele pe care le aducea fiecare, ca daruri de bun\u0103voie Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 29:38",
              "Num 28:3",
              "Num 28:11",
              "Num 28:19",
              "Num 28:26",
              "Num 29:2",
              "Num 29:8",
              "Num 29:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 3:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din cea dint\u00e2i zi a lunii a \u015faptea, au \u00eenceput s\u0103 aduc\u0103 Domnului arderi-de-tot. \u00cens\u0103 temeliile Templului Domnului nu erau \u00eenc\u0103 puse."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 3:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au dat argint cioplitorilor de piatr\u0103 \u015fi t\u00e2mplarilor \u015fi merinde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", b\u0103uturi \u015fi untdelemn sidonienilor \u015fi tirienilor, ca s\u0103 aduc\u0103 pe mare p\u00e2n\u0103 la Iafo"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lemne de cedru din Liban, dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenvoirea dat\u0103 de Cirus, \u00eemp\u0103ratul per\u015filor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 5:6",
              "1 Imp 5:9",
              "2 Cron 2:10",
              "Fapte 12:20"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 2:16",
              "Fapte 9:36"
            ],
            "\u2020": [
              "Ezra 6:3"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Punerea temeliilor Templului"
        },
        {
          "name": "Ezra 3:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen al doilea an de la venirea lor la Casa lui Dumnezeu la Ierusalim, \u00een luna a doua, Zorobabel, fiul lui \u015eealtiel, Iosua, fiul lui Io\u0163adac, cu ceilal\u0163i fra\u0163i ai lor, preo\u0163i \u015fi levi\u0163i, \u015fi to\u0163i cei ce se \u00eentorseser\u0103 din robie la Ierusalim s-au pus pe lucru \u015fi au \u00eens\u0103rcinat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe levi\u0163ii de la dou\u0103zeci de ani \u00een sus s\u0103 vegheze asupra lucr\u0103rilor Casei Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 23:24",
              "1 Cron 23:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 3:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Iosua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", cu fiii \u015fi fra\u0163ii s\u0103i, Cadmiel, cu fiii s\u0103i, fiii lui Iuda, fiii lui Henadad, cu fiii \u015fi fra\u0163ii lor levi\u0163ii s-au preg\u0103tit to\u0163i, ca un om, s\u0103 vegheze asupra celor ce lucrau la Casa lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 2:40"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 3:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au pus lucr\u0103torii temeliile Templului Domnului, au a\u015fezat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe preo\u0163i \u00een ve\u015fminte, cu tr\u00e2mbi\u0163e, \u015fi pe levi\u0163i, fiii lui Asaf, cu chimvale, ca s\u0103 laude pe Domnul, dup\u0103 r\u00e2nduiala lui David"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemp\u0103ratul lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 16:5",
              "1 Cron 16:6",
              "1 Cron 16:42"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 6:31",
              "1 Cron 16:4",
              "1 Cron 25:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 3:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2ntau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103rind \u015fi l\u0103ud\u00e2nd pe Domnul prin aceste cuvinte: \u201eC\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este bun, c\u0103ci \u00eendurarea Lui pentru Israel \u0163ine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een veac!\u201d \u015ei tot poporul scotea mari strig\u0103te de bucurie, l\u0103ud\u00e2nd pe Domnul, pentru c\u0103 puneau temeliile Casei Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 15:21",
              "2 Cron 7:3",
              "Neem 12:24"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 16:34",
              "Ps 136:1"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Cron 16:41",
              "Ier 33:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 3:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar mul\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din preo\u0163i \u015fi levi\u0163i, \u015fi din capii de familii mai \u00een v\u00e2rst\u0103, care v\u0103zuser\u0103 casa dint\u00e2i, pl\u00e2ngeau tare c\u00e2nd se puneau sub ochii lor temeliile casei acesteia. Mul\u0163i al\u0163ii \u00ee\u015fi ar\u0103tau bucuria prin strig\u0103te,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Hag 2:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 3:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a\u015fa \u00eenc\u00e2t nu se putea deosebi glasul strig\u0103telor de bucurie de glasul pl\u00e2nsetelor poporului, c\u0103ci poporul scotea mari strig\u0103te, al c\u0103ror sunet se auzea de departe."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Ezra 4",
      "chapter": 4,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ezra/4",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Am\u00e2narea zidirii Templului"
        },
        {
          "name": "Ezra 4:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vr\u0103jma\u015fii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Iuda \u015fi Beniamin au auzit c\u0103 fiii robiei zidesc un templu Domnului Dumnezeului lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 4:7-9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 4:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au venit la Zorobabel \u015fi la capii de familii \u015fi le-au zis: \u201eS\u0103 zidim \u015fi noi cu voi, c\u0103ci \u015fi noi chem\u0103m ca \u015fi voi pe Dumnezeul vostru \u015fi-I aducem jertfe din vremea lui Esar-Hadon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemp\u0103ratul Asiriei, care ne-a adus aici.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 17:24",
              "2 Imp 17:32",
              "2 Imp 17:33",
              "2 Imp 19:37",
              "Ezra 4:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 4:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Zorobabel, Iosua \u015fi ceilal\u0163i capi ai familiilor lui Israel le-au r\u0103spuns: \u201eNu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se cuvine s\u0103 zidi\u0163i \u00eempreun\u0103 cu noi Casa Dumnezeului nostru, ci noi singuri o vom zidi Domnului Dumnezeului lui Israel, cum ne-a poruncit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemp\u0103ratul Cirus, \u00eemp\u0103ratul per\u015filor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 2:20"
            ],
            "**": [
              "Ezra 1:1-3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 4:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, oamenii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u0163\u0103rii au \u00eenmuiat inima poporului lui Iuda, l-au \u00eenfrico\u015fat, ca s\u0103-l \u00eempiedice s\u0103 zideasc\u0103,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 3:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 4:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi au mituit cu pre\u0163 de argint pe sfetnici, ca s\u0103-i z\u0103d\u0103rniceasc\u0103 lucrarea. A\u015fa a fost tot timpul vie\u0163ii lui Cirus, \u00eemp\u0103ratul per\u015filor, p\u00e2n\u0103 la domnia lui Darius, \u00eemp\u0103ratul per\u015filor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 4:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sub domnia lui Asuerus, la \u00eenceputul domniei lui, au scris o p\u00e2r\u0103 \u00eempotriva locuitorilor din Iuda \u015fi din Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 4:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, pe vremea lui Artaxerxe, Bi\u015flam, Mitredat, Tabeel \u015fi ceilal\u0163i tovar\u0103\u015fi de slujb\u0103 ai lor, au scris lui Artaxerxe, \u00eemp\u0103ratul per\u015filor. Scrisoarea a fost scris\u0103 cu slove aramaice \u015fi t\u0103lm\u0103cit\u0103 \u00een limba aramaic\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 4:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dreg\u0103torul Rehum \u015fi logof\u0103tul \u015eim\u015fai au scris \u00eemp\u0103ratului Artaxerxe scrisoarea urm\u0103toare la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 4:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dreg\u0103torul Rehum, logof\u0103tul \u015eim\u015fai \u015fi ceilal\u0163i tovar\u0103\u015fi de slujb\u0103 ai lor, cei din Din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", din Arfarsatac, din Tarpel, din Afaras, din Erec, din Babilon, din Susa, din Deha, din Elam"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 17:30",
              "2 Imp 17:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 4:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi celelalte popoare pe care le-a mutat marele \u015fi vestitul Osnapar \u015fi le-a a\u015fezat \u00een cetatea Samariei \u015fi \u00een celelalte locuri de dincoace de r\u00e2u \u015fi a\u015fa mai departe."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 4:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 cuprinsul scrisorii pe care au trimis-o \u00eemp\u0103ratului Artaxerxe: \u201eRobii t\u0103i, oamenii de dincoace de r\u00e2u, \u015fi a\u015fa mai departe."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 4:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 \u015ftie \u00eemp\u0103ratul c\u0103 iudeii pleca\u0163i de la tine \u015fi veni\u0163i printre noi la Ierusalim zidesc din nou cetatea aceea r\u0103zvr\u0103tit\u0103 \u015fi rea, \u00eei ridic\u0103 zidurile \u015fi-i dreg temeliile."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 4:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 \u015ftie dar \u00eemp\u0103ratul c\u0103, dac\u0103 se va zidi cetatea aceasta \u015fi i se vor ridica zidurile, nu vor mai pl\u0103ti nici bir"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nici dare, nici drept de trecere, \u015fi vistieria \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103 va suferi din pricina aceasta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 7:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 4:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, fiindc\u0103 noi m\u00e2nc\u0103m sarea cur\u0163ii domne\u015fti \u015fi nu ne \u015fade bine s\u0103 vedem pe \u00eemp\u0103rat p\u0103gubit, trimitem \u00eemp\u0103ratului aceste \u015ftiri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 4:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 se fac\u0103 cercet\u0103ri \u00een Cartea Cronicilor p\u0103rin\u0163ilor t\u0103i \u015fi vei g\u0103si \u015fi vei vedea \u00een Cartea Cronicilor c\u0103 cetatea aceasta este o cetate r\u0103zvr\u0103tit\u0103, v\u0103t\u0103m\u0103toare \u00eemp\u0103ra\u0163ilor \u015fi \u0163inuturilor \u015fi c\u0103 s-a dedat la r\u0103scoal\u0103 \u00eenc\u0103 din vremuri str\u0103bune. De aceea a fost nimicit\u0103 cetatea aceasta."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 4:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Facem cunoscut \u00eemp\u0103ratului c\u0103, dac\u0103 va fi zidit\u0103 din nou cetatea aceasta \u015fi dac\u0103 i se vor ridica zidurile, prin chiar faptul acesta nu vei mai avea st\u0103p\u00e2nire dincoace de r\u00e2u.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 4:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 r\u0103spunsul trimis de \u00eemp\u0103rat dreg\u0103torului Rehum, logof\u0103tului \u015eim\u015fai \u015fi celorlal\u0163i tovar\u0103\u015fi ai lui de slujb\u0103, care locuiau la Samaria \u015fi \u00een alte locuri de cealalt\u0103 parte a r\u00e2ului. \u201eS\u0103n\u0103tate \u015fi a\u015fa mai departe."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 4:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Scrisoarea pe care ne-a\u0163i trimis-o a fost citit\u0103 \u00eentocmai \u00eenaintea mea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 4:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am dat porunc\u0103 s\u0103 se fac\u0103 cercet\u0103ri \u015fi s-a g\u0103sit c\u0103, din vremuri vechi, cetatea aceasta s-a r\u0103sculat \u00eempotriva \u00eemp\u0103ra\u0163ilor \u015fi s-a dedat la r\u0103scoal\u0103 \u015fi la r\u0103zvr\u0103tire."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 4:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au fost la Ierusalim \u00eemp\u0103ra\u0163i puternici, st\u0103p\u00e2ni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " peste toat\u0103 \u0163ara de dincolo"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de r\u00e2u \u015fi c\u0103rora li se pl\u0103tea bir, dare \u015fi drept de trecere pe drum."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 4:21",
              "Ps 72:8"
            ],
            "**": [
              "Gen 15:18",
              "Ios 1:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 4:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ca urmare, porunci\u0163i s\u0103 \u00eenceteze lucr\u0103rile oamenilor acelora \u015fi s\u0103 nu se mai zideasc\u0103 cetatea aceasta p\u00e2n\u0103 ce nu vor avea o \u00eenvoire din partea mea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 4:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vede\u0163i s\u0103 nu v\u0103 abate\u0163i de la porunca aceasta, ca s\u0103 nu creasc\u0103 r\u0103ul acela spre paguba \u00eemp\u0103ra\u0163ilor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 4:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cendat\u0103 ce s-a citit cuprinsul scrisorii \u00eemp\u0103ratului Artaxerxe \u00eenaintea lui Rehum, \u00eenaintea logof\u0103tului \u015eim\u015fai \u015fi \u00eenaintea tovar\u0103\u015filor lor de slujb\u0103, s-au dus \u00een grab\u0103 la Ierusalim, la iudei, \u015fi i-au oprit cu sil\u0103 \u015fi cu putere de la lucr\u0103rile lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 4:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci s-a oprit lucrarea Casei lui Dumnezeu la Ierusalim \u015fi a fost oprit\u0103 p\u00e2n\u0103 \u00een anul al doilea al domniei lui Darius, \u00eemp\u0103ratul per\u015filor."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Ezra 5",
      "chapter": 5,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ezra/5",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Zidirea Templului \u00eencepe iar\u0103\u015fi"
        },
        {
          "name": "Ezra 5:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prorocii Hagai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", prorocul, \u015fi Zaharia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Ido, au prorocit iudeilor care erau \u00een Iuda \u015fi la Ierusalim \u00een Numele Dumnezeului lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Hag 1:1"
            ],
            "**": [
              "Zah 1:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 5:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Zorobabel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui \u015eealtiel, \u015fi Iosua, fiul lui Io\u0163adac, s-au sculat \u015fi au \u00eenceput zidirea Casei lui Dumnezeu la Ierusalim. \u015ei \u00eempreun\u0103 cu ei erau \u015fi prorocii lui Dumnezeu care-i ajutau."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 3:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 5:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen aceea\u015fi vreme, Tatnai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dreg\u0103torul de dincoace de r\u00e2u, \u015eetar-Boznai \u015fi tovar\u0103\u015fii lor de slujb\u0103 au venit la ei \u015fi le-au vorbit a\u015fa: \u201eCine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v-a dat \u00eenvoire s\u0103 zidi\u0163i casa aceasta \u015fi s\u0103 ridica\u0163i zidurile acestea?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 5:6",
              "Ezra 6:6"
            ],
            "**": [
              "Ezra 5:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 5:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei le-au mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zis: \u201eCare sunt numele oamenilor care zidesc cl\u0103direa aceasta?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 5:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 5:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar ochiul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu veghea asupra b\u0103tr\u00e2nilor iudeilor. \u015ei au l\u0103sat s\u0103 mearg\u0103 \u00eenainte lucr\u0103rile p\u00e2n\u0103 la trimiterea unei \u00een\u015ftiin\u0163\u0103ri c\u0103tre Darius \u015fi p\u00e2n\u0103 la primirea unei scrisori"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de la el \u00een aceast\u0103 privin\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 7:6",
              "Ezra 7:28",
              "Ps 33:18"
            ],
            "**": [
              "Ezra 6:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 5:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 cuprinsul scrisorii trimise \u00eemp\u0103ratului Darius de Tatnai, dreg\u0103torul de dincoace de r\u00e2u, de \u015eetar-Boznai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi tovar\u0103\u015fii lor din Afarsac, care locuiau dincoace de r\u00e2u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 4:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 5:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-au trimis o scrisoare cu urm\u0103torul cuprins:\u201eC\u0103tre \u00eemp\u0103ratul Darius, s\u0103n\u0103tate!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 5:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 \u015ftie \u00eemp\u0103ratul c\u0103 ne-am dus \u00een \u0163inuturile lui Iuda, la Casa Dumnezeului celui mare. Ea se zide\u015fte din pietre cioplite \u015fi \u00een pere\u0163i se pune lemn; lucrul merge repede \u015fi izbute\u015fte \u00een m\u00e2inile lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 5:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am \u00eentrebat pe b\u0103tr\u00e2ni \u015fi le-am vorbit a\u015fa: \u2018Cine v-a dat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenvoire s\u0103 zidi\u0163i casa aceasta \u015fi s\u0103 ridica\u0163i zidurile acestea?\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 5:3",
              "Ezra 5:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 5:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Le-am cerut \u015fi numele lor, ca s\u0103 \u0163i le facem cunoscute, \u015fi am pus \u00een scris numele oamenilor care sunt \u00een fruntea lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 5:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 r\u0103spunsul pe care ni l-au dat: \u2018Noi suntem slujitorii Dumnezeului cerurilor \u015fi al p\u0103m\u00e2ntului \u015fi zidim din nou casa care fusese zidit\u0103 acum mul\u0163i ani. Un mare \u00eemp\u0103rat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al lui Israel o zidise \u015fi o ispr\u0103vise."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 6:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 5:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, dup\u0103 ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103rin\u0163ii no\u015ftri au m\u00e2niat pe Dumnezeul cerurilor, El i-a dat \u00een m\u00e2inile lui Nebucadne\u0163ar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemp\u0103ratul Babilonului, haldeeanul care a nimicit casa aceasta \u015fi a luat pe popor rob la Babilon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 36:16",
              "2 Cron 36:17"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 24:2",
              "2 Imp 25:8",
              "2 Imp 25:9",
              "2 Imp 25:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 5:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Totu\u015fi, \u00een cel dint\u00e2i an al lui Cirus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemp\u0103ratul Babilonului, \u00eemp\u0103ratul Cirus a dat porunc\u0103 s\u0103 se zideasc\u0103 din nou aceast\u0103 cas\u0103 a lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 1:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 5:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei chiar \u00eemp\u0103ratul Cirus a scos din templul din Babilon uneltele de aur"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi de argint ale Casei lui Dumnezeu, pe care le luase Nebucadne\u0163ar din Templul de la Ierusalim \u015fi le dusese \u00een templul din Babilon, le-a dat \u00een m\u00e2na a\u015fa-zisului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ee\u015fba\u0163ar, pe care l-a pus dreg\u0103tor,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 1:7",
              "Ezra 1:8",
              "Ezra 6:5"
            ],
            "**": [
              "Hag 1:14",
              "Hag 2:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 5:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi i-a zis: \u00abIa uneltele acestea, du-te de le pune \u00een Templul din Ierusalim \u015fi s\u0103 se zideasc\u0103 din nou Casa lui Dumnezeu pe locul unde era.\u00bb"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 5:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acest \u015ee\u015fba\u0163ar a venit dar \u015fi a pus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " temeliile Casei lui Dumnezeu la Ierusalim. De atunci p\u00e2n\u0103 acum se zide\u015fte ea, \u015fi nu s-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ispr\u0103vit.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 3:8",
              "Ezra 3:10"
            ],
            "**": [
              "Ezra 6:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 5:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, dac\u0103 \u00eemp\u0103ratul g\u0103se\u015fte cu cale, s\u0103 se fac\u0103 cercet\u0103ri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een casa vistieriilor \u00eemp\u0103ratului la Babilon, ca s\u0103 vad\u0103 dac\u0103 s-a dat din partea \u00eemp\u0103ratului Cirus o porunc\u0103 pentru zidirea Casei acesteia a lui Dumnezeu la Ierusalim. Apoi, s\u0103 ne trimit\u0103 \u00eemp\u0103ratul voin\u0163a lui asupra acestui lucru.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 6:1",
              "Ezra 6:2"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Ezra 6",
      "chapter": 6,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ezra/6",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Porunca lui Darius"
        },
        {
          "name": "Ezra 6:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, \u00eemp\u0103ratul Darius a dat porunc\u0103 s\u0103 se fac\u0103 cercet\u0103ri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een casa scrisorilor unde se puneau vistieriile \u00een Babilon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 5:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 6:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei s-a g\u0103sit la Ahmeta, capitala \u0163inutului Mediei, un sul pe care era scris\u0103 aceast\u0103 aducere aminte:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 6:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201e\u00cen anul \u00eent\u00e2i al domniei \u00eemp\u0103ratului Cirus, \u00eemp\u0103ratul Cirus a dat aceast\u0103 porunc\u0103 privitoare la Casa lui Dumnezeu din Ierusalim: \u2018Casa s\u0103 fie zidit\u0103 iar\u0103\u015fi, ca s\u0103 fie un loc unde s\u0103 se aduc\u0103 jertfe, \u015fi s\u0103 aib\u0103 temelii tari. S\u0103 aib\u0103 o \u00een\u0103l\u0163ime de \u015faizeci de co\u0163i, o l\u0103\u0163ime de \u015faizeci de co\u0163i,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 6:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "trei r\u00e2nduri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de pietre cioplite \u015fi un r\u00e2nd de lemn nou. Cheltuielile vor fi pl\u0103tite din casa \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 6:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 6:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mai mult, uneltele de aur"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi de argint ale Casei lui Dumnezeu pe care le luase Nebucadne\u0163ar din Templul de la Ierusalim \u015fi le adusese la Babilon s\u0103 fie date \u00eenapoi, duse \u00een Templul din Ierusalim, la locul unde erau, \u015fi puse \u00een Casa lui Dumnezeu.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 1:7",
              "Ezra 1:8",
              "Ezra 5:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 6:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eAcum, Tatnai, dreg\u0103torul de dincolo de r\u00e2u, \u015eetar-Boznai \u015fi tovar\u0103\u015fii vo\u015ftri de slujb\u0103 din Afarsac, care locui\u0163i dincolo de r\u00e2u, dep\u0103rta\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de locul acesta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 5:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 6:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "L\u0103sa\u0163i s\u0103 mearg\u0103 \u00eenainte lucr\u0103rile acestei Case a lui Dumnezeu. Dreg\u0103torul iudeilor \u015fi b\u0103tr\u00e2nii iudeilor s-o zideasc\u0103 iar\u0103\u015fi pe locul unde era."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 6:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 porunca pe care o dau cu privire la ce ve\u0163i avea de f\u0103cut fa\u0163\u0103 de ace\u015fti b\u0103tr\u00e2ni ai iudeilor, pentru zidirea acestei Case a lui Dumnezeu: cheltuielile, luate din averile \u00eemp\u0103ratului venite din birurile de dincolo de r\u00e2u, s\u0103 fie pl\u0103tite \u00eendat\u0103 oamenilor acestora, ca s\u0103 nu \u00eenceteze lucrul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 6:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lucrurile trebuincioase pentru arderile-de-tot ale Dumnezeului cerurilor \u2013 vi\u0163ei, berbeci \u015fi miei, gr\u00e2u, sare, vin \u015fi untdelemn \u2013 s\u0103 li se dea, la cerere, preo\u0163ilor din Ierusalim zi de zi \u015fi f\u0103r\u0103 nicio lips\u0103,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 6:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca s\u0103 aduc\u0103 jertfe de bun miros"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeului cerurilor \u015fi s\u0103 se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " roage pentru via\u0163a \u00eemp\u0103ratului \u015fi a fiilor lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 7:23",
              "Ier 29:7"
            ],
            "**": [
              "1 Tim 2:1",
              "1 Tim 2:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 6:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei iat\u0103 porunca pe care o dau cu privire la oricine va c\u0103lca porunca aceasta: S\u0103 se scoat\u0103 din casa lui o b\u00e2rn\u0103, s-o ridice ca s\u0103 fie sp\u00e2nzurat pe ea, \u015fi casa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 i se prefac\u0103 \u00eentr-o gr\u0103mad\u0103 de gunoi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 2:5",
              "Dan 3:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 6:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeul care a pus s\u0103 locuiasc\u0103 \u00een locul acela Numele Lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 r\u0103stoarne pe orice \u00eemp\u0103rat \u015fi pe orice popor care ar \u00eentinde m\u00e2na s\u0103 calce cuv\u00e2ntul meu, ca s\u0103 nimiceasc\u0103 aceast\u0103 Cas\u0103 a lui Dumnezeu din Ierusalim! Eu, Darius, am dat porunca aceasta. S\u0103 fie \u00eemplinit\u0103 \u00eentocmai!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 9:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 6:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tatnai, dreg\u0103torul de dincoace de r\u00e2u, \u015eetar-Boznai \u015fi tovar\u0103\u015fii lor de slujb\u0103 au \u00eemplinit \u00eentocmai porunca aceasta pe care le-a trimis-o \u00eemp\u0103ratul Darius."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 6:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei b\u0103tr\u00e2nii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iudeilor au zidit cu izb\u00e2nd\u0103 dup\u0103 prorocirile prorocului Hagai \u015fi ale lui Zaharia, fiul lui Ido; au zidit \u015fi au ispr\u0103vit, dup\u0103 porunca Dumnezeului lui Israel \u015fi dup\u0103 porunca lui Cirus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", lui Darius"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Artaxerxe, \u00eemp\u0103ratul per\u015filor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 5:1",
              "Ezra 5:2"
            ],
            "**": [
              "Ezra 1:1",
              "Ezra 5:13",
              "Ezra 6:3"
            ],
            "\u2020": [
              "Ezra 4:24"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ezra 7:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 6:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Casa a fost ispr\u0103vit\u0103 \u00een ziua a treia a lunii Adar, \u00een al \u015faselea an al domniei \u00eemp\u0103ratului Darius."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Sfin\u0163irea Templului"
        },
        {
          "name": "Ezra 6:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copiii lui Israel, preo\u0163ii \u015fi levi\u0163ii \u015fi ceilal\u0163i fii ai robiei au f\u0103cut cu bucurie sfin\u0163irea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acestei Case a lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 8:63",
              "2 Cron 7:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 6:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au adus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru sfin\u0163irea acestei Case a lui Dumnezeu o sut\u0103 de vi\u0163ei, dou\u0103 sute de berbeci, patru sute de miei, \u015fi, ca jertfe isp\u0103\u015fitoare pentru tot Israelul, doisprezece \u0163api, dup\u0103 num\u0103rul semin\u0163iilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 8:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 6:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pus pe preo\u0163i dup\u0103 cetele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor \u015fi pe levi\u0163i dup\u0103 \u00eemp\u0103r\u0163irile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor, pentru slujba lui Dumnezeu la Ierusalim, cum este scris"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een cartea lui Moise."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 24:1"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 23:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Num 3:6",
              "Num 8:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 6:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii robiei au pr\u0103znuit Pa\u015ftele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een a paisprezecea zi a lunii \u00eent\u00e2i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 6:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preo\u0163ii \u015fi levi\u0163ii se cur\u0103\u0163iser\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu to\u0163ii, a\u015fa c\u0103 to\u0163i erau cura\u0163i; au jertfit Pa\u015ftele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru to\u0163i fiii robiei, pentru fra\u0163ii lor preo\u0163ii \u015fi pentru ei \u00een\u015fi\u015fi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 30:15"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 35:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 6:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copiii lui Israel, \u00eentor\u015fi din robie, au m\u00e2ncat Pa\u015ftele \u00eempreun\u0103 cu to\u0163i cei ce se dep\u0103rtaser\u0103 de necur\u0103\u0163ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " neamurilor \u0163\u0103rii \u015fi care s-au unit cu ei ca s\u0103 caute pe Domnul Dumnezeul lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 9:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 6:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pr\u0103znuit cu bucurie \u015fapte zile S\u0103rb\u0103toarea Azimilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103ci Domnul \u00eei \u00eenveselise, f\u0103c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe \u00eemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Asiriei s\u0103-i sprijine \u00een lucrarea Casei lui Dumnezeu, Dumnezeul lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:15",
              "Exod 13:6",
              "2 Cron 30:21",
              "2 Cron 35:17"
            ],
            "**": [
              "Prov 21:1"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Imp 23:29",
              "2 Cron 33:11",
              "Ezra 1:1",
              "Ezra 6:6"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Ezra 7",
      "chapter": 7,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ezra/7",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Venirea lui Ezra la Ierusalim"
        },
        {
          "name": "Ezra 7:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceste lucruri, sub domnia lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Artaxerxe, \u00eemp\u0103ratul per\u015filor, a venit Ezra, fiul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Seraia, fiul lui Azaria, fiul lui Hilchia,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 2:1"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 6:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 7:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiul lui \u015ealum, fiul lui \u0162adoc, fiul lui Ahitub,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 7:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiul lui Amaria, fiul lui Azaria, fiul lui Meraiot,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 7:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiul lui Zerahia, fiul lui Uzi, fiul lui Buchi,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 7:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "fiul lui Abi\u015fua, fiul lui Fineas, fiul lui Eleazar, fiul lui Aaron, marele preot."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 7:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acest Ezra a venit din Babilon: era un c\u0103rturar iscusit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Legea lui Moise, dat\u0103 de Domnul Dumnezeul lui Israel. \u015ei, fiindc\u0103 m\u00e2na"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului Dumnezeului s\u0103u era peste el, \u00eemp\u0103ratul i-a dat tot ce ceruse."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 7:11",
              "Ezra 7:12",
              "Ezra 7:21"
            ],
            "**": [
              "Ezra 7:9",
              "Ezra 8:22",
              "Ezra 8:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 7:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mul\u0163i din copiii lui Israel, din preo\u0163i \u015fi din levi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", din c\u00e2nt\u0103re\u0163i, din u\u015fieri \u015fi din slujitorii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Templului au venit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi ei la Ierusalim \u00een al \u015faptelea an al \u00eemp\u0103ratului Artaxerxe."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 2:43",
              "Ezra 8:20"
            ],
            "**": [
              "Ezra 8:1"
            ],
            "\u2020": [
              "Ezra 8:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 7:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ezra a venit la Ierusalim \u00een a cincea lun\u0103 a anului al \u015faptelea al \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 7:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Plecase din Babilon \u00een ziua \u00eent\u00e2i a lunii \u00eent\u00e2i \u015fi a ajuns la Ierusalim \u00een ziua \u00eent\u00e2i a lunii a cincea, m\u00e2na bun\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a Dumnezeului s\u0103u fiind peste el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 7:6",
              "Neem 2:8",
              "Neem 2:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 7:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci Ezra \u00ee\u015fi pusese inima s\u0103 ad\u00e2nceasc\u0103 \u015fi s\u0103 \u00eemplineasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Legea Domnului \u015fi s\u0103 \u00eenve\u0163e"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe oameni \u00een mijlocul lui Israel legile \u015fi poruncile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 119:45"
            ],
            "**": [
              "Ezra 7:6",
              "Ezra 7:25",
              "Deut 33:10",
              "Neem 8:1-8",
              "Mal 2:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 7:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 cuprinsul scrisorii date de \u00eemp\u0103ratul Artaxerxe preotului \u015fi c\u0103rturarului Ezra, care \u00eenv\u0103\u0163a poruncile \u015fi legile Domnului cu privire la Israel:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 7:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eArtaxerxe, \u00eemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemp\u0103ra\u0163ilor, c\u0103tre Ezra, preotul \u015fi c\u0103rturarul iscusit \u00een Legea Dumnezeului cerurilor, \u015fi a\u015fa mai departe:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 26:7",
              "Dan 2:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 7:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am dat porunc\u0103 s\u0103 se lase s\u0103 plece aceia din poporul lui Israel, din preo\u0163ii \u015fi din levi\u0163ii lui care se afl\u0103 \u00een \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia mea \u015fi care vor s\u0103 plece cu tine la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 7:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu e\u015fti trimis de \u00eemp\u0103ratul \u015fi de cei \u015fapte sfetnici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ai lui s\u0103 cercetezi \u00een Iuda \u015fi Ierusalim, dup\u0103 Legea Dumnezeului t\u0103u, care este \u00een m\u00e2inile tale,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Estera 1:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 7:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi s\u0103 duci argintul \u015fi aurul pe care \u00eemp\u0103ratul \u015fi sfetnicii s\u0103i l-au d\u0103ruit cu drag\u0103 inim\u0103 Dumnezeului lui Israel, a c\u0103rui locuin\u0163\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este la Ierusalim,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 6:2",
              "Ps 135:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 7:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "tot argintul \u015fi aurul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care-l vei g\u0103si \u00een tot \u0163inutul Babilonului \u015fi darurile de bun\u0103voie f\u0103cute de popor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi preo\u0163i pentru Casa Dumnezeului lor la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 8:25"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 29:6",
              "1 Cron 29:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 7:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ca urmare, vei avea grij\u0103 s\u0103 cumperi cu argintul acesta vi\u0163ei, berbeci, miei \u015fi ce trebuie pentru darurile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de m\u00e2ncare \u015fi jertfele de b\u0103utur\u0103 \u015fi s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " le aduci pe altarul Casei Dumnezeului vostru la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 15:13"
            ],
            "**": [
              "Deut 12:5",
              "Deut 12:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 7:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cu cel\u0103lalt argint \u015fi aur s\u0103 face\u0163i ce ve\u0163i crede de cuviin\u0163\u0103, tu \u015fi fra\u0163ii t\u0103i, potrivit cu voia Dumnezeului vostru."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 7:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pune \u00eenaintea Dumnezeului din Ierusalim uneltele care-\u0163i vor fi \u00eencredin\u0163ate pentru slujba Casei Dumnezeului t\u0103u."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 7:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 sco\u0163i din casa vistieriilor \u00eemp\u0103ratului ce va trebui pentru celelalte cheltuieli pe care le vei avea de f\u0103cut cu privire la Casa Dumnezeului t\u0103u."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 7:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu, \u00eemp\u0103ratul Artaxerxe, dau porunc\u0103 tuturor vistiernicilor de dincolo de r\u00e2u s\u0103 dea \u00eendat\u0103 lui Ezra, preot \u015fi c\u0103rturar iscusit \u00een Legea Dumnezeului cerurilor, tot ce v\u0103 va cere,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 7:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "p\u00e2n\u0103 la o sut\u0103 de talan\u0163i de argint, o sut\u0103 de cori de gr\u00e2u, o sut\u0103 de ba\u0163i de vin, o sut\u0103 de ba\u0163i de untdelemn \u015fi sare c\u00e2t\u0103 va vrea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 7:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot ce este poruncit de Dumnezeul cerurilor s\u0103 se fac\u0103 \u00eentocmai pentru Casa Dumnezeului cerurilor, pentru ca s\u0103 nu vin\u0103 m\u00e2nia Lui asupra \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iei, asupra \u00eemp\u0103ratului \u015fi asupra fiilor s\u0103i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 7:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "V\u0103 facem cunoscut c\u0103 nu pute\u0163i pune nici bir, nici dare, nici vam\u0103 de trecere peste niciunul din preo\u0163i, din levi\u0163i, din c\u00e2nt\u0103re\u0163i, din u\u015fieri, din slujitorii Templului \u015fi din slujitorii acestei Case a lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 7:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei tu, Ezra, dup\u0103 \u00een\u0163elepciunea lui Dumnezeu pe care o ai, pune"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " judec\u0103tori \u015fi dreg\u0103tori care s\u0103 fac\u0103 dreptate la tot poporul de dincolo de r\u00e2u, tuturor celor ce cunosc legile Dumnezeului t\u0103u \u015fi f\u0103-le cunoscute celor ce nu le cunosc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 18:21",
              "Exod 18:22",
              "Deut 16:18"
            ],
            "**": [
              "Ezra 7:10",
              "2 Cron 17:7",
              "Mal 2:7",
              "Mat 23:2",
              "Mat 23:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 7:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oricine nu va p\u0103zi \u00eentocmai Legea Dumnezeului t\u0103u \u015fi legea \u00eemp\u0103ratului s\u0103 fie os\u00e2ndit la moarte, la surghiun, la o gloab\u0103 sau la temni\u0163\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 7:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Binecuv\u00e2ntat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie Domnul Dumnezeul p\u0103rin\u0163ilor no\u015ftri, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a preg\u0103tit inima \u00eemp\u0103ratului ca s\u0103 sl\u0103veasc\u0103 astfel Casa Domnului la Ierusalim"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 29:10"
            ],
            "**": [
              "Ezra 6:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 7:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi a \u00eendreptat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " asupra mea bun\u0103voin\u0163a \u00eemp\u0103ratului, a sfetnicilor s\u0103i \u015fi a tuturor c\u0103peteniilor puternice ale lui! \u00cent\u0103rit de m\u00e2na"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului Dumnezeului meu, care era asupra mea, am str\u00e2ns pe c\u0103peteniile lui Israel ca s\u0103 plece cu mine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 9:9"
            ],
            "**": [
              "Ezra 5:5",
              "Ezra 7:6",
              "Ezra 7:9",
              "Ezra 8:18"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Ezra 8",
      "chapter": 8,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ezra/8",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Tovar\u0103\u015fii lui Ezra"
        },
        {
          "name": "Ezra 8:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 capii de familii \u015fi spi\u0163ele de neam ale celor ce s-au suit cu mine din Babilon, sub domnia \u00eemp\u0103ratului Artaxerxe."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 8:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din fiii lui Fineas, Gher\u015fom; din fiii lui Itamar, Daniel; din fiii lui David, Hatu\u015f"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ","
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 3:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 8:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din fiii lui \u015eecania; din fiii lui Pareo\u015f"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Zaharia \u015fi cu el o sut\u0103 cincizeci de b\u0103rba\u0163i \u00eenscri\u015fi;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 2:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 8:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din fiii lui Pahat-Moab, Elioenai, fiul lui Zerahia, \u015fi cu el dou\u0103 sute de b\u0103rba\u0163i;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 8:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din fiii lui \u015eecania, fiul lui Iahaziel, \u015fi cu el trei sute de b\u0103rba\u0163i;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 8:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din fiii lui Adin, Ebed, fiul lui Ionatan, \u015fi cu el cincizeci de b\u0103rba\u0163i;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 8:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din fiii lui Elam, Isaia, fiul Ataliei, \u015fi cu el \u015faptezeci de b\u0103rba\u0163i;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 8:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din fiii lui \u015eefatia, Zebadia, fiul lui Micael, \u015fi cu el optzeci de mii de b\u0103rba\u0163i;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 8:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din fiii lui Ioab, Obadia, fiul lui Iehiel, \u015fi cu el dou\u0103 sute optsprezece b\u0103rba\u0163i;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 8:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din fiii lui \u015eelomit, fiul lui Iosifia, \u015fi cu el o sut\u0103 \u015faizeci de b\u0103rba\u0163i;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 8:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din fiii lui Bebai, Zaharia, fiul lui Bebai, \u015fi cu el dou\u0103zeci \u015fi opt de b\u0103rba\u0163i;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 8:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din fiii lui Azgad, Iohanan, fiul lui Hacatan, \u015fi cu el o sut\u0103 zece b\u0103rba\u0163i;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 8:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din fiii lui Adonicam, cei din urm\u0103, ale c\u0103ror nume iat\u0103-le: Elifelet, Ieiel \u015fi \u015eemaia \u015fi cu ei \u015faizeci de b\u0103rba\u0163i;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 8:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din fiii lui Bigvai, Utai \u015fi Zabud \u015fi cu ei \u015faptezeci de b\u0103rba\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 8:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-am str\u00e2ns la r\u00e2ul care curge spre Ahava \u015fi am t\u0103b\u0103r\u00e2t acolo trei zile. Am c\u0103utat \u00eentre popor \u015fi preo\u0163i, \u015fi n-am g\u0103sit acolo pe niciunul din fiii lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Levi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 7:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 8:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci am trimis s\u0103 cheme pe c\u0103peteniile Eliezer, Ariel, \u015eemaia, Elnatan, Iarib, Elnatan, Natan, Zaharia \u015fi Me\u015fulam \u015fi pe \u00eenv\u0103\u0163\u0103torii Ioiarib \u015fi Elnatan."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 8:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-am trimis la c\u0103petenia Ido, care locuia la Casifia, \u015fi am pus \u00een gura lor ce trebuiau s\u0103 spun\u0103 lui Ido \u015fi fra\u0163ilor s\u0103i, slujitori ai Templului, care erau la Casifia, ca s\u0103 ne aduc\u0103 slujitori pentru Casa Dumnezeului nostru."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 8:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, fiindc\u0103 m\u00e2na cea bun\u0103 a Dumnezeului nostru era peste noi, ne-au adus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Serebia, b\u0103rbat cu minte, dintre fiii lui Mahli, fiul lui Levi, fiul lui Israel, \u015fi cu el pe fiii \u015fi fra\u0163ii lui, \u00een num\u0103r de optsprezece;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 8:7",
              "Neem 9:4",
              "Neem 9:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 8:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pe Ha\u015fabia \u015fi cu el pe Isaia, dintre fiii lui Merari, fra\u0163ii s\u0103i \u015fi fiii lor, \u00een num\u0103r de dou\u0103zeci,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 8:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi dintre slujitorii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Templului, pe care David \u015fi c\u0103peteniile \u00eei puseser\u0103 \u00een slujba levi\u0163ilor, dou\u0103 sute dou\u0103zeci de slujitori ai Templului, to\u0163i numi\u0163i pe nume."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 2:43"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 8:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acolo, la r\u00e2ul Ahava, am vestit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un post de smerire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea Dumnezeului nostru, ca s\u0103 cerem de la El o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103l\u0103torie fericit\u0103 pentru noi, pentru copiii no\u015ftri \u015fi pentru tot ce era al nostru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 20:3"
            ],
            "**": [
              "Lev 16:29",
              "Lev 23:29",
              "Isa 58:3",
              "Isa 58:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 5:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 8:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mi-era ru\u015fine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 cer \u00eemp\u0103ratului o oaste de \u00eenso\u0163ire \u015fi c\u0103l\u0103re\u0163i ca s\u0103 ne ocroteasc\u0103 \u00eempotriva vr\u0103jma\u015fului pe drum, c\u0103ci spusesem \u00eemp\u0103ratului: \u201eM\u00e2na"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeului nostru este, spre binele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor, peste to\u0163i cei ce-L caut\u0103, dar puterea \u015fi m\u00e2nia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui sunt peste to\u0163i cei ce-L p\u0103r\u0103sesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ".\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 9:15"
            ],
            "**": [
              "Ezra 7:6",
              "Ezra 7:9",
              "Ezra 7:28"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 33:18",
              "Ps 33:19",
              "Ps 34:15",
              "Ps 34:22",
              "Rom 8:28"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ps 34:16"
            ],
            "*\u2020": [
              "2 Cron 15:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 8:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru aceasta am postit \u015fi am chemat pe Dumnezeul nostru. \u015ei El ne-a ascultat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 5:20",
              "2 Cron 33:13",
              "Isa 19:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 8:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am ales dou\u0103sprezece c\u0103petenii dintre preo\u0163i, pe \u015eerebia, Ha\u015fabia \u015fi zece din fra\u0163ii lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 8:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am c\u00e2nt\u0103rit \u00eenaintea lor argintul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", aurul \u015fi uneltele date \u00een dar pentru Casa Dumnezeului nostru de c\u0103tre \u00eemp\u0103rat, sfetnicii \u015fi c\u0103peteniile lui \u015fi de to\u0163i cei din Israel care se aflau acolo."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 7:15",
              "Ezra 7:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 8:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am dat \u00een m\u00e2inile lor \u015fase sute cincizeci de talan\u0163i de argint, unelte de argint de o sut\u0103 de talan\u0163i, o sut\u0103 de talan\u0163i de aur,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 8:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dou\u0103zeci de pahare de aur de o mie de darici \u015fi dou\u0103 vase de aram\u0103 frumos poleit\u0103, tot at\u00e2t de scump\u0103 ca aurul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 8:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi le-am zis: \u201eSunte\u0163i \u00eenchina\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului. Vasele acestea sunt lucruri sfinte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi argintul \u015fi aurul acesta sunt un dar de bun\u0103voie f\u0103cut Domnului Dumnezeului p\u0103rin\u0163ilor vo\u015ftri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 21:6-8",
              "Deut 33:8"
            ],
            "**": [
              "Lev 22:2",
              "Lev 22:3",
              "Num 4:4",
              "Num 4:15",
              "Num 4:19",
              "Num 4:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 8:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fi\u0163i cu ochii \u00een patru \u015fi lua\u0163i lucrurile acestea sub paza voastr\u0103, p\u00e2n\u0103 le ve\u0163i c\u00e2nt\u0103ri \u00eenaintea c\u0103peteniilor preo\u0163ilor \u015fi \u00eenaintea levi\u0163ilor, \u015fi \u00eenaintea capilor de familii ai lui Israel, la Ierusalim, \u00een c\u0103m\u0103rile Casei Domnului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 8:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei preo\u0163ii \u015fi levi\u0163ii au luat greutatea argintului, aurului \u015fi vaselor, ca s\u0103 le duc\u0103 la Ierusalim, \u00een Casa Dumnezeului nostru."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 8:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am plecat de la r\u00e2ul Ahava ca s\u0103 ne ducem la Ierusalim \u00een a dou\u0103sprezecea zi a lunii \u00eent\u00e2i. M\u00e2na"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeului nostru a fost peste noi \u015fi ne-a p\u0103zit de loviturile vr\u0103jma\u015fului \u015fi de orice piedic\u0103 pe drum."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 7:6",
              "Ezra 7:9",
              "Ezra 7:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 8:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am ajuns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Ierusalim \u015fi ne-am odihnit acolo trei zile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 2:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 8:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua a patra, am c\u00e2nt\u0103rit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Casa Dumnezeului nostru argintul, aurul \u015fi vasele pe care le-am \u00eencredin\u0163at lui Meremot, fiul lui Urie, preotul. Cu el era Eleazar, fiul lui Fineas, \u015fi \u00eempreun\u0103 cu ei levi\u0163ii Iozabad, fiul lui Iosua, \u015fi Noadia, fiul lui Binui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 8:26",
              "Ezra 8:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 8:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiind cercetate toate dup\u0103 num\u0103r \u015fi greutate, au pus atunci \u00een scris greutatea tuturor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 8:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii robiei \u00eentor\u015fi din robie au adus, ca ardere-de-tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeului lui Israel, doisprezece vi\u0163ei pentru tot Israelul, nou\u0103zeci \u015fi \u015fase de berbeci, \u015faptezeci \u015fi \u015fapte de miei \u015fi doisprezece \u0163api, ca jertfe isp\u0103\u015fitoare, toate ca ardere-de-tot Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 6:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 8:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au dat poruncile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemp\u0103ratului dreg\u0103torilor \u00eemp\u0103ratului \u015fi c\u00e2rmuitorilor de dincoace de r\u00e2u, care au ajutat pe popor \u015fi Casa lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 7:21"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Ezra 9",
      "chapter": 9,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ezra/9",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Rug\u0103ciunea lui Ezra"
        },
        {
          "name": "Ezra 9:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce s-a sf\u00e2r\u015fit lucrul acesta, c\u0103peteniile s-au apropiat de mine \u015fi au zis: \u201ePoporul lui Israel, preo\u0163ii \u015fi levi\u0163ii nu s-au desp\u0103r\u0163it"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de popoarele acestor \u0163\u0103ri \u015fi au f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ur\u00e2ciunile lor, ale canaani\u0163ilor, heti\u0163ilor, ferezi\u0163ilor, iebusi\u0163ilor, amoni\u0163ilor, moabi\u0163ilor, egiptenilor \u015fi amori\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 6:21",
              "Neem 9:2"
            ],
            "**": [
              "Deut 12:30",
              "Deut 12:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 9:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci \u015fi-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " luat neveste din fetele lor pentru ei \u015fi pentru fiii lor \u015fi au amestecat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " neamul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sf\u00e2nt cu popoarele \u0163\u0103rilor acestora. \u015ei c\u0103peteniile \u015fi dreg\u0103torii au fost cei dint\u00e2i care au s\u0103v\u00e2r\u015fit p\u0103catul acesta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 34:16",
              "Deut 7:3",
              "Neem 13:23"
            ],
            "**": [
              "Exod 19:6",
              "Exod 22:31",
              "Deut 7:6",
              "Deut 14:2"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Cor 6:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 9:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd am auzit lucrul acesta, mi-am sf\u00e2\u015fiat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " hainele \u015fi mantaua, mi-am smuls p\u0103rul din cap \u015fi perii din barb\u0103 \u015fi am stat jos m\u00e2hnit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 1:20"
            ],
            "**": [
              "Ps 143:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 9:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci s-au str\u00e2ns la mine to\u0163i cei ce se temeau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de cuvintele Dumnezeului lui Israel, din pricina p\u0103catului fiilor robiei. \u015ei eu am stat jos m\u00e2hnit p\u00e2n\u0103 la jertfa de sear\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 10:3",
              "Isa 66:2"
            ],
            "**": [
              "Exod 29:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 9:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi, \u00een clipa jertfei de sear\u0103, m-am sculat din smerirea mea, cu hainele \u015fi mantaua sf\u00e2\u015fiate, am c\u0103zut \u00een genunchi, am \u00eentins"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2inile spre Domnul Dumnezeul meu \u015fi am zis:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 9:29",
              "Exod 9:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 9:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDumnezeule, sunt uluit \u015fi mi-e"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ru\u015fine, Dumnezeule, s\u0103-mi ridic fa\u0163a spre Tine. C\u0103ci f\u0103r\u0103delegile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " noastre s-au \u00eenmul\u0163it deasupra capetelor noastre \u015fi gre\u015felile noastre au ajuns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2n\u0103 la ceruri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 9:7",
              "Dan 9:8"
            ],
            "**": [
              "Ps 38:4"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Cron 28:9",
              "Apoc 18:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 9:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din zilele p\u0103rin\u0163ilor no\u015ftri, am fost foarte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vinova\u0163i p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi \u015fi din pricina f\u0103r\u0103delegilor noastre am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fost da\u0163i noi, \u00eemp\u0103ra\u0163ii no\u015ftri \u015fi preo\u0163ii no\u015ftri \u00een m\u00e2inile \u00eemp\u0103ra\u0163ilor str\u0103ini, prad\u0103 sabiei, robiei, jafului \u015fi ru\u015finii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care ne acoper\u0103 ast\u0103zi fa\u0163a."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 106:6",
              "Dan 9:5",
              "Dan 9:6",
              "Dan 9:8"
            ],
            "**": [
              "Deut 28:36",
              "Deut 28:64",
              "Neem 9:30"
            ],
            "\u2020": [
              "Dan 9:7",
              "Dan 9:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 9:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei totu\u015fi Domnul Dumnezeul nostru S-a \u00eendurat de noi, l\u0103s\u00e2ndu-ne c\u00e2\u0163iva oameni sc\u0103pa\u0163i \u015fi d\u00e2ndu-ne un ad\u0103post \u00een locul Lui cel sf\u00e2nt, ca s\u0103 ne lumineze"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ochii \u015fi s\u0103 ne dea pu\u0163in\u0103 r\u0103suflare \u00een mijlocul robiei noastre."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 13:3",
              "Ps 34:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 9:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " suntem robi, dar Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu ne-a p\u0103r\u0103sit \u00een robia noastr\u0103. A \u00eendreptat spre noi bun\u0103voin\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemp\u0103ra\u0163ilor per\u015filor \u015fi ei ne-au dat o nou\u0103 putere de via\u0163\u0103, ca s\u0103 putem zidi Casa Dumnezeului nostru \u015fi s\u0103-i dregem d\u0103r\u00e2m\u0103turile, f\u0103c\u00e2ndu-ne astfel rost de un loc de ad\u0103post"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Iuda \u015fi la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 9:36"
            ],
            "**": [
              "Ps 136:23"
            ],
            "\u2020": [
              "Ezra 7:28"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Isa 5:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 9:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, ce s\u0103 mai zicem noi dup\u0103 aceste lucruri, Dumnezeule? C\u0103ci am p\u0103r\u0103sit poruncile Tale,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 9:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pe care ni le poruncise\u015fi prin robii T\u0103i, prorocii, zic\u00e2nd: \u2018\u0162ara \u00een care intra\u0163i s-o st\u0103p\u00e2ni\u0163i este o \u0163ar\u0103 \u00eentinat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de necur\u0103\u0163iile popoarelor din aceste \u0163inuturi, de ur\u00e2ciunile cu care au umplut-o de la un cap\u0103t la altul, cu necur\u0103\u0163iile lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezra 6:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 9:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " da\u0163i deci pe fetele voastre dup\u0103 fiii lor, nici s\u0103 nu lua\u0163i pe fetele lor de neveste pentru fiii vo\u015ftri \u015fi s\u0103 nu v\u0103 pese"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " niciodat\u0103 nici de prop\u0103\u015firea lor, nici de bun\u0103starea lor. \u00cen chipul acesta ve\u0163i ajunge tari, ve\u0163i m\u00e2nca cele mai bune roade ale \u0163\u0103rii \u015fi o ve\u0163i l\u0103sa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe veci mo\u015ftenire fiilor vo\u015ftri.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:32",
              "Exod 34:16",
              "Deut 7:3"
            ],
            "**": [
              "Deut 23:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Prov 13:22",
              "Prov 20:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 9:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 tot ce ni s-a \u00eent\u00e2mplat din pricina faptelor rele \u015fi a marilor gre\u015feli pe care le-am f\u0103cut, m\u0103car c\u0103 Tu, Dumnezeule, nu ne-ai pedepsit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dup\u0103 f\u0103r\u0103delegile noastre, se cuvine ca, acum, c\u00e2nd ne-ai p\u0103strat pe ace\u015fti oameni sc\u0103pa\u0163i,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 103:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 9:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 \u00eencepem iar\u0103\u015fi s\u0103 c\u0103lc\u0103m"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poruncile Tale \u015fi s\u0103 ne \u00eencuscrim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu aceste popoare ur\u00e2cioase? N-ar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " izbucni atunci iar\u0103\u015fi m\u00e2nia Ta \u00eempotriva noastr\u0103, p\u00e2n\u0103 acolo \u00eenc\u00e2t ne-ar nimici, f\u0103r\u0103 s\u0103 lase nici r\u0103m\u0103\u015fi\u0163\u0103, nici robi izb\u0103vi\u0163i?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 5:14",
              "2 Pet 2:20",
              "2 Pet 2:21"
            ],
            "**": [
              "Ezra 9:2",
              "Neem 13:23",
              "Neem 13:27"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 9:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 9:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Doamne, Dumnezeul lui Israel, Tu e\u015fti drept"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103ci ast\u0103zi noi suntem o r\u0103m\u0103\u015fi\u0163\u0103 de robi izb\u0103vi\u0163i. Iat\u0103-ne \u00eenaintea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ta ca ni\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vinova\u0163i \u015fi din aceast\u0103 pricin\u0103 nu putem sta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea Ta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 9:33",
              "Dan 9:14"
            ],
            "**": [
              "Rom 3:19"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Cor 15:17"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ps 130:3"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Ezra 10",
      "chapter": 10,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ezra/10",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Trimiterea femeilor str\u0103ine"
        },
        {
          "name": "Ezra 10:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " st\u0103tea Ezra pl\u00e2ng\u00e2nd \u015fi cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u00eenaintea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Casei lui Dumnezeu \u015fi f\u0103cea aceast\u0103 rug\u0103ciune \u015fi m\u0103rturisire, se str\u00e2nsese la el o mul\u0163ime foarte mare de oameni din Israel, b\u0103rba\u0163i, femei \u015fi copii, \u015fi poporul v\u0103rsa multe lacrimi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 9:20"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 20:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 10:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, \u015eecania, fiul lui Iehiel, dintre fiii lui Elam, a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis lui Ezra: \u201eAm p\u0103c\u0103tuit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotriva Dumnezeului nostru duc\u00e2ndu-ne la femei str\u0103ine, care fac parte din popoarele \u0163\u0103rii. Dar Israel n-a r\u0103mas f\u0103r\u0103 n\u0103dejde \u00een aceast\u0103 privin\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 13:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 10:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 facem acum un leg\u0103m\u00e2nt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu Dumnezeul nostru pentru izgonirea tuturor acestor femei \u015fi a copiilor lor, dup\u0103 p\u0103rerea domnului meu \u015fi a celor ce se tem"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de poruncile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeului nostru. \u015ei fac\u0103-se dup\u0103 Lege."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 34:31"
            ],
            "**": [
              "Ezra 9:4"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 7:2",
              "Deut 7:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 10:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Scoal\u0103-te, c\u0103ci treaba aceasta te prive\u015fte. Noi vom fi cu tine. \u00cemb\u0103rb\u0103teaz\u0103-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi lucreaz\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 28:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 10:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ezra s-a sculat \u015fi a pus pe c\u0103peteniile preo\u0163ilor, levi\u0163ilor \u015fi \u00eentregului Israel s\u0103 jure"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 vor face ce se spusese. \u015ei ei au jurat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 5:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 10:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi Ezra a plecat dinaintea Casei lui Dumnezeu \u015fi s-a dus \u00een odaia lui Iohanan, fiul lui Elia\u015fib. C\u00e2nd a intrat, n-a m\u00e2ncat p\u00e2ine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi n-a b\u0103ut ap\u0103, pentru c\u0103 era m\u00e2hnit din pricina p\u0103catului fiilor robiei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 9:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 10:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-a dat de veste \u00een Iuda \u015fi la Ierusalim c\u0103 to\u0163i fiii robiei trebuie s\u0103 se adune la Ierusalim"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 10:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi c\u0103, dup\u0103 p\u0103rerea c\u0103peteniilor \u015fi b\u0103tr\u00e2nilor, oricui nu va veni \u00een trei zile i se vor lua averile \u015fi el \u00eensu\u015fi va fi izgonit din adunarea fiilor robiei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 10:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i b\u0103rba\u0163ii lui Iuda \u015fi Beniamin s-au str\u00e2ns la Ierusalim \u00een trei zile. Era a dou\u0103zecea zi a lunii a noua. Tot poporul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " st\u0103tea pe locul deschis dinaintea Casei lui Dumnezeu, tremur\u00e2nd din pricina \u00eemprejur\u0103rii aceleia \u015fi de ploaie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 12:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 10:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul Ezra s-a sculat \u015fi le-a zis: \u201eA\u0163i p\u0103c\u0103tuit lu\u00e2nd femei str\u0103ine \u015fi a\u0163i f\u0103cut pe Israel \u015fi mai vinovat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 10:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u0103rturisi\u0163i-v\u0103 acum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " gre\u015feala \u00eenaintea Domnului Dumnezeului p\u0103rin\u0163ilor vo\u015ftri \u015fi face\u0163i voia Lui! Desp\u0103r\u0163i\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de popoarele \u0163\u0103rii \u015fi de femeile str\u0103ine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 7:19",
              "Prov 28:13"
            ],
            "**": [
              "Ezra 10:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 10:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toat\u0103 adunarea a r\u0103spuns cu glas tare: \u201eTrebuie s\u0103 facem cum ai zis!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 10:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar poporul este \u00een mare num\u0103r, vremea este ploioas\u0103 \u015fi nu poate s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 afar\u0103. De altfel, aceasta nu este treab\u0103 de o zi sau dou\u0103, c\u0103ci sunt mul\u0163i printre noi care au p\u0103c\u0103tuit \u00een privin\u0163a aceasta."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 10:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 dar toate c\u0103peteniile noastre \u00een locul \u00eentregii adun\u0103ri. \u015ei to\u0163i cei din cet\u0103\u0163ile noastre care s-au \u00eensurat cu femei str\u0103ine s\u0103 vin\u0103 la timpuri hot\u0103r\u00e2te, cu b\u0103tr\u00e2nii \u015fi judec\u0103torii din fiecare cetate, p\u00e2n\u0103 se va abate de la noi m\u00e2nia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aprins\u0103 a Dumnezeului nostru din pricina \u00eent\u00e2mpl\u0103rii acesteia.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 30:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 10:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ionatan, fiul lui Asael, \u015fi Iahzia, fiul lui Ticva, ajuta\u0163i de Me\u015fulam \u015fi de levitul \u015eabtai, au fost singurii \u00eempotriva acestei p\u0103reri"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 10:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pe care au primit-o fiii robiei. Au ales pe preotul Ezra \u015fi capi de familii dup\u0103 casele lor p\u0103rinte\u015fti, to\u0163i numi\u0163i pe nume, \u015fi au stat \u00een ziua \u00eent\u00e2i a lunii a zecea s\u0103 cerceteze lucrul acesta."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 10:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua \u00eent\u00e2i a lunii \u00eent\u00e2i, au ispr\u0103vit cu to\u0163i b\u0103rba\u0163ii care se \u00eensuraser\u0103 cu femei str\u0103ine."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 10:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00centre fiii preo\u0163ilor, s-au g\u0103sit unii care se \u00eensuraser\u0103 cu femei str\u0103ine: dintre fiii lui Iosua, fiul lui Io\u0163adac, \u015fi dintre fra\u0163ii s\u0103i: Maaseia, Eliezer, Iarib \u015fi Ghedalia, care s-au \u00eendatorat,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 10:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "d\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2na, s\u0103-\u015fi izgoneasc\u0103 nevestele \u015fi s\u0103 aduc\u0103 un berbec ca jertf\u0103 pentru vin\u0103;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 10:15",
              "1 Cron 29:24",
              "2 Cron 30:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ezra 10:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din fiii lui Imer: Hanani \u015fi Zebadia;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 10:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din fiii lui Harim: Maaseia, Ilie, \u015eemaia, Iehiel \u015fi Ozia;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 10:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din fiii lui Pa\u015fhur: Elioenai, Maaseia, Ismael, Netaneel, Iozabad \u015fi Eleasa."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 10:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dintre levi\u0163i: Iozabad, \u015eimei, Chelaia, sau Chelita, Petahia, Iuda \u015fi Eliezer."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 10:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dintre c\u00e2nt\u0103re\u0163i: Elia\u015fib. Dintre u\u015fieri: \u015ealum, Telem \u015fi Uri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 10:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dintre cei din Israel: din fiii lui Pareo\u015f, Ramia, Izia, Malchia, Miamin, Eleazar, Malchia \u015fi Benaia;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 10:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dintre fiii lui Elam: Matania, Zaharia, Iehiel, Abdi, Ieremot \u015fi Ilie;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 10:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dintre fiii lui Zatu: Elioenai, Elia\u015fib, Matania, Ieremot, Zabat \u015fi Aziza;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 10:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dintre fiii lui Bebai: Iohanan, Hanania, Zabai \u015fi Atlai;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 10:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dintre fiii lui Bani: Me\u015fulam, Maluc, Adaia, Ia\u015fub, \u015eeal \u015fi Ramot;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 10:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dintre fiii lui Pahat-Moab: Adna, Chelal, Benaia, Maaseia, Matania, Be\u0163aleel, Binui \u015fi Manase;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 10:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dintre fiii lui Harim: Eliezer, I\u015fia, Malchia, \u015eemaia, Simeon,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 10:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Beniamin, Maluc \u015fi \u015eemaria;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 10:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dintre fiii lui Ha\u015fum: Matnai, Matata, Zabad, Elifelet, Ieremai, Manase \u015fi \u015eimei;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 10:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dintre fiii lui Bani: Maadai, Amram, Uel,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 10:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Benaia, Bedia, Cheluhu,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 10:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vania, Meremot, Elia\u015fib,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 10:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Matania, Matnai, Iaasai,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 10:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bani, Binui, \u015eimei,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 10:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015eelemia, Natan, Adaia,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 10:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Macnadbai, \u015ea\u015fai, \u015earai,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 10:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Azareel, \u015eelemia, \u015eemaria,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 10:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ealum, Amaria \u015fi Iosif;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 10:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dintre fiii lui Nebo: Ieiel, Matitia, Zabad, Zebina, Iadai, Ioel \u015fi Benaia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ezra 10:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i ace\u015ftia luaser\u0103 femei str\u0103ine \u015fi mul\u0163i avuseser\u0103 copii cu ele."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    }
  ]
}