{
  "name": "Faptele Apostolilor",
  "chapters": [
    {
      "name": "Faptele Apostolilor 1",
      "chapter": 1,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/faptele-apostolilor",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "FAPTELE APOSTOLILOR"
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cen\u0103l\u0163area lui Isus"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 1:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Teofile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een cea dint\u00e2i carte a mea, am vorbit despre tot ce a \u00eenceput Isus s\u0103 fac\u0103 \u015fi s\u0103 \u00eenve\u0163e pe oameni,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 1:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 1:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "de la \u00eenceput p\u00e2n\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een ziua \u00een care S-a \u00een\u0103l\u0163at la cer, dup\u0103 ce, prin Duhul Sf\u00e2nt, d\u0103duse"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poruncile Sale apostolilor pe care-i alesese."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 16:19",
              "Luca 9:51",
              "Luca 24:51",
              "Fapte 1:9",
              "1 Tim 3:16"
            ],
            "**": [
              "Mat 28:19",
              "Marc 16:15",
              "Ioan 20:21",
              "Fapte 10:41",
              "Fapte 10:42"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 1:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 patima Lui, li S-a \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat viu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", prin multe dovezi, ar\u0103t\u00e2ndu-li-Se deseori timp de patruzeci de zile \u015fi vorbind cu ei despre lucrurile privitoare la \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 16:14",
              "Luca 24:36",
              "Ioan 20:19",
              "Ioan 20:26",
              "Ioan 21:1",
              "Ioan 21:14",
              "1 Cor 15:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 1:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2nd Se afla cu ei, le-a poruncit s\u0103 nu se dep\u0103rteze de Ierusalim, ci s\u0103 a\u015ftepte acolo f\u0103g\u0103duin\u0163a Tat\u0103lui, "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201epe care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", le-a zis El, "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201ea\u0163i auzit-o de la Mine"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 24:43",
              "Luca 24:49"
            ],
            "**": [
              "Luca 24:49",
              "Ioan 14:16",
              "Ioan 14:26",
              "Ioan 14:27",
              "Ioan 15:26",
              "Ioan 16:7",
              "Fapte 2:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 1:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Ioan a botezat cu ap\u0103, dar voi, nu dup\u0103 multe zile, ve\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "fi boteza\u0163i cu Duhul Sf\u00e2nt.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 3:11",
              "Fapte 11:16",
              "Fapte 19:4"
            ],
            "**": [
              "Ioel 3:18",
              "Fapte 2:4",
              "Fapte 11:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 1:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Deci apostolii, pe c\u00e2nd erau str\u00e2n\u015fi laolalt\u0103, L-au \u00eentrebat: \u201eDoamne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een vremea aceasta ai de g\u00e2nd s\u0103 a\u015fezi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din nou \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Israel?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 24:3"
            ],
            "**": [
              "Isa 1:26",
              "Dan 7:27",
              "Amos 9:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 1:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El le-a r\u0103spuns: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eNu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "este treaba voastr\u0103 s\u0103 \u015fti\u0163i vremurile sau soroacele; pe acestea Tat\u0103l le-a p\u0103strat sub st\u0103p\u00e2nirea Sa."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 24:36",
              "Marc 13:32",
              "1 Tes 5:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 1:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "voi ve\u0163i primi o putere, c\u00e2nd Se va cobor\u00ee"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Duhul Sf\u00e2nt peste voi, \u015fi-Mi ve\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "fi martori \u00een Ierusalim, \u00een toat\u0103 Iudeea, \u00een Samaria \u015fi p\u00e2n\u0103 la marginile p\u0103m\u00e2ntului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 2:1",
              "Fapte 2:4"
            ],
            "**": [
              "Luca 24:49"
            ],
            "\u2020": [
              "Luca 24:48",
              "Ioan 15:27",
              "Fapte 1:22",
              "Fapte 2:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 1:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce a spus aceste lucruri, pe c\u00e2nd se uitau ei la El, S-a \u00een\u0103l\u0163at"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la cer, \u015fi un nor L-a ascuns din ochii lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 24:51",
              "Ioan 6:62"
            ],
            "**": [
              "Fapte 1:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 1:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei cum st\u0103teau ei cu ochii pironi\u0163i spre cer pe c\u00e2nd Se suia El, iat\u0103 c\u0103 li s-au ar\u0103tat doi b\u0103rba\u0163i \u00eembr\u0103ca\u0163i \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " alb"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 28:3",
              "Marc 16:5",
              "Luca 24:4",
              "Ioan 20:12",
              "Fapte 10:3",
              "Fapte 10:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 1:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi au zis: \u201eB\u0103rba\u0163i galileeni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", de ce sta\u0163i \u015fi v\u0103 uita\u0163i spre cer? Acest Isus care S-a \u00een\u0103l\u0163at la cer din mijlocul vostru va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " veni \u00een acela\u015fi fel cum L-a\u0163i v\u0103zut merg\u00e2nd la cer.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 2:7",
              "Fapte 13:31"
            ],
            "**": [
              "Dan 7:13",
              "Mat 24:30",
              "Marc 13:26",
              "Luca 21:27",
              "Ioan 14:3",
              "1 Tes 1:10",
              "1 Tes 4:16",
              "2 Tes 1:10",
              "Apoc 1:7"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00centoarcerea apostolilor"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 1:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ei s-au \u00eentors \u00een Ierusalim din muntele numit al M\u0103slinilor, care este l\u00e2ng\u0103 Ierusalim, departe c\u00e2t un drum \u00een ziua Sabatului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 24:52"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 1:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au ajuns acas\u0103, s-au suit \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " odaia de sus, unde st\u0103teau de obicei. Erau Petru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Iacov, Ioan, Andrei, Filip, Toma, Bartolomeu, Matei, Iacov, fiul lui Alfeu, Simon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Zelotul \u015fi Iuda"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Iacov."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 9:37",
              "Fapte 9:39",
              "Fapte 20:8"
            ],
            "**": [
              "Mat 10:2-4"
            ],
            "\u2020": [
              "Luca 6:15"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Iuda 1:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 1:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i ace\u015ftia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " st\u0103ruiau cu un cuget \u00een rug\u0103ciune \u015fi \u00een cereri, \u00eempreun\u0103 cu femeile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi cu Maria, mama lui Isus, \u015fi cu fra\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 2:1",
              "Fapte 2:46"
            ],
            "**": [
              "Luca 23:49",
              "Luca 23:55",
              "Luca 24:10"
            ],
            "\u2020": [
              "Mat 13:55"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Alegerea lui Matia"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 1:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen zilele acelea, Petru s-a sculat \u00een mijlocul fra\u0163ilor \u2013 num\u0103rul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celor aduna\u0163i laolalt\u0103 era de aproape o sut\u0103 dou\u0103zeci \u2013 \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 3:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 1:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eFra\u0163ilor, trebuia s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 Scriptura"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " spus\u0103 de Duhul Sf\u00e2nt mai \u00eenainte, prin gura lui David, despre Iuda, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fost c\u0103l\u0103uza celor ce au prins pe Isus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 41:9",
              "Ioan 13:18"
            ],
            "**": [
              "Luca 22:47",
              "Ioan 18:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 1:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era din num\u0103rul nostru \u015fi era p\u0103rta\u015f al aceleia\u015fi slujbe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 10:4",
              "Luca 6:16"
            ],
            "**": [
              "Fapte 1:25",
              "Fapte 12:25",
              "Fapte 20:24",
              "Fapte 21:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 1:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acesta a dob\u00e2ndit un ogor cu plata"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nelegiuirii lui, a c\u0103zut cu capul \u00een jos, a plesnit \u00een dou\u0103 prin mijloc \u015fi i s-au v\u0103rsat toate m\u0103runtaiele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 27:5",
              "Mat 27:7",
              "Mat 27:8"
            ],
            "**": [
              "Mat 26:15",
              "2 Pet 2:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 1:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lucrul acesta a ajuns a\u015fa de cunoscut de to\u0163i locuitorii din Ierusalim, \u00eenc\u00e2t ogorul acela a fost numit \u00een limba lor: \u201eAcheldama\u201d, adic\u0103: \u201eOgorul s\u00e2ngelui\u201d."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 1:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen adev\u0103r, \u00een cartea Psalmilor este scris: \u2018Locuin\u0163a lui s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pustie \u015fi nimeni s\u0103 nu locuiasc\u0103 \u00een ea!\u2019 \u015fi \u2018Slujba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui s-o ia altul!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 69:25"
            ],
            "**": [
              "Ps 109:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 1:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Trebuie deci ca, dintre cei ce ne-au \u00eenso\u0163it \u00een toat\u0103 vremea \u00een care a tr\u0103it Domnul Isus \u00eentre noi,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 1:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cu \u00eencepere"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de la botezul lui Ioan p\u00e2n\u0103 \u00een ziua c\u00e2nd S-a \u00een\u0103l\u0163at"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " El de la noi, s\u0103 fie r\u00e2nduit unul care s\u0103 ne \u00eenso\u0163easc\u0103 drept"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " martor al \u00eenvierii Lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 1:1"
            ],
            "**": [
              "Fapte 1:9"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 15:27",
              "Fapte 1:8",
              "Fapte 4:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 1:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au pus \u00eenainte pe doi: pe Iosif, numit Barsaba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", zis \u015fi Iust, \u015fi pe Matia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 15:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 1:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi au f\u0103cut urm\u0103toarea rug\u0103ciune: \u201eDoamne, Tu, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cuno\u015fti inimile tuturor oamenilor, arat\u0103-ne pe care din ace\u015fti doi l-ai ales,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 16:7",
              "1 Cron 28:9",
              "1 Cron 29:17",
              "Ier 11:20",
              "Ier 17:10",
              "Fapte 15:8",
              "Apoc 2:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 1:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 ia loc \u00een slujba \u015fi apostolia aceasta, din care a c\u0103zut Iuda, ca s\u0103 mearg\u0103 la locul lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 1:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 1:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au tras la sor\u0163i, \u015fi sor\u0163ul a c\u0103zut pe Matia, care a fost num\u0103rat \u00eempreun\u0103 cu cei unsprezece apostoli."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Faptele Apostolilor 2",
      "chapter": 2,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/faptele-apostolilor/2",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Cobor\u00e2rea Duhului Sf\u00e2nt"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen Ziua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Cincizecimii, erau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " to\u0163i \u00eempreun\u0103 \u00een acela\u015fi loc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 23:15",
              "Deut 16:9",
              "Fapte 20:16"
            ],
            "**": [
              "Fapte 1:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Deodat\u0103, a venit din cer un sunet ca v\u00e2j\u00e2itul unui v\u00e2nt puternic \u015fi a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " umplut toat\u0103 casa unde \u015fedeau ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 4:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ni\u015fte limbi ca de foc au fost v\u0103zute \u00eemp\u0103r\u0163indu-se printre ei \u015fi s-au a\u015fezat c\u00e2te una pe fiecare din ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei to\u0163i s-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " umplut de Duh Sf\u00e2nt \u015fi au \u00eenceput s\u0103 vorbeasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een alte limbi, dup\u0103 cum le d\u0103dea Duhul s\u0103 vorbeasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 1:5"
            ],
            "**": [
              "Marc 16:17",
              "Fapte 10:46",
              "Fapte 19:6",
              "1 Cor 12:10",
              "1 Cor 12:20",
              "1 Cor 12:30",
              "1 Cor 13:1",
              "1 Cor 14:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei se aflau atunci \u00een Ierusalim iudei, oameni cucernici din toate neamurile care sunt sub cer."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd s-a auzit sunetul acela, mul\u0163imea s-a adunat \u015fi a r\u0103mas \u00eencremenit\u0103, pentru c\u0103 fiecare \u00eei auzea vorbind \u00een limba lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i se mirau, se minunau \u015fi ziceau unii c\u0103tre al\u0163ii: \u201eTo\u0163i ace\u015ftia care vorbesc nu sunt galileeni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 1:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cum dar \u00eei auzim vorbind fiec\u0103ruia din noi \u00een limba noastr\u0103, \u00een care ne-am n\u0103scut?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Par\u0163i, mezi, elami\u0163i, locuitori din Mesopotamia, Iudeea, Capadocia, Pont, Asia,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Frigia, Pamfilia, Egipt, p\u0103r\u0163ile Libiei dinspre Cirene, oaspe\u0163i din Roma, iudei sau prozeli\u0163i,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cretani \u015fi arabi, \u00eei auzim vorbind \u00een limbile noastre lucrurile minunate ale lui Dumnezeu!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i erau uimi\u0163i, nu \u015ftiau ce s\u0103 cread\u0103 \u015fi ziceau unii c\u0103tre al\u0163ii: \u201eCe vrea s\u0103 zic\u0103 aceasta?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar al\u0163ii \u00ee\u015fi b\u0103teau joc \u015fi ziceau: \u201eSunt plini de must!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Petru s-a sculat \u00een picioare cu cei unsprezece, a ridicat glasul \u015fi le-a zis: \u201eB\u0103rba\u0163i iudei \u015fi voi to\u0163i cei care locui\u0163i \u00een Ierusalim, s\u0103 \u015fti\u0163i lucrul acesta \u015fi asculta\u0163i cuvintele mele!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oamenii ace\u015ftia nu sunt be\u0163i, cum v\u0103 \u00eenchipui\u0163i voi, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu este dec\u00e2t al treilea ceas din zi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tes 5:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ci aceasta este ce a fost spus prin prorocul Ioel:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u2018\u00cen"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zilele de pe urm\u0103\u2019, zice Dumnezeu, \u2018voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " turna din Duhul Meu peste orice f\u0103ptur\u0103; feciorii vo\u015ftri \u015fi fetele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voastre vor proroci, tinerii vo\u015ftri vor avea vedenii \u015fi b\u0103tr\u00e2nii vo\u015ftri vor visa visuri!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 44:3",
              "Ezec 11:19",
              "Ezec 36:27",
              "Ioel 2:28",
              "Ioel 2:29",
              "Zah 12:10",
              "Ioan 7:38"
            ],
            "**": [
              "Fapte 10:45"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 21:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Da, chiar \u015fi peste robii Mei \u015fi peste roabele Mele voi turna, \u00een zilele acelea, din Duhul Meu \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vor proroci."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 21:4",
              "Fapte 21:9",
              "Fapte 21:10",
              "1 Cor 12:10",
              "1 Cor 12:28",
              "1 Cor 14:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " face s\u0103 se arate semne sus \u00een cer \u015fi minuni jos pe p\u0103m\u00e2nt, s\u00e2nge, foc \u015fi un v\u00e2rtej de fum;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioel 2:30",
              "Ioel 2:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "soarele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se va preface \u00een \u00eentuneric, \u015fi luna, \u00een s\u00e2nge \u00eenainte ca s\u0103 vin\u0103 ziua Domnului, ziua aceea mare \u015fi str\u0103lucit\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 24:29",
              "Marc 13:24",
              "Luca 21:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, oricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va chema Numele Domnului va fi m\u00e2ntuit.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 10:13"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Cuv\u00e2ntarea lui Petru"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "B\u0103rba\u0163i israeli\u0163i, asculta\u0163i cuvintele acestea! Pe Isus din Nazaret, om adeverit de Dumnezeu \u00eenaintea voastr\u0103 prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " minunile, semnele \u015fi lucr\u0103rile pline de putere pe care le-a f\u0103cut Dumnezeu prin El \u00een mijlocul vostru, dup\u0103 cum bine \u015fti\u0163i,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 3:2",
              "Ioan 14:10",
              "Ioan 14:11",
              "Fapte 10:38",
              "Evr 2:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pe Omul acesta, dat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een m\u00e2inile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voastre dup\u0103 sfatul hot\u0103r\u00e2t \u015fi dup\u0103 \u015ftiin\u0163a mai dinainte a lui Dumnezeu, voi L-a\u0163i r\u0103stignit \u015fi L-a\u0163i omor\u00e2t prin m\u00e2na celor f\u0103r\u0103delege."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 26:24",
              "Luca 22:22",
              "Luca 24:44",
              "Fapte 3:18",
              "Fapte 4:28"
            ],
            "**": [
              "Fapte 5:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeu L-a \u00eenviat, dezleg\u00e2ndu-I leg\u0103turile mor\u0163ii, pentru c\u0103 nu era cu putin\u0163\u0103 s\u0103 fie \u0163inut de ea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 2:32",
              "Fapte 3:15",
              "Fapte 4:10",
              "Fapte 10:40",
              "Fapte 13:30",
              "Fapte 13:34",
              "Fapte 17:31",
              "Rom 4:24",
              "Rom 8:11",
              "1 Cor 6:14",
              "1 Cor 15:15",
              "2 Cor 4:14",
              "Gal 1:1",
              "Efes 1:20",
              "Col 2:12",
              "1 Tes 1:10",
              "Evr 13:20",
              "1 Pet 1:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci David zice despre El:\u2018Eu aveam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " totdeauna pe Domnul \u00eenaintea mea, pentru c\u0103 El este la dreapta mea, ca s\u0103 nu m\u0103 clatin."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 16:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, mi se bucur\u0103 inima \u015fi mi se vesele\u015fte limba; chiar \u015fi trupul mi se va odihni \u00een n\u0103dejde,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci nu-mi vei l\u0103sa sufletul \u00een Locuin\u0163a mor\u0163ilor \u015fi nu vei \u00eeng\u0103dui ca Sf\u00e2ntul T\u0103u s\u0103 vad\u0103 putrezirea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mi-ai f\u0103cut cunoscute c\u0103ile vie\u0163ii \u015fi m\u0103 vei umple de bucurie cu starea Ta de fa\u0163\u0103.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2t despre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " patriarhul David, s\u0103-mi fie \u00eeng\u0103duit, fra\u0163ilor, s\u0103 v\u0103 spun f\u0103r\u0103 sfial\u0103 c\u0103 a murit \u015fi a fost \u00eengropat, \u015fi morm\u00e2ntul lui este \u00een mijlocul nostru p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 2:10",
              "Fapte 13:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103 David era proroc \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ftia c\u0103 Dumnezeu \u00eei f\u0103g\u0103duise cu jur\u0103m\u00e2nt c\u0103 va ridica pe unul din urma\u015fii s\u0103i pe scaunul lui de domnie,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 7:12",
              "2 Sam 7:13",
              "Ps 132:11",
              "Luca 1:32",
              "Luca 1:69",
              "Rom 1:3",
              "2 Tim 2:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "despre \u00eenvierea lui Hristos a prorocit \u015fi a vorbit el, c\u00e2nd a zis c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sufletul lui nu va fi l\u0103sat \u00een Locuin\u0163a mor\u0163ilor \u015fi trupul lui nu va vedea putrezirea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 16:10",
              "Fapte 13:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu a \u00eenviat pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acest Isus, \u015fi noi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " to\u0163i suntem martori ai Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 2:24"
            ],
            "**": [
              "Fapte 1:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei acum, odat\u0103 ce S-a \u00een\u0103l\u0163at"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin dreapta lui Dumnezeu \u015fi a primit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de la Tat\u0103l f\u0103g\u0103duin\u0163a Duhului Sf\u00e2nt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", a turnat ce vede\u0163i \u015fi auzi\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 5:31",
              "Fil 2:9",
              "Evr 10:12"
            ],
            "**": [
              "Ioan 14:26",
              "Ioan 15:26",
              "Ioan 16:7",
              "Ioan 16:13",
              "Fapte 1:4"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 10:45",
              "Efes 4:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci David nu s-a suit \u00een ceruri, ci el singur zice: \u2018Domnul a zis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului meu: \u00ab\u015eezi la dreapta Mea"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 110:1",
              "Mat 22:44",
              "1 Cor 15:25",
              "Efes 1:20",
              "Evr 1:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "p\u00e2n\u0103 ce voi pune pe vr\u0103jma\u015fii T\u0103i sub picioarele Tale.\u00bb\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 \u015ftie bine dar, toat\u0103 casa lui Israel, c\u0103 Dumnezeu a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103cut Domn \u015fi Hristos pe acest Isus pe care L-a\u0163i r\u0103stignit voi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 5:31"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Cei dint\u00e2i cre\u015ftini"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce au auzit aceste cuvinte, ei au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103mas str\u0103pun\u015fi \u00een inim\u0103 \u015fi au zis lui Petru \u015fi celorlal\u0163i apostoli: \u201eFra\u0163ilor, ce s\u0103 facem?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Zah 12:10",
              "Luca 3:10",
              "Fapte 9:6",
              "Fapte 16:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201ePoc\u0103i\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201d, le-a zis Petru, \u201e\u015fi fiecare din voi s\u0103 fie botezat \u00een Numele lui Isus Hristos, spre iertarea p\u0103catelor voastre; apoi ve\u0163i primi darul Sf\u00e2ntului Duh."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 24:47",
              "Fapte 3:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci f\u0103g\u0103duin\u0163a aceasta este pentru voi, pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " copiii vo\u015ftri \u015fi pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " to\u0163i cei ce sunt departe acum, \u00een oric\u00e2t de mare num\u0103r \u00eei va chema Domnul Dumnezeul nostru.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioel 2:28",
              "Fapte 3:25"
            ],
            "**": [
              "Fapte 10:45",
              "Fapte 11:15",
              "Fapte 11:18",
              "Fapte 14:27",
              "Fapte 15:3",
              "Fapte 15:8",
              "Fapte 15:14",
              "Efes 2:13",
              "Efes 2:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, cu multe alte cuvinte, m\u0103rturisea, \u00eei \u00eendemna \u015fi zicea: \u201eM\u00e2ntui\u0163i-v\u0103 din mijlocul acestui neam tic\u0103los.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei ce au primit propov\u0103duirea lui au fost boteza\u0163i; \u015fi \u00een ziua aceea, la num\u0103rul ucenicilor s-au ad\u0103ugat aproape trei mii de suflete."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " st\u0103ruiau \u00een \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura apostolilor, \u00een leg\u0103tura fr\u0103\u0163easc\u0103, \u00een fr\u00e2ngerea p\u00e2inii \u015fi \u00een rug\u0103ciuni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 1:14",
              "Fapte 2:46",
              "Rom 12:12",
              "Efes 6:18",
              "Col 4:2",
              "Evr 10:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiecare era plin de fric\u0103, \u015fi prin apostoli se f\u0103ceau multe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " minuni \u015fi semne."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 16:17",
              "Fapte 4:33",
              "Fapte 5:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i cei ce credeau erau \u00eempreun\u0103 la un loc \u015fi aveau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toate de ob\u015fte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 4:32",
              "Fapte 4:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00ce\u015fi vindeau ogoarele \u015fi averile, \u015fi banii \u00eei \u00eemp\u0103r\u0163eau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentre to\u0163i, dup\u0103 nevoile fiec\u0103ruia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 58:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempreun\u0103 erau nelipsi\u0163i de la Templu \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fiecare zi, fr\u00e2ngeau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2inea acas\u0103 \u015fi luau hrana cu bucurie \u015fi cur\u0103\u0163ie de inim\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 1:14"
            ],
            "**": [
              "Luca 24:53",
              "Fapte 5:42"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 20:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 2:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei l\u0103udau pe Dumnezeu \u015fi erau pl\u0103cu\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea \u00eentregului norod. \u015ei Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ad\u0103uga \u00een fiecare zi la num\u0103rul lor pe cei ce erau m\u00e2ntui\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 2:52",
              "Fapte 4:33",
              "Rom 14:18"
            ],
            "**": [
              "Fapte 5:14",
              "Fapte 11:24"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Faptele Apostolilor 3",
      "chapter": 3,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/faptele-apostolilor/3",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Vindecarea ologului din na\u015ftere"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 3:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Petru \u015fi Ioan se suiau \u00eempreun\u0103 la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Templu, la ceasul rug\u0103ciunii: era"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ceasul al nou\u0103lea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 2:46"
            ],
            "**": [
              "Ps 55:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 3:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acolo era"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un om olog din na\u015ftere, care era dus \u015fi pus \u00een toate zilele la poarta Templului numit\u0103 \u201eFrumoas\u0103\u201d, ca s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cear\u0103 de mil\u0103 de la cei ce intrau \u00een Templu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 14:8"
            ],
            "**": [
              "Ioan 9:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 3:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul acesta, c\u00e2nd a v\u0103zut pe Petru \u015fi pe Ioan c\u0103 voiau s\u0103 intre \u00een Templu, le-a cerut milostenie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 3:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Petru, ca \u015fi Ioan, s-a uitat \u0163int\u0103 la el \u015fi a zis: \u201eUit\u0103-te la noi!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 3:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei el se uita la ei cu luare aminte \u015fi a\u015ftepta s\u0103 capete ceva de la ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 3:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Petru i-a zis: \u201eArgint \u015fi aur n-am, dar ce am, \u00ee\u0163i dau: \u00cen"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Numele lui Isus Hristos din Nazaret, scoal\u0103-te \u015fi umbl\u0103!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 4:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 3:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "L-a apucat de m\u00e2na dreapt\u0103 \u015fi l-a ridicat \u00een sus. \u00cendat\u0103 i s-au \u00eent\u0103rit t\u0103lpile \u015fi gleznele;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 3:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dintr-o s\u0103ritur\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fost \u00een picioare \u015fi a \u00eenceput s\u0103 umble. A intrat cu ei \u00een Templu, umbl\u00e2nd, s\u0103rind \u015fi l\u0103ud\u00e2nd pe Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 35:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 3:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot norodul l-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103zut umbl\u00e2nd \u015fi l\u0103ud\u00e2nd pe Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 4:16",
              "Fapte 4:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 3:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cel cuno\u015fteau c\u0103 era cel ce \u015fedea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la poarta \u201eFrumoas\u0103\u201d a Templului, ca s\u0103 cear\u0103 de poman\u0103, \u015fi s-au umplut de uimire \u015fi de mirare pentru cele ce i se \u00eent\u00e2mplaser\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 9:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 3:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103 el se \u0163inea de Petru \u015fi de Ioan, tot norodul, mirat, a alergat la ei \u00een pridvorul zis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al lui Solomon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 10:23",
              "Fapte 5:12"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Cuv\u00e2ntarea lui Petru c\u0103tre norod"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 3:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Petru, c\u00e2nd a v\u0103zut lucrul acesta, a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis norodului: \u201eB\u0103rba\u0163i israeli\u0163i, pentru ce v\u0103 mira\u0163i de lucrul acesta? De ce v\u0103 uita\u0163i cu ochii \u0163int\u0103 la noi, ca \u015fi cum prin puterea noastr\u0103 sau prin cucernicia noastr\u0103 am fi f\u0103cut pe omul acesta s\u0103 umble?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 3:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Avraam, Isaac \u015fi Iacov, Dumnezeul p\u0103rin\u0163ilor no\u015ftri, a prosl\u0103vit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Robul S\u0103u Isus, pe care voi L-a\u0163i dat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een m\u00e2na lui Pilat \u015fi v-a\u0163i lep\u0103dat de El \u00eenaintea lui, m\u0103car c\u0103 el era de p\u0103rere s\u0103-I dea drumul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 5:30"
            ],
            "**": [
              "Ioan 7:39",
              "Ioan 12:16",
              "Ioan 17:1"
            ],
            "\u2020": [
              "Mat 27:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 3:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi v-a\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lep\u0103dat de Cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Sf\u00e2nt \u015fi Neprih\u0103nit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi a\u0163i cerut s\u0103 vi se d\u0103ruiasc\u0103 un uciga\u015f."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 27:20",
              "Marc 15:11",
              "Luca 23:18",
              "Luca 23:20",
              "Luca 23:21",
              "Ioan 18:40",
              "Ioan 19:15",
              "Fapte 13:28"
            ],
            "**": [
              "Ps 16:10",
              "Marc 1:24",
              "Luca 1:35",
              "Fapte 2:27",
              "Fapte 4:27"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 7:52",
              "Fapte 22:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 3:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u0163i omor\u00e2t pe Domnul vie\u0163ii, pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care Dumnezeu L-a \u00eenviat din mor\u0163i; noi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " suntem martori ai Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 2:24"
            ],
            "**": [
              "Fapte 2:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 3:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prin credin\u0163a \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Numele lui Isus, a \u00eent\u0103rit Numele Lui pe omul acesta, pe care-l vede\u0163i \u015fi-l cunoa\u015fte\u0163i; credin\u0163a \u00een El a dat omului acestuia o t\u0103m\u0103duire deplin\u0103, cum vede\u0163i cu to\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 9:22",
              "Fapte 4:10",
              "Fapte 14:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 3:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei acum, fra\u0163ilor, \u015ftiu c\u0103 din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ne\u015ftiin\u0163\u0103 a\u0163i f\u0103cut a\u015fa, ca \u015fi mai-marii vo\u015ftri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 23:34",
              "Ioan 16:3",
              "Fapte 13:27",
              "1 Cor 2:8",
              "1 Tim 1:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 3:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Dumnezeu a \u00eemplinit astfel ce vestise mai \u00eenainte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " gura tuturor prorocilor Lui: c\u0103, adic\u0103, Hristosul S\u0103u va p\u0103timi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 24:44",
              "Fapte 26:22"
            ],
            "**": [
              "Isa 50:6",
              "Isa 53:5",
              "Dan 9:26",
              "1 Pet 1:10",
              "1 Pet 1:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 3:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Poc\u0103i\u0163i-v\u0103 dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00eentoarce\u0163i-v\u0103 la Dumnezeu, pentru ca s\u0103 vi se \u015ftearg\u0103 p\u0103catele, ca s\u0103 vin\u0103 de la Domnul vremurile de \u00eenviorare"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 2:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 3:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi s\u0103 trimit\u0103 pe Cel ce a fost r\u00e2nduit mai dinainte pentru voi: pe Isus Hristos,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 3:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care cerul trebuie s\u0103-L primeasc\u0103, p\u00e2n\u0103 la vremurile a\u015fez\u0103rii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din nou a tuturor lucrurilor \u2013 despre aceste vremuri a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vorbit Dumnezeu prin gura tuturor sfin\u0163ilor S\u0103i proroci din vechime."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 1:11"
            ],
            "**": [
              "Mat 17:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Luca 1:70"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 3:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen adev\u0103r, Moise a zis p\u0103rin\u0163ilor no\u015ftri: \u2018Domnul Dumnezeul vostru v\u0103 va ridica dintre fra\u0163ii vo\u015ftri un proroc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca mine; pe El s\u0103-L asculta\u0163i \u00een tot ce v\u0103 va spune."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 18:15",
              "Deut 18:18",
              "Deut 18:19",
              "Fapte 7:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 3:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei oricine nu va asculta de Prorocul acela va fi nimicit cu des\u0103v\u00e2r\u015fire din mijlocul norodului.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 3:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De asemenea, to\u0163i prorocii, de la Samuel \u015fi ceilal\u0163i care au urmat dup\u0103 el \u015fi au vorbit, au vestit zilele acestea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 3:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunte\u0163i fiii prorocilor \u015fi ai leg\u0103m\u00e2ntului pe care l-a f\u0103cut Dumnezeu cu p\u0103rin\u0163ii no\u015ftri, c\u00e2nd a zis lui Avraam: \u2018Toate neamurile p\u0103m\u00e2ntului vor fi binecuv\u00e2ntate \u00een s\u0103m\u00e2n\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ta.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 2:39",
              "Rom 9:4",
              "Rom 9:8",
              "Rom 15:8",
              "Gal 3:26"
            ],
            "**": [
              "Gen 12:3",
              "Gen 18:18",
              "Gen 22:18",
              "Gen 26:4",
              "Gen 28:14",
              "Gal 3:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 3:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu, dup\u0103 ce a ridicat pe Robul S\u0103u Isus, L-a trimis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mai \u00eent\u00e2i vou\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ca s\u0103 v\u0103 binecuv\u00e2nteze, \u00eentorc\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe fiecare din voi de la f\u0103r\u0103delegile sale.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 10:5",
              "Mat 15:24",
              "Luca 24:47",
              "Fapte 13:32",
              "Fapte 13:33",
              "Fapte 13:46"
            ],
            "**": [
              "Fapte 3:22"
            ],
            "\u2020": [
              "Mat 1:21"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Faptele Apostolilor 4",
      "chapter": 4,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/faptele-apostolilor/4",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Petru \u015fi Ioan la Sinedriu"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 4:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd vorbeau Petru \u015fi Ioan norodului, au venit la ei pe nea\u015fteptate preo\u0163ii, c\u0103pitanul Templului \u015fi saducheii,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 4:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "foarte nec\u0103ji\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 \u00eenv\u0103\u0163au pe norod \u015fi vesteau \u00een Isus \u00eenvierea din mor\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 22:23",
              "Fapte 23:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 4:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pus m\u00e2inile pe ei \u015fi i-au aruncat \u00een temni\u0163\u0103 p\u00e2n\u0103 a doua zi, c\u0103ci se \u00eenserase."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 4:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cens\u0103 mul\u0163i din cei ce auziser\u0103 cuv\u00e2ntarea au crezut, \u015fi num\u0103rul b\u0103rba\u0163ilor credincio\u015fi s-a ridicat aproape la cinci mii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 4:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A doua zi, mai-marii norodului, b\u0103tr\u00e2nii \u015fi c\u0103rturarii s-au adunat \u00eempreun\u0103 la Ierusalim,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 4:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cu marele preot Ana"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Caiafa, Ioan, Alexandru \u015fi to\u0163i cei ce se tr\u0103geau din neamul marilor preo\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 3:2",
              "Ioan 11:49",
              "Ioan 18:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 4:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au pus pe Petru \u015fi pe Ioan \u00een mijlocul lor \u015fi i-au \u00eentrebat: \u201eCu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce putere sau \u00een numele cui a\u0163i f\u0103cut voi lucrul acesta?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 2:14",
              "Mat 21:23",
              "Fapte 7:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 4:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Petru, plin de Duhul Sf\u00e2nt, le-a zis: \u201eMai-mari ai norodului \u015fi b\u0103tr\u00e2ni ai lui Israel!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 12:11",
              "Luca 12:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 4:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103 suntem tra\u015fi ast\u0103zi la r\u0103spundere pentru o facere de bine f\u0103cut\u0103 unui om bolnav \u015fi suntem \u00eentreba\u0163i cum a fost vindecat,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 4:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s-o \u015fti\u0163i to\u0163i \u015fi s-o \u015ftie tot norodul lui Israel! Omul acesta se \u00eenf\u0103\u0163i\u015feaz\u0103 \u00eenaintea voastr\u0103 pe deplin s\u0103n\u0103tos \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Numele lui Isus Hristos din Nazaret, pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care voi L-a\u0163i r\u0103stignit, dar pe care Dumnezeu L-a \u00eenviat din mor\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 3:6",
              "Fapte 3:16"
            ],
            "**": [
              "Fapte 2:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 4:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este \u2018piatra lep\u0103dat\u0103 de voi, zidarii, care a ajuns s\u0103 fie pus\u0103 \u00een capul unghiului\u2019."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 118:22",
              "Isa 28:16",
              "Mat 21:42"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 4:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen nimeni altul nu este m\u00e2ntuire, c\u0103ci nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este sub cer niciun alt Nume dat oamenilor \u00een care trebuie s\u0103 fim m\u00e2ntui\u0163i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 1:21",
              "Fapte 10:43",
              "1 Tim 2:5",
              "1 Tim 2:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 4:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au v\u0103zut ei \u00eendr\u0103zneala lui Petru \u015fi a lui Ioan, s-au mirat, \u00eentruc\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ftiau c\u0103 erau oameni nec\u0103rturari \u015fi de r\u00e2nd, \u015fi au priceput c\u0103 fuseser\u0103 cu Isus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 11:25",
              "1 Cor 1:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 4:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, fiindc\u0103 vedeau l\u00e2ng\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ei pe omul care fusese vindecat, nu puteau zice nimic \u00eempotriv\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 3:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 4:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Le-au poruncit doar s\u0103 ias\u0103 din sobor, s-au sf\u0103tuit \u00eentre ei"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 4:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi au zis: \u201eCe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vom face oamenilor acestora? C\u0103ci este \u015ftiut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de to\u0163i locuitorii Ierusalimului c\u0103 prin ei s-a f\u0103cut o minune v\u0103dit\u0103, pe care n-o putem t\u0103g\u0103dui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 11:47"
            ],
            "**": [
              "Fapte 3:9",
              "Fapte 3:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 4:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, ca s\u0103 nu se l\u0103\u0163easc\u0103 vestea aceasta mai departe \u00een norod, s\u0103-i amenin\u0163\u0103m \u015fi s\u0103 le poruncim ca de acum \u00eencolo s\u0103 nu mai vorbeasc\u0103 nim\u0103nui \u00een Numele acesta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 4:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei dup\u0103 ce i-au chemat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", le-au poruncit s\u0103 nu mai vorbeasc\u0103 cu niciun chip, nici s\u0103 mai \u00eenve\u0163e pe oameni \u00een Numele lui Isus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 5:40"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 4:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Drept r\u0103spuns, Petru \u015fi Ioan le-au zis: \u201eJudeca\u0163i voi singuri dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este drept \u00eenaintea lui Dumnezeu s\u0103 ascult\u0103m mai mult de voi dec\u00e2t de Dumnezeu,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 5:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 4:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " noi nu putem s\u0103 nu vorbim despre ce am v\u0103zut \u015fi am auzit.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 1:8",
              "Fapte 2:32",
              "Fapte 22:15",
              "1 Ioan 1:1",
              "1 Ioan 1:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 4:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-au amenin\u0163at din nou \u015fi i-au l\u0103sat s\u0103 plece, c\u0103ci nu \u015ftiau cum s\u0103-i pedepseasc\u0103, din pricina"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " norodului, fiindc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " to\u0163i sl\u0103veau pe Dumnezeu pentru cele \u00eent\u00e2mplate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 21:26",
              "Luca 20:6",
              "Luca 20:19",
              "Luca 22:2",
              "Fapte 5:26"
            ],
            "**": [
              "Fapte 3:7",
              "Fapte 3:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 4:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci omul cu care se f\u0103cuse aceast\u0103 minune de vindecare avea mai bine de patruzeci de ani."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Petru \u015fi Ioan la ai lor"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 4:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce li s-a dat drumul, ei s-au dus la ai lor \u015fi le-au istorisit tot ce le spuseser\u0103 preo\u0163ii cei mai de seam\u0103 \u015fi b\u0103tr\u00e2nii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 12:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 4:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au auzit ei aceste lucruri, \u015fi-au ridicat glasul to\u0163i \u00eempreun\u0103 c\u0103tre Dumnezeu \u015fi au zis: \u201eSt\u0103p\u00e2ne, Doamne, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ai f\u0103cut cerul, p\u0103m\u00e2ntul, marea \u015fi tot ce este \u00een ele!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 19:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 4:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu ai zis prin Duhul Sf\u00e2nt, prin gura p\u0103rintelui nostru David, robul T\u0103u: \u2018Pentru ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se \u00eent\u0103r\u00e2t\u0103 neamurile \u015fi pentru ce cuget\u0103 noroadele lucruri de\u015farte?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 2:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 4:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ra\u0163ii p\u0103m\u00e2ntului s-au r\u0103sculat \u015fi domnitorii s-au unit \u00eempotriva Domnului \u015fi \u00eempotriva Unsului S\u0103u.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 4:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " adev\u0103r, \u00eempotriva Robului T\u0103u celui sf\u00e2nt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Isus, pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care L-ai uns Tu, s-au \u00eenso\u0163it \u00een cetatea aceasta Irod \u015fi Pilat din Pont cu neamurile \u015fi cu noroadele lui Israel,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 26:3",
              "Luca 22:2",
              "Luca 23:1",
              "Luca 23:8"
            ],
            "**": [
              "Luca 1:35"
            ],
            "\u2020": [
              "Luca 4:18",
              "Ioan 10:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 4:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fac\u0103 tot ce hot\u0103r\u00e2se mai dinainte m\u00e2na Ta \u015fi sfatul T\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 2:23",
              "Fapte 3:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 4:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei acum, Doamne, uit\u0103-Te la amenin\u0163\u0103rile lor, d\u0103 putere robilor T\u0103i s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vesteasc\u0103 Cuv\u00e2ntul T\u0103u cu toat\u0103 \u00eendr\u0103zneala"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 4:13",
              "Fapte 4:31",
              "Fapte 9:27",
              "Fapte 13:46",
              "Fapte 14:3",
              "Fapte 19:8",
              "Fapte 26:26",
              "Fapte 28:31",
              "Efes 6:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 4:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi \u00eentinde-\u0162i m\u00e2na, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 se fac\u0103 t\u0103m\u0103duiri, minuni \u015fi semne prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Numele Robului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " T\u0103u celui sf\u00e2nt, Isus.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 2:43",
              "Fapte 5:12"
            ],
            "**": [
              "Fapte 3:6",
              "Fapte 3:16"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 4:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 4:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce s-au rugat ei, s-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cutremurat locul unde erau aduna\u0163i; to\u0163i s-au umplut de Duhul Sf\u00e2nt \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vesteau Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu cu \u00eendr\u0103zneal\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 2:2",
              "Fapte 2:4",
              "Fapte 16:26"
            ],
            "**": [
              "Fapte 4:29"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Unirea \u015fi dragostea credincio\u015filor"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 4:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mul\u0163imea celor ce crezuser\u0103 era"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o inim\u0103 \u015fi un suflet. Niciunul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu zicea c\u0103 averile lui sunt ale lui, ci aveau toate de ob\u015fte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 5:12",
              "Rom 15:5",
              "Rom 15:6",
              "2 Cor 13:11",
              "Fil 1:27",
              "Fil 2:2",
              "1 Pet 3:8"
            ],
            "**": [
              "Fapte 2:44"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 4:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apostolii m\u0103rturiseau cu mult\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " putere despre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenvierea Domnului Isus. \u015ei un mare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " har era peste to\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 1:8"
            ],
            "**": [
              "Fapte 1:22"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 2:47"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 4:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci nu era niciunul printre ei care s\u0103 duc\u0103 lips\u0103: to\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cei ce aveau ogoare sau case le vindeau, aduceau pre\u0163ul lucrurilor v\u00e2ndute"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 2:45"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 4:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi-l"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " puneau la picioarele apostolilor, apoi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se \u00eemp\u0103r\u0163ea fiec\u0103ruia dup\u0103 cum avea nevoie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 4:37",
              "Fapte 5:2"
            ],
            "**": [
              "Fapte 2:45",
              "Fapte 6:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 4:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosif, numit de apostoli \u015fi Barnaba, adic\u0103, \u00een t\u0103lm\u0103cire, \u201efiul m\u00e2ng\u00e2ierii\u201d, un levit, de neam din Cipru,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 4:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a v\u00e2ndut un ogor pe care-l avea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", a adus banii \u015fi i-a pus la picioarele apostolilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 4:34",
              "Fapte 4:35",
              "Fapte 5:1",
              "Fapte 5:2"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Faptele Apostolilor 5",
      "chapter": 5,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/faptele-apostolilor/5",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Anania \u015fi Safira"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 5:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar un om numit Anania a v\u00e2ndut o mo\u015fioar\u0103, cu nevast\u0103-sa Safira,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 5:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a oprit o parte din pre\u0163 cu \u015ftirea nevestei lui, apoi a adus partea cealalt\u0103 \u015fi a pus-o la picioarele apostolilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 4:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 5:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Petru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " i-a zis: \u201eAnania, pentru ce \u0163i-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " umplut Satana inima ca s\u0103 min\u0163i pe Duhul Sf\u00e2nt \u015fi s\u0103 ascunzi o parte din pre\u0163ul mo\u015fioarei?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 30:2",
              "Deut 23:21",
              "Ecl 5:4"
            ],
            "**": [
              "Luca 22:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 5:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 n-o vindeai, nu r\u0103m\u00e2nea ea a ta? \u015ei, dup\u0103 ce ai v\u00e2ndut-o, nu puteai s\u0103 faci ce vrei cu pre\u0163ul ei? Cum s-a putut na\u015fte un astfel de g\u00e2nd \u00een inima ta? N-ai min\u0163it pe oameni, ci pe Dumnezeu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 5:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Anania, c\u00e2nd a auzit cuvintele acestea, a c\u0103zut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " jos \u015fi \u015fi-a dat sufletul. O mare fric\u0103 a apucat pe to\u0163i cei ce ascultau aceste lucruri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 5:10",
              "Fapte 5:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 5:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fl\u0103c\u0103ii s-au sculat, l-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenvelit, l-au scos afar\u0103 \u015fi l-au \u00eengropat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 19:40"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 5:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cam dup\u0103 trei ceasuri, a intrat \u015fi nevast\u0103-sa, f\u0103r\u0103 s\u0103 \u015ftie ce se \u00eent\u00e2mplase."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 5:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Petru i-a zis: \u201eSpune-mi, cu at\u00e2t a\u0163i v\u00e2ndut mo\u015fioara?\u201d \u201eDa\u201d, a r\u0103spuns ea, \u201ecu at\u00e2ta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 5:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Petru i-a zis: \u201eCum de v-a\u0163i \u00een\u0163eles \u00eentre voi s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ispiti\u0163i pe Duhul Domnului? Iat\u0103 picioarele celor ce au \u00eengropat pe b\u0103rbatul t\u0103u sunt la u\u015f\u0103 \u015fi te vor lua \u015fi pe tine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 4:7",
              "Fapte 5:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 5:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a c\u0103zut \u00eendat\u0103 la picioarele lui \u015fi \u015fi-a dat sufletul. C\u00e2nd au intrat fl\u0103c\u0103ii, au g\u0103sit-o moart\u0103; au scos-o afar\u0103 \u015fi au \u00eengropat-o l\u00e2ng\u0103 b\u0103rbatul ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 5:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 5:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mare fric\u0103 a cuprins toat\u0103 adunarea \u015fi pe to\u0163i cei ce au auzit aceste lucruri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 5:5",
              "Fapte 2:43",
              "Fapte 19:17"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Izb\u00e2nda apostolilor"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 5:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2inile apostolilor se f\u0103ceau multe semne \u015fi minuni \u00een norod. To\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " st\u0103teau \u00eempreun\u0103 \u00een pridvorul lui Solomon"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 2:43",
              "Fapte 14:3",
              "Fapte 19:11",
              "Rom 15:19",
              "2 Cor 12:12",
              "Evr 2:4"
            ],
            "**": [
              "Fapte 3:11",
              "Fapte 4:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 5:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " niciunul din ceilal\u0163i nu cuteza s\u0103 se lipeasc\u0103 de ei, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " norodul \u00eei l\u0103uda \u00een gura mare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 9:22",
              "Ioan 12:42",
              "Ioan 19:38"
            ],
            "**": [
              "Fapte 2:47",
              "Fapte 4:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 5:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Num\u0103rul celor ce credeau \u00een Domnul, b\u0103rba\u0163i \u015fi femei, se m\u0103rea tot mai mult,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 5:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "p\u00e2n\u0103 acolo c\u0103 scoteau pe bolnavi chiar pe uli\u0163e \u015fi \u00eei puneau pe paturi \u015fi pe a\u015fternuturi, pentru ca, atunci c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va trece Petru, m\u0103car umbra lui s\u0103 treac\u0103 peste vreunul din ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 9:21",
              "Mat 14:36",
              "Fapte 19:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 5:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mul\u0163imea, de asemenea, alerga la Ierusalim, din cet\u0103\u0163ile vecine, \u015fi aducea pe cei bolnavi \u015fi pe cei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " chinui\u0163i de duhuri necurate: \u015fi to\u0163i se vindecau."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 16:17",
              "Marc 16:18",
              "Ioan 14:12"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Apostolii \u00eenchi\u015fi \u015fi izb\u0103vi\u0163i"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 5:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cens\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " marele preot \u015fi to\u0163i cei ce erau \u00eempreun\u0103 cu el, adic\u0103 partida saducheilor, s-au sculat plini de pizm\u0103,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 4:1",
              "Fapte 4:2",
              "Fapte 4:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 5:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pus m\u00e2inile pe apostoli \u015fi i-au aruncat \u00een temni\u0163a de ob\u015fte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 21:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 5:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar un \u00eenger"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al Domnului a deschis u\u015file temni\u0163ei, noaptea, i-a scos afar\u0103 \u015fi le-a zis:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 12:7",
              "Fapte 16:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 5:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDuce\u0163i-v\u0103, sta\u0163i \u00een Templu \u015fi vesti\u0163i norodului toate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cuvintele vie\u0163ii acesteia.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 6:68",
              "Ioan 17:3",
              "1 Ioan 5:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 5:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au auzit ei aceste vorbe, au intrat dis-de-diminea\u0163\u0103 \u00een Templu \u015fi au \u00eenceput s\u0103 \u00eenve\u0163e pe norod. Marele preot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi cei ce erau cu el au venit pe nea\u015fteptate, au adunat soborul \u015fi pe toat\u0103 b\u0103tr\u00e2nimea fiilor lui Israel \u015fi au trimis la temni\u0163\u0103 s\u0103 aduc\u0103 pe apostoli."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 4:5",
              "Fapte 4:6",
              "Luca 22:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 5:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aprozii, la venirea lor, nu i-au g\u0103sit \u00een temni\u0163\u0103. S-au \u00eentors \u015fi au spus astfel:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 5:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eTemni\u0163a am g\u0103sit-o \u00eencuiat\u0103 cu toat\u0103 grija, \u015fi pe p\u0103zitori st\u00e2nd \u00een picioare la u\u015fi, dar, c\u00e2nd am deschis, n-am g\u0103sit pe nimeni \u00een\u0103untru.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 5:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au auzit aceste vorbe, c\u0103pitanul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Templului \u015fi preo\u0163ii cei mai de seam\u0103 au r\u0103mas \u00eenm\u0103rmuri\u0163i \u015fi nu \u015ftiau ce s\u0103 cread\u0103 despre apostoli \u015fi despre urm\u0103rile acestei \u00eent\u00e2mpl\u0103ri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 4:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 5:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cineva a venit \u015fi le-a spus: \u201eIat\u0103 c\u0103 oamenii pe care i-a\u0163i b\u0103gat \u00een temni\u0163\u0103 stau \u00een Templu \u015fi \u00eenva\u0163\u0103 pe norod.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 5:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, c\u0103pitanul Templului a plecat cu aprozii \u015fi i-au adus, dar nu cu sila, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se temeau s\u0103 nu fie uci\u015fi cu pietre de norod."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 21:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 5:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce i-au adus, i-au pus \u00eenaintea soborului. \u015ei marele preot i-a \u00eentrebat astfel:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 5:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eNu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v-am poruncit noi cu tot dinadinsul s\u0103 nu \u00eenv\u0103\u0163a\u0163i pe norod \u00een Numele acesta? \u015ei voi iat\u0103 c\u0103 a\u0163i umplut Ierusalimul cu \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura voastr\u0103 \u015fi c\u0103uta\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 arunca\u0163i asupra noastr\u0103 s\u00e2ngele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acelui om.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 4:18"
            ],
            "**": [
              "Fapte 2:23",
              "Fapte 2:36",
              "Fapte 3:15",
              "Fapte 7:52"
            ],
            "\u2020": [
              "Mat 23:35",
              "Mat 27:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 5:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Petru \u015fi apostolii ceilal\u0163i, drept r\u0103spuns, i-au zis: \u201eTrebuie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 ascult\u0103m mai mult de Dumnezeu dec\u00e2t de oameni!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 4:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 5:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103rin\u0163ilor no\u015ftri a \u00eenviat pe Isus, pe care voi L-a\u0163i omor\u00e2t, at\u00e2rn\u00e2ndu-L"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe lemn."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 3:13",
              "Fapte 3:15",
              "Fapte 22:14"
            ],
            "**": [
              "Fapte 10:39",
              "Fapte 13:29",
              "Gal 3:13",
              "1 Pet 2:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 5:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe acest"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Isus, Dumnezeu L-a \u00een\u0103l\u0163at cu puterea Lui \u015fi L-a f\u0103cut Domn"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi M\u00e2ntuitor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ca s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dea lui Israel poc\u0103in\u0163a \u015fi iertarea p\u0103catelor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 2:33",
              "Fapte 2:36",
              "Fil 2:9",
              "Evr 2:10",
              "Evr 12:2"
            ],
            "**": [
              "Fapte 3:15"
            ],
            "\u2020": [
              "Mat 1:21"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Luca 24:47",
              "Fapte 3:26",
              "Fapte 13:38",
              "Efes 1:7",
              "Col 1:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 5:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Noi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " suntem martori ai acestor lucruri, ca \u015fi Duhul Sf\u00e2nt, pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care L-a dat Dumnezeu celor ce ascult\u0103 de El.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 15:26",
              "Ioan 15:27"
            ],
            "**": [
              "Fapte 2:4",
              "Fapte 10:44"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Apostolilor li se d\u0103 drumul"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 5:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au auzit ei aceste vorbe, \u00eei t\u0103ia la inim\u0103 \u015fi s-au sf\u0103tuit s\u0103-i omoare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 2:37",
              "Fapte 7:54"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 5:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar un fariseu numit Gamaliel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", un \u00eenv\u0103\u0163\u0103tor al Legii pre\u0163uit de tot norodul, s-a sculat \u00een picioare \u00een sobor \u015fi a poruncit s\u0103 scoat\u0103 pu\u0163in afar\u0103 pe apostoli."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 22:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 5:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi le-a zis: \u201eB\u0103rba\u0163i israeli\u0163i, lua\u0163i seama bine ce ave\u0163i de g\u00e2nd s\u0103 face\u0163i oamenilor acestora."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 5:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci nu de mult s-a ivit Teuda, care zicea c\u0103 el este ceva \u015fi la care s-au alipit aproape patru sute de b\u0103rba\u0163i. El a fost omor\u00e2t, \u015fi to\u0163i cei ce \u00eel urmaser\u0103 au fost risipi\u0163i \u015fi nimici\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 5:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 el s-a ivit Iuda Galileeanul, pe vremea \u00eenscrierii, \u015fi a tras mult norod de partea lui: a pierit \u015fi el, \u015fi to\u0163i cei ce-l urmaser\u0103 au fost risipi\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 5:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei acum, eu v\u0103 spun: Nu mai nec\u0103ji\u0163i pe oamenii ace\u015ftia \u015fi l\u0103sa\u0163i-i \u00een pace! Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eencercarea sau lucrarea aceasta este de la oameni, se va nimici;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 21:30",
              "Isa 8:10",
              "Mat 15:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 5:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dac\u0103 este de la Dumnezeu, n-o ve\u0163i putea nimici. S\u0103 nu v\u0103 pomeni\u0163i c\u0103 lupta\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotriva lui Dumnezeu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 21:15",
              "1 Cor 1:25"
            ],
            "**": [
              "Fapte 7:51",
              "Fapte 9:5",
              "Fapte 23:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 5:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au ascultat de el. \u015ei, dup\u0103 ce au chemat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe apostoli, au pus s\u0103-i bat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu nuiele, i-au oprit s\u0103 vorbeasc\u0103 \u00een Numele lui Isus \u015fi le-au dat drumul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 4:18"
            ],
            "**": [
              "Mat 10:17",
              "Mat 23:34",
              "Marc 13:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 5:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au plecat dinaintea soborului \u015fi s-au bucurat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 au fost \u00eenvrednici\u0163i s\u0103 fie batjocori\u0163i pentru Numele Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 5:12",
              "Rom 5:3",
              "2 Cor 12:10",
              "Fil 1:29",
              "Evr 10:34",
              "Iac 1:2",
              "1 Pet 4:13",
              "1 Pet 4:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 5:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00een fiecare zi, \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Templu \u015fi acas\u0103, nu \u00eencetau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 \u00eenve\u0163e pe oameni \u015fi s\u0103 vesteasc\u0103 Evanghelia lui Isus Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 2:46"
            ],
            "**": [
              "Fapte 4:20",
              "Fapte 4:29"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Faptele Apostolilor 6",
      "chapter": 6,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/faptele-apostolilor/6",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Cei \u015fapte diaconi"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 6:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen zilele acelea, c\u00e2nd s-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenmul\u0163it num\u0103rul ucenicilor, evreii care vorbeau grece\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2rteau \u00eempotriva evreilor, pentru c\u0103 v\u0103duvele lor erau trecute cu vederea la \u00eemp\u0103r\u0163eala"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ajutoarelor de toate zilele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 2:41",
              "Fapte 4:4",
              "Fapte 5:14",
              "Fapte 6:7"
            ],
            "**": [
              "Fapte 9:29",
              "Fapte 11:20"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 4:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 6:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei doisprezece au adunat mul\u0163imea ucenicilor \u015fi au zis: \u201eNu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este potrivit pentru noi s\u0103 l\u0103s\u0103m Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu ca s\u0103 slujim la mese."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 18:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 6:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, fra\u0163ilor, alege\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dintre voi \u015fapte b\u0103rba\u0163i vorbi\u0163i de bine, plini de Duhul Sf\u00e2nt \u015fi \u00een\u0163elepciune, pe care \u00eei vom pune la slujba aceasta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 1:13",
              "Fapte 1:21",
              "Fapte 16:2",
              "1 Tim 3:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 6:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iar noi vom"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " st\u0103rui necurmat \u00een rug\u0103ciune \u015fi \u00een propov\u0103duirea Cuv\u00e2ntului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 2:42"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 6:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vorbirea aceasta a pl\u0103cut \u00eentregii adun\u0103ri. Au ales pe \u015etefan, b\u0103rbat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " plin de credin\u0163\u0103 \u015fi de Duhul Sf\u00e2nt, pe Filip"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pe Prohor, pe Nicanor, pe Timon, pe Parmena \u015fi pe Nicolae"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", un prozelit din Antiohia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 11:24"
            ],
            "**": [
              "Fapte 8:5",
              "Fapte 8:26",
              "Fapte 21:8"
            ],
            "\u2020": [
              "Apoc 2:6",
              "Apoc 2:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 6:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-au adus \u00eenaintea apostolilor, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dup\u0103 ce s-au rugat, \u015fi-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pus m\u00e2inile peste ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 1:24"
            ],
            "**": [
              "Fapte 8:17",
              "Fapte 9:17",
              "Fapte 13:3",
              "1 Tim 4:14",
              "1 Tim 5:22",
              "2 Tim 1:6"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u015etefan \u00eenvinuit de hul\u0103"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 6:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cuv\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu se r\u0103sp\u00e2ndea tot mai mult, num\u0103rul ucenicilor se \u00eenmul\u0163ea mult \u00een Ierusalim \u015fi o mare mul\u0163ime de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " preo\u0163i veneau la credin\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 12:24",
              "Fapte 19:20",
              "Col 1:6"
            ],
            "**": [
              "Ioan 12:42"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 6:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015etefan era plin de har \u015fi de putere \u015fi f\u0103cea minuni \u015fi semne mari \u00een norod."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 6:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unii din sinagoga numit\u0103 a Izb\u0103vi\u0163ilor, a Cirinenilor \u015fi a Alexandrinilor, \u00eempreun\u0103 cu ni\u015fte iudei din Cilicia \u015fi din Asia, au \u00eenceput o ceart\u0103 de vorbe cu \u015etefan,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 6:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu puteau s\u0103 stea \u00eempotriva \u00een\u0163elepciunii \u015fi Duhului cu care vorbea el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 21:15",
              "Fapte 5:39",
              "Exod 4:12",
              "Isa 54:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 6:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au pus la cale pe ni\u015fte oameni s\u0103 zic\u0103: \u201eNoi l-am auzit rostind cuvinte de hul\u0103 \u00eempotriva lui Moise \u015fi \u00eempotriva lui Dumnezeu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 21:10",
              "1 Imp 21:13",
              "Mat 26:59",
              "Mat 26:60"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 6:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au \u00eent\u0103r\u00e2tat norodul, pe b\u0103tr\u00e2ni \u015fi pe c\u0103rturari, au n\u0103v\u0103lit asupra lui, au pus m\u00e2na pe el \u015fi l-au dus \u00een sobor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 6:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au scos ni\u015fte martori mincino\u015fi, care au zis: \u201eOmul acesta nu \u00eenceteaz\u0103 s\u0103 spun\u0103 cuvinte de hul\u0103 \u00eempotriva acestui loca\u015f sf\u00e2nt \u015fi \u00eempotriva Legii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 6:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen adev\u0103r"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", l-am auzit zic\u00e2nd c\u0103 acest Isus din Nazaret va d\u0103r\u00e2ma"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " loca\u015ful acesta \u015fi va schimba obiceiurile pe care ni le-a dat Moise.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 25:8"
            ],
            "**": [
              "Dan 9:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 6:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i cei ce \u015fedeau \u00een sobor s-au uitat \u0163int\u0103 la \u015etefan, \u015fi fa\u0163a lui li s-a ar\u0103tat ca o fa\u0163\u0103 de \u00eenger."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Faptele Apostolilor 7",
      "chapter": 7,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/faptele-apostolilor/7",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Cuv\u00e2ntarea de ap\u0103rare a lui \u015etefan"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Marele preot a zis: \u201eA\u015fa stau lucrurile?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015etefan a r\u0103spuns: \u201eFra\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi p\u0103rin\u0163ilor, asculta\u0163i! Dumnezeul slavei S-a ar\u0103tat p\u0103rintelui nostru Avraam, c\u00e2nd era \u00een Mesopotamia, \u00eenainte ca s\u0103 se a\u015feze \u00een Haran."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 22:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei i-a zis: \u2018Ie\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din \u0163ara ta \u015fi din familia ta \u015fi du-te \u00een \u0163ara pe care \u0163i-o voi ar\u0103ta.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 12:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a ie\u015fit atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din \u0163ara haldeenilor \u015fi s-a a\u015fezat \u00een Haran. De acolo, dup\u0103 moartea tat\u0103lui s\u0103u, Dumnezeu l-a str\u0103mutat \u00een \u0163ara aceasta, \u00een care locui\u0163i voi acum."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 11:31",
              "Gen 12:4",
              "Gen 12:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din \u0163ara aceea nu i-a dat nimic \u00een st\u0103p\u00e2nire, nici m\u0103car o palm\u0103 de loc, ci i-a f\u0103g\u0103duit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 i-o va da \u00een st\u0103p\u00e2nire lui \u015fi semin\u0163ei lui dup\u0103 el, m\u0103car c\u0103 n-avea niciun copil."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 12:7",
              "Gen 13:15",
              "Gen 15:3",
              "Gen 15:8",
              "Gen 17:8",
              "Gen 26:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu i-a spus c\u0103 s\u0103m\u00e2n\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui va locui \u00eentr-o \u0163ar\u0103 str\u0103in\u0103, va fi robit\u0103 \u015fi va fi chinuit\u0103 patru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sute de ani."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 15:13",
              "Gen 15:16"
            ],
            "**": [
              "Exod 12:40",
              "Gal 3:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u2018Dar neamul c\u0103ruia \u00eei vor fi robi, \u00eel voi judeca Eu\u2019, a zis Dumnezeu. \u2018Dup\u0103 aceea, vor ie\u015fi \u015fi-Mi vor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sluji \u00een locul acesta.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 3:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi i-a dat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " leg\u0103m\u00e2ntul t\u0103ierii \u00eemprejur, \u015fi astfel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Avraam, c\u00e2nd a n\u0103scut pe Isaac, l-a t\u0103iat \u00eemprejur \u00een ziua a opta, Isaac"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a n\u0103scut \u015fi a t\u0103iat \u00eemprejur pe Iacov, \u015fi Iacov"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pe cei doisprezece patriarhi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 17:9-11"
            ],
            "**": [
              "Gen 21:2-4"
            ],
            "\u2020": [
              "Gen 25:26"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Gen 29:31",
              "Gen 30:5",
              "Gen 35:18",
              "Gen 35:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " patriarhii, care pizmuiau pe Iosif, l-au v\u00e2ndut, ca s\u0103 fie dus \u00een Egipt. Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeu a fost cu el"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 37:4",
              "Gen 37:11",
              "Gen 37:28",
              "Ps 105:17"
            ],
            "**": [
              "Gen 39:2",
              "Gen 39:21",
              "Gen 39:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi l-a izb\u0103vit din toate necazurile lui; i-a dat \u00een\u0163elepciune \u015fi trecere"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea lui Faraon, \u00eemp\u0103ratul Egiptului, care l-a pus dreg\u0103tor peste Egipt \u015fi peste toat\u0103 casa lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 41:37",
              "Gen 42:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A venit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o foamete \u00een tot Egiptul \u015fi Canaanul. Nevoia era mare, \u015fi p\u0103rin\u0163ii no\u015ftri nu g\u0103seau merinde."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 41:54"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iacov"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a auzit c\u0103 \u00een Egipt era gr\u00e2u \u015fi a trimis pe p\u0103rin\u0163ii no\u015ftri \u00eent\u00e2ia\u015fi dat\u0103 acolo."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 42:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2nd au venit a doua oar\u0103, Iosif a fost cunoscut de fra\u0163ii s\u0103i, \u015fi Faraon a aflat din ce neam era Iosif."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 45:4",
              "Gen 45:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Iosif a trimis s\u0103 cheme pe tat\u0103l s\u0103u Iacov \u015fi pe toat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " familia lui, \u015faptezeci \u015fi cinci de suflete."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 45:9",
              "Gen 45:27"
            ],
            "**": [
              "Gen 46:27",
              "Deut 10:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iacov"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a cobor\u00e2t \u00een Egipt, unde a murit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", el \u015fi p\u0103rin\u0163ii no\u015ftri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 46:5"
            ],
            "**": [
              "Gen 49:33",
              "Exod 1:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au fost str\u0103muta\u0163i la Sihem \u015fi pu\u015fi \u00een morm\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care \u00eel cump\u0103rase Avraam cu o sum\u0103 de bani de la fiii lui Emor, \u00een Sihem."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 13:19",
              "Ios 24:32"
            ],
            "**": [
              "Gen 23:16",
              "Gen 33:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Se apropia vremea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2nd trebuia s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 f\u0103g\u0103duin\u0163a pe care o f\u0103cuse Dumnezeu lui Avraam. Norodul a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " crescut \u015fi s-a \u00eenmul\u0163it \u00een Egipt,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 15:13",
              "Fapte 7:6"
            ],
            "**": [
              "Exod 1:7-9",
              "Ps 105:24",
              "Ps 105:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd s-a ridicat un alt \u00eemp\u0103rat, care nu cuno\u015ftea pe Iosif."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul acesta a uneltit \u00eempotriva neamului nostru \u015fi a chinuit pe p\u0103rin\u0163ii no\u015ftri, p\u00e2n\u0103 acolo ca s\u0103-\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lepede pruncii, ca s\u0103 nu tr\u0103iasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 1:22"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Vremea lui Moise"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vremea aceasta s-a n\u0103scut Moise, care era"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " frumos \u00eenaintea lui Dumnezeu. El a fost hr\u0103nit trei luni \u00een casa tat\u0103lui s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 2:2"
            ],
            "**": [
              "Evr 11:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei c\u00e2nd a fost"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lep\u0103dat, l-a luat fiica lui Faraon \u015fi l-a crescut ca pe copilul ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 2:3-10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise a \u00eenv\u0103\u0163at toat\u0103 \u00een\u0163elepciunea egiptenilor \u015fi era puternic"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een cuvinte \u015fi \u00een fapte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 24:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " avea patruzeci de ani c\u00e2nd i-a venit \u00een inim\u0103 dorin\u0163a s\u0103 cerceteze pe fra\u0163ii s\u0103i, pe fiii lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 2:11",
              "Exod 2:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A v\u0103zut pe unul din ei suferind nedreptate, i-a luat ap\u0103rarea, a r\u0103zbunat pe cel asuprit \u015fi a omor\u00e2t pe egiptean."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Credea c\u0103 fra\u0163ii lui vor pricepe c\u0103 Dumnezeu, prin m\u00e2na lui, le va da izb\u0103virea, dar n-au priceput."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " doua zi, c\u00e2nd se b\u0103teau ei, Moise a venit \u00een mijlocul lor \u015fi i-a \u00eendemnat la pace. \u2018Oamenilor\u2019, a zis el, \u2018voi sunte\u0163i fra\u0163i; de ce v\u0103 nedrept\u0103\u0163i\u0163i unul pe altul?\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 2:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar cel ce nedrept\u0103\u0163ea pe aproapele s\u0103u l-a \u00eembr\u00e2ncit \u015fi i-a zis: \u2018Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " te-a pus pe tine st\u0103p\u00e2nitor \u015fi judec\u0103tor peste noi?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 12:14",
              "Fapte 4:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vrei s\u0103 m\u0103 omori \u015fi pe mine cum ai omor\u00e2t ieri pe egiptean?\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " auzul acestor vorbe, Moise a fugit \u015fi s-a dus de a locuit ca str\u0103in \u00een p\u0103m\u00e2ntul Madian, unde a n\u0103scut doi fii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 2:15",
              "Exod 2:22",
              "Exod 4:20",
              "Exod 18:3",
              "Exod 18:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Peste"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " patruzeci de ani, i s-a ar\u0103tat un \u00eenger \u00een pustia muntelui Sinai, \u00een para focului unui rug."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 3:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise, c\u00e2nd l-a v\u0103zut, s-a mirat de ar\u0103tarea aceasta \u015fi, pe c\u00e2nd se apropia s\u0103 vad\u0103 ce este, a auzit glasul Domnului,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "care i-a zis: \u2018Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt Dumnezeul p\u0103rin\u0163ilor t\u0103i, Dumnezeul lui Avraam, Dumnezeul lui Isaac \u015fi Dumnezeul lui Iacov.\u2019 \u015ei Moise, tremur\u00e2nd, n-a \u00eendr\u0103znit s\u0103 se uite."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 22:32",
              "Evr 11:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " i-a zis: \u2018Scoate-\u0163i \u00eenc\u0103l\u0163\u0103mintea din picioare, c\u0103ci locul pe care stai este un p\u0103m\u00e2nt sf\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 3:5",
              "Ios 5:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103zut suferin\u0163a poporului Meu, care este \u00een Egipt, le-am auzit gemetele \u015fi M-am cobor\u00e2t s\u0103-i izb\u0103vesc. Acum, du-te, te voi trimite \u00een Egipt.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 3:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe acest Moise de care se lep\u0103daser\u0103 ei, c\u00e2nd au zis: \u2018Cine te-a pus pe tine st\u0103p\u00e2nitor \u015fi judec\u0103tor?\u2019 Dumnezeu l-a trimis ca st\u0103p\u00e2nitor \u015fi izb\u0103vitor, cu ajutorul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eengerului, care i se ar\u0103tase \u00een rug."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 14:19",
              "Num 20:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " i-a scos din Egipt \u015fi a f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " minuni \u015fi semne \u00een Egipt, la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Marea Ro\u015fie \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een pustie, patruzeci de ani."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:41",
              "Exod 33:1"
            ],
            "**": [
              "Exod 7:11",
              "Exod 7:14",
              "Ps 105:27"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 14:21",
              "Exod 14:27-29"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Exod 16:1",
              "Exod 16:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acest Moise a zis fiilor lui Israel: \u2018Domnul Dumnezeul vostru v\u0103 va ridica dintre fra\u0163ii vo\u015ftri un proroc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca mine: de el"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 asculta\u0163i.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 18:15",
              "Deut 18:18",
              "Fapte 3:22"
            ],
            "**": [
              "Mat 17:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este acela care, \u00een adunarea israeli\u0163ilor din pustie, cu \u00eengerul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care i-a vorbit pe muntele Sinai \u015fi cu p\u0103rin\u0163ii no\u015ftri, a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " primit cuvinte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vii, ca s\u0103 ni le dea nou\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 19:3",
              "Exod 19:17"
            ],
            "**": [
              "Isa 63:9",
              "Gal 3:19",
              "Evr 2:2"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 21:1",
              "Deut 5:27",
              "Deut 5:31",
              "Deut 33:4",
              "Ioan 1:17"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Rom 3:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "P\u0103rin\u0163ii no\u015ftri n-au vrut s\u0103-l asculte, ci l-au nesocotit \u015fi, \u00een inimile lor, s-au \u00eentors spre Egipt"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au zis lui Aaron: \u2018F\u0103-ne ni\u015fte dumnezei, care s\u0103 mearg\u0103 \u00eenaintea noastr\u0103, c\u0103ci acest Moise, care ne-a scos din \u0163ara Egiptului, nu \u015ftim ce s-a f\u0103cut.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 32:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een zilele acelea, au f\u0103cut un vi\u0163el, au adus jertf\u0103 idolului \u015fi s-au bucurat de lucrul m\u00e2inilor lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 9:16",
              "Ps 106:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Dumnezeu S-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentors de la ei \u015fi i-a dat s\u0103 se \u00eenchine o\u015ftirii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cerului, dup\u0103 cum este scris \u00een cartea prorocilor: \u2018Mi-a\u0163i adus voi vite junghiate \u015fi jertfe timp de patruzeci de ani \u00een pustie, cas\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a lui Israel?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 81:12",
              "Ezec 20:25",
              "Ezec 20:39",
              "Rom 1:24",
              "2 Tes 2:11"
            ],
            "**": [
              "Deut 4:19",
              "Deut 17:3",
              "2 Imp 17:16",
              "2 Imp 21:3",
              "Ier 19:13"
            ],
            "\u2020": [
              "Amos 5:25",
              "Amos 5:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u0163i purtat cortul lui Moloh \u015fi chipul stelei zeului Remfan, chipurile acelea, pe care le-a\u0163i f\u0103cut ca s\u0103 v\u0103 \u00eenchina\u0163i lor! De aceea v\u0103 voi str\u0103muta dincolo de Babilon.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "P\u0103rin\u0163ii no\u015ftri aveau \u00een pustie cortul \u00eent\u00e2lnirii, a\u015fa cum \u00eel r\u00e2nduise Cel ce a spus lui Moise s\u0103-l"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fac\u0103 dup\u0103 chipul pe care-l v\u0103zuse."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:40",
              "Exod 26:30",
              "Evr 8:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103rin\u0163ii no\u015ftri l-au adus, la r\u00e2ndul lor, sub pov\u0103\u0163uirea lui Iosua, c\u00e2nd au intrat \u00een \u0163ara st\u0103p\u00e2nit\u0103 de neamurile pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care Dumnezeu le-a izgonit dinaintea p\u0103rin\u0163ilor no\u015ftri, \u015fi a r\u0103mas acolo p\u00e2n\u0103 \u00een zilele lui David."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 3:14"
            ],
            "**": [
              "Neem 9:24",
              "Ps 44:2",
              "Ps 78:55",
              "Fapte 13:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "David"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a c\u0103p\u0103tat mil\u0103 \u00eenaintea lui Dumnezeu \u015fi a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cerut s\u0103 ridice o locuin\u0163\u0103 pentru Dumnezeul lui Iacov."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 16:1",
              "2 Sam 7:1",
              "Ps 89:19",
              "Fapte 13:22"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 8:17",
              "1 Cron 22:7",
              "Ps 132:4",
              "Ps 132:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Solomon a fost acela care I-a zidit o cas\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 6:1",
              "1 Imp 8:20",
              "1 Cron 17:12",
              "2 Cron 3:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:48",
          "type": "verse",
          "number": 48,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Cel Prea\u00eenalt nu locuie\u015fte \u00een loca\u015furi f\u0103cute de m\u00e2ini omene\u015fti, cum zice prorocul:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 8:27",
              "2 Cron 2:6",
              "2 Cron 6:18",
              "Fapte 17:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:49",
          "type": "verse",
          "number": 49,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u2018Cerul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este scaunul Meu de domnie, \u015fi p\u0103m\u00e2ntul este a\u015fternutul picioarelor Mele. Ce fel de cas\u0103 \u00cemi ve\u0163i zidi voi Mie, zice Domnul, sau care va fi locul Meu de odihn\u0103?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 66:1",
              "Isa 66:2",
              "Mat 5:34",
              "Mat 5:35",
              "Mat 23:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:50",
          "type": "verse",
          "number": 50,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "N-a f\u0103cut m\u00e2na Mea toate aceste lucruri?\u2019\u2026"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Uciderea lui \u015etefan cu pietre"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:51",
          "type": "verse",
          "number": 51,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oameni tari"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la cerbice, net\u0103ia\u0163i \u00eemprejur"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu inima \u015fi cu urechile! Voi totdeauna v\u0103 \u00eempotrivi\u0163i Duhului Sf\u00e2nt. Cum au f\u0103cut p\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri, a\u015fa face\u0163i \u015fi voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 32:9",
              "Exod 33:3",
              "Isa 48:4"
            ],
            "**": [
              "Lev 26:41",
              "Deut 10:16",
              "Ier 4:4",
              "Ier 6:10",
              "Ier 9:26",
              "Ezec 44:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:52",
          "type": "verse",
          "number": 52,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care din proroci nu i-au prigonit p\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri? Au omor\u00e2t pe cei ce vesteau mai dinainte venirea Celui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Neprih\u0103nit, pe care L-a\u0163i v\u00e2ndut acum \u015fi L-a\u0163i omor\u00e2t,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 36:16",
              "Mat 21:35",
              "Mat 23:34",
              "Mat 23:37",
              "1 Tes 2:15"
            ],
            "**": [
              "Fapte 3:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:53",
          "type": "verse",
          "number": 53,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "voi, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a\u0163i primit Legea dat\u0103 prin \u00eengeri, \u015fi n-a\u0163i p\u0103zit-o!\u2026\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 20:1",
              "Gal 3:19",
              "Evr 2:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:54",
          "type": "verse",
          "number": 54,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au auzit ei aceste vorbe, \u00eei t\u0103ia pe inim\u0103 \u015fi scr\u00e2\u015fneau din din\u0163i \u00eempotriva lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 5:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:55",
          "type": "verse",
          "number": 55,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar \u015etefan, plin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Duhul Sf\u00e2nt, \u015fi-a pironit ochii spre cer, a v\u0103zut slava lui Dumnezeu \u015fi pe Isus st\u00e2nd \u00een picioare la dreapta lui Dumnezeu"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 6:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:56",
          "type": "verse",
          "number": 56,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi a zis: \u201eIat\u0103, v\u0103d"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cerurile deschise \u015fi pe Fiul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " omului st\u00e2nd \u00een picioare la dreapta lui Dumnezeu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 1:1",
              "Mat 3:16",
              "Fapte 10:11"
            ],
            "**": [
              "Dan 7:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:57",
          "type": "verse",
          "number": 57,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au \u00eenceput atunci s\u0103 r\u0103cneasc\u0103, \u015fi-au astupat urechile \u015fi s-au n\u0103pustit to\u0163i \u00eentr-un g\u00e2nd asupra lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:58",
          "type": "verse",
          "number": 58,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "L-au t\u00e2r\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " afar\u0103 din cetate \u015fi l-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ucis cu pietre. Martorii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi-au pus hainele la picioarele unui t\u00e2n\u0103r, numit Saul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 21:13",
              "Luca 4:29",
              "Evr 13:12"
            ],
            "**": [
              "Lev 24:16"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 13:9",
              "Deut 13:10",
              "Deut 17:7",
              "Fapte 8:1",
              "Fapte 22:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:59",
          "type": "verse",
          "number": 59,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei aruncau cu pietre \u00een \u015etefan, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se ruga \u015fi zicea: \u201eDoamne Isuse, prime\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " duhul meu!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 9:14"
            ],
            "**": [
              "Ps 31:5",
              "Luca 23:46"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 7:60",
          "type": "verse",
          "number": 60,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi, a \u00eengenuncheat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi a strigat cu glas tare: \u201eDoamne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nu le \u0163ine \u00een seam\u0103 p\u0103catul acesta!\u201d \u015ei dup\u0103 aceste vorbe, a adormit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 9:40",
              "Fapte 20:36",
              "Fapte 21:5"
            ],
            "**": [
              "Mat 5:44",
              "Luca 6:28",
              "Luca 23:34"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Faptele Apostolilor 8",
      "chapter": 8,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/faptele-apostolilor/8",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Prigonirea cre\u015ftinilor"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 8:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se \u00eenvoise la uciderea lui \u015etefan. \u00cen ziua aceea, s-a pornit o mare prigonire \u00eempotriva Bisericii din Ierusalim. \u015ei to\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", afar\u0103 de apostoli, s-au \u00eempr\u0103\u015ftiat prin p\u0103r\u0163ile Iudeii \u015fi ale Samariei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 7:58",
              "Fapte 22:20"
            ],
            "**": [
              "Fapte 11:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 8:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ni\u015fte oameni tem\u0103tori de Dumnezeu au \u00eengropat pe \u015etefan \u015fi l-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " jelit cu mare t\u00e2nguire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 23:3",
              "Gen 50:10",
              "2 Sam 3:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 8:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul, de partea lui, f\u0103cea pr\u0103p\u0103d"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Biseric\u0103; intra prin case, lua cu sila pe b\u0103rba\u0163i \u015fi pe femei \u015fi-i arunca \u00een temni\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 7:58",
              "Fapte 9:1",
              "Fapte 9:13",
              "Fapte 9:21",
              "Fapte 22:4",
              "Fapte 26:10",
              "Fapte 26:11",
              "1 Cor 15:9",
              "Gal 1:13",
              "Fil 3:6",
              "1 Tim 1:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 8:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei ce se \u00eempr\u0103\u015ftiaser\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mergeau din loc \u00een loc \u015fi propov\u0103duiau Cuv\u00e2ntul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 10:23",
              "Fapte 11:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 8:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Filip"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a cobor\u00e2t \u00een cetatea Samariei \u015fi le-a propov\u0103duit pe Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 6:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 8:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Noroadele luau aminte cu un g\u00e2nd la cele spuse de Filip, c\u00e2nd au auzit \u015fi au v\u0103zut semnele pe care le f\u0103cea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 8:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci din mul\u0163i \u00eendr\u0103ci\u0163i ie\u015feau duhuri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " necurate \u015fi scoteau mari \u0163ipete; mul\u0163i sl\u0103b\u0103nogi \u015fi \u015fchiopi erau t\u0103m\u0103dui\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 16:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 8:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei a fost o mare bucurie \u00een cetatea aceasta."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 8:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen cetate era un om numit Simon, care zicea c\u0103 este un om \u00eensemnat; el vr\u0103jea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi punea \u00een uimire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe poporul Samariei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 13:6"
            ],
            "**": [
              "Fapte 5:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 8:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i, de la mic p\u00e2n\u0103 la mare, \u00eel ascultau cu luare aminte \u015fi ziceau: \u201eAcesta este puterea lui Dumnezeu, cea care se nume\u015fte mare.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 8:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cel ascultau cu luare aminte, pentru c\u0103 mult\u0103 vreme \u00eei uimise cu vr\u0103jitoriile lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 8:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar c\u00e2nd au crezut pe Filip, care propov\u0103duia Evanghelia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00cemp\u0103r\u0103\u0163iei lui Dumnezeu \u015fi a Numelui lui Isus Hristos, au fost boteza\u0163i, at\u00e2t b\u0103rba\u0163i, c\u00e2t \u015fi femei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 1:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 8:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Chiar Simon a crezut \u015fi, dup\u0103 ce a fost botezat, nu se mai desp\u0103r\u0163ea de Filip \u015fi privea cu uimire minunile \u015fi semnele mari care se f\u0103ceau."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Petru \u015fi Ioan \u00een Samaria"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 8:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apostolii, care erau \u00een Ierusalim, c\u00e2nd au auzit c\u0103 Samaria a primit Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu, au trimis la ei pe Petru \u015fi pe Ioan."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 8:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ace\u015ftia au venit la samariteni \u015fi s-au rugat pentru ei, ca s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " primeasc\u0103 Duhul Sf\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 2:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 8:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci nu Se cobor\u00e2se \u00eenc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " peste niciunul din ei, ci fuseser\u0103 numai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " boteza\u0163i \u00een Numele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului Isus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 19:2"
            ],
            "**": [
              "Mat 28:19",
              "Fapte 2:38"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 10:48",
              "Fapte 19:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 8:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Petru \u015fi Ioan au pus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2inile peste ei, \u015fi aceia au primit Duhul Sf\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 6:6",
              "Fapte 19:6",
              "Evr 6:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 8:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a v\u0103zut Simon c\u0103 Duhul Sf\u00e2nt era dat prin punerea m\u00e2inilor apostolilor, le-a dat bani"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 8:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi a zis: \u201eDa\u0163i-mi \u015fi mie puterea aceasta, pentru ca, peste oricine-mi voi pune m\u00e2inile, s\u0103 primeasc\u0103 Duhul Sf\u00e2nt.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 8:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Petru i-a zis: \u201eBanii t\u0103i s\u0103 piar\u0103 \u00eempreun\u0103 cu tine, pentru c\u0103 ai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " crezut c\u0103 darul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu s-ar putea c\u0103p\u0103ta cu bani!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 10:8",
              "2 Imp 5:16"
            ],
            "**": [
              "Fapte 2:38",
              "Fapte 10:45",
              "Fapte 11:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 8:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu n-ai nici parte, nici sor\u0163 \u00een toat\u0103 treaba aceasta, c\u0103ci inima ta nu este curat\u0103 \u00eenaintea lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 8:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Poc\u0103ie\u015fte-te dar de aceast\u0103 r\u0103utate a ta \u015fi roag\u0103-te Domnului s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u0163i se ierte g\u00e2ndul acesta al inimii tale, dac\u0103 este cu putin\u0163\u0103,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 4:27",
              "2 Tim 2:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 8:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci v\u0103d c\u0103 e\u015fti plin de fiere amar\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00een lan\u0163urile f\u0103r\u0103delegii.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Evr 12:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 8:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Simon a r\u0103spuns: \u201eRuga\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi Domnului pentru mine, ca s\u0103 nu mi se \u00eent\u00e2mple nimic din ce a\u0163i zis.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 20:7",
              "Gen 20:17",
              "Exod 8:8",
              "Num 21:7",
              "1 Imp 13:6",
              "Iov 42:8",
              "Iac 5:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 8:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce au m\u0103rturisit despre Cuv\u00e2ntul Domnului \u015fi dup\u0103 ce l-au propov\u0103duit, Petru \u015fi Ioan s-au \u00eentors la Ierusalim, vestind Evanghelia \u00een multe sate ale samaritenilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Filip \u015fi famenul etiopian"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 8:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un \u00eenger al Domnului a vorbit lui Filip \u015fi i-a zis: \u201eScoal\u0103-te \u015fi du-te spre miaz\u0103zi, pe drumul care coboar\u0103 spre Ierusalim la Gaza \u015fi care este pustiu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 8:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Filip s-a sculat \u015fi a plecat. \u015ei iat\u0103 c\u0103 un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " etiopian, un famen cu mare putere la \u00eemp\u0103r\u0103teasa Candace a etiopienilor \u015fi \u00eengrijitorul tuturor vistieriilor ei, venit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Ierusalim ca s\u0103 se \u00eenchine,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Tef 3:10"
            ],
            "**": [
              "Ioan 12:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 8:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "se \u00eentorcea de acolo \u015fi \u015fedea \u00een carul lui \u015fi citea pe prorocul Isaia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 8:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Duhul a zis lui Filip: \u201eDu-te \u015fi ajunge carul acesta!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 8:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Filip a alergat \u015fi a auzit pe etiopian citind pe prorocul Isaia. El i-a zis: \u201e\u00cen\u0163elegi tu ce cite\u015fti?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 8:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Famenul a r\u0103spuns: \u201eCum a\u015f putea s\u0103 \u00een\u0163eleg, dac\u0103 nu m\u0103 va c\u0103l\u0103uzi cineva?\u201d \u015ei a rugat pe Filip s\u0103 se suie \u00een car \u015fi s\u0103 \u015fad\u0103 \u00eempreun\u0103 cu el."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 8:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Locul din Scriptur\u0103 pe care-l citea era acesta: \u201eEl"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fost dus ca o oaie la t\u0103iere \u015fi ca un miel f\u0103r\u0103 glas \u00eenaintea celui ce-l tunde, a\u015fa nu \u015ei-a deschis gura;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 53:7",
              "Isa 53:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 8:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00een smerenia Lui, judecata I-a fost luat\u0103. \u015ei cine va zugr\u0103vi pe cei din timpul Lui? C\u0103ci via\u0163a I-a fost luat\u0103 de pe p\u0103m\u00e2nt.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 8:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Famenul a zis lui Filip: \u201eRogu-te, despre cine vorbe\u015fte prorocul astfel? Despre sine sau despre vreun altul?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 8:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Filip a luat cuv\u00e2ntul, a \u00eenceput"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de la Scriptura aceasta \u015fi i-a propov\u0103duit pe Isus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 24:27",
              "Fapte 18:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 8:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd \u00ee\u015fi urmau ei drumul, au dat peste o ap\u0103. \u015ei famenul a zis: \u201eUite ap\u0103, ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103 \u00eempiedic\u0103 s\u0103 fiu botezat?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 10:47"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 8:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Filip a zis: \u201eDac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " crezi din toat\u0103 inima, se poate.\u201d Famenul a r\u0103spuns: \u201eCred"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 Isus Hristos este Fiul lui Dumnezeu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 28:19",
              "Marc 16:16"
            ],
            "**": [
              "Mat 16:16",
              "Ioan 6:69",
              "Ioan 9:35",
              "Ioan 9:38",
              "Ioan 11:27",
              "Fapte 9:20",
              "1 Ioan 4:15",
              "1 Ioan 5:5",
              "1 Ioan 5:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 8:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A poruncit s\u0103 stea carul, s-au cobor\u00e2t am\u00e2ndoi \u00een ap\u0103, \u015fi Filip a botezat pe famen."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 8:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au ie\u015fit din ap\u0103, Duhul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului a r\u0103pit pe Filip, \u015fi famenul nu l-a mai v\u0103zut. \u00cen timp ce famenul \u00ee\u015fi vedea de drum, plin de bucurie,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 18:12",
              "2 Imp 2:16",
              "Ezec 3:12",
              "Ezec 3:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 8:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Filip se afla la Azot, de unde s-a dus p\u00e2n\u0103 la Cezareea. \u015ei propov\u0103duia Evanghelia \u00een toate cet\u0103\u0163ile prin care trecea."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Faptele Apostolilor 9",
      "chapter": 9,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/faptele-apostolilor/9",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00centoarcerea lui Saul"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 9:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Saul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sufla \u00eenc\u0103 amenin\u0163area \u015fi uciderea \u00eempotriva ucenicilor Domnului. S-a dus la marele preot"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 8:3",
              "Gal 1:13",
              "1 Tim 1:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 9:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi i-a cerut scrisori c\u0103tre sinagogile din Damasc, ca, dac\u0103 va g\u0103si pe unii umbl\u00e2nd pe Calea credin\u0163ei, at\u00e2t b\u0103rba\u0163i, c\u00e2t \u015fi femei, s\u0103-i aduc\u0103 lega\u0163i la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 9:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe drum, c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a apropiat de Damasc, deodat\u0103 a str\u0103lucit o lumin\u0103 din cer \u00een jurul lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 22:6",
              "Fapte 26:12",
              "1 Cor 15:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 9:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a c\u0103zut la p\u0103m\u00e2nt \u015fi a auzit un glas, care-i zicea: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eSaule, Saule, pentru ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "M\u0103 prigone\u015fti?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 25:40"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 9:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eCine e\u015fti Tu, Doamne?\u201d a r\u0103spuns el. \u015ei Domnul a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eEu sunt Isus, pe care-L prigone\u015fti. \u0162i-ar fi greu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "s\u0103 arunci \u00eenapoi cu piciorul \u00eentr-un \u0163epu\u015f.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 5:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 9:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tremur\u00e2nd \u015fi plin de fric\u0103, el a zis: \u201eDoamne, ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vrei s\u0103 fac?\u201d "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eScoal\u0103-te\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", i-a zis Domnul, "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eintr\u0103 \u00een cetate \u015fi \u0163i se va spune ce trebuie s\u0103 faci.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 3:10",
              "Fapte 2:37",
              "Fapte 16:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 9:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oamenii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care-l \u00eenso\u0163eau au r\u0103mas \u00eencremeni\u0163i; auzeau \u00een adev\u0103r glasul, dar nu vedeau pe nimeni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 10:7",
              "Fapte 22:9",
              "Fapte 26:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 9:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Saul s-a sculat de la p\u0103m\u00e2nt \u015fi, m\u0103car c\u0103 ochii \u00eei erau deschi\u015fi, nu vedea nimic. L-au luat de m\u00e2ini \u015fi l-au dus \u00een Damasc."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 9:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Trei zile n-a v\u0103zut \u015fi n-a m\u00e2ncat, nici n-a b\u0103ut nimic."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 9:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen Damasc era un ucenic numit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Anania. Domnul i-a zis \u00eentr-o vedenie: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eAnania!\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u201eIat\u0103-m\u0103, Doamne\u201d, a r\u0103spuns el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 22:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 9:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Domnul i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eScoal\u0103-te, du-te pe uli\u0163a care se cheam\u0103 Dreapt\u0103 \u015fi caut\u0103 \u00een casa lui Iuda pe unul zis Saul, un om din Tars"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ". C\u0103ci iat\u0103, el se roag\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 21:39",
              "Fapte 22:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 9:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei a v\u0103zut \u00een vedenie pe un om, numit Anania, intr\u00e2nd la el \u015fi pun\u00e2ndu-\u015fi m\u00e2inile peste el, ca s\u0103-\u015fi capete iar\u0103\u015fi vederea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 9:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDoamne\u201d, a r\u0103spuns Anania, \u201eam auzit de la mul\u0163i despre toate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " relele pe care le-a f\u0103cut omul acesta sfin\u0163ilor T\u0103i \u00een Ierusalim,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 9:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 9:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ba \u015fi aici are puteri din partea preo\u0163ilor celor mai de seam\u0103 ca s\u0103 lege pe to\u0163i care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cheam\u0103 Numele T\u0103u.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 9:21",
              "Fapte 7:59",
              "Fapte 22:16",
              "1 Cor 1:2",
              "2 Tim 2:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 9:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Domnul i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDu-te, c\u0103ci el"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "este un vas pe care l-am ales ca s\u0103 duc\u0103 Numele Meu \u00eenaintea neamurilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", \u00eenaintea \u00eemp\u0103ra\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi \u00eenaintea fiilor lui Israel;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 13:2",
              "Fapte 22:21",
              "Fapte 26:17",
              "Rom 1:1",
              "1 Cor 15:10",
              "Gal 1:15",
              "Efes 3:7",
              "Efes 3:8",
              "1 Tim 2:7",
              "2 Tim 1:11"
            ],
            "**": [
              "Rom 1:5",
              "Rom 11:13",
              "Gal 2:7",
              "Gal 2:8"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 25:22",
              "Fapte 25:23",
              "Fapte 26:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 9:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi \u00eei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "voi ar\u0103ta tot ce trebuie s\u0103 sufere pentru Numele Meu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 20:23",
              "Fapte 21:11",
              "2 Cor 11:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 9:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Anania"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a plecat; \u015fi, dup\u0103 ce a intrat \u00een cas\u0103, a pus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2inile peste Saul \u015fi a zis: \u201eFrate Saule, Domnul Isus, care \u0163i S-a ar\u0103tat pe drumul pe care veneai, m-a trimis ca s\u0103 cape\u0163i vederea \u015fi s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " te umpli de Duhul Sf\u00e2nt.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 22:12",
              "Fapte 22:13"
            ],
            "**": [
              "Fapte 8:17"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 2:4",
              "Fapte 4:31",
              "Fapte 8:17",
              "Fapte 13:52"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 9:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Chiar \u00een clipa aceea, au c\u0103zut de pe ochii lui un fel de solzi, \u015fi el \u015fi-a c\u0103p\u0103tat iar\u0103\u015fi vederea. Apoi s-a sculat \u015fi a fost botezat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 9:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce a m\u00e2ncat, a prins iar\u0103\u015fi putere. Saul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a r\u0103mas c\u00e2teva zile cu ucenicii care erau \u00een Damasc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 26:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 9:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00eendat\u0103 a \u00eenceput s\u0103 propov\u0103duiasc\u0103 \u00een sinagogi c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Isus este Fiul lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 8:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 9:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i cei ce-l ascultau r\u0103m\u00e2neau uimi\u0163i \u015fi ziceau: \u201eNu este el"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acela care f\u0103cea pr\u0103p\u0103d \u00een Ierusalim, printre cei ce chemau Numele acesta? \u015ei n-a venit el aici ca s\u0103-i duc\u0103 lega\u0163i \u00eenaintea preo\u0163ilor celor mai de seam\u0103?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 8:3",
              "Fapte 9:1",
              "Gal 1:13",
              "Gal 1:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 9:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Totu\u015fi Saul se \u00eent\u0103rea din ce \u00een ce mai mult \u015fi f\u0103cea de ru\u015fine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe iudeii care locuiau \u00een Damasc, dovedind c\u0103 Isus este Hristosul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 18:28"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Iudeii caut\u0103 s\u0103 omoare pe Saul"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 9:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 c\u00e2tva timp, iudeii s-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sf\u0103tuit s\u0103-l omoare,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 23:12",
              "Fapte 25:3",
              "2 Cor 11:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 9:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi uneltirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor a ajuns la cuno\u015ftin\u0163a lui Saul. Por\u0163ile erau p\u0103zite zi \u015fi noapte, ca s\u0103-l omoare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 11:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 9:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, \u00eentr-o noapte, ucenicii l-au luat \u015fi l-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cobor\u00e2t prin zid, d\u00e2ndu-l jos \u00eentr-o co\u015fni\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 2:15",
              "1 Sam 19:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 9:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a ajuns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Ierusalim, Saul a c\u0103utat s\u0103 se lipeasc\u0103 de ucenici, dar to\u0163i se temeau de el, c\u0103ci nu puteau s\u0103 cread\u0103 c\u0103 este ucenic."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 22:17",
              "Gal 1:17",
              "Gal 1:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 9:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Barnaba l-a luat cu el, l-a dus la apostoli \u015fi le-a istorisit cum, pe drum, Saul v\u0103zuse pe Domnul, care i-a vorbit, \u015fi cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Damasc propov\u0103duise cu \u00eendr\u0103zneal\u0103 \u00een Numele lui Isus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 4:36",
              "Fapte 13:2"
            ],
            "**": [
              "Fapte 9:20",
              "Fapte 9:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 9:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De atunci se ducea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi venea \u00eempreun\u0103 cu ei \u00een Ierusalim"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 1:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 9:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi propov\u0103duia cu \u00eendr\u0103zneal\u0103 \u00een Numele Domnului. Vorbea \u015fi se \u00eentreba \u015fi cu evreii care vorbeau grece\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ei c\u0103utau s\u0103-l omoare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 6:1",
              "Fapte 11:20"
            ],
            "**": [
              "Fapte 9:23",
              "2 Cor 11:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 9:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au aflat fra\u0163ii de lucrul acesta, l-au dus la Cezareea \u015fi l-au pornit la Tars."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Vindecarea lui Enea"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 9:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Biserica"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se bucura de pace \u00een toat\u0103 Iudeea, Galileea \u015fi Samaria, se \u00eent\u0103rea suflete\u015fte \u015fi umbla \u00een fric\u0103 de Domnul \u015fi, cu ajutorul Duhului Sf\u00e2nt, se \u00eenmul\u0163ea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 8:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 9:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd cerceta Petru pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " to\u0163i sfin\u0163ii, s-a cobor\u00e2t \u015fi la cei ce locuiau \u00een Lida."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 8:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 9:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acolo a g\u0103sit un om, anume Enea, care z\u0103cea de opt ani olog \u00een pat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 9:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eEnea\u201d, i-a zis Petru, \u201eIsus Hristos te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vindec\u0103; scoal\u0103-te \u015fi f\u0103-\u0163i patul.\u201d \u015ei Enea s-a sculat \u00eendat\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 3:6",
              "Fapte 3:16",
              "Fapte 4:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 9:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i locuitorii din Lida \u015fi din Sarona"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " l-au v\u0103zut \u015fi s-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentors la Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 5:16"
            ],
            "**": [
              "Fapte 11:21"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cenvierea Tabitei"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 9:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen Iope, era o uceni\u0163\u0103 numit\u0103 Tabita, nume care, \u00een t\u0103lm\u0103cire, se zice Dorca. Ea f\u0103cea o mul\u0163ime de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fapte bune \u015fi milostenii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 2:10",
              "Tit 3:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 9:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen vremea aceea, s-a \u00eemboln\u0103vit \u015fi a murit. Dup\u0103 ce au sc\u0103ldat-o, au pus-o \u00eentr-o odaie de sus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 1:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 9:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103 Lida este aproape de Iope, ucenicii, c\u00e2nd au auzit c\u0103 Petru este acolo, au trimis doi oameni la el s\u0103-l roage: \u201eNu pregeta s\u0103 vii p\u00e2n\u0103 la noi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 9:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Petru s-a sculat \u015fi a plecat \u00eempreun\u0103 cu ei. C\u00e2nd a sosit, l-au dus \u00een odaia de sus. Toate v\u0103duvele l-au \u00eenconjurat pl\u00e2ng\u00e2nd \u015fi i-au ar\u0103tat hainele \u015fi c\u0103m\u0103\u015file pe care le f\u0103cea Dorca pe c\u00e2nd era cu ele."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 9:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Petru a scos"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe toat\u0103 lumea afar\u0103, a \u00eengenuncheat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s-a rugat; apoi, s-a \u00eentors spre trup \u015fi a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zis: \u201eTabita, scoal\u0103-te!\u201d Ea a deschis ochii \u015fi, c\u00e2nd a v\u0103zut pe Petru, a stat \u00een capul oaselor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 9:25"
            ],
            "**": [
              "Fapte 7:60"
            ],
            "\u2020": [
              "Marc 5:41",
              "Marc 5:42",
              "Ioan 11:43"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 9:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El i-a dat m\u00e2na \u015fi a ridicat-o \u00een sus. A chemat \u00eendat\u0103 pe sfin\u0163i \u015fi pe v\u0103duve \u015fi le-a pus-o \u00eenainte vie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 9:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Minunea aceasta a fost cunoscut\u0103 \u00een toat\u0103 cetatea Iope \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mul\u0163i au crezut \u00een Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 11:45",
              "Ioan 12:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 9:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Petru a r\u0103mas multe zile \u00een Iope, la un t\u0103b\u0103car numit Simon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 10:6"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Faptele Apostolilor 10",
      "chapter": 10,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/faptele-apostolilor/10",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Suta\u015ful Corneliu"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen Cezareea era un om cu numele Corneliu, suta\u015f din ceata de osta\u015fi numit\u0103 \u201eItaliana\u201d."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul acesta era cucernic"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi tem\u0103tor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Dumnezeu, \u00eempreun\u0103 cu toat\u0103 casa lui. El f\u0103cea multe milostenii norodului \u015fi se ruga totdeauna lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 10:22",
              "Fapte 8:2",
              "Fapte 22:12"
            ],
            "**": [
              "Fapte 10:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe la ceasul al nou\u0103lea din zi, a v\u0103zut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " l\u0103murit \u00eentr-o vedenie pe un \u00eenger al lui Dumnezeu c\u0103 a intrat la el \u015fi i-a zis: \u201eCornelie!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 10:30",
              "Fapte 11:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Corneliu s-a uitat \u0163int\u0103 la el, s-a \u00eenfrico\u015fat \u015fi a r\u0103spuns: \u201eCe este, Doamne?\u201d \u015ei \u00eengerul i-a zis: \u201eRug\u0103ciunile \u015fi milosteniile tale s-au suit \u00eenaintea lui Dumnezeu, \u015fi El \u015ei-a adus aminte de ele."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Trimite acum ni\u015fte oameni la Iope \u015fi cheam\u0103 pe Simon, zis \u015fi Petru."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El g\u0103zduie\u015fte la un om numit Simon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " T\u0103b\u0103carul, a c\u0103rui cas\u0103 este l\u00e2ng\u0103 mare: acela"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00ee\u0163i va spune ce trebuie s\u0103 faci.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 9:43"
            ],
            "**": [
              "Fapte 11:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cum a plecat \u00eengerul care vorbise cu el, Corneliu a chemat dou\u0103 din slugile sale \u015fi un osta\u015f cucernic, din aceia care-i slujeau \u00een tot timpul,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi, dup\u0103 ce le-a istorisit totul, i-a trimis la Iope."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Corneliu \u00eentors la Dumnezeu"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A doua zi, c\u00e2nd erau pe drum \u015fi se apropiau de cetate, Petru s-a suit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 se roage pe acoperi\u015ful casei, pe la ceasul al \u015faselea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 11:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "L-a ajuns foamea \u015fi a vrut s\u0103 m\u0103n\u00e2nce. Pe c\u00e2nd \u00eei preg\u0103teau m\u00e2ncarea, a c\u0103zut \u00eentr-o r\u0103pire sufleteasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103zut cerul deschis \u015fi un vas ca o fa\u0163\u0103 de mas\u0103 mare, legat\u0103 cu cele patru col\u0163uri, cobor\u00e2ndu-se \u015fi slobozindu-se \u00een jos pe p\u0103m\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 7:56",
              "Apoc 19:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ea se aflau tot felul de dobitoace cu patru picioare \u015fi t\u00e2r\u00e2toare de pe p\u0103m\u00e2nt \u015fi p\u0103s\u0103rile cerului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei un glas i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201ePetre, scoal\u0103-te, taie \u015fi m\u0103n\u00e2nc\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eNicidecum, Doamne\u201d, a r\u0103spuns Petru. \u201eC\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " niciodat\u0103 n-am m\u00e2ncat ceva spurcat sau necurat.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 11:4",
              "Lev 20:25",
              "Deut 14:3",
              "Deut 14:7",
              "Ezec 4:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei glasul i-a zis iar\u0103\u015fi a doua oar\u0103: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eCe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "a cur\u0103\u0163it Dumnezeu, s\u0103 nu nume\u015fti spurcat.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 15:11",
              "Fapte 10:28",
              "Rom 14:14",
              "Rom 14:17",
              "Rom 14:20",
              "1 Cor 10:25",
              "1 Tim 4:4",
              "Tit 1:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lucrul acesta s-a f\u0103cut de trei ori, \u015fi \u00eendat\u0103 dup\u0103 aceea, vasul a fost ridicat iar\u0103\u015fi la cer."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd Petru nu \u015ftia ce s\u0103 cread\u0103 despre \u00een\u0163elesul vedeniei pe care o avusese, iat\u0103 c\u0103 oamenii trimi\u015fi de Corneliu, \u00eentreb\u00e2nd de casa lui Simon, au stat la poart\u0103"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi au \u00eentrebat cu glas tare dac\u0103 Simon, zis \u015fi Petru, g\u0103zduie\u015fte acolo."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei pe c\u00e2nd se g\u00e2ndea Petru la vedenia aceea, Duhul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " i-a zis: \u201eIat\u0103 c\u0103 te caut\u0103 trei oameni;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 11:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "scoal\u0103-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", coboar\u0103-te \u015fi du-te cu ei f\u0103r\u0103 \u015fov\u0103ire, c\u0103ci Eu i-am trimis.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 15:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Petru deci s-a cobor\u00e2t \u015fi a zis oamenilor acelora: \u201eEu sunt acela pe care-l c\u0103uta\u0163i. Ce pricin\u0103 v\u0103 aduce?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au r\u0103spuns: \u201eSuta\u015ful Corneliu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", om drept \u015fi tem\u0103tor de Dumnezeu \u015fi vorbit de bine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de tot neamul iudeilor, a fost \u00een\u015ftiin\u0163at de Dumnezeu, printr-un \u00eenger sf\u00e2nt, s\u0103 te cheme \u00een casa lui \u015fi s\u0103 aud\u0103 cuvintele pe care i le vei spune.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 10:1",
              "Fapte 10:2"
            ],
            "**": [
              "Fapte 22:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Petru deci i-a chemat \u00een\u0103untru \u015fi i-a g\u0103zduit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A doua zi, s-a sculat \u015fi a plecat cu ei. L-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenso\u0163it \u015fi c\u00e2\u0163iva fra\u0163i din Iope. \u00cen cealalt\u0103 zi au ajuns la Cezareea. Corneliu \u00eei a\u015ftepta cu rudele \u015fi prietenii de aproape, pe care-i chemase."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 10:45",
              "Fapte 11:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd era s\u0103 intre Petru, Corneliu, care-i ie\u015fise \u00eenainte, s-a aruncat la picioarele lui \u015fi i s-a \u00eenchinat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Petru l-a ridicat \u015fi a zis: \u201eScoal\u0103-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi eu sunt om!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 14:14",
              "Fapte 14:15",
              "Apoc 19:10",
              "Apoc 22:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei vorbind cu el, a intrat \u00een cas\u0103 \u015fi a g\u0103sit aduna\u0163i pe mul\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201e\u015eti\u0163i\u201d, le-a zis el, \u201ec\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu este \u00eeng\u0103duit de Lege unui iudeu s\u0103 se \u00eenso\u0163easc\u0103 \u00eempreun\u0103 cu unul de alt neam sau s\u0103 vin\u0103 la el, dar Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mi-a ar\u0103tat s\u0103 nu numesc pe niciun om spurcat sau necurat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 4:9",
              "Ioan 18:28",
              "Fapte 11:3",
              "Gal 2:12",
              "Gal 2:14"
            ],
            "**": [
              "Fapte 15:8",
              "Fapte 15:9",
              "Efes 3:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea am venit f\u0103r\u0103 c\u00e2rtire c\u00e2nd m-a\u0163i chemat. V\u0103 \u00eentreb dar: Cu ce g\u00e2nd a\u0163i trimis dup\u0103 mine?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Corneliu a r\u0103spuns: \u201eAcum patru zile, chiar \u00een clipa aceasta, m\u0103 rugam \u00een casa mea la ceasul al nou\u0103lea \u015fi iat\u0103 c\u0103 a stat \u00eenaintea mea un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " om cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o hain\u0103 str\u0103lucitoare"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 1:10"
            ],
            "**": [
              "Mat 28:3",
              "Marc 16:5",
              "Luca 24:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi a zis: \u2018Cornelie, rug\u0103ciunea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ta a fost ascultat\u0103 \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeu \u015ei-a adus aminte de milosteniile tale."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 10:12",
              "Fapte 10:4"
            ],
            "**": [
              "Evr 6:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Trimite dar la Iope \u015fi cheam\u0103 pe Simon, zis \u015fi Petru; el g\u0103zduie\u015fte \u00een casa lui Simon T\u0103b\u0103carul, l\u00e2ng\u0103 mare. C\u00e2nd va veni el, \u00ee\u0163i va vorbi.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am trimis \u00eendat\u0103 la tine \u015fi bine ai f\u0103cut c\u0103 ai venit. Acum dar, to\u0163i suntem aici \u00eenaintea lui Dumnezeu, ca s\u0103 ascult\u0103m tot ce \u0163i-a poruncit Domnul s\u0103 ne spui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Petru a \u00eenceput s\u0103 vorbeasc\u0103 \u015fi a zis: \u201e\u00cen"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " adev\u0103r, v\u0103d c\u0103 Dumnezeu nu este p\u0103rtinitor,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 10:17",
              "2 Cron 19:7",
              "Iov 34:19",
              "Rom 2:11",
              "Gal 2:6",
              "Efes 6:9",
              "Col 3:25",
              "1 Pet 1:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ci c\u0103, \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " orice neam, cine se teme de El \u015fi lucreaz\u0103 neprih\u0103nire este primit de El."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 15:9",
              "Rom 2:13",
              "Rom 2:27",
              "Rom 3:22",
              "Rom 3:29",
              "Rom 10:12",
              "Rom 10:13",
              "1 Cor 12:13",
              "Gal 3:28",
              "Efes 2:13",
              "Efes 2:18",
              "Efes 3:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a trimis Cuv\u00e2ntul S\u0103u fiilor lui Israel \u015fi le-a vestit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Evanghelia p\u0103cii, prin Isus Hristos, care este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnul tuturor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 57:19",
              "Efes 2:14",
              "Efes 2:16",
              "Efes 2:17",
              "Col 1:20"
            ],
            "**": [
              "Mat 28:18",
              "Rom 10:12",
              "1 Cor 15:27",
              "Efes 1:20",
              "Efes 1:22",
              "1 Pet 3:22",
              "Apoc 17:14",
              "Apoc 19:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015eti\u0163i vorba f\u0103cut\u0103 prin toat\u0103 Iudeea, \u00eencep\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Galileea, \u00een urma botezului propov\u0103duit de Ioan;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 4:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cum Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a uns cu Duhul Sf\u00e2nt \u015fi cu putere pe Isus din Nazaret, care umbla din loc \u00een loc, f\u0103cea bine \u015fi vindeca pe to\u0163i cei ce erau ap\u0103sa\u0163i de diavolul, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeu era cu El."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 4:18",
              "Fapte 2:22",
              "Fapte 4:27",
              "Evr 1:9"
            ],
            "**": [
              "Ioan 3:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Noi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " suntem martori a tot ce a f\u0103cut El \u00een \u0163ara iudeilor \u015fi \u00een Ierusalim. Ei L-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " omor\u00e2t, at\u00e2rn\u00e2ndu-L pe lemn."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 2:20"
            ],
            "**": [
              "Fapte 5:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Dumnezeu L-a \u00eenviat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a treia zi \u015fi a \u00eeng\u0103duit s\u0103 Se arate,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 2:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la tot norodul, ci nou\u0103, martorilor ale\u015fi mai dinainte de Dumnezeu, nou\u0103, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " am m\u00e2ncat \u015fi am b\u0103ut \u00eempreun\u0103 cu El dup\u0103 ce a \u00eenviat din mor\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 14:17",
              "Ioan 14:22",
              "Fapte 13:31"
            ],
            "**": [
              "Luca 24:30",
              "Luca 24:43",
              "Ioan 21:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus ne-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poruncit s\u0103 propov\u0103duim norodului \u015fi s\u0103 m\u0103rturisim c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " El a fost r\u00e2nduit de Dumnezeu Judec\u0103torul celor vii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi al celor mor\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 28:19",
              "Mat 28:20",
              "Fapte 1:8"
            ],
            "**": [
              "Ioan 5:22",
              "Ioan 5:27",
              "Fapte 17:31"
            ],
            "\u2020": [
              "Rom 14:9",
              "Rom 14:10",
              "2 Tim 4:1",
              "1 Pet 4:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i prorocii m\u0103rturisesc despre El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 oricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " crede \u00een El cap\u0103t\u0103, prin Numele Lui, iertarea p\u0103catelor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 53:11",
              "Ier 31:34",
              "Dan 9:24",
              "Mica 7:18",
              "Zah 13:1",
              "Mal 4:2",
              "Fapte 26:22"
            ],
            "**": [
              "Fapte 15:9",
              "Fapte 26:18",
              "Rom 10:11",
              "Gal 3:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd rostea Petru cuvintele acestea, S-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cobor\u00e2t Duhul Sf\u00e2nt peste to\u0163i cei ce ascultau Cuv\u00e2ntul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 4:31",
              "Fapte 8:15-17",
              "Fapte 11:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i credincio\u015fii t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur care veniser\u0103 cu Petru au r\u0103mas uimi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2nd au v\u0103zut c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " darul Duhului Sf\u00e2nt s-a v\u0103rsat \u015fi peste neamuri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 10:23"
            ],
            "**": [
              "Fapte 11:18",
              "Gal 3:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci \u00eei auzeau vorbind \u00een limbi \u015fi m\u0103rind pe Dumnezeu. Atunci Petru a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eSe poate opri apa ca s\u0103 nu fie boteza\u0163i ace\u015ftia, care au primit Duhul Sf\u00e2nt ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi noi?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 11:17",
              "Fapte 15:8",
              "Fapte 15:9",
              "Rom 10:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 10:48",
          "type": "verse",
          "number": 48,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poruncit s\u0103 fie boteza\u0163i \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Numele Domnului Isus Hristos. Atunci, l-au rugat s\u0103 mai r\u0103m\u00e2n\u0103 c\u00e2teva zile la ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 1:17"
            ],
            "**": [
              "Fapte 2:38",
              "Fapte 8:16"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Faptele Apostolilor 11",
      "chapter": 11,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/faptele-apostolilor/11",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Petru \u00ee\u015fi \u00eendrept\u0103\u0163e\u015fte purtarea"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 11:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apostolii \u015fi fra\u0163ii care erau \u00een Iudeea au auzit c\u0103 \u015fi neamurile au primit Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 11:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei c\u00e2nd s-a suit Petru la Ierusalim, \u00eel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mustrau cei t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 10:45",
              "Gal 2:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 11:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi ziceau: \u201eAi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " intrat \u00een cas\u0103 la ni\u015fte oameni net\u0103ia\u0163i \u00eemprejur \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ai m\u00e2ncat cu ei.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 10:28"
            ],
            "**": [
              "Gal 2:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 11:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Petru a \u00eenceput s\u0103 le spun\u0103 pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u00e2nd cele \u00eent\u00e2mplate. El a zis:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 1:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 11:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eEram"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een cetatea Iope \u015fi, pe c\u00e2nd m\u0103 rugam, am c\u0103zut \u00eentr-o r\u0103pire sufleteasc\u0103 \u015fi am avut o vedenie: un vas, ca o fa\u0163\u0103 de mas\u0103 mare, legat\u0103 cu cele patru col\u0163uri, se cobora din cer \u015fi a venit p\u00e2n\u0103 la mine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 10:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 11:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd m-am uitat \u00een ea, am v\u0103zut dobitoacele cu patru picioare de pe p\u0103m\u00e2nt, fiarele, t\u00e2r\u00e2toarele \u015fi p\u0103s\u0103rile cerului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 11:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei am auzit un glas, care mi-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u2018Petre, scoal\u0103-te, taie \u015fi m\u0103n\u00e2nc\u0103.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 11:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar eu am r\u0103spuns: \u2018Nicidecum, Doamne, c\u0103ci nimic spurcat sau necurat n-a intrat vreodat\u0103 \u00een gura mea.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 11:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei glasul mi-a zis a doua oar\u0103 din cer: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u2018Ce a cur\u0103\u0163it Dumnezeu, s\u0103 nu nume\u015fti spurcat.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 11:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lucrul acesta s-a f\u0103cut de trei ori, apoi toate au fost ridicate iar\u0103\u015fi \u00een cer."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 11:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei iat\u0103 c\u0103, \u00eendat\u0103, trei oameni trimi\u015fi din Cezareea la mine au stat la poarta casei \u00een care eram."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 11:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Duhul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mi-a spus s\u0103 plec cu ei, f\u0103r\u0103 s\u0103 fac vreo deosebire. Ace\u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fase fra\u0163i m-au \u00eenso\u0163it \u015fi ei \u015fi am intrat \u00een casa omului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 16:13",
              "Fapte 10:19",
              "Fapte 15:7"
            ],
            "**": [
              "Fapte 10:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 11:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ne-a istorisit cum a v\u0103zut \u00een casa lui pe \u00eenger st\u00e2nd \u00eenaintea lui \u015fi zic\u00e2ndu-i: \u2018Trimite la Iope \u015fi cheam\u0103 pe Simon, zis \u015fi Petru,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 10:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 11:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "care-\u0163i va spune cuvinte prin care vei fi m\u00e2ntuit, tu \u015fi toat\u0103 casa ta.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 11:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, cum am \u00eenceput s\u0103 vorbesc, Duhul Sf\u00e2nt S-a cobor\u00e2t peste ei ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi peste noi la \u00eenceput."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 2:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 11:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei mi-am adus aminte de vorba Domnului, cum a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u2018Ioan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "a botezat cu ap\u0103, dar voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ve\u0163i fi boteza\u0163i cu Duhul Sf\u00e2nt.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 3:11",
              "Ioan 1:26",
              "Ioan 1:33",
              "Fapte 1:5",
              "Fapte 19:4"
            ],
            "**": [
              "Isa 44:3",
              "Ioel 2:28",
              "Ioel 3:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 11:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Deci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dac\u0103 Dumnezeu le-a dat acela\u015fi dar ca \u015fi nou\u0103, care am crezut \u00een Domnul Isus Hristos, cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " eram eu s\u0103 m\u0103 \u00eempotrivesc lui Dumnezeu?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 15:8",
              "Fapte 15:9"
            ],
            "**": [
              "Fapte 10:47"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 11:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce au auzit aceste lucruri, s-au potolit, au sl\u0103vit pe Dumnezeu \u015fi au zis: \u201eDumnezeu a dat deci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi neamurilor poc\u0103in\u0163\u0103, ca s\u0103 aib\u0103 via\u0163a.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 10:12",
              "Rom 10:13",
              "Rom 15:9",
              "Rom 15:16"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Barnaba \u015fi Saul la Antiohia"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 11:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se \u00eempr\u0103\u015ftiaser\u0103 din pricina prigonirii \u00eent\u00e2mplate cu prilejul lui \u015etefan au ajuns p\u00e2n\u0103 \u00een Fenicia, \u00een Cipru \u015fi \u00een Antiohia \u015fi propov\u0103duiau Cuv\u00e2ntul numai iudeilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 8:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 11:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Totu\u015fi printre ei au fost c\u00e2\u0163iva oameni din Cipru \u015fi din Cirene, care au venit \u00een Antiohia, au vorbit \u015fi grecilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi le-au propov\u0103duit Evanghelia Domnului Isus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 6:1",
              "Fapte 9:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 11:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u00e2na"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului era cu ei \u015fi un mare num\u0103r de oameni au crezut \u015fi s-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentors la Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 1:66",
              "Fapte 2:47"
            ],
            "**": [
              "Fapte 9:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 11:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vestea despre ei a ajuns la urechile Bisericii din Ierusalim, \u015fi au trimis pe Barnaba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2n\u0103 la Antiohia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 9:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 11:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a ajuns el \u015fi a v\u0103zut harul lui Dumnezeu, s-a bucurat \u015fi i-a \u00eendemnat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe to\u0163i s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 cu inim\u0103 hot\u0103r\u00e2t\u0103 alipi\u0163i de Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 13:43",
              "Fapte 14:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 11:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci Barnaba era un om de bine, plin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Duhul Sf\u00e2nt \u015fi de credin\u0163\u0103. \u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " destul de mult norod s-a ad\u0103ugat la Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 6:5"
            ],
            "**": [
              "Fapte 11:21",
              "Fapte 5:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 11:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Barnaba s-a dus apoi la Tars"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ca s\u0103 caute pe Saul"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 9:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 11:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi, c\u00e2nd l-a g\u0103sit, l-a adus la Antiohia. Un an \u00eentreg, au luat parte la adun\u0103rile Bisericii \u015fi au \u00eenv\u0103\u0163at pe mul\u0163i oameni. Pentru \u00eent\u00e2ia\u015fi dat\u0103, ucenicilor li s-a dat numele de cre\u015ftini \u00een Antiohia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "O foamete prorocit\u0103 de Agab"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 11:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen vremea aceea, s-au cobor\u00e2t ni\u015fte proroci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Ierusalim la Antiohia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 2:17",
              "Fapte 13:1",
              "Fapte 15:32",
              "Fapte 21:9",
              "1 Cor 12:28",
              "Efes 4:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 11:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unul din ei, numit Agab"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", s-a sculat \u015fi a vestit, prin Duhul, c\u0103 va fi o foamete mare \u00een toat\u0103 lumea. \u015ei a fost, \u00een adev\u0103r, \u00een zilele \u00eemp\u0103ratului Claudiu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 21:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 11:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ucenicii au hot\u0103r\u00e2t s\u0103 trimit\u0103, fiecare dup\u0103 puterea lui, un ajutor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fra\u0163ilor care locuiau \u00een Iudeea,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 15:26",
              "1 Cor 16:1",
              "2 Cor 9:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 11:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ceea ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au \u015fi f\u0103cut, \u015fi au trimis acest ajutor la prezbiteri"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin m\u00e2na lui Barnaba \u015fi a lui Saul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 12:25"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Sau: b\u0103tr\u00e2ni."
      }
    },
    {
      "name": "Faptele Apostolilor 12",
      "chapter": 12,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/faptele-apostolilor/12",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Petru izb\u0103vit din temni\u0163\u0103"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 12:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cam pe aceea\u015fi vreme, \u00eemp\u0103ratul Irod a pus m\u00e2inile pe unii din Biseric\u0103, pentru ca s\u0103-i chinuiasc\u0103,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 12:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi a ucis cu sabia pe Iacov, fratele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Ioan."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 4:21",
              "Mat 20:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 12:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a v\u0103zut c\u0103 lucrul acesta place iudeilor, a mai pus m\u00e2na \u015fi pe Petru. (Erau zilele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Praznicului Azimilor.)"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:14",
              "Exod 12:15",
              "Exod 23:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 12:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce l-a prins"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi l-a b\u0103gat \u00een temni\u0163\u0103, l-a pus sub paza a patru cete de c\u00e2te patru osta\u015fi, cu g\u00e2nd ca dup\u0103 Pa\u015fte s\u0103-l scoat\u0103 \u00eenaintea norodului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 21:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 12:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Deci Petru era p\u0103zit \u00een temni\u0163\u0103, \u015fi Biserica nu \u00eenceta s\u0103 \u00eenal\u0163e rug\u0103ciuni c\u0103tre Dumnezeu pentru el."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 12:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen noaptea zilei c\u00e2nd avea de g\u00e2nd Irod s\u0103-l \u00eenf\u0103\u0163i\u015feze la judecat\u0103, Petru dormea \u00eentre doi osta\u015fi, legat de m\u00e2ini cu dou\u0103 lan\u0163uri, \u015fi ni\u015fte p\u0103zitori p\u0103zeau temni\u0163a la u\u015f\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 12:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei iat\u0103, un \u00eenger al Domnului a stat l\u00e2ng\u0103 el pe nea\u015fteptate \u015fi o lumin\u0103 a str\u0103lucit \u00een temni\u0163\u0103. \u00cengerul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a de\u015fteptat pe Petru, lovindu-l \u00een coast\u0103, \u015fi i-a zis: \u201eScoal\u0103-te, iute!\u201d Lan\u0163urile i-au c\u0103zut jos de pe m\u00e2ini."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 5:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 12:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi, \u00eengerul i-a zis: \u201e\u00cencinge-te \u015fi leag\u0103-\u0163i \u00eenc\u0103l\u0163\u0103mintea.\u201d \u015ei el a f\u0103cut a\u015fa. \u00cengerul i-a mai zis: \u201e\u00cembrac\u0103-te \u00een hain\u0103 \u015fi vino dup\u0103 mine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 12:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Petru a ie\u015fit afar\u0103 \u015fi a mers dup\u0103 el, f\u0103r\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 \u015ftie dac\u0103 ce f\u0103cea \u00eengerul este adev\u0103rat. I se p\u0103rea c\u0103 are"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o vedenie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 126:1"
            ],
            "**": [
              "Fapte 10:3",
              "Fapte 10:17",
              "Fapte 11:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 12:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce au trecut de straja \u00eent\u00e2i \u015fi a doua, au ajuns la poarta de fier, care d\u0103 \u00een cetate, \u015fi ea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " li s-a deschis singur\u0103; au ie\u015fit \u015fi au trecut \u00eentr-o uli\u0163\u0103. \u00cendat\u0103, \u00eengerul a plecat de l\u00e2ng\u0103 el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 16:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 12:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd \u015fi-a venit Petru \u00een fire, a zis: \u201eAcum v\u0103d cu adev\u0103rat c\u0103 Domnul a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trimis pe \u00eengerul S\u0103u \u015fi m-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sc\u0103pat din m\u00e2na lui Irod \u015fi de la tot ce a\u015ftepta poporul iudeu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 34:7",
              "Dan 3:28",
              "Dan 6:22",
              "Evr 1:14"
            ],
            "**": [
              "Iov 5:19",
              "Ps 33:18",
              "Ps 33:19",
              "Ps 34:22",
              "Ps 41:2",
              "Ps 97:10",
              "2 Cor 1:10",
              "2 Pet 2:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 12:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce \u015fi-a dat bine seama de cele \u00eent\u00e2mplate, s-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eendreptat spre casa Mariei, mama lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ioan, zis \u015fi Marcu, unde erau aduna\u0163i mul\u0163i laolalt\u0103 \u015fi se rugau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 4:23"
            ],
            "**": [
              "Fapte 15:37"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 12:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 12:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A b\u0103tut la u\u015fa care d\u0103dea \u00een pridvor, \u015fi o slujnic\u0103, numit\u0103 Roda, a venit s\u0103 vad\u0103 cine e."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 12:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A cunoscut glasul lui Petru \u015fi, de bucurie, \u00een loc s\u0103 deschid\u0103, a alergat \u00een\u0103untru s\u0103 dea de veste c\u0103 Petru st\u0103 \u00eenaintea por\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 12:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eE\u015fti nebun\u0103!\u201d i-au zis ei. Dar ea st\u0103ruia \u015fi spunea c\u0103 el este. Ei, dimpotriv\u0103, ziceau: \u201eEste"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eengerul lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 48:16",
              "Mat 18:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 12:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Petru \u00eens\u0103 b\u0103tea mereu. Au deschis \u015fi au r\u0103mas \u00eencremeni\u0163i c\u00e2nd l-au v\u0103zut."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 12:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Petru le-a f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " semn cu m\u00e2na s\u0103 tac\u0103, le-a istorisit cum \u00eel scosese Domnul din temni\u0163\u0103 \u015fi a zis: \u201eSpune\u0163i lucrul acesta lui Iacov \u015fi fra\u0163ilor.\u201d Apoi a ie\u015fit \u015fi s-a dus \u00eentr-alt loc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 13:16",
              "Fapte 19:33",
              "Fapte 21:40"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 12:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd s-a f\u0103cut ziu\u0103, osta\u015fii au fost \u00eentr-o mare fierbere, ca s\u0103 \u015ftie ce s-a f\u0103cut Petru."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 12:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Irod, dup\u0103 ce l-a c\u0103utat \u00een toate p\u0103r\u0163ile \u015fi nu l-a aflat, a luat la cercetare pe p\u0103zitori \u015fi a poruncit s\u0103-i omoare. \u00cen urm\u0103, s-a cobor\u00e2t din Iudeea la Cezareea, ca s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 acolo."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Moartea lui Irod"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 12:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Irod era foarte m\u00e2niat pe cei din Tir \u015fi din Sidon. Dar ace\u015ftia au venit to\u0163i \u00eentr-un g\u00e2nd la el \u015fi, dup\u0103 ce au c\u00e2\u015ftigat de partea lor pe Blast, care era mai mare peste odaia de dormit a \u00eemp\u0103ratului, au cerut pace, pentru c\u0103 \u0163ara"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor se hr\u0103nea din \u0163ara \u00eemp\u0103ratului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 5:9",
              "1 Imp 5:11",
              "Ezec 27:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 12:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00centr-o zi anumit\u0103, Irod s-a \u00eembr\u0103cat cu hainele lui \u00eemp\u0103r\u0103te\u015fti, a \u015fezut pe scaunul lui \u00eemp\u0103r\u0103tesc \u015fi le vorbea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 12:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Norodul a strigat: \u201eGlas de Dumnezeu, nu de om!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 12:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cendat\u0103 l-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lovit un \u00eenger al Domnului, pentru c\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " d\u0103duse slav\u0103 lui Dumnezeu. \u015ei a murit m\u00e2ncat de viermi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 25:38",
              "2 Sam 24:17"
            ],
            "**": [
              "Ps 115:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 12:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cens\u0103 Cuv\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu se r\u0103sp\u00e2ndea tot mai mult, \u015fi num\u0103rul ucenicilor se m\u0103rea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 55:11",
              "Fapte 6:7",
              "Fapte 19:20",
              "Col 1:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 12:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Barnaba \u015fi Saul, dup\u0103 ce \u015fi-au \u00eemplinit \u00eens\u0103rcinarea, s-au \u00eentors din Ierusalim, lu\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu ei pe Ioan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", zis \u015fi Marcu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 13:5",
              "Fapte 13:13",
              "Fapte 15:37"
            ],
            "**": [
              "Fapte 12:12"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Faptele Apostolilor 13",
      "chapter": 13,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/faptele-apostolilor/13",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Barnaba \u015fi Saul. Elima"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Biserica din Antiohia erau ni\u015fte proroci \u015fi \u00eenv\u0103\u0163\u0103tori: Barnaba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Simon, numit Niger, Luciu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Cirene, Manaen, care fusese crescut \u00eempreun\u0103 cu c\u00e2rmuitorul Irod, \u015fi Saul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 11:27",
              "Fapte 14:26",
              "Fapte 15:35"
            ],
            "**": [
              "Fapte 11:22-26"
            ],
            "\u2020": [
              "Rom 16:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd slujeau Domnului \u015fi posteau, Duhul Sf\u00e2nt a zis: \u201ePune\u0163i-Mi deoparte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Barnaba \u015fi pe Saul pentru lucrarea la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care i-am chemat.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 8:14",
              "Fapte 9:15",
              "Fapte 22:21",
              "Rom 1:1",
              "Gal 1:15",
              "Gal 2:9"
            ],
            "**": [
              "Mat 9:38",
              "Fapte 14:26",
              "Rom 10:15",
              "Efes 3:7",
              "Efes 3:8",
              "1 Tim 2:7",
              "2 Tim 1:11",
              "Evr 5:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, dup\u0103 ce au postit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s-au rugat, \u015fi-au pus m\u00e2inile peste ei \u015fi i-au l\u0103sat s\u0103 plece."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 6:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Barnaba \u015fi Saul, trimi\u015fi de Duhul Sf\u00e2nt, s-au cobor\u00e2t la Seleucia \u015fi de acolo au plecat cu corabia la Cipru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 4:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ajun\u015fi la Salamina, au vestit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu \u00een sinagogile iudeilor. Aveau de slujitor pe Ioan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 13:46"
            ],
            "**": [
              "Fapte 12:25",
              "Fapte 15:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce au str\u0103b\u0103tut toat\u0103 insula p\u00e2n\u0103 la Pafos, au \u00eent\u00e2lnit pe un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vr\u0103jitor, proroc mincinos, un iudeu, cu numele Bar-Isus,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 8:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "care era cu dreg\u0103torul Sergius Paulus, un om \u00een\u0163elept. Acesta din urm\u0103 a chemat pe Barnaba \u015fi pe Saul \u015fi \u015fi-a ar\u0103tat dorin\u0163a s\u0103 aud\u0103 Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Elima"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", vr\u0103jitorul \u2013 c\u0103ci a\u015fa se t\u00e2lcuie\u015fte numele lui \u2013, le st\u0103tea \u00eempotriv\u0103 \u015fi c\u0103uta s\u0103 abat\u0103 pe dreg\u0103tor de la credin\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 7:11",
              "2 Tim 3:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Saul, care se mai nume\u015fte \u015fi Pavel, fiind plin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Duhul Sf\u00e2nt, s-a uitat \u0163int\u0103 la el"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 4:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi a zis: \u201eOm plin de toat\u0103 viclenia \u015fi de toat\u0103 r\u0103utatea, fiul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dracului, vr\u0103jma\u015f al oric\u0103rei neprih\u0103niri, nu mai \u00eencetezi tu s\u0103 str\u00e2mbi c\u0103ile drepte ale Domnului?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 13:38",
              "Ioan 8:44",
              "1 Ioan 3:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, iat\u0103 c\u0103 m\u00e2na"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului este \u00eempotriva ta: vei fi orb \u015fi nu vei vedea soarele p\u00e2n\u0103 la o vreme.\u201d \u00cendat\u0103 a c\u0103zut peste el cea\u0163\u0103 \u015fi \u00eentuneric \u015fi c\u0103uta b\u00e2jb\u00e2ind ni\u015fte oameni care s\u0103-l duc\u0103 de m\u00e2n\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 9:3",
              "1 Sam 5:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, dreg\u0103torul, c\u00e2nd a v\u0103zut ce se \u00eent\u00e2mplase, a crezut \u015fi a r\u0103mas uimit de \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pavel \u00een Perga \u015fi \u00een Antiohia Pisidiei"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pavel \u015fi tovar\u0103\u015fii lui au pornit cu corabia din Pafos \u015fi s-au dus la Perga, \u00een Pamfilia. Ioan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a desp\u0103r\u0163it de ei \u015fi s-a \u00eentors la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 15:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din Perga, \u015fi-au urmat drumul \u00eenainte \u015fi au ajuns la Antiohia din Pisidia. \u00cen ziua Sabatului, au intrat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een sinagog\u0103 \u015fi au \u015fezut jos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 16:13",
              "Fapte 17:2",
              "Fapte 18:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 citirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Legii \u015fi a Prorocilor, frunta\u015fii sinagogii au trimis s\u0103 le zic\u0103: \u201eFra\u0163ilor, dac\u0103 ave\u0163i un cuv\u00e2nt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de \u00eendemn pentru norod, vorbi\u0163i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 4:16",
              "Fapte 13:27"
            ],
            "**": [
              "Evr 13:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pavel s-a sculat, a f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " semn cu m\u00e2na \u015fi a zis: \u201eB\u0103rba\u0163i israeli\u0163i \u015fi voi care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 teme\u0163i de Dumnezeu, asculta\u0163i!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 12:17"
            ],
            "**": [
              "Fapte 13:26",
              "Fapte 13:42",
              "Fapte 13:43",
              "Fapte 10:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeul acestui popor Israel a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ales pe p\u0103rin\u0163ii no\u015ftri. A ridicat la cinste pe norodul acesta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een timpul \u015federii lui \u00een \u0163ara Egiptului, \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " l-a scos din Egipt cu bra\u0163ul S\u0103u cel puternic."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 7:6",
              "Deut 7:7"
            ],
            "**": [
              "Exod 1:1",
              "Ps 105:23",
              "Ps 105:24",
              "Fapte 7:17"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 6:6",
              "Exod 13:14",
              "Exod 13:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Timp"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de aproape patruzeci de ani, le-a suferit purtarea \u00een pustie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 16:35",
              "Num 14:33",
              "Num 14:34",
              "Ps 95:9",
              "Ps 95:10",
              "Fapte 7:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, dup\u0103 ce a nimicit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fapte popoare \u00een \u0162ara Canaanului, le-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dat de mo\u015ftenire p\u0103m\u00e2ntul lor, pentru aproape patru sute cincizeci de ani."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 7:1"
            ],
            "**": [
              "Ios 14:1",
              "Ios 14:2",
              "Ps 78:55"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceste lucruri le-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dat judec\u0103tori, p\u00e2n\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la prorocul Samuel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iuda 1:2",
              "Iuda 1:16"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 3:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au cerut atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un \u00eemp\u0103rat. \u015ei, timp de aproape patruzeci de ani, Dumnezeu le-a dat pe Saul, fiul lui Chis, din semin\u0163ia lui Beniamin,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 8:5",
              "1 Sam 10:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "apoi l-a \u00eenl\u0103turat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi le-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ridicat \u00eemp\u0103rat pe David, despre care a m\u0103rturisit astfel: \u2018Am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " g\u0103sit pe David, fiul lui Iese, om"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dup\u0103 inima Mea, care va \u00eemplini toate voile Mele.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 15:23",
              "1 Sam 15:26",
              "1 Sam 15:28",
              "1 Sam 16:1",
              "Osea 13:11"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 16:13",
              "2 Sam 2:4",
              "2 Sam 5:3"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 89:20"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "1 Sam 13:14",
              "Fapte 7:46"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103m\u00e2n\u0163a lui David, Dumnezeu, dup\u0103 f\u0103g\u0103duin\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Sa, a ridicat lui Israel un M\u00e2ntuitor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care este Isus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 11:1",
              "Luca 1:32",
              "Luca 1:69",
              "Fapte 2:30",
              "Rom 1:3"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 7:12",
              "Ps 132:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Mat 1:21",
              "Rom 11:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cenainte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de venirea Lui, Ioan propov\u0103duise botezul poc\u0103in\u0163ei la tot norodul lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 3:1",
              "Luca 3:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Ioan, c\u00e2nd era la sf\u00e2r\u015fitul \u00eens\u0103rcin\u0103rii lui, zicea: \u2018Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " crede\u0163i c\u0103 sunt eu? Nu sunt Acela, ci iat\u0103 c\u0103 dup\u0103 mine vine Unul c\u0103ruia eu nu sunt vrednic s\u0103-i dezleg \u00eenc\u0103l\u0163\u0103mintea picioarelor.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 3:11",
              "Marc 1:7",
              "Luca 3:16",
              "Ioan 1:20",
              "Ioan 1:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fra\u0163ilor, fii ai neamului lui Avraam, \u015fi cei ce v\u0103 teme\u0163i de Dumnezeu, vou\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v-a fost trimis Cuv\u00e2ntul acestei m\u00e2ntuiri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 10:6",
              "Luca 24:47",
              "Fapte 3:26",
              "Fapte 13:46"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci locuitorii din Ierusalim \u015fi mai-marii lor n-au cunoscut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Isus \u015fi, prin faptul c\u0103 L-au os\u00e2ndit, au \u00eemplinit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cuvintele prorocilor, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se citesc \u00een fiecare Sabat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 23:34",
              "Fapte 3:17",
              "1 Cor 2:8"
            ],
            "**": [
              "Fapte 13:14",
              "Fapte 13:15",
              "Fapte 15:21"
            ],
            "\u2020": [
              "Luca 24:20",
              "Luca 24:44",
              "Fapte 26:22",
              "Fapte 28:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u0103car c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n-au g\u0103sit \u00een El nicio vin\u0103 de moarte, totu\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ei au cerut lui Pilat s\u0103-L omoare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 27:22",
              "Marc 15:13",
              "Marc 15:14",
              "Luca 23:21",
              "Luca 23:22",
              "Ioan 19:6",
              "Ioan 19:15"
            ],
            "**": [
              "Fapte 3:13",
              "Fapte 3:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dup\u0103 ce au \u00eemplinit tot ce este scris despre El, L-au dat jos"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de pe lemn \u015fi L-au pus \u00eentr-un morm\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 18:31",
              "Luca 24:44",
              "Ioan 19:28",
              "Ioan 19:30",
              "Ioan 19:36",
              "Ioan 19:37"
            ],
            "**": [
              "Mat 27:59",
              "Marc 15:46",
              "Luca 23:53",
              "Ioan 19:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeu L-a \u00eenviat din mor\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 28:6",
              "Fapte 2:24",
              "Fapte 3:15",
              "Fapte 3:26",
              "Fapte 5:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " S-a ar\u0103tat, timp de mai multe zile, celor ce se suiser\u0103 cu El din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Galileea la Ierusalim \u015fi care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", acum, sunt martorii Lui \u00eenaintea norodului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 28:16",
              "Fapte 1:3",
              "1 Cor 15:5-7"
            ],
            "**": [
              "Fapte 1:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 1:8",
              "Fapte 2:32",
              "Fapte 3:15",
              "Fapte 5:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei noi v\u0103 aducem vestea aceasta bun\u0103 c\u0103 f\u0103g\u0103duin\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103cut\u0103 p\u0103rin\u0163ilor no\u015ftri,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 3:15",
              "Gen 12:3",
              "Gen 22:18",
              "Fapte 26:6",
              "Rom 4:13",
              "Gal 3:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu a \u00eemplinit-o pentru noi, copiii lor, \u00eenviind pe Isus, dup\u0103 cum este scris \u00een psalmul al doilea: \u2018Tu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " e\u015fti Fiul Meu, ast\u0103zi Te-am n\u0103scut.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 2:7",
              "Evr 1:5",
              "Evr 5:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103 L-a \u00eenviat din mor\u0163i, a\u015fa c\u0103 nu Se va mai \u00eentoarce \u00een putrezire, a spus-o c\u00e2nd a zis: \u2018V\u0103 voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemplini cu toat\u0103 credincio\u015fia f\u0103g\u0103duin\u0163ele sfinte pe care le-am f\u0103cut lui David.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 55:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea mai zice \u015fi \u00een alt psalm: \u2018Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vei \u00eeng\u0103dui ca Sf\u00e2ntul T\u0103u s\u0103 vad\u0103 putrezirea.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 16:10",
              "Fapte 2:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei David, dup\u0103 ce a slujit celor din vremea lui, dup\u0103 planul lui Dumnezeu, a murit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", a fost \u00eengropat l\u00e2ng\u0103 p\u0103rin\u0163ii s\u0103i \u015fi a v\u0103zut putrezirea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 2:10",
              "Fapte 2:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Acela pe care L-a \u00eenviat Dumnezeu n-a v\u0103zut putrezirea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 \u015fti\u0163i dar, fra\u0163ilor, c\u0103 \u00een El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vi se veste\u015fte iertarea p\u0103catelor,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 31:34",
              "Dan 9:24",
              "Luca 24:47",
              "1 Ioan 2:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi oricine crede este iertat prin El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de toate lucrurile de care n-a\u0163i putut fi ierta\u0163i prin Legea lui Moise."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 53:11",
              "Rom 3:28",
              "Rom 8:3",
              "Evr 7:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel, lua\u0163i seama s\u0103 nu vi se \u00eent\u00e2mple ce se spune \u00een proroci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ":"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 29:14",
              "Hab 1:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u2018Uita\u0163i-v\u0103, dispre\u0163uitorilor, mira\u0163i-v\u0103 \u015fi pieri\u0163i, c\u0103ci \u00een zilele voastre am s\u0103 fac o lucrare pe care n-o ve\u0163i crede nicidecum, dac\u0103 v-ar istorisi-o cineva.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Prigonirile iudeilor"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au ie\u015fit afar\u0103, neamurile i-au rugat s\u0103 le vorbeasc\u0103 \u015fi \u00een Sabatul viitor despre acelea\u015fi lucruri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei dup\u0103 ce s-a \u00eempr\u0103\u015ftiat adunarea, mul\u0163i din iudei \u015fi din prozeli\u0163ii evlavio\u015fi au mers dup\u0103 Pavel \u015fi Barnaba, care st\u0103teau de vorb\u0103 cu ei \u015fi-i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eendemnau s\u0103 st\u0103ruiasc\u0103 \u00een harul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 11:23",
              "Fapte 14:22"
            ],
            "**": [
              "Tit 2:11",
              "Evr 12:15",
              "1 Pet 5:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen Sabatul viitor, aproape toat\u0103 cetatea s-a adunat ca s\u0103 aud\u0103 Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iudeii, c\u00e2nd au v\u0103zut noroadele, s-au umplut de pizm\u0103, vorbeau \u00eempotriva celor spuse"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Pavel \u015fi-l batjocoreau."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 18:6",
              "1 Pet 4:4",
              "Iuda 1:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Pavel \u015fi Barnaba le-au zis cu \u00eendr\u0103zneal\u0103: \u201eCuv\u00e2ntul lui Dumnezeu trebuia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vestit mai \u00eent\u00e2i vou\u0103, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiindc\u0103 voi nu-l primi\u0163i \u015fi singuri v\u0103 judeca\u0163i nevrednici de via\u0163a ve\u015fnic\u0103, iat\u0103 c\u0103 ne \u00eentoarcem"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " spre neamuri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 10:6",
              "Fapte 3:26",
              "Fapte 13:26",
              "Rom 1:16"
            ],
            "**": [
              "Exod 32:10",
              "Deut 32:21",
              "Isa 55:5",
              "Mat 21:43",
              "Rom 10:19"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 18:6",
              "Fapte 28:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci a\u015fa ne-a poruncit Domnul: \u2018Te-am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pus ca s\u0103 fii Lumina neamurilor, ca s\u0103 duci m\u00e2ntuirea p\u00e2n\u0103 la marginile p\u0103m\u00e2ntului.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 42:6",
              "Isa 49:6",
              "Luca 2:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:48",
          "type": "verse",
          "number": 48,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Neamurile se bucurau c\u00e2nd au auzit lucrul acesta \u015fi pream\u0103reau Cuv\u00e2ntul Domnului. \u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " to\u0163i cei ce erau r\u00e2ndui\u0163i s\u0103 capete via\u0163a ve\u015fnic\u0103 au crezut."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 2:47"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:49",
          "type": "verse",
          "number": 49,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cuv\u00e2ntul Domnului se r\u0103sp\u00e2ndea \u00een toat\u0103 \u0163ara."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:50",
          "type": "verse",
          "number": 50,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar iudeii au \u00eent\u0103r\u00e2tat pe femeile cucernice cu vaz\u0103 \u015fi pe frunta\u015fii cet\u0103\u0163ii, au st\u00e2rnit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o prigonire \u00eempotriva lui Pavel \u015fi Barnaba \u015fi i-au izgonit din hotarele lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Tim 3:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:51",
          "type": "verse",
          "number": 51,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pavel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Barnaba au scuturat praful de pe picioare \u00eempotriva lor \u015fi s-au dus \u00een Iconia,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 10:14",
              "Marc 6:11",
              "Luca 9:5",
              "Fapte 18:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 13:52",
          "type": "verse",
          "number": 52,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00een timp ce ucenicii erau plini"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de bucurie \u015fi de Duhul Sf\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 5:12",
              "Ioan 16:22",
              "Fapte 2:46"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Faptele Apostolilor 14",
      "chapter": 14,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/faptele-apostolilor/14",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Pavel \u00een Iconia"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 14:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen Iconia, Pavel \u015fi Barnaba au intrat \u00een sinagoga iudeilor \u015fi au vorbit \u00een a\u015fa fel c\u0103 o mare mul\u0163ime de iudei \u015fi de greci au crezut."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 14:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar iudeii care n-au crezut au \u00eent\u0103r\u00e2tat \u015fi au r\u0103zvr\u0103tit sufletele neamurilor \u00eempotriva fra\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 14:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Totu\u015fi au r\u0103mas destul de mult\u0103 vreme \u00een Iconia \u015fi vorbeau cu \u00eendr\u0103zneal\u0103 \u00een Domnul, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " adeverea Cuv\u00e2ntul privitor la harul S\u0103u \u015fi \u00eeng\u0103duia s\u0103 se fac\u0103 semne \u015fi minuni prin m\u00e2inile lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 16:20",
              "Evr 2:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 14:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mul\u0163imea din cetate s-a dezbinat: unii erau cu iudeii, al\u0163ii cu apostolii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 13:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 14:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Neamurile \u015fi iudeii, \u00een \u00eenvoire cu mai-marii lor, s-au pus \u00een mi\u015fcare, ca s\u0103-i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " batjocoreasc\u0103 \u015fi s\u0103-i ucid\u0103 cu pietre."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Tim 3:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 14:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pavel \u015fi Barnaba au \u00een\u0163eles lucrul acesta \u015fi au fugit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een cet\u0103\u0163ile Licaoniei: Listra \u015fi Derbe, \u015fi \u00een \u0163inutul de primprejur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 10:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 14:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei au propov\u0103duit Evanghelia acolo."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Vindecarea unui olog"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 14:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Listra era un om neputincios de picioare, olog din na\u015ftere, care nu umblase niciodat\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 3:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 14:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El \u015fedea jos \u015fi asculta pe Pavel c\u00e2nd vorbea. Pavel s-a uitat \u0163int\u0103 la el, \u015fi fiindc\u0103 a v\u0103zut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 are credin\u0163\u0103 ca s\u0103 fie t\u0103m\u0103duit,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 8:10",
              "Mat 9:28",
              "Mat 9:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 14:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a zis cu glas tare: \u201eScoal\u0103-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " drept \u00een picioare.\u201d \u015ei el s-a sculat dintr-o s\u0103ritur\u0103 \u015fi a \u00eenceput s\u0103 umble."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 35:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 14:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La vederea celor f\u0103cute de Pavel, noroadele \u015fi-au ridicat glasul \u015fi au zis \u00een limba licaonian\u0103: \u201eZeii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-au cobor\u00e2t la noi \u00een chip omenesc.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 8:10",
              "Fapte 28:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 14:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe Barnaba \u00eel numeau Jupiter, iar pe Pavel, Mercur, pentru c\u0103 m\u00e2nuia cuv\u00e2ntul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 14:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preotul lui Jupiter, al c\u0103rui templu era la intrarea cet\u0103\u0163ii, a adus tauri \u015fi cununi \u00eenaintea por\u0163ilor \u015fi voia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 le aduc\u0103 jertf\u0103, \u00eempreun\u0103 cu noroadele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 2:46"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 14:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apostolii Barnaba \u015fi Pavel, c\u00e2nd au auzit lucrul acesta, \u015fi-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " rupt hainele, au s\u0103rit \u00een mijlocul norodului \u015fi au strigat:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 26:65"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 14:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eOamenilor, de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce face\u0163i lucrul acesta? \u015ei noi suntem"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oameni de aceea\u015fi fire cu voi; noi v\u0103 aducem o veste bun\u0103, ca s\u0103 v\u0103 \u00eentoarce\u0163i de la aceste lucruri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de\u015farte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Dumnezeul cel viu, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a f\u0103cut cerul, p\u0103m\u00e2ntul \u015fi marea \u015fi tot ce este \u00een ele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 10:26"
            ],
            "**": [
              "Iac 5:17",
              "Apoc 19:10"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 12:21",
              "1 Imp 16:13",
              "Ier 14:22",
              "Amos 2:4",
              "1 Cor 8:4"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "1 Tes 1:9"
            ],
            "*\u2020": [
              "Gen 1:1",
              "Ps 33:6",
              "Ps 146:6",
              "Apoc 14:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 14:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een veacurile trecute, a l\u0103sat pe toate neamurile s\u0103 umble pe c\u0103ile lor,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 81:12",
              "Fapte 17:30",
              "1 Pet 4:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 14:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "m\u0103car c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", drept vorbind, nu S-a l\u0103sat f\u0103r\u0103 m\u0103rturie, \u00eentruc\u00e2t v-a f\u0103cut bine, v-a trimis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ploi din cer \u015fi timpuri roditoare, v-a dat hran\u0103 din bel\u015fug \u015fi v-a umplut inimile de bucurie.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 17:27",
              "Rom 1:20"
            ],
            "**": [
              "Lev 26:4",
              "Deut 11:14",
              "Deut 28:12",
              "Iov 5:10",
              "Ps 65:10",
              "Ps 68:9",
              "Ps 147:8",
              "Ier 14:22",
              "Mat 5:45"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 14:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Abia au putut s\u0103 \u00eempiedice, cu vorbele acestea, pe noroade, s\u0103 le aduc\u0103 jertf\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pavel \u00een Derbe \u015fi Antiohia"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 14:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, au venit pe nea\u015fteptate din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Antiohia \u015fi Iconia ni\u015fte iudei, care au a\u0163\u00e2\u0163at pe noroade. Ace\u015ftia, dup\u0103 ce au \u00eempro\u015fcat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Pavel cu pietre, l-au t\u00e2r\u00e2t afar\u0103 din cetate, crez\u00e2nd c\u0103 a murit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 13:45"
            ],
            "**": [
              "2 Cor 11:25",
              "2 Tim 3:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 14:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd l-au \u00eenconjurat \u00eens\u0103 ucenicii, Pavel s-a sculat \u015fi a intrat \u00een cetate. A doua zi, a plecat cu Barnaba la Derbe."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 14:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce au propov\u0103duit Evanghelia \u00een cetatea aceasta \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au f\u0103cut mul\u0163i ucenici, s-au \u00eentors la Listra, la Iconia \u015fi la Antiohia,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 28:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 14:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00eent\u0103rind sufletele ucenicilor. El \u00eei \u00eendemna"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 st\u0103ruiasc\u0103 \u00een credin\u0163\u0103 \u015fi spunea c\u0103 \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu trebuie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 intr\u0103m prin multe necazuri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 11:23",
              "Fapte 13:43"
            ],
            "**": [
              "Mat 10:38",
              "Mat 16:24",
              "Luca 22:28",
              "Luca 22:29",
              "Rom 8:17",
              "2 Tim 2:11",
              "2 Tim 2:12",
              "2 Tim 3:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 14:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u00e2nduit prezbiteri \u00een fiecare Biseric\u0103 \u015fi, dup\u0103 ce s-au rugat \u015fi au postit, i-au \u00eencredin\u0163at \u00een m\u00e2na Domnului, \u00een care crezuser\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Tit 1:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 14:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au trecut apoi prin Pisidia, au venit \u00een Pamfilia,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 14:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "au vestit Cuv\u00e2ntul \u00een Perga \u015fi s-au cobor\u00e2t la Atalia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 14:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acolo au mers cu corabia la Antiohia, de unde fuseser\u0103 \u00eencredin\u0163a\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een grija harului lui Dumnezeu pentru lucrarea pe care o s\u0103v\u00e2r\u015fiser\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 13:1",
              "Fapte 13:3"
            ],
            "**": [
              "Fapte 15:40"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 14:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 venirea lor, au adunat Biserica \u015fi au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " istorisit tot ce f\u0103cuse Dumnezeu prin ei \u015fi cum deschisese"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " neamurilor u\u015fa credin\u0163ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 15:4",
              "Fapte 15:12",
              "Fapte 21:19"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 16:9",
              "2 Cor 2:12",
              "Col 4:3",
              "Apoc 3:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 14:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei au r\u0103mas destul de mult\u0103 vreme acolo, cu ucenicii."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Faptele Apostolilor 15",
      "chapter": 15,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/faptele-apostolilor/15",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Adunarea Bisericii din Ierusalim"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 15:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2\u0163iva"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oameni veni\u0163i din Iudeea \u00eenv\u0103\u0163au pe fra\u0163i \u015fi ziceau: \u201eDac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu sunte\u0163i t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " obiceiul lui Moise, nu pute\u0163i fi m\u00e2ntui\u0163i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 2:12"
            ],
            "**": [
              "Ioan 7:22",
              "Fapte 15:5",
              "Gal 5:2",
              "Fil 3:2",
              "Col 2:8",
              "Col 2:11",
              "Col 2:16"
            ],
            "\u2020": [
              "Gen 17:10",
              "Lev 12:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 15:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pavel \u015fi Barnaba au avut cu ei un viu schimb de vorbe \u015fi p\u0103reri deosebite, \u015fi fra\u0163ii au hot\u0103r\u00e2t ca Pavel \u015fi Barnaba \u015fi c\u00e2\u0163iva dintre ei s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se suie la Ierusalim, la apostoli \u015fi prezbiteri, ca s\u0103-i \u00eentrebe asupra acestei ne\u00een\u0163elegeri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 2:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 15:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce au fost petrecu\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Biseric\u0103 p\u00e2n\u0103 afar\u0103 din cetate, \u015fi-au urmat drumul prin Fenicia \u015fi Samaria, istorisind"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentoarcerea neamurilor la Dumnezeu, \u015fi au f\u0103cut o mare bucurie tuturor fra\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 15:24",
              "1 Cor 16:6",
              "1 Cor 16:11"
            ],
            "**": [
              "Fapte 14:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 15:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au ajuns la Ierusalim, au fost primi\u0163i de Biseric\u0103, de apostoli \u015fi de prezbiteri \u015fi au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " istorisit tot ce f\u0103cuse Dumnezeu prin ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 15:12",
              "Fapte 14:27",
              "Fapte 21:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 15:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, unii din partida fariseilor, care crezuser\u0103, s-au ridicat \u015fi au zis c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " neamurile trebuie s\u0103 fie t\u0103iate \u00eemprejur \u015fi s\u0103 li se cear\u0103 s\u0103 p\u0103zeasc\u0103 Legea lui Moise."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 15:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 15:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apostolii \u015fi prezbiterii s-au adunat laolalt\u0103, ca s\u0103 vad\u0103 ce este de f\u0103cut."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 15:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce s-a f\u0103cut mult\u0103 vorb\u0103, s-a sculat Petru \u015fi le-a zis:\u201eFra\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fti\u0163i c\u0103 Dumnezeu, de o bun\u0103 bucat\u0103 de vreme, a f\u0103cut o alegere \u00eentre voi, ca, prin gura mea, neamurile s\u0103 aud\u0103 cuv\u00e2ntul Evangheliei \u015fi s\u0103 cread\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 10:20",
              "Fapte 11:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 15:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Dumnezeu, care cunoa\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " inimile, a m\u0103rturisit pentru ei \u015fi le-a dat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Duhul Sf\u00e2nt ca \u015fi nou\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 28:9",
              "Fapte 1:24"
            ],
            "**": [
              "Fapte 10:44"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 15:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "N-a f\u0103cut nicio"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " deosebire \u00eentre noi \u015fi ei, \u00eentruc\u00e2t le-a cur\u0103\u0163it"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " inimile prin credin\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 10:11"
            ],
            "**": [
              "Fapte 10:15",
              "Fapte 10:28",
              "Fapte 10:43",
              "1 Cor 1:2",
              "1 Pet 1:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 15:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum dar, de ce ispiti\u0163i pe Dumnezeu \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pune\u0163i pe grumazul ucenicilor un jug pe care nici p\u0103rin\u0163ii no\u015ftri, nici noi nu l-am putut purta?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 23:4",
              "Gal 5:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 15:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ci credem"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 noi, ca \u015fi ei, suntem m\u00e2ntui\u0163i prin harul Domnului Isus.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 3:24",
              "Efes 2:8",
              "Tit 2:11",
              "Tit 3:4",
              "Tit 3:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 15:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toat\u0103 adunarea a t\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi a ascultat pe Barnaba \u015fi pe Pavel, care au istorisit toate semnele \u015fi minunile pe care le f\u0103cuse Dumnezeu prin ei \u00een mijlocul neamurilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 14:27"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Hot\u0103r\u00e2rea Bisericii"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 15:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au \u00eencetat ei de vorbit, Iacov a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis:\u201eFra\u0163ilor, asculta\u0163i-m\u0103!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 12:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 15:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Simon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a spus cum mai \u00eent\u00e2i Dumnezeu \u015ei-a aruncat privirile peste neamuri, ca s\u0103 aleag\u0103 din mijlocul lor un popor care s\u0103-I poarte Numele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 15:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 15:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei cu faptul acesta se potrivesc cuvintele prorocilor, dup\u0103 cum este scris:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 15:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u2018Dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceea, M\u0103 voi \u00eentoarce \u015fi voi ridica din nou cortul lui David din pr\u0103bu\u015firea lui, \u00eei voi zidi d\u0103r\u00e2m\u0103turile \u015fi-l voi \u00een\u0103l\u0163a din nou,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Amos 9:11",
              "Amos 9:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 15:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru ca r\u0103m\u0103\u015fi\u0163a de oameni s\u0103 caute pe Domnul, ca \u015fi toate neamurile peste care este chemat Numele Meu\u2019,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 15:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "zice Domnul, care face aceste lucruri \u015fi c\u0103ruia \u00cei sunt cunoscute din ve\u015fnicie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 15:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt de p\u0103rere s\u0103 nu se pun\u0103 greut\u0103\u0163i acelora dintre neamuri care se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentorc la Dumnezeu,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 15:28"
            ],
            "**": [
              "1 Tes 1:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 15:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ci s\u0103 li se scrie doar s\u0103 se fereasc\u0103 de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2ng\u0103ririle idolilor, de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " curvie, de dobitoace sugrumate \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de s\u00e2nge."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 35:2",
              "Exod 20:3",
              "Exod 20:23",
              "Ezec 20:30",
              "1 Cor 8:1",
              "1 Cor 10:20",
              "1 Cor 10:28",
              "Apoc 2:14",
              "Apoc 2:20"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 6:9",
              "1 Cor 6:18",
              "Gal 5:19",
              "Efes 5:3",
              "Col 3:5",
              "1 Tes 4:3",
              "1 Pet 4:3"
            ],
            "\u2020": [
              "Gen 9:4",
              "Lev 3:17",
              "Deut 12:16",
              "Deut 12:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 15:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci \u00eenc\u0103 din vechime, Moise are \u00een fiecare cetate oameni care-l propov\u0103duiesc, fiindc\u0103 este citit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een sinagogi \u00een toate zilele de Sabat.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 13:15",
              "Fapte 13:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 15:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, apostolii \u015fi prezbiterii"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00eentreaga Biseric\u0103 au g\u0103sit cu cale s\u0103 aleag\u0103 vreo c\u00e2\u0163iva dintre ei \u015fi s\u0103-i trimit\u0103 la Antiohia, \u00eempreun\u0103 cu Pavel \u015fi Barnaba. \u015ei au ales pe Iuda, zis \u015fi Barsaba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi pe Sila, oameni cu vaz\u0103 \u00eentre fra\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 1:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 15:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei au scris astfel prin ei: \u201eApostolii, prezbiterii \u015fi fra\u0163ii: c\u0103tre fra\u0163ii dintre neamuri, care sunt \u00een Antiohia, \u00een Siria \u015fi \u00een Cilicia, plec\u0103ciune!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 15:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103 am auzit c\u0103 unii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pleca\u0163i dintre noi f\u0103r\u0103 vreo \u00eens\u0103rcinare din partea noastr\u0103, v-au tulburat prin vorbirile lor \u015fi v-au zdruncinat sufletele, zic\u00e2nd s\u0103 v\u0103 t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur \u015fi s\u0103 p\u0103zi\u0163i Legea,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 15:1",
              "Gal 2:4",
              "Gal 5:12",
              "Tit 1:10",
              "Tit 1:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 15:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "noi, dup\u0103 ce ne-am adunat cu to\u0163ii laolalt\u0103, cu un g\u00e2nd, am g\u0103sit cu cale s\u0103 alegem ni\u015fte oameni \u015fi s\u0103-i trimitem la voi, \u00eempreun\u0103 cu preaiubi\u0163ii no\u015ftri Barnaba \u015fi Pavel,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 15:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "oamenii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ace\u015ftia care \u015fi-au pus \u00een joc via\u0163a pentru Numele Domnului nostru Isus Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 13:50",
              "Fapte 14:19",
              "1 Cor 15:30",
              "2 Cor 11:13",
              "2 Cor 11:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 15:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am trimis dar pe Iuda \u015fi pe Sila, care v\u0103 vor spune, prin viu grai, acelea\u015fi lucruri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 15:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci s-a p\u0103rut nimerit Duhului Sf\u00e2nt \u015fi nou\u0103 s\u0103 nu mai punem peste voi nicio alt\u0103 greutate dec\u00e2t ceea ce trebuie,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 15:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "adic\u0103 s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 feri\u0163i de lucrurile jertfite idolilor, de s\u00e2nge"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", de dobitoace sugrumate \u015fi de curvie, lucruri de care, dac\u0103 v\u0103 ve\u0163i p\u0103zi, va fi bine de voi. Fi\u0163i s\u0103n\u0103to\u015fi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 15:20",
              "Fapte 21:25",
              "Apoc 2:14",
              "Apoc 2:20"
            ],
            "**": [
              "Lev 17:14"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Hot\u0103r\u00e2rea adus\u0103 \u00een Antiohia"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 15:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei deci \u015fi-au luat r\u0103mas-bun de la Biseric\u0103 \u015fi s-au dus la Antiohia, unde au dat epistola mul\u0163imii adunate."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 15:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce au citit-o, fra\u0163ii s-au bucurat de \u00eemb\u0103rb\u0103tarea pe care le-o aducea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 15:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iuda \u015fi Sila, care \u015fi ei erau proroci, au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eendemnat pe fra\u0163i \u015fi i-au \u00eent\u0103rit cu multe cuvinte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 14:22",
              "Fapte 18:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 15:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 c\u00e2t\u0103va vreme, fra\u0163ii i-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " l\u0103sat s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 \u00een pace la aceia de care fuseser\u0103 trimi\u015fi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 16:11",
              "Evr 11:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 15:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Totu\u015fi Sila a g\u0103sit cu cale s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 acolo."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 15:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pavel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Barnaba au r\u0103mas \u00een Antiohia \u015fi \u00eenv\u0103\u0163au pe norod \u015fi propov\u0103duiau, cu mul\u0163i al\u0163ii, Cuv\u00e2ntul Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 13:1"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pavel cerceteaz\u0103 Bisericile"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 15:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 c\u00e2teva zile, Pavel a zis lui Barnaba: \u201eS\u0103 ne \u00eentoarcem \u015fi s\u0103 mergem pe la fra\u0163ii din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toate cet\u0103\u0163ile \u00een care am vestit Cuv\u00e2ntul Domnului, ca s\u0103 vedem ce mai fac.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 13:4",
              "Fapte 13:13",
              "Fapte 13:14",
              "Fapte 13:51",
              "Fapte 14:1",
              "Fapte 14:6",
              "Fapte 14:24",
              "Fapte 14:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 15:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Barnaba voia s\u0103 ia cu el \u015fi pe Ioan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", numit Marcu,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 12:12",
              "Fapte 12:25",
              "Fapte 13:5",
              "Col 4:10",
              "2 Tim 4:11",
              "Filim 1:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 15:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dar Pavel socotea c\u0103 nu este bine s\u0103 ia cu ei pe acela care \u00eei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103r\u0103sise din Pamfilia \u015fi nu-i \u00eenso\u0163ise \u00een lucrarea lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 13:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 15:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ne\u00een\u0163elegerea aceasta a fost destul de mare, ca s\u0103-i fac\u0103 s\u0103 se despart\u0103 unul de altul. Barnaba a luat cu el pe Marcu \u015fi a plecat cu corabia la Cipru."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 15:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pavel \u015fi-a ales pe Sila \u015fi a plecat dup\u0103 ce a fost \u00eencredin\u0163at"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de fra\u0163i \u00een grija harului Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 14:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 15:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a str\u0103b\u0103tut Siria \u015fi Cilicia, \u00eent\u0103rind"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Bisericile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 16:5"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Sau: b\u0103tr\u00e2nii."
      }
    },
    {
      "name": "Faptele Apostolilor 16",
      "chapter": 16,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/faptele-apostolilor/16",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Timotei. Vedenia lui Pavel"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 16:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen urm\u0103, Pavel s-a dus la Derbe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi la Listra. \u015ei iat\u0103 c\u0103 acolo era un ucenic numit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Timotei, fiul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " unei iudeice credincioase \u015fi al unui tat\u0103 grec."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 14:6"
            ],
            "**": [
              "Fapte 19:22",
              "Rom 16:21",
              "1 Cor 4:17",
              "Fil 2:19",
              "1 Tes 3:2",
              "1 Tim 1:2",
              "2 Tim 1:2"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Tim 1:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 16:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fra\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Listra \u015fi Iconia \u00eel vorbeau de bine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 6:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 16:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pavel a vrut s\u0103-l ia cu el \u015fi, dup\u0103 ce l-a luat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", l-a t\u0103iat \u00eemprejur, din pricina iudeilor care erau \u00een acele locuri, c\u0103ci to\u0163i \u015ftiau c\u0103 tat\u0103l lui era grec."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 9:20",
              "Gal 2:3",
              "Gal 5:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 16:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd trecea prin cet\u0103\u0163i, \u00eenv\u0103\u0163a pe fra\u0163i s\u0103 p\u0103zeasc\u0103 hot\u0103r\u00e2rile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " apostolilor \u015fi prezbiterilor din Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 15:28",
              "Fapte 15:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 16:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bisericile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se \u00eent\u0103reau \u00een credin\u0163\u0103 \u015fi sporeau la num\u0103r din zi \u00een zi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 15:41"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 16:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103 au fost opri\u0163i de Duhul Sf\u00e2nt s\u0103 vesteasc\u0103 Cuv\u00e2ntul \u00een Asia, au trecut prin \u0163inutul Frigiei \u015fi Galatiei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 16:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ajun\u015fi l\u00e2ng\u0103 Misia, se preg\u0103teau s\u0103 intre \u00een Bitinia; dar Duhul lui Isus nu le-a dat voie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 16:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au trecut atunci prin Misia \u015fi s-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cobor\u00e2t la Troa."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 2:12",
              "2 Tim 4:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 16:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Noaptea, Pavel a avut o vedenie: un om"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Macedonia st\u0103tea \u00een picioare \u015fi i-a f\u0103cut urm\u0103toarea rug\u0103minte: \u201eTreci \u00een Macedonia \u015fi ajut\u0103-ne!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 10:30"
            ],
            "**": [
              "2 Cor 2:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 16:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 vedenia aceasta a lui Pavel, am c\u0103utat \u00eendat\u0103 s\u0103 ne ducem \u00een Macedonia, c\u0103ci \u00een\u0163elegeam c\u0103 Domnul ne cheam\u0103 s\u0103 le vestim Evanghelia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pavel la Filipi. Lidia"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 16:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce am pornit din Troa, am mers cu corabia drept la Samotracia \u015fi a doua zi ne-am oprit la Neapolis."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 16:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De acolo ne-am dus la Filipi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care este cea dint\u00e2i cetate dintr-un \u0163inut al Macedoniei \u015fi o colonie roman\u0103. \u00cen cetatea aceasta am stat c\u00e2teva zile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fil 1:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 16:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua Sabatului, am ie\u015fit pe poarta cet\u0103\u0163ii, l\u00e2ng\u0103 un r\u00e2u, unde credeam c\u0103 se afl\u0103 un loc de rug\u0103ciune. Am \u015fezut jos \u015fi am vorbit femeilor, care erau adunate laolalt\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 16:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Una din ele, numit\u0103 Lidia, v\u00e2nz\u0103toare de purpur\u0103, din cetatea Tiatira, era o femeie tem\u0103toare de Dumnezeu \u015fi asculta. Domnul i-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " deschis inima, ca s\u0103 ia aminte la cele ce spunea Pavel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 24:45"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 16:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce a fost botezat\u0103, ea \u015fi casa ei, ne-a rugat \u015fi ne-a zis: \u201eDac\u0103 m\u0103 socoti\u0163i credincioas\u0103 Domnului, intra\u0163i \u015fi r\u0103m\u00e2ne\u0163i \u00een casa mea.\u201d \u015ei ne-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " silit s\u0103 intr\u0103m."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 19:3",
              "Gen 33:11",
              "Jud 19:21",
              "Luca 24:29",
              "Evr 13:2"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "O slujnic\u0103 ghicitoare. Temnicerul din Filipi"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 16:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd ne duceam la locul de rug\u0103ciune, ne-a ie\u015fit \u00eenainte o roab\u0103, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " avea un duh de ghicire"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Prin ghicire, ea aducea mult c\u00e2\u015ftig"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " st\u0103p\u00e2nilor ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 28:7"
            ],
            "**": [
              "Fapte 19:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 16:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Roaba aceasta s-a luat dup\u0103 Pavel \u015fi dup\u0103 noi \u015fi striga: \u201eOamenii ace\u015ftia sunt robii Dumnezeului celui Prea\u00eenalt \u015fi ei v\u0103 vestesc calea m\u00e2ntuirii.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 16:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa a f\u0103cut ea timp de mai multe zile. Pavel, nec\u0103jit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", s-a \u00eentors \u015fi a zis duhului: \u201e\u00cen Numele lui Isus Hristos \u00ee\u0163i poruncesc s\u0103 ie\u015fi din ea.\u201d \u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a ie\u015fit chiar \u00een ceasul acela."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 1:25",
              "Marc 1:34"
            ],
            "**": [
              "Marc 16:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 16:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au v\u0103zut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " st\u0103p\u00e2nii roabei c\u0103 s-a dus n\u0103dejdea c\u00e2\u015ftigului lor, au pus m\u00e2na"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Pavel \u015fi pe Sila \u015fi i-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " t\u00e2r\u00e2t \u00een pia\u0163\u0103 \u00eenaintea frunta\u015filor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 19:25",
              "Fapte 19:26"
            ],
            "**": [
              "2 Cor 6:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Mat 10:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 16:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-au dat pe m\u00e2na dreg\u0103torilor \u015fi au zis: \u201eOamenii ace\u015ftia ne tulbur\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cetatea; sunt ni\u015fte iudei"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 18:17",
              "Fapte 17:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 16:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "care vestesc ni\u015fte obiceiuri pe care noi, romanii, nu trebuie nici s\u0103 le primim, nici s\u0103 le urm\u0103m.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 16:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Norodul s-a ridicat \u015fi el \u00eempotriva lor, \u015fi dreg\u0103torii au pus s\u0103 le smulg\u0103 hainele de pe ei \u015fi au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poruncit s\u0103-i bat\u0103 cu nuiele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 6:5",
              "2 Cor 11:23",
              "2 Cor 11:25",
              "1 Tes 2:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 16:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce le-au dat multe lovituri, i-au aruncat \u00een temni\u0163\u0103 \u015fi au dat \u00een grij\u0103 temnicerului s\u0103-i p\u0103zeasc\u0103 bine."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 16:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Temnicerul, ca unul care primise o astfel de porunc\u0103, i-a aruncat \u00een temni\u0163a din\u0103untru \u015fi le-a b\u0103gat picioarele \u00een butuci."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 16:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe la miezul nop\u0163ii, Pavel \u015fi Sila se rugau \u015fi c\u00e2ntau c\u00e2nt\u0103ri de laud\u0103 lui Dumnezeu, iar cei \u00eenchi\u015fi \u00eei ascultau."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 16:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Deodat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", s-a f\u0103cut un mare cutremur de p\u0103m\u00e2nt, a\u015fa c\u0103 s-au cl\u0103tinat temeliile temni\u0163ei. \u00cendat\u0103, s-au deschis toate u\u015file \u015fi s-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dezlegat leg\u0103turile fiec\u0103ruia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 4:31"
            ],
            "**": [
              "Fapte 5:19",
              "Fapte 12:7",
              "Fapte 12:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 16:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Temnicerul s-a de\u015fteptat \u015fi, c\u00e2nd a v\u0103zut u\u015file temni\u0163ei deschise, a scos sabia \u015fi era s\u0103 se omoare, c\u0103ci credea c\u0103 cei \u00eenchi\u015fi au fugit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 16:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Pavel a strigat cu glas tare: \u201eS\u0103 nu-\u0163i faci niciun r\u0103u, c\u0103ci to\u0163i suntem aici.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 16:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, temnicerul a cerut o lumin\u0103, a s\u0103rit \u00een\u0103untru \u015fi, tremur\u00e2nd de fric\u0103, s-a aruncat la picioarele lui Pavel \u015fi ale lui Sila,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 16:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "i-a scos afar\u0103 \u015fi le-a zis: \u201eDomnilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ce trebuie s\u0103 fac ca s\u0103 fiu m\u00e2ntuit?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 3:10",
              "Fapte 2:37",
              "Fapte 9:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 16:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pavel \u015fi Sila i-au r\u0103spuns: \u201eCrede"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Domnul Isus \u015fi vei fi m\u00e2ntuit, tu \u015fi casa ta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 3:16",
              "Ioan 3:36",
              "Ioan 6:47",
              "1 Ioan 5:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 16:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei i-au vestit Cuv\u00e2ntul Domnului, at\u00e2t lui, c\u00e2t \u015fi tuturor celor din casa lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 16:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Temnicerul i-a luat cu el chiar \u00een ceasul acela din noapte, le-a sp\u0103lat r\u0103nile \u015fi a fost botezat \u00eendat\u0103, el \u015fi to\u0163i ai lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 16:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce i-a dus \u00een cas\u0103, le-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pus masa \u015fi s-a bucurat cu toat\u0103 casa lui c\u0103 a crezut \u00een Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 5:29",
              "Luca 19:6"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pavel \u015fi Sila slobozi"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 16:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd s-a f\u0103cut ziu\u0103, dreg\u0103torii au trimis pe cei ce purtau nuielele"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "2"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 spun\u0103 temnicerului: \u201eD\u0103 drumul oamenilor acelora.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 16:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei temnicerul a spus lui Pavel aceste cuvinte: \u201eDreg\u0103torii au trimis s\u0103 vi se dea drumul; acum dar, ie\u015fi\u0163i afar\u0103 \u015fi duce\u0163i-v\u0103 \u00een pace.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 16:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Pavel le-a zis: \u201eDup\u0103 ce ne-au b\u0103tut cu nuiele \u00een fa\u0163a tuturor f\u0103r\u0103 s\u0103 fim judeca\u0163i, pe noi, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " suntem romani, ne-au aruncat \u00een temni\u0163\u0103, \u015fi acum ne scot afar\u0103 pe ascuns! Nu merge a\u015fa! S\u0103 vin\u0103 ei singuri s\u0103 ne scoat\u0103 afar\u0103!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 22:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 16:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei ce purtau nuielele au spus aceste cuvinte dreg\u0103torilor. Ace\u015ftia s-au temut c\u00e2nd au auzit c\u0103 sunt romani."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 16:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dreg\u0103torii au venit s\u0103-i potoleasc\u0103, i-au scos afar\u0103 din temni\u0163\u0103 \u015fi i-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " rugat s\u0103 p\u0103r\u0103seasc\u0103 cetatea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 8:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 16:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au ie\u015fit din temni\u0163\u0103 \u015fi au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " intrat \u00een casa Lidiei; \u015fi, dup\u0103 ce au v\u0103zut \u015fi m\u00e2ng\u00e2iat pe fra\u0163i, au plecat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 16:14"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Grece\u015fte: un duh al lui Piton.",
        "2)": " Grece\u015fte: lictori."
      }
    },
    {
      "name": "Faptele Apostolilor 17",
      "chapter": 17,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/faptele-apostolilor/17",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Pavel la Tesalonic"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 17:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pavel \u015fi Sila au trecut prin Amfipoli \u015fi Apolonia \u015fi au venit \u00een Tesalonic, unde era o sinagog\u0103 a iudeilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 17:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pavel, dup\u0103 obiceiul s\u0103u, a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " intrat \u00een sinagog\u0103. Trei zile de Sabat a vorbit cu ei din Scripturi,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 4:16",
              "Fapte 9:20",
              "Fapte 13:5",
              "Fapte 13:14",
              "Fapte 14:1",
              "Fapte 16:13",
              "Fapte 19:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 17:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dovedind \u015fi l\u0103murind c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Hristosul trebuia s\u0103 p\u0103timeasc\u0103 \u015fi s\u0103 \u00eenvieze din mor\u0163i. \u201e\u015ei acest Isus, pe care vi-L vestesc eu\u201d, zicea el, \u201eeste Hristosul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 24:26",
              "Luca 24:46",
              "Fapte 18:28",
              "Gal 3:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 17:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din ei \u015fi o mare mul\u0163ime de greci tem\u0103tori de Dumnezeu \u015fi multe femei de frunte au crezut \u015fi au trecut de partea lui Pavel \u015fi a lui Sila"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 28:24"
            ],
            "**": [
              "Fapte 15:22",
              "Fapte 15:27",
              "Fapte 15:32",
              "Fapte 15:40"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 17:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar iudeii care nu crezuser\u0103, de pizm\u0103, au luat cu ei ni\u015fte oameni f\u0103r\u0103 c\u0103p\u0103t\u00e2i din mul\u0163ime, au f\u0103cut gloat\u0103 \u015fi au \u00eent\u0103r\u00e2tat cetatea. S-au n\u0103pustit asupra casei lui Iason \u015fi c\u0103utau pe Pavel \u015fi pe Sila ca s\u0103-i aduc\u0103 afar\u0103, la norod."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 17:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103 nu i-au g\u0103sit, au t\u00e2r\u00e2t pe Iason"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pe vreo c\u00e2\u0163iva fra\u0163i \u00eenaintea dreg\u0103torilor cet\u0103\u0163ii \u015fi strigau: \u201eOamenii ace\u015ftia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care au r\u0103scolit lumea au venit \u015fi aici,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 16:21"
            ],
            "**": [
              "Fapte 16:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 17:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi Iason i-a g\u0103zduit. Ei to\u0163i lucreaz\u0103 \u00eempotriva poruncilor Cezarului \u015fi spun"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 este un alt \u00cemp\u0103rat: Isus.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 23:2",
              "Ioan 19:12",
              "1 Pet 2:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 17:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prin aceste vorbe, iudeii au tulburat norodul \u015fi pe dreg\u0103torii cet\u0103\u0163ii,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 17:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "care au dat drumul lui Iason \u015fi celorlal\u0163i numai dup\u0103 ce au c\u0103p\u0103tat de la ei un z\u0103log."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pavel la Bereea"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 17:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fra\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au trimis \u00eendat\u0103, noaptea, pe Pavel \u015fi pe Sila la Bereea. C\u00e2nd au sosit, au intrat \u00een sinagoga iudeilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 9:25",
              "Fapte 17:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 17:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iudeii ace\u015ftia aveau o inim\u0103 mai aleas\u0103 dec\u00e2t cei din Tesalonic. Au primit Cuv\u00e2ntul cu toat\u0103 r\u00e2vna \u015fi cercetau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Scripturile \u00een fiecare zi, ca s\u0103 vad\u0103 dac\u0103 ce li se spunea este a\u015fa."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 34:16",
              "Luca 16:29",
              "Ioan 5:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 17:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mul\u0163i dintre ei \u015fi din femeile cu vaz\u0103 ale grecilor \u015fi mul\u0163i b\u0103rba\u0163i au crezut."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 17:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar iudeii din Tesalonic, c\u00e2nd au aflat c\u0103 Pavel vestea Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu \u015fi \u00een Bereea, au venit acolo, ca s\u0103 tulbure \u015fi s\u0103 a\u0163\u00e2\u0163e noroadele."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 17:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, fra\u0163ii au pornit \u00eendat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Pavel spre mare; Sila \u015fi Timotei au r\u0103mas \u00een Bereea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 10:23"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pavel la Atena. Cuv\u00e2ntarea"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 17:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei ce \u00eenso\u0163eau pe Pavel l-au dus p\u00e2n\u0103 la Atena. Apoi s-au \u00eentors cu \u00eens\u0103rcinarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 duc\u0103 lui Sila \u015fi lui Timotei porunca s\u0103 vin\u0103 c\u00e2t mai cur\u00e2nd la el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 18:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 17:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd \u00eei a\u015ftepta Pavel \u00een Atena, i se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eent\u0103r\u00e2ta duhul la vederea acestei cet\u0103\u0163i pline de idoli."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Pet 2:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 17:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen sinagog\u0103 st\u0103tea deci de vorb\u0103 cu iudeii \u015fi cu oamenii tem\u0103tori de Dumnezeu, iar \u00een pia\u0163\u0103 st\u0103tea de vorb\u0103 \u00een fiecare zi cu aceia pe care-i \u00eent\u00e2lnea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 17:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unii din filozofii epicurieni \u015fi stoici au intrat \u00een vorb\u0103 cu el. \u015ei unii ziceau: \u201eCe vrea s\u0103 spun\u0103 palavragiul acesta?\u201d Al\u0163ii, c\u00e2nd l-au auzit c\u0103 veste\u015fte pe Isus \u015fi \u00eenvierea, ziceau: \u201ePare c\u0103 veste\u015fte ni\u015fte dumnezei str\u0103ini.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 17:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci l-au luat, l-au dus la Areopag \u015fi au zis: \u201ePutem s\u0103 \u015ftim care este aceast\u0103 \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 nou\u0103 pe care o veste\u015fti tu?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 17:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103 tu ne aduci ceva ciudat la auz. Am vrea dar s\u0103 \u015ftim ce vrea s\u0103 zic\u0103 aceasta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 17:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci to\u0163i atenienii \u015fi str\u0103inii care st\u0103teau \u00een Atena nu-\u015fi petreceau vremea cu nimic altceva dec\u00e2t s\u0103 spun\u0103 sau s\u0103 asculte ceva nou."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 17:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pavel a stat \u00een picioare \u00een mijlocul Areopagului \u015fi a zis: \u201eB\u0103rba\u0163i atenieni! \u00cen toate privin\u0163ele v\u0103 g\u0103sesc foarte religio\u015fi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 17:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci, pe c\u00e2nd str\u0103b\u0103team cetatea voastr\u0103 \u015fi m\u0103 uitam de aproape la lucrurile la care v\u0103 \u00eenchina\u0163i voi, am descoperit chiar \u015fi un altar pe care este scris: \u2018Unui Dumnezeu necunoscut!\u2019 Ei bine, ceea ce voi cinsti\u0163i, f\u0103r\u0103 s\u0103 cunoa\u015fte\u0163i, aceea v\u0103 vestesc eu."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 17:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care a f\u0103cut lumea \u015fi tot ce este \u00een ea este Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cerului \u015fi al p\u0103m\u00e2ntului \u015fi nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " locuie\u015fte \u00een temple f\u0103cute de m\u00e2ini."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 14:15"
            ],
            "**": [
              "Mat 11:25"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 7:48"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 17:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El nu este slujit de m\u00e2ini omene\u015fti, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi c\u00e2nd ar avea trebuin\u0163\u0103 de ceva, El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care d\u0103 tuturor via\u0163a, suflarea \u015fi toate lucrurile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 50:8"
            ],
            "**": [
              "Gen 2:7",
              "Num 16:22",
              "Iov 12:10",
              "Iov 27:3",
              "Iov 33:4",
              "Isa 42:5",
              "Isa 57:16",
              "Zah 12:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 17:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a f\u0103cut ca to\u0163i oamenii, ie\u015fi\u0163i dintr-unul singur, s\u0103 locuiasc\u0103 pe toat\u0103 fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului; le-a a\u015fezat anumite vremuri \u015fi a pus anumite hotare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " locuin\u0163ei lor,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 32:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 17:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ei s\u0103 caute pe Dumnezeu \u015fi s\u0103 se sileasc\u0103 s\u0103-L g\u0103seasc\u0103 b\u00e2jb\u00e2ind, m\u0103car"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 nu este departe de fiecare din noi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 1:20"
            ],
            "**": [
              "Fapte 14:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 17:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " El avem via\u0163a, mi\u015fcarea \u015fi fiin\u0163a, dup\u0103 cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au zis \u015fi unii din poe\u0163ii vo\u015ftri: \u2018Suntem din neamul Lui\u2026\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Col 1:17",
              "Evr 1:3"
            ],
            "**": [
              "Tit 1:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 17:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel dar, fiindc\u0103 suntem de neam din Dumnezeu, nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trebuie s\u0103 credem c\u0103 Dumnezeirea este asemenea aurului sau argintului sau pietrei cioplite cu me\u015fte\u015fugirea \u015fi iscusin\u0163a omului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 40:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 17:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu nu \u0163ine seama de vremurile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de ne\u015ftiin\u0163\u0103 \u015fi porunce\u015fte acum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tuturor oamenilor de pretutindeni s\u0103 se poc\u0103iasc\u0103,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 14:16",
              "Rom 3:25"
            ],
            "**": [
              "Luca 24:47",
              "Tit 2:11",
              "Tit 2:12",
              "1 Pet 1:14",
              "1 Pet 4:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 17:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru c\u0103 a r\u00e2nduit o zi \u00een care va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " judeca lumea dup\u0103 dreptate, prin Omul pe care L-a r\u00e2nduit pentru aceasta \u015fi despre care a dat tuturor oamenilor o dovad\u0103 net\u0103g\u0103duit\u0103 prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " faptul c\u0103 L-a \u00eenviat din mor\u0163i\u2026\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 10:42",
              "Rom 2:16",
              "Rom 14:10"
            ],
            "**": [
              "Fapte 2:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 17:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au auzit ei de \u00eenvierea mor\u0163ilor, unii \u00ee\u015fi b\u0103teau joc, iar al\u0163ii au zis: \u201eAsupra acestor lucruri te vom asculta alt\u0103 dat\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 17:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel, Pavel a ie\u015fit din mijlocul lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 17:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Totu\u015fi unii au trecut de partea lui \u015fi au crezut; \u00eentre ace\u015ftia erau Dionisie Areopagitul, o femeie numit\u0103 Damaris \u015fi al\u0163ii \u00eempreun\u0103 cu ei."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Faptele Apostolilor 18",
      "chapter": 18,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/faptele-apostolilor/18",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Pavel la Corint"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 18:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea, Pavel a plecat din Atena \u015fi s-a dus la Corint."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 18:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acolo, a g\u0103sit pe un iudeu numit Aquila"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", de neam din Pont, venit de cur\u00e2nd din Italia, cu nevast\u0103-sa Priscila, deoarece Claudiu poruncise ca to\u0163i iudeii s\u0103 plece din Roma. A venit la ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 16:3",
              "1 Cor 16:19",
              "2 Tim 4:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 18:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, fiindc\u0103 avea acela\u015fi me\u015fte\u015fug, a r\u0103mas la ei \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lucrau \u2013 meseria lor era facerea corturilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 20:34",
              "1 Cor 4:12",
              "1 Tes 2:9",
              "2 Tes 3:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 18:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pavel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vorbea \u00een sinagog\u0103 \u00een fiecare zi de Sabat \u015fi \u00eendupleca pe iudei \u015fi pe greci."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 17:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 18:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar c\u00e2nd au venit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Sila \u015fi Timotei din Macedonia, Pavel s-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dedat \u00een totul propov\u0103duirii \u015fi dovedea iudeilor c\u0103 Isus este Hristosul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 17:14",
              "Fapte 17:15"
            ],
            "**": [
              "Iov 32:18",
              "Fapte 17:3",
              "Fapte 18:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 18:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103 iudeii i se \u00eempotriveau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi-l batjocoreau, Pavel \u015fi-a scuturat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " hainele \u015fi le-a zis: \u201eS\u00e2ngele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vostru s\u0103 cad\u0103 asupra capului vostru; eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt curat. De acum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eencolo, m\u0103 voi duce la neamuri.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 13:45",
              "1 Pet 4:4"
            ],
            "**": [
              "Neem 5:13",
              "Mat 10:14",
              "Fapte 13:51"
            ],
            "\u2020": [
              "Lev 20:9",
              "Lev 20:11",
              "Lev 20:12",
              "2 Sam 1:16",
              "Ezec 18:13",
              "Ezec 33:4"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ezec 3:18",
              "Ezec 3:19",
              "Ezec 33:9",
              "Fapte 20:26"
            ],
            "*\u2020": [
              "Fapte 13:46",
              "Fapte 28:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 18:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei dup\u0103 ce a ie\u015fit de acolo, a intrat \u00een casa unui om tem\u0103tor de Dumnezeu, numit Iust, a c\u0103rui cas\u0103 era vecin\u0103 cu sinagoga."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 18:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Crisp, frunta\u015ful sinagogii, a crezut \u00een Domnul \u00eempreun\u0103 cu toat\u0103 casa lui. \u015ei mul\u0163i dintre corinteni, care auziser\u0103 pe Pavel, au crezut \u015fi ei \u015fi au fost boteza\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 1:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 18:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Noaptea, Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a zis lui Pavel \u00eentr-o vedenie: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eNu te teme, ci vorbe\u015fte \u015fi nu t\u0103cea,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 23:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 18:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Eu sunt cu tine \u015fi nimeni nu va pune m\u00e2na pe tine ca s\u0103-\u0163i fac\u0103 r\u0103u; vorbe\u015fte, fiindc\u0103 am mult norod \u00een aceast\u0103 cetate.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 1:18",
              "Ier 1:19",
              "Mat 28:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 18:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aici a r\u0103mas un an \u015fi \u015fase luni \u015fi \u00eenv\u0103\u0163a printre corinteni Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "R\u0103scoala iudeilor"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 18:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd era Galion c\u00e2rmuitor al Ahaiei, iudeii s-au ridicat cu un g\u00e2nd \u00eempotriva lui Pavel, l-au dus \u00eenaintea scaunului de judecat\u0103"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 18:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi au zis: \u201eOmul acesta a\u0163\u00e2\u0163\u0103 pe oameni s\u0103 se \u00eenchine lui Dumnezeu \u00eentr-un fel care este \u00eempotriva Legii.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 18:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pavel voia s\u0103 \u00eenceap\u0103 vorba, c\u00e2nd Galion a zis iudeilor:\u201eDac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ar fi vorba de vreo fapt\u0103 rea sau de vreo blestem\u0103\u0163ie, v-a\u015f asculta dup\u0103 cuviin\u0163\u0103, iudeilor!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 23:29",
              "Fapte 25:11",
              "Fapte 25:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 18:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, dac\u0103 este vorba de ne\u00een\u0163elegeri asupra unui cuv\u00e2nt, asupra unor nume \u015fi asupra Legii voastre, treaba voastr\u0103; eu nu vreau s\u0103 fiu judec\u0103tor peste aceste lucruri.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 18:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei i-a alungat de la scaunul de judecat\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 18:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, au pus to\u0163i m\u00e2na pe Sosten"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", frunta\u015ful sinagogii, \u015fi-l b\u0103teau \u00eenaintea scaunului de judecat\u0103, f\u0103r\u0103 ca lui Galion s\u0103-i pese."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 1:1"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pavel la Ierusalim \u015fi Antiohia"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 18:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pavel a mai r\u0103mas destul de mult\u0103 vreme \u00een Corint. \u00cen urm\u0103, \u015fi-a luat ziua bun\u0103 de la fra\u0163i \u015fi a plecat cu corabia spre Siria, \u00eempreun\u0103 cu Priscila \u015fi Aquila, dup\u0103 ce \u015fi-a tuns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " capul \u00een Chencrea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103ci f\u0103cuse o juruin\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 6:18",
              "Fapte 21:24"
            ],
            "**": [
              "Rom 16:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 18:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au ajuns \u00een Efes; \u015fi Pavel a l\u0103sat acolo pe \u00eenso\u0163itorii lui. A intrat \u00een sinagog\u0103 \u015fi a stat de vorb\u0103 cu iudeii,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 18:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "care l-au rugat s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 la ei mai mult\u0103 vreme. El \u00eens\u0103 n-a voit,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 18:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ci \u015fi-a luat r\u0103mas-bun de la ei \u015fi a zis: \u201eTrebuie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " numaidec\u00e2t ca s\u0103rb\u0103toarea care vine s-o fac \u00een Ierusalim. Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va voi Dumnezeu, m\u0103 voi \u00eentoarce iar\u0103\u015fi la voi.\u201d \u015ei a plecat din Efes."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 19:21",
              "Fapte 20:16"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 4:19",
              "Evr 6:3",
              "Iac 4:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 18:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-a dat jos din corabie \u00een Cezareea, s-a suit la Ierusalim \u015fi, dup\u0103 ce a urat de bine Bisericii, s-a cobor\u00e2t \u00een Antiohia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "A treia c\u0103l\u0103torie. Apolo"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 18:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce a petrecut c\u00e2t\u0103va vreme \u00een Antiohia, Pavel a plecat \u015fi a str\u0103b\u0103tut din loc \u00een loc \u0163inutul Galatiei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Frigiei, \u00eent\u0103rind"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe to\u0163i ucenicii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 1:2",
              "Gal 4:14"
            ],
            "**": [
              "Fapte 14:22",
              "Fapte 15:32",
              "Fapte 15:41"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 18:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La Efes, a venit un iudeu numit Apolo, de neam din Alexandria. Omul acesta avea darul vorbirii \u015fi era tare \u00een Scripturi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 18:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El era \u00eenv\u0103\u0163at \u00een ce prive\u015fte Calea Domnului, avea un duh \u00eenfocat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi vorbea \u015fi \u00eenv\u0103\u0163a am\u0103nun\u0163it pe oameni despre Isus, m\u0103car c\u0103 nu cuno\u015ftea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dec\u00e2t botezul lui Ioan."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 12:11"
            ],
            "**": [
              "Fapte 19:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 18:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A \u00eenceput a vorbi cu \u00eendr\u0103zneal\u0103 \u00een sinagog\u0103. Aquila \u015fi Priscila, c\u00e2nd l-au auzit, l-au luat la ei \u015fi i-au ar\u0103tat mai cu de-am\u0103nuntul Calea lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 18:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103 el voia s\u0103 treac\u0103 \u00een Ahaia, fra\u0163ii l-au \u00eemb\u0103rb\u0103tat s\u0103 se duc\u0103 \u015fi au scris ucenicilor s\u0103-l primeasc\u0103 bine. C\u00e2nd a ajuns, a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ajutat mult, prin harul lui Dumnezeu, pe cei ce crezuser\u0103,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 3:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 18:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci \u00eenfrunta cu putere pe iudei \u00eenaintea norodului \u015fi le dovedea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Scripturi c\u0103 Isus este Hristosul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 9:22",
              "Fapte 17:3",
              "Fapte 18:5"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Faptele Apostolilor 19",
      "chapter": 19,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/faptele-apostolilor/19",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Ucenicii lui Ioan se fac cre\u015ftini"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 19:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd era Apolo"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Corint, Pavel, dup\u0103 ce a trecut prin \u0163inuturile de sus ale Asiei, a ajuns la Efes. Aici a \u00eent\u00e2lnit pe c\u00e2\u0163iva ucenici"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 1:12",
              "1 Cor 3:5",
              "1 Cor 3:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 19:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi le-a zis: \u201eA\u0163i primit voi Duhul Sf\u00e2nt c\u00e2nd a\u0163i crezut?\u201d Ei i-au r\u0103spuns: \u201eNici n-am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " auzit m\u0103car c\u0103 a fost dat un Duh Sf\u00e2nt.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 3:7",
              "Fapte 8:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 19:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDar cu ce botez a\u0163i fost boteza\u0163i?\u201d le-a zis el. \u015ei ei au r\u0103spuns: \u201eCu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " botezul lui Ioan.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 18:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 19:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci Pavel a zis: \u201eIoan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a botezat cu botezul poc\u0103in\u0163ei \u015fi spunea norodului s\u0103 cread\u0103 \u00een Cel ce venea dup\u0103 el, adic\u0103 \u00een Isus.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 3:11",
              "Ioan 1:15",
              "Ioan 1:27",
              "Ioan 1:30",
              "Fapte 1:5",
              "Fapte 11:16",
              "Fapte 13:24",
              "Fapte 13:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 19:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au auzit ei aceste vorbe, au fost boteza\u0163i \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Numele Domnului Isus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 8:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 19:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi-a pus Pavel m\u00e2inile peste ei, Duhul Sf\u00e2nt S-a cobor\u00e2t peste ei \u015fi vorbeau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een alte limbi \u015fi proroceau."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 6:6",
              "Fapte 8:17"
            ],
            "**": [
              "Fapte 2:4",
              "Fapte 10:46"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 19:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Erau cam doisprezece b\u0103rba\u0163i de to\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pavel \u00eenva\u0163\u0103 pe norod la Efes"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 19:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen urm\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Pavel a intrat \u00een sinagog\u0103, unde vorbea cu \u00eendr\u0103zneal\u0103. Timp de trei luni a vorbit cu ei despre lucrurile privitoare la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu \u015fi c\u0103uta s\u0103 \u00eenduplece pe cei ce-l ascultau."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 17:2",
              "Fapte 18:4"
            ],
            "**": [
              "Fapte 1:3",
              "Fapte 28:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 19:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, fiindc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " unii r\u0103m\u00e2neau \u00eempietri\u0163i \u015fi necredincio\u015fi \u015fi vorbeau de r\u0103u"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Calea Domnului \u00eenaintea norodului, Pavel a plecat de la ei, a desp\u0103r\u0163it pe ucenici de ei \u015fi a \u00eenv\u0103\u0163at \u00een fiecare zi pe norod \u00een \u015fcoala unuia numit Tiran."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Tim 1:15",
              "2 Pet 2:2",
              "Iuda 1:10"
            ],
            "**": [
              "Fapte 9:2",
              "Fapte 19:23",
              "Fapte 22:4",
              "Fapte 24:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 19:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lucrul acesta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a \u0163inut doi ani, a\u015fa c\u0103 to\u0163i cei ce locuiau \u00een Asia, iudei \u015fi greci, au auzit Cuv\u00e2ntul Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 20:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 19:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Dumnezeu f\u0103cea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " minuni nemaipomenite prin m\u00e2inile lui Pavel,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 16:20",
              "Fapte 14:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 19:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "p\u00e2n\u0103 acolo"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 peste cei bolnavi se puneau basmale sau \u015for\u0163uri care fuseser\u0103 atinse de trupul lui \u015fi-i l\u0103sau bolile \u015fi ie\u015feau din ei duhurile rele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 4:29",
              "Fapte 5:15"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Exorci\u015ftii iudei"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 19:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ni\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " exorci\u015fti iudei, care umblau din loc \u00een loc, au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eencercat s\u0103 cheme Numele Domnului Isus peste cei ce aveau duhuri rele, zic\u00e2nd: \u201eV\u0103 jur pe Isus, pe care-L propov\u0103duie\u015fte Pavel, s\u0103 ie\u015fi\u0163i afar\u0103!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 12:27"
            ],
            "**": [
              "Marc 9:38",
              "Luca 9:49"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 19:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei ce f\u0103ceau lucrul acesta erau \u015fapte feciori ai lui Sceva, un preot iudeu din cei mai de seam\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 19:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Duhul cel r\u0103u le-a r\u0103spuns: \u201ePe Isus \u00cel cunosc \u015fi pe Pavel \u00eel \u015ftiu, dar voi cine sunte\u0163i?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 19:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei omul \u00een care era duhul cel r\u0103u a s\u0103rit asupra lor, i-a biruit pe am\u00e2ndoi \u015fi i-a schingiuit \u00een a\u015fa fel c\u0103 au fugit goi \u015fi r\u0103ni\u0163i din casa aceea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 19:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lucrul acesta a fost cunoscut de to\u0163i iudeii, de to\u0163i grecii care locuiau \u00een Efes, \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " i-a apucat frica pe to\u0163i, \u015fi Numele Domnului Isus era prosl\u0103vit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 1:65",
              "Luca 7:16",
              "Fapte 2:43",
              "Fapte 5:5",
              "Fapte 5:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 19:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mul\u0163i din cei ce crezuser\u0103 veneau s\u0103 m\u0103rturiseasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s\u0103 spun\u0103 ce f\u0103cuser\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 3:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 19:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei unii din cei ce f\u0103cuser\u0103 vr\u0103jitorii \u015fi-au adus c\u0103r\u0163ile \u015fi le-au ars \u00eenaintea tuturor; pre\u0163ul lor s-a socotit la cincizeci de mii de argin\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 19:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cu at\u00e2ta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " putere se r\u0103sp\u00e2ndea \u015fi se \u00eent\u0103rea Cuv\u00e2ntul Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 6:7",
              "Fapte 12:24"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "R\u0103scoala argintarului Dimitrie"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 19:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-au petrecut aceste lucruri, Pavel \u015fi-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pus de g\u00e2nd s\u0103 se duc\u0103 la Ierusalim, trec\u00e2nd prin Macedonia \u015fi Ahaia. \u201eDup\u0103 ce voi merge acolo\u201d, \u00ee\u015fi zicea el, \u201etrebuie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 v\u0103d \u015fi Roma.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 15:25",
              "Gal 2:1"
            ],
            "**": [
              "Fapte 20:22"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 18:21",
              "Fapte 23:11",
              "Rom 15:24-28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 19:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A trimis \u00een Macedonia pe dou\u0103 din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ajutoarele lui, pe Timotei \u015fi Erast"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", iar el a mai r\u0103mas c\u00e2t\u0103va vreme \u00een Asia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 13:5"
            ],
            "**": [
              "Rom 16:23",
              "2 Tim 4:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 19:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe vremea aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", s-a f\u0103cut o mare tulburare cu privire la Calea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 1:8"
            ],
            "**": [
              "Fapte 9:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 19:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un argintar, numit Dimitrie, f\u0103cea temple de argint de-ale Dianei \u015fi aducea lucr\u0103torilor s\u0103i nu pu\u0163in"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2\u015ftig cu ele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 16:16",
              "Fapte 16:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 19:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-a adunat la un loc, \u00eempreun\u0103 cu cei de aceea\u015fi meserie, \u015fi le-a zis: \u201eOamenilor, \u015fti\u0163i c\u0103 bog\u0103\u0163ia noastr\u0103 at\u00e2rn\u0103 de meseria aceasta"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 19:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi vede\u0163i \u015fi auzi\u0163i c\u0103 Pavel acesta, nu numai \u00een Efes, dar aproape \u00een toat\u0103 Asia, a \u00eenduplecat \u015fi a ab\u0103tut mult norod \u015fi zice c\u0103 zeii f\u0103cu\u0163i de m\u00e2ini nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt dumnezei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 115:4",
              "Isa 44:10-20",
              "Ier 10:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 19:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Primejdia care vine din acest fapt nu este numai c\u0103 meseria noastr\u0103 cade \u00een dispre\u0163, dar \u015fi c\u0103 templul marii zei\u0163e Diana este socotit ca o nimica, \u015fi chiar m\u0103re\u0163ia aceleia care este cinstit\u0103 \u00een toat\u0103 Asia \u015fi \u00een toat\u0103 lumea este nimicit\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 19:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cuvintele acestea i-au umplut de m\u00e2nie \u015fi au \u00eenceput s\u0103 strige: \u201eMare este Diana efesenilor!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 19:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toat\u0103 cetatea s-a tulburat. Au n\u0103v\u0103lit cu to\u0163ii \u00eentr-un g\u00e2nd \u00een teatru \u015fi au luat cu ei pe macedonenii Gaius"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Aristarh"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", tovar\u0103\u015fii de c\u0103l\u0103torie ai lui Pavel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 16:23",
              "1 Cor 1:14"
            ],
            "**": [
              "Fapte 20:4",
              "Fapte 27:2",
              "Col 4:10",
              "Filim 1:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 19:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pavel voia s\u0103 vin\u0103 \u00eenaintea norodului, dar nu l-au l\u0103sat ucenicii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 19:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Chiar \u015fi unii din mai-marii Asiei, care-i erau prieteni, au trimis la el s\u0103-l roage s\u0103 nu se duc\u0103 la teatru."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 19:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unii strigau una, al\u0163ii alta, c\u0103ci adunarea era \u00een \u00eenv\u0103lm\u0103\u015feal\u0103 \u015fi cei mai mul\u0163i nici nu \u015ftiau pentru ce se adunaser\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 19:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, au scos din norod pe Alexandru, pe care iudeii \u00eel \u00eempingeau \u00eenainte. Alexandru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " semn cu m\u00e2na \u015fi voia s\u0103 se apere \u00eenaintea norodului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 1:20",
              "2 Tim 4:14"
            ],
            "**": [
              "Fapte 12:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 19:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar c\u00e2nd l-au cunoscut c\u0103 este iudeu, au strigat to\u0163i \u00eentr-un glas, timp de aproape dou\u0103 ceasuri: \u201eMare este Diana efesenilor!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 19:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Totu\u015fi logof\u0103tul a potolit norodul \u015fi a zis: \u201eB\u0103rba\u0163i efeseni, cine este acela care nu \u015ftie c\u0103 cetatea efesenilor este p\u0103zitoarea templului marii Diane \u015fi a chipului ei c\u0103zut din cer?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 19:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103 nimeni nu poate s\u0103 t\u0103g\u0103duiasc\u0103 lucrul acesta, trebuie s\u0103 v\u0103 potoli\u0163i \u015fi s\u0103 nu face\u0163i nimic cu pornire nechibzuit\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 19:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci a\u0163i adus aici pe oamenii ace\u015ftia, care nu sunt vinova\u0163i nici de jefuirea templului, nici de hul\u0103 \u00eempotriva zei\u0163ei noastre."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 19:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Deci, dac\u0103, \u00een adev\u0103r, Dimitrie \u015fi me\u015fterii lui au s\u0103 se pl\u00e2ng\u0103 \u00eempotriva cuiva, sunt zile de judecat\u0103 \u015fi sunt dreg\u0103tori; s\u0103 se p\u00e2rasc\u0103 unii pe al\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 19:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, dac\u0103 umbla\u0163i dup\u0103 altceva, se va hot\u0103r\u00ee \u00eentr-o adunare legiuit\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 19:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Noi, de fapt, suntem \u00een primejdie s\u0103 fim \u00eenvinui\u0163i de r\u0103scoal\u0103 pentru cele \u00eent\u00e2mplate ast\u0103zi, c\u0103ci n-avem niciun temei ca s\u0103 putem \u00eendrept\u0103\u0163i zarva aceasta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 19:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceste cuvinte, a dat drumul adun\u0103rii."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Faptele Apostolilor 20",
      "chapter": 20,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/faptele-apostolilor/20",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Pavel \u00een Macedonia"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 20:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a \u00eencetat zarva, Pavel a chemat pe ucenici \u015fi, dup\u0103 ce le-a dat sfaturi, \u015fi-a luat ziua bun\u0103 de la ei \u015fi a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " plecat \u00een Macedonia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 16:5",
              "1 Tim 1:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 20:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A str\u0103b\u0103tut \u0163inutul acesta \u015fi a dat ucenicilor o mul\u0163ime de sfaturi. Apoi a venit \u00een Grecia,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 20:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "unde a r\u0103mas trei luni. Era gata s\u0103 plece cu corabia \u00een Siria, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iudeii i-au \u00eentins curse. Atunci s-a hot\u0103r\u00e2t s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 prin Macedonia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 9:23",
              "Fapte 23:12",
              "Fapte 25:3",
              "2 Cor 11:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 20:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Avea ca tovar\u0103\u015fi p\u00e2n\u0103 \u00een Asia pe: Sopater din Bereea, fiul lui Pir, Aristarh"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Secund din Tesalonic, Gaius"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Derbe, Timotei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", precum \u015fi Tihic"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Trofim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care erau din Asia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 19:29",
              "Fapte 27:2",
              "Col 4:10"
            ],
            "**": [
              "Fapte 19:29"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 16:1"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Efes 6:21",
              "Col 4:7",
              "2 Tim 4:12",
              "Tit 3:12"
            ],
            "*\u2020": [
              "Fapte 21:29",
              "2 Tim 4:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 20:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ace\u015ftia au luat-o \u00eenainte \u015fi ne-au a\u015fteptat la Troa."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 20:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iar noi, dup\u0103 zilele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Praznicului Azimilor, am plecat cu corabia din Filipi \u015fi, \u00een cinci zile, am ajuns la ei \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Troa, unde am stat \u015fapte zile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:14",
              "Exod 12:15",
              "Exod 23:15"
            ],
            "**": [
              "Fapte 16:8",
              "2 Cor 2:12",
              "2 Tim 4:13"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cenvierea lui Eutih"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 20:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua dint\u00e2i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a s\u0103pt\u0103m\u00e2nii, eram aduna\u0163i laolalt\u0103 ca s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fr\u00e2ngem p\u00e2inea. Pavel, care trebuia s\u0103 plece a doua zi, vorbea ucenicilor \u015fi \u015fi-a lungit vorbirea p\u00e2n\u0103 la miezul nop\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 16:2",
              "Apoc 1:10"
            ],
            "**": [
              "Fapte 2:42",
              "Fapte 2:46",
              "1 Cor 10:16",
              "1 Cor 11:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 20:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " odaia de sus, unde eram aduna\u0163i, erau multe lumini."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 1:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 20:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei un t\u00e2n\u0103r, numit Eutih, care \u015fedea pe fereastr\u0103, a adormit de-a binelea \u00een timpul lungii vorbiri a lui Pavel; biruit de somn, a c\u0103zut din catul al treilea \u015fi a fost ridicat mort."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 20:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Pavel s-a cobor\u00e2t, s-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " repezit spre el, l-a luat \u00een bra\u0163e \u015fi a zis: \u201eNu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 tulbura\u0163i, c\u0103ci sufletul lui este \u00een el.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 17:21",
              "2 Imp 4:34"
            ],
            "**": [
              "Mat 9:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 20:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce s-a suit iar\u0103\u015fi, a fr\u00e2nt p\u00e2inea, a cinat \u015fi a mai vorbit mult\u0103 vreme p\u00e2n\u0103 la ziu\u0103. Apoi a plecat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 20:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fl\u0103c\u0103ul a fost adus viu, \u015fi lucrul acesta a fost pricina unei mari m\u00e2ng\u00e2ieri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pavel la Milet"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 20:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Noi am venit \u00eenaintea lui Pavel la corabie \u015fi am plecat cu corabia la Asos, unde ne \u00eenvoiser\u0103m s\u0103 ne \u00eent\u00e2lnim din nou, pentru c\u0103 el trebuia s\u0103 fac\u0103 drumul pe jos."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 20:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd s-a \u00eent\u00e2lnit cu noi \u00een Asos, l-am luat \u00een corabie \u015fi ne-am dus la Mitilene."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 20:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aici am mers pe mare \u015fi a doua zi am ajuns \u00een fa\u0163a insulei Chios. \u00cen ziua urm\u0103toare, de abia am atins Samos, ne-am oprit \u00een Troghilion \u015fi a doua zi am venit la Milet."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 20:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pavel se hot\u0103r\u00e2se s\u0103 treac\u0103 pe l\u00e2ng\u0103 Efes, f\u0103r\u0103 s\u0103 se opreasc\u0103 aici, ca s\u0103 nu piard\u0103 vremea \u00een Asia, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se gr\u0103bea ca, dac\u0103-i va fi cu putin\u0163\u0103, s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fie \u00een Ierusalim de Ziua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Cincizecimii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 18:21",
              "Fapte 19:21",
              "Fapte 21:4",
              "Fapte 21:12"
            ],
            "**": [
              "Fapte 24:17"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 2:1",
              "1 Cor 16:8"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Cuv\u00e2ntarea de r\u0103mas-bun"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 20:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cens\u0103 din Milet, Pavel a trimis la Efes \u015fi a chemat pe prezbiterii Bisericii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 20:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au venit la el, le-a zis:\u201e\u015eti\u0163i cum m-am purtat cu voi \u00een toat\u0103 vremea, din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ziua dint\u00e2i \u00een care am pus piciorul pe p\u0103m\u00e2ntul Asiei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 18:19",
              "Fapte 19:1",
              "Fapte 19:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 20:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am slujit Domnului cu toat\u0103 smerenia, cu multe lacrimi \u015fi \u00een mijlocul \u00eencerc\u0103rilor pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care mi le ridicau uneltirile iudeilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 20:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 20:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015eti\u0163i c\u0103 n-am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ascuns nimic din ce v\u0103 era de folos \u015fi nu m-am temut s\u0103 v\u0103 propov\u0103duiesc \u015fi s\u0103 v\u0103 \u00eenv\u0103\u0163 \u00eenaintea norodului \u015fi \u00een case"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 20:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 20:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi s\u0103 vestesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iudeilor \u015fi grecilor poc\u0103in\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fa\u0163\u0103 de Dumnezeu \u015fi credin\u0163a \u00een Domnul nostru Isus Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 18:5"
            ],
            "**": [
              "Marc 1:15",
              "Luca 24:47",
              "Fapte 2:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 20:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei acum, iat\u0103 c\u0103, \u00eempins"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de duhul, m\u0103 duc la Ierusalim, f\u0103r\u0103 s\u0103 \u015ftiu ce mi se va \u00eent\u00e2mpla acolo."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 19:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 20:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Numai Duhul Sf\u00e2nt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103 \u00een\u015ftiin\u0163eaz\u0103 din cetate \u00een cetate c\u0103 m\u0103 a\u015fteapt\u0103 lan\u0163uri \u015fi necazuri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 21:4",
              "Fapte 21:11",
              "1 Tes 3:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 20:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar eu nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u0163in numaidec\u00e2t la via\u0163a mea, ca \u015fi cum mi-ar fi scump\u0103, ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vreau numai s\u0103-mi sf\u00e2r\u015fesc cu bucurie calea \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " slujba pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care am primit-o de la Domnul Isus, ca s\u0103 vestesc Evanghelia harului lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 21:13",
              "Rom 8:35",
              "2 Cor 4:16"
            ],
            "**": [
              "2 Tim 4:7"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 1:17",
              "2 Cor 4:1"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Gal 1:1",
              "Tit 1:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 20:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei acum, \u015ftiu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 nu-mi ve\u0163i mai vedea fa\u0163a, voi to\u0163i aceia \u00een mijlocul c\u0103rora am umblat propov\u0103duind \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 20:38",
              "Rom 15:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 20:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea v\u0103 m\u0103rturisesc ast\u0103zi c\u0103 sunt curat de s\u00e2ngele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tuturor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 18:6",
              "2 Cor 7:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 20:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu m-am ferit s\u0103 v\u0103 vestesc tot planul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 20:20"
            ],
            "**": [
              "Luca 7:30",
              "Ioan 15:15",
              "Efes 1:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 20:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lua\u0163i seama"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dar la voi \u00een\u015fiv\u0103 \u015fi la toat\u0103 turma peste care v-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pus Duhul Sf\u00e2nt episcopi"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ca s\u0103 p\u0103stori\u0163i Biserica Domnului, pe care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a c\u00e2\u015ftigat-o cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eensu\u015fi s\u00e2ngele S\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 4:16",
              "1 Pet 5:2"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 12:28"
            ],
            "\u2020": [
              "Efes 1:7",
              "Efes 1:14",
              "Col 1:14",
              "Evr 9:12",
              "1 Pet 1:19",
              "Apoc 5:9"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Evr 9:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 20:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015etiu bine c\u0103, dup\u0103 plecarea mea, se vor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u00e2r\u00ee \u00eentre voi lupi r\u0103pitori, care nu vor cru\u0163a turma,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 7:15",
              "2 Pet 2:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 20:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi se vor scula din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mijlocul vostru oameni care vor \u00eenv\u0103\u0163a lucruri stric\u0103cioase, ca s\u0103 trag\u0103 pe ucenici de partea lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 1:20",
              "1 Ioan 2:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 20:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea veghea\u0163i \u015fi aduce\u0163i-v\u0103 aminte c\u0103, timp de trei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ani, zi \u015fi noapte, n-am \u00eencetat s\u0103 sf\u0103tuiesc cu lacrimi pe fiecare din voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 19:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 20:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei acum, fra\u0163ilor, v\u0103 \u00eencredin\u0163ez \u00een m\u00e2na lui Dumnezeu \u015fi a Cuv\u00e2ntului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " harului S\u0103u, care v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poate zidi suflete\u015fte \u015fi v\u0103 poate da mo\u015ftenirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempreun\u0103 cu to\u0163i cei sfin\u0163i\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Evr 13:9"
            ],
            "**": [
              "Fapte 9:31"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 26:18",
              "Efes 1:18",
              "Col 1:12",
              "Col 3:24",
              "Evr 9:15",
              "1 Pet 1:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 20:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "N-am r\u00e2vnit nici la argintul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nici la aurul, nici la hainele cuiva."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 12:3",
              "1 Cor 9:12",
              "2 Cor 7:2",
              "2 Cor 11:9",
              "2 Cor 12:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 20:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Singuri \u015fti\u0163i c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2inile acestea au lucrat pentru trebuin\u0163ele mele \u015fi ale celor ce erau cu mine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 18:3",
              "1 Cor 4:12",
              "1 Tes 2:9",
              "2 Tes 3:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 20:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen toate privin\u0163ele v-am dat o pild\u0103 \u015fi v-am ar\u0103tat c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", lucr\u00e2nd astfel, trebuie s\u0103 ajuta\u0163i pe cei slabi \u015fi s\u0103 v\u0103 aduce\u0163i aminte de cuvintele Domnului Isus, care \u00censu\u015fi a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u2018Este mai ferice s\u0103 dai dec\u00e2t s\u0103 prime\u015fti.\u2019"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 15:1",
              "1 Cor 9:12",
              "2 Cor 11:9",
              "2 Cor 11:12",
              "2 Cor 12:13",
              "Efes 4:28",
              "1 Tes 4:11",
              "1 Tes 5:14",
              "2 Tes 3:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 20:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce a vorbit astfel, a \u00eengenuncheat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s-a rugat \u00eempreun\u0103 cu ei to\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 7:60",
              "Fapte 21:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 20:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei au izbucnit cu to\u0163ii \u00een lacrimi, au c\u0103zut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe grumazul lui Pavel \u015fi l-au s\u0103rutat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 45:14",
              "Gen 46:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 20:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci erau \u00eentrista\u0163i mai ales de vorba pe care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " le-o spusese el, c\u0103 nu-i vor mai vedea fa\u0163a. \u015ei l-au petrecut p\u00e2n\u0103 la corabie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 20:25"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Sau: priveghetori."
      }
    },
    {
      "name": "Faptele Apostolilor 21",
      "chapter": 21,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/faptele-apostolilor/21",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Pavel \u00ee\u015fi ia r\u0103mas-bun de la ucenicii din Tir"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 21:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce ne-am smuls din bra\u0163ele lor, am plecat pe ap\u0103 \u015fi ne-am dus drept la Cos, a doua zi la Rodos \u015fi de-acolo la Patara."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 21:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am g\u0103sit o corabie care avea s\u0103 treac\u0103 \u00een Fenicia, ne-am suit \u00een ea \u015fi am plecat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 21:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am trecut prin fa\u0163a insulei Cipru, am l\u0103sat-o la st\u00e2nga \u015fi ne-am urmat drumul spre Siria, apoi ne-am dat jos \u00een Tir, unde avea s\u0103 se descarce corabia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 21:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acolo am g\u0103sit pe ucenici \u015fi am r\u0103mas \u015fapte zile. Ucenicii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", prin Duhul, ziceau lui Pavel s\u0103 nu se suie la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 20:23",
              "Fapte 21:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 21:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar c\u00e2nd s-au \u00eemplinit zilele, am plecat \u015fi ne-am v\u0103zut de drum; \u015fi ne-au petrecut to\u0163i, cu nevestele \u015fi copiii, p\u00e2n\u0103 afar\u0103 din cetate. Am \u00eengenuncheat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe mal \u015fi ne-am rugat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 20:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 21:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi ne-am luat ziua bun\u0103 unii de la al\u0163ii \u015fi noi ne-am suit \u00een corabie, iar ei s-au \u00eentors acas\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 1:11"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pavel la Ptolemaida \u015fi la Cezareea. Prorocia lui Agab"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 21:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce ne-am ispr\u0103vit c\u0103l\u0103toria pe mare, din Tir am plecat la Ptolemaida, unde am urat de bine fra\u0163ilor \u015fi am stat la ei o zi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 21:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A doua zi, am plecat \u015fi am ajuns la Cezareea. Am intrat \u00een casa lui Filip evanghelistul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era unul din cei \u015fapte, \u015fi am g\u0103zduit la el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 4:11",
              "2 Tim 4:5"
            ],
            "**": [
              "Fapte 6:5",
              "Fapte 8:26",
              "Fapte 8:40"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 21:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El avea patru fete fecioare, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " proroceau."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioel 2:28",
              "Fapte 2:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 21:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103 st\u0103team de mai multe zile acolo, un proroc numit Agab"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a cobor\u00e2t din Iudeea"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 11:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 21:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi a venit la noi. A luat br\u00e2ul lui Pavel, \u015fi-a legat picioarele \u015fi m\u00e2inile \u015fi a zis: \u201eIat\u0103 ce zice Duhul Sf\u00e2nt: \u2018A\u015fa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vor lega iudeii \u00een Ierusalim pe omul acela al cui este br\u00e2ul acesta \u015fi-l vor da \u00een m\u00e2inile neamurilor.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 20:23",
              "Fapte 21:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 21:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd am auzit lucrul acesta, at\u00e2t noi, c\u00e2t \u015fi cei de acolo am rugat pe Pavel s\u0103 nu se suie la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 21:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci Pavel a r\u0103spuns: \u201eCe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " face\u0163i de pl\u00e2nge\u0163i a\u015fa \u015fi-mi rupe\u0163i inima? Eu sunt gata nu numai s\u0103 fiu legat, dar chiar s\u0103 \u015fi mor \u00een Ierusalim pentru Numele Domnului Isus.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 20:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 21:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 am v\u0103zut c\u0103 nu-l putem \u00eendupleca, n-am mai st\u0103ruit \u015fi am zis: \u201eFac\u0103-se voia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 6:10",
              "Mat 26:42",
              "Luca 11:2",
              "Luca 22:42"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 21:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 zilele acelea, ne-am preg\u0103tit de plecare \u015fi ne-am suit la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 21:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2\u0163iva ucenici din Cezareea au venit \u015fi ei cu noi \u015fi ne-au dus la unul numit Mnason, din Cipru, vechi ucenic, la care aveam s\u0103 g\u0103zduim."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pavel la Ierusalim, \u00een Templu"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 21:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " am ajuns la Ierusalim, fra\u0163ii ne-au primit cu bucurie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 15:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 21:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A doua zi, Pavel a mers cu noi la Iacov"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi to\u0163i prezbiterii s-au adunat acolo."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 15:13",
              "Gal 1:19",
              "Gal 2:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 21:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce le-a dat ziua bun\u0103, le-a istorisit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu de-am\u0103nuntul ce f\u0103cuse Dumnezeu \u00een mijlocul neamurilor prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " slujba lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 15:4",
              "Fapte 15:12",
              "Rom 15:18",
              "Rom 15:19"
            ],
            "**": [
              "Fapte 1:17",
              "Fapte 20:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 21:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd l-au auzit, au prosl\u0103vit pe Dumnezeu. Apoi, i-au zis: \u201eVezi, frate, c\u00e2te mii de iudei au crezut \u015fi to\u0163i sunt plini de r\u00e2vn\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru Lege."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 22:3",
              "Rom 10:2",
              "Gal 1:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 21:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar ei au auzit despre tine c\u0103 \u00eenve\u0163i pe to\u0163i iudeii care tr\u0103iesc printre neamuri s\u0103 se lepede de Moise, c\u0103 le zici s\u0103 nu-\u015fi taie copiii \u00eemprejur \u015fi s\u0103 nu tr\u0103iasc\u0103 potrivit cu obiceiurile."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 21:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce este de f\u0103cut? Negre\u015fit, mul\u0163imea are s\u0103 se adune, c\u0103ci vor auzi c\u0103 ai venit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 21:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Deci, f\u0103 ce-\u0163i vom spune noi. Avem aici patru b\u0103rba\u0163i, care au f\u0103cut o juruin\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 21:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ia-i cu tine, cur\u0103\u0163e\u015fte-te \u00eempreun\u0103 cu ei \u015fi cheltuie\u015fte tu pentru ei, ca s\u0103-\u015fi rad\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " capul. \u015ei astfel vor cunoa\u015fte to\u0163i c\u0103 nu este nimic adev\u0103rat din cele ce au auzit despre tine, ci c\u0103 \u015fi tu umbli \u00eentocmai dup\u0103 r\u00e2nduial\u0103 \u015fi p\u0103ze\u015fti Legea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 6:2",
              "Num 6:13",
              "Num 6:18",
              "Fapte 18:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 21:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cu privire la neamurile care au crezut, noi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " am hot\u0103r\u00e2t \u015fi le-am scris c\u0103 trebuie s\u0103 se fereasc\u0103 de lucrurile jertfite idolilor, de s\u00e2nge, de dobitoace sugrumate \u015fi de curvie.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 15:20",
              "Fapte 15:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 21:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Pavel a luat pe oamenii aceia, s-a cur\u0103\u0163it \u015fi a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " intrat cu ei a doua zi \u00een Templu, ca s\u0103 vesteasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sf\u00e2r\u015fitul zilelor cur\u0103\u0163irii, c\u00e2nd se va aduce jertf\u0103 pentru fiecare din ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 24:18"
            ],
            "**": [
              "Num 6:13"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Prinderea lui Pavel"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 21:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103tre sf\u00e2r\u015fitul celor \u015fapte zile, iudeii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Asia, c\u00e2nd au v\u0103zut pe Pavel \u00een Templu, au \u00eent\u0103r\u00e2tat tot norodul, au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pus m\u00e2inile pe el"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 24:18"
            ],
            "**": [
              "Fapte 26:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 21:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi au \u00eenceput s\u0103 strige: \u201eB\u0103rba\u0163i israeli\u0163i, da\u0163i ajutor! Iat\u0103 omul care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " propov\u0103duie\u015fte pretutindeni \u015fi \u00een toat\u0103 lumea \u00eempotriva norodului, \u00eempotriva Legii \u015fi \u00eempotriva loca\u015fului acestuia, ba \u00eenc\u0103 a v\u00e2r\u00e2t \u015fi pe ni\u015fte greci \u00een Templu \u015fi a spurcat acest loca\u015f sf\u00e2nt.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 24:5",
              "Fapte 24:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 21:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen adev\u0103r, v\u0103zuser\u0103 mai \u00eenainte pe Trofim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Efeseanul, \u00eempreun\u0103 cu el \u00een cetate \u015fi credeau c\u0103 Pavel \u00eel b\u0103gase \u00een Templu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 20:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 21:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toat\u0103 cetatea s-a pus \u00een mi\u015fcare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s-a str\u00e2ns norodul din toate p\u0103r\u0163ile. Au pus m\u00e2na pe Pavel \u015fi l-au scos din Templu, ale c\u0103rui u\u015fi au fost \u00eencuiate \u00eendat\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 26:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 21:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd \u00eencercau s\u0103-l omoare, s-a dus vestea la c\u0103pitanul oastei c\u0103 tot Ierusalimul s-a tulburat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 21:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acesta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a luat \u00eendat\u0103 osta\u015fi \u015fi suta\u015fi \u015fi a alergat la ei. C\u00e2nd au v\u0103zut pe c\u0103pitan \u015fi pe osta\u015fi, au \u00eencetat s\u0103 mai bat\u0103 pe Pavel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 23:27",
              "Fapte 24:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 21:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, c\u0103pitanul s-a apropiat, a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pus m\u00e2na pe el \u015fi a poruncit s\u0103-l lege cu dou\u0103 lan\u0163uri. Apoi a \u00eentrebat cine este \u015fi ce a f\u0103cut."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 20:23",
              "Fapte 21:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 21:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar unii strigau \u00eentr-un fel, al\u0163ii \u00eentr-alt fel prin mul\u0163ime. Fiindc\u0103 nu putea deci s\u0103 \u00een\u0163eleag\u0103 adev\u0103rul din pricina zarvei, a poruncit s\u0103-l duc\u0103 \u00een cet\u0103\u0163uie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 21:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a ajuns pe trepte, Pavel a trebuit s\u0103 fie dus de osta\u015fi din pricina \u00eembulzelii norodului \u00eent\u0103r\u00e2tat,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 21:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci mul\u0163imea norodului se \u0163inea dup\u0103 el \u015fi striga: \u201eLa moarte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu el!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 23:18",
              "Ioan 19:15",
              "Fapte 22:22"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pavel cere voie s\u0103 vorbeasc\u0103"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 21:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tocmai c\u00e2nd era s\u0103 fie b\u0103gat \u00een cet\u0103\u0163uie, Pavel a zis c\u0103pitanului: \u201e\u00cemi este \u00eeng\u0103duit s\u0103-\u0163i spun ceva?\u201d C\u0103pitanul a r\u0103spuns: \u201e\u015etii grece\u015fte?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 21:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu cumva"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " e\u015fti egipteanul acela care s-a r\u0103sculat acum \u00een urm\u0103 \u015fi a dus \u00een pustie pe cei patru mii de t\u00e2lhari?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 5:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 21:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eEu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt iudeu\u201d, a spus Pavel, \u201edin Tarsul din Cilicia, cet\u0103\u0163ean al unei cet\u0103\u0163i nu f\u0103r\u0103 \u00eensemn\u0103tate. Te rog, d\u0103-mi voie s\u0103 vorbesc norodului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 9:11",
              "Fapte 22:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 21:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce i-a dat voie c\u0103pitanul, Pavel a stat \u00een picioare pe trepte \u015fi a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103cut semn norodului cu m\u00e2na. S-a f\u0103cut o mare t\u0103cere, \u015fi Pavel le-a vorbit \u00een limba evreiasc\u0103 astfel:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 12:17"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Faptele Apostolilor 22",
      "chapter": 22,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/faptele-apostolilor/22",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Cuv\u00e2ntarea lui Pavel"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 22:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eFra\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi p\u0103rin\u0163ilor, asculta\u0163i acum cuv\u00e2ntul meu de ap\u0103rare fa\u0163\u0103 de voi!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 7:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 22:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au auzit ei c\u0103 le vorbe\u015fte \u00een limba evreiasc\u0103, au \u0163inut \u015fi mai mult\u0103 lini\u015fte. \u015ei Pavel a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 22:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eEu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt iudeu, n\u0103scut \u00een Tarsul Ciliciei, dar am fost crescut \u00een cetatea aceasta, am \u00eenv\u0103\u0163at la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " picioarele lui Gamaliel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 cunosc cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de-am\u0103nuntul Legea p\u0103rin\u0163ilor no\u015ftri \u015fi am fost"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tot at\u00e2t de plin de r\u00e2vn\u0103 pentru Dumnezeu, cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunte\u0163i \u015fi voi to\u0163i azi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 21:39",
              "2 Cor 11:22",
              "Fil 3:5"
            ],
            "**": [
              "Deut 33:3",
              "2 Imp 4:38",
              "Luca 10:39"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 5:34"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Fapte 26:5"
            ],
            "*\u2020": [
              "Fapte 21:20",
              "Gal 1:14"
            ],
            "\u2020*": [
              "Rom 10:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 22:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prigonit p\u00e2n\u0103 la moarte aceast\u0103 Cale, am legat \u015fi am pus \u00een temni\u0163\u0103 b\u0103rba\u0163i \u015fi femei:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 8:3",
              "Fapte 26:9-11",
              "Fil 3:6",
              "1 Tim 1:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 22:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "marele preot \u015fi tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " soborul b\u0103tr\u00e2nilor \u00eemi sunt martori. Am luat chiar \u015fi scrisori de la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ei c\u0103tre fra\u0163ii din Damasc, unde m-am dus s\u0103 aduc lega\u0163i la Ierusalim pe cei ce se aflau acolo, ca s\u0103 fie pedepsi\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 22:66",
              "Fapte 4:5"
            ],
            "**": [
              "Fapte 9:2",
              "Fapte 26:10",
              "Fapte 26:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 22:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd eram"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe drum \u015fi m\u0103 apropiam de Damasc, deodat\u0103, pe la amiaz\u0103, a str\u0103lucit \u00eemprejurul meu o mare lumin\u0103 din cer."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 9:3",
              "Fapte 26:12",
              "Fapte 26:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 22:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am c\u0103zut la p\u0103m\u00e2nt \u015fi am auzit un glas care-mi zicea: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u2018Saule, Saule, pentru ce M\u0103 prigone\u015fti?\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 22:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u2018Cine e\u015fti, Doamne?\u2019, am r\u0103spuns eu. \u015ei El mi-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u2018Eu sunt Isus din Nazaret, pe care-L prigone\u015fti.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 22:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce erau cu mine au v\u0103zut bine lumina \u015fi s-au \u00eenfrico\u015fat, dar n-au auzit glasul Celui ce vorbea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 10:7",
              "Fapte 9:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 22:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, am zis: \u2018Ce s\u0103 fac, Doamne?\u2019 "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u2018Scoal\u0103-te\u2019"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", mi-a r\u0103spuns Domnul, "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u2018du-te \u00een Damasc \u015fi acolo \u0163i se va spune ce trebuie s\u0103 faci.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 22:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103 nu puteam s\u0103 v\u0103d nimic din pricina str\u0103lucirii luminii aceleia, cei ce erau cu mine m-au luat de m\u00e2n\u0103, \u015fi a\u015fa am ajuns \u00een Damasc."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 22:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei a venit la mine un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " om numit Anania, b\u0103rbat tem\u0103tor de Dumnezeu, dup\u0103 Lege, \u015fi pe care to\u0163i iudeii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care locuiesc \u00een Damasc \u00eel vorbeau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de bine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 9:17"
            ],
            "**": [
              "Fapte 10:22"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Tim 3:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 22:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El mi-a zis: \u2018Frate Saule, cap\u0103t\u0103-\u0163i din nou vederea!\u2019 Chiar \u00een clipa aceea, mi-am c\u0103p\u0103tat vederea \u015fi m-am uitat la el."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 22:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El mi-a zis: \u2018Dumnezeul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103rin\u0163ilor no\u015ftri te-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ales s\u0103 cuno\u015fti voia Lui, s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vezi pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Cel Neprih\u0103nit \u015fi s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " auzi cuvinte din gura Lui;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 3:13",
              "Fapte 5:30"
            ],
            "**": [
              "Fapte 9:15",
              "Fapte 26:16"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Cor 9:1",
              "1 Cor 15:8"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Fapte 3:14",
              "Fapte 7:52"
            ],
            "*\u2020": [
              "1 Cor 11:23",
              "Gal 1:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 22:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00cei vei fi martor fa\u0163\u0103 de to\u0163i oamenii, pentru lucrurile pe care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " le-ai v\u0103zut \u015fi auzit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 23:11"
            ],
            "**": [
              "Fapte 4:20",
              "Fapte 26:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 22:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei acum, ce z\u0103bove\u015fti? Scoal\u0103-te, prime\u015fte botezul \u015fi fii sp\u0103lat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de p\u0103catele tale, chem\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Numele Domnului.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 2:38",
              "Evr 10:22"
            ],
            "**": [
              "Fapte 9:14",
              "Rom 10:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 22:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei mi s-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eent\u00e2mplat c\u0103, dup\u0103 ce m-am \u00eentors la Ierusalim, pe c\u00e2nd m\u0103 rugam \u00een Templu, am c\u0103zut \u00eentr-o r\u0103pire sufleteasc\u0103"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 9:26",
              "2 Cor 12:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 22:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103zut pe Domnul, care-mi zicea: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u2018Gr\u0103be\u015fte-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", ie\u015fi iute din Ierusalim, c\u0103ci nu vor primi m\u0103rturisirea ta despre Mine.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 22:14"
            ],
            "**": [
              "Mat 10:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 22:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei am zis: \u2018Doamne, ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ftiu c\u0103 eu b\u0103gam \u00een temni\u0163\u0103 \u015fi b\u0103team"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin sinagogi pe cei ce cred \u00een Tine"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 8:3",
              "Fapte 22:4"
            ],
            "**": [
              "Mat 10:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 22:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", atunci c\u00e2nd se v\u0103rsa s\u00e2ngele lui \u015etefan, martorul T\u0103u, eram \u015fi eu de fa\u0163\u0103, \u00eemi uneam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eencuviin\u0163area mea cu a celorlal\u0163i \u015fi p\u0103zeam hainele celor ce-l omorau.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 7:58",
              "Luca 11:48"
            ],
            "**": [
              "Fapte 8:1",
              "Rom 1:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 22:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, El mi-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u2018Du-te, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "te voi trimite departe, la neamuri\u2026\u2019"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 9:15",
              "Fapte 13:2",
              "Fapte 13:46",
              "Fapte 13:47",
              "Fapte 18:6",
              "Fapte 26:17",
              "Rom 1:5",
              "Rom 11:13",
              "Rom 15:16",
              "Gal 1:15",
              "Gal 1:16",
              "Gal 2:7",
              "Gal 2:8",
              "Efes 3:7",
              "Efes 3:8",
              "1 Tim 2:7",
              "2 Tim 1:11"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pavel, cet\u0103\u0163ean roman"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 22:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei l-au ascultat p\u00e2n\u0103 la cuv\u00e2ntul acesta. Dar atunci \u015fi-au ridicat glasul \u015fi au zis: \u201eIa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de pe p\u0103m\u00e2nt pe un astfel de om! Nu este vrednic s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tr\u0103iasc\u0103!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 21:36"
            ],
            "**": [
              "Fapte 25:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 22:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei scoteau strig\u0103te, \u00ee\u015fi aruncau hainele \u015fi azv\u00e2rleau cu \u0163\u0103r\u00e2n\u0103 \u00een v\u0103zduh."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 22:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103pitanul a poruncit s\u0103 duc\u0103 pe Pavel \u00een cet\u0103\u0163uie \u015fi s\u0103-l cerceteze, b\u0103t\u00e2ndu-l cu biciul, ca s\u0103 afle din ce pricin\u0103 strigau a\u015fa \u00eempotriva lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 22:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd \u00eel legau cu curele, Pavel a zis suta\u015fului care era de fa\u0163\u0103: \u201eV\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este \u00eeng\u0103duit s\u0103 bate\u0163i pe un roman care nu este os\u00e2ndit?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 16:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 22:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La auzul acestor cuvinte, suta\u015ful s-a dus s\u0103 dea de \u015ftire c\u0103pitanului \u015fi a zis: \u201eCe ai de g\u00e2nd s\u0103 faci? Omul acesta este cet\u0103\u0163ean roman.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 22:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei c\u00e2nd a venit c\u0103pitanul, a zis lui Pavel: \u201eSpune-mi, e\u015fti roman?\u201d \u201eDa\u201d, i-a r\u0103spuns el."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 22:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103pitanul a zis: \u201eEu cu o mare sum\u0103 de bani am dob\u00e2ndit cet\u0103\u0163enia aceasta.\u201d \u201e\u015ei eu\u201d, a zis Pavel, \u201esunt chiar n\u0103scut roman.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 22:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Numaidec\u00e2t, cei ce aveau s\u0103-l cerceteze prin b\u0103taie au \u00eencetat s\u0103-l mai nec\u0103jeasc\u0103, ba c\u0103pitanul, c\u00e2nd a aflat c\u0103 Pavel este roman, s-a temut pentru c\u0103-l legase."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pavel \u00eenaintea Sinedriului"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 22:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A doua zi, fiindc\u0103 voia s\u0103 \u015ftie bine pentru ce este p\u00e2r\u00e2t de iudei, l-a dezlegat \u015fi a poruncit s\u0103 se adune laolalt\u0103 preo\u0163ii cei mai de seam\u0103 \u015fi tot soborul, apoi a adus pe Pavel jos \u015fi l-a pus \u00eenaintea lor."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Faptele Apostolilor 23",
      "chapter": 23,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/faptele-apostolilor/23",
      "verses": [
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 23:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pavel s-a uitat \u0163int\u0103 la sobor \u015fi a zis: \u201eFra\u0163ilor, eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " am vie\u0163uit cu toat\u0103 cur\u0103\u0163ia cugetului meu \u00eenaintea lui Dumnezeu p\u00e2n\u0103 \u00een ziua aceasta\u2026\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 24:16",
              "1 Cor 4:4",
              "2 Cor 1:12",
              "2 Cor 4:2",
              "2 Tim 1:3",
              "Evr 13:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 23:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Marele preot Anania a poruncit celor ce st\u0103teau l\u00e2ng\u0103 el s\u0103-l"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " loveasc\u0103 peste gur\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 22:24",
              "Ier 20:2",
              "Ioan 18:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 23:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Pavel i-a zis: \u201eTe va bate Dumnezeu, perete v\u0103ruit! Tu \u015fezi s\u0103 m\u0103 judeci dup\u0103 Lege \u015fi porunce\u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 m\u0103 loveasc\u0103, \u00eempotriva Legii!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 19:35",
              "Deut 25:1",
              "Deut 25:2",
              "Ioan 7:51"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 23:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei ce st\u0103teau l\u00e2ng\u0103 el i-au zis: \u201e\u00ce\u0163i ba\u0163i joc de marele preot al lui Dumnezeu?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 23:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Pavel a zis: \u201eN-am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ftiut, fra\u0163ilor, c\u0103 este marele preot, c\u0103ci este scris: \u2018Pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mai-marele norodului t\u0103u s\u0103 nu-l gr\u0103ie\u015fti de r\u0103u.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 24:17"
            ],
            "**": [
              "Exod 22:28",
              "Ecl 10:20",
              "2 Pet 2:10",
              "Iuda 1:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 23:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pavel, ca unul care \u015ftia c\u0103 o parte din adunare erau saduchei, iar alta farisei, a strigat \u00een plin sobor: \u201eFra\u0163ilor, eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt fariseu, fiu de fariseu; din pricina n\u0103dejdii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een \u00eenvierea mor\u0163ilor sunt dat \u00een judecat\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 26:5",
              "Fil 3:5"
            ],
            "**": [
              "Fapte 24:15",
              "Fapte 24:21",
              "Fapte 26:6",
              "Fapte 28:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 23:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a zis vorbele acestea, s-a st\u00e2rnit o ne\u00een\u0163elegere \u00eentre farisei \u015fi saduchei, \u015fi adunarea s-a dezbinat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 23:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " saducheii zic c\u0103 nu este \u00eenviere, nici \u00eenger, nici duh, pe c\u00e2nd fariseii le m\u0103rturisesc pe am\u00e2ndou\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 22:23",
              "Marc 12:18",
              "Luca 20:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 23:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-a f\u0103cut o mare zarv\u0103, \u015fi c\u00e2\u0163iva c\u0103rturari din partida fariseilor s-au sculat \u00een picioare, au \u00eenceput o ceart\u0103 aprins\u0103 \u015fi au zis: \u201eNoi nu g\u0103sim nicio"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vin\u0103 \u00een omul acesta; dar dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " i-a vorbit un duh sau un \u00eenger"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "?\u201d\u2026"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 25:25",
              "Fapte 26:31"
            ],
            "**": [
              "Fapte 22:7",
              "Fapte 22:17",
              "Fapte 22:18"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 5:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 23:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103 g\u00e2lceava cre\u015ftea, c\u0103pitanul se temea ca Pavel s\u0103 nu fie rupt \u00een buc\u0103\u0163i de ei. De aceea a poruncit osta\u015filor s\u0103 se coboare, s\u0103-l smulg\u0103 din mijlocul lor \u015fi s\u0103-l duc\u0103 \u00een cet\u0103\u0163uie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 23:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " noaptea urm\u0103toare, Domnul S-a ar\u0103tat lui Pavel \u015fi i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201e\u00cendr\u0103zne\u015fte, Pavele, c\u0103ci, dup\u0103 cum ai m\u0103rturisit despre Mine \u00een Ierusalim, tot a\u015fa trebuie s\u0103 m\u0103rturise\u015fti \u015fi \u00een Roma.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 18:9",
              "Fapte 27:23",
              "Fapte 27:24"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pavel este dus la Cezareea"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 23:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La ziu\u0103, iudeii au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " uneltit \u015fi s-au legat cu blestem c\u0103 nu vor m\u00e2nca, nici nu vor bea p\u00e2n\u0103 nu vor omor\u00ee pe Pavel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 23:21",
              "Fapte 23:30",
              "Fapte 25:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 23:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei ce f\u0103cuser\u0103 leg\u0103m\u00e2ntul acesta erau mai mul\u0163i de patruzeci."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 23:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei s-au dus la preo\u0163ii cei mai de seam\u0103 \u015fi la b\u0103tr\u00e2ni \u015fi le-au zis: \u201eNoi ne-am legat cu mare blestem s\u0103 nu gust\u0103m nimic p\u00e2n\u0103 nu vom omor\u00ee pe Pavel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 23:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum dar, voi, \u00eempreun\u0103 cu soborul, da\u0163i de \u015ftire c\u0103pitanului \u015fi ruga\u0163i-l s\u0103-l aduc\u0103 m\u00e2ine jos, \u00eenaintea voastr\u0103, ca \u015fi cum a\u0163i vrea s\u0103-i cerceta\u0163i pricina mai cu de-am\u0103nuntul, \u015fi p\u00e2n\u0103 s\u0103 ajung\u0103 el, noi suntem gata s\u0103-l omor\u00e2m.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 23:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiul surorii lui Pavel a auzit de aceast\u0103 curs\u0103, s-a dus \u00een cet\u0103\u0163uie \u015fi a spus lui Pavel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 23:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pavel a chemat pe unul din suta\u015fi \u015fi a zis: \u201eDu pe tinerelul acesta la c\u0103pitan, c\u0103ci are s\u0103-i spun\u0103 ceva.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 23:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Suta\u015ful a luat pe t\u00e2n\u0103r cu el, l-a dus la c\u0103pitan \u015fi a zis: \u201ePavel cel \u00eentemni\u0163at m-a chemat \u015fi m-a rugat s\u0103 aduc la tine pe acest tinerel, care are s\u0103-\u0163i spun\u0103 ceva.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 23:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103pitanul l-a apucat de m\u00e2n\u0103, l-a luat deoparte \u015fi l-a \u00eentrebat: \u201eCe ai s\u0103-mi spui?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 23:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a r\u0103spuns: \u201eIudeii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-au sf\u0103tuit s\u0103 te roage s\u0103 aduci m\u00e2ine pe Pavel \u00eenaintea soborului, ca \u015fi cum ai avea s\u0103-l cercetezi mai cu de-am\u0103nuntul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 23:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 23:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu s\u0103 nu-i ascul\u0163i, pentru c\u0103 mai mul\u0163i de patruzeci dintre ei \u00eel p\u00e2ndesc \u015fi s-au legat cu blestem s\u0103 nu m\u0103n\u00e2nce \u015fi s\u0103 nu bea nimic p\u00e2n\u0103 nu-l vor omor\u00ee; acum stau gata \u015fi n-a\u015fteapt\u0103 dec\u00e2t f\u0103g\u0103duiala ta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 23:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103pitanul a l\u0103sat pe tinerel s\u0103 plece \u015fi i-a poruncit s\u0103 nu spun\u0103 nim\u0103nui c\u0103 i-a descoperit aceste lucruri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 23:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen urm\u0103, a chemat pe doi suta\u015fi \u015fi le-a zis: \u201eLa ceasul al treilea din noapte, s\u0103 ave\u0163i gata dou\u0103 sute de osta\u015fi, \u015faptezeci de c\u0103l\u0103re\u0163i \u015fi dou\u0103 sute de suli\u0163ari, ca s\u0103 mearg\u0103 p\u00e2n\u0103 la Cezareea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 23:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Le-a poruncit s\u0103 aduc\u0103 \u015fi dobitoace pentru Pavel, ca s\u0103-l pun\u0103 c\u0103lare \u015fi s\u0103-l duc\u0103 s\u0103n\u0103tos \u015fi teaf\u0103r la dreg\u0103torul Felix."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 23:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lui Felix, i-a scris o scrisoare cu urm\u0103torul cuprins:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 23:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eClaudius Lisias c\u0103tre preaalesul dreg\u0103tor Felix: plec\u0103ciune!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 23:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acest"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " om, pe care l-au prins iudeii, era s\u0103 fie omor\u00e2t de ei, \u015fi eu m-am dus repede cu osta\u015fi \u015fi l-am scos din m\u00e2na lor, c\u0103ci am aflat c\u0103 este roman."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 21:33",
              "Fapte 24:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 23:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vrut s\u0103 aflu pricina pentru care-l p\u00e2rau \u015fi l-am adus \u00eenaintea soborului lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 22:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 23:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am g\u0103sit c\u0103 era p\u00e2r\u00e2t pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lucruri privitoare la Legea lor, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 nu s\u0103v\u00e2r\u015fise nicio nelegiuire care s\u0103 fie vrednic\u0103 de moarte sau de lan\u0163uri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 18:15",
              "Fapte 25:19"
            ],
            "**": [
              "Fapte 26:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 23:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mi s-a dat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eens\u0103 de \u015ftire c\u0103 iudeii \u00eel p\u00e2ndesc ca s\u0103-l omoare; l-am trimis \u00eendat\u0103 la tine \u015fi am f\u0103cut cunoscut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi celor ce-l \u00eenvinuiesc s\u0103-\u0163i spun\u0103 \u0163ie ce au \u00eempotriva lui. Fii s\u0103n\u0103tos.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 23:20"
            ],
            "**": [
              "Fapte 24:8",
              "Fapte 25:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 23:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Osta\u015fii, dup\u0103 porunca pe care o primiser\u0103, au luat pe Pavel \u015fi l-au dus noaptea p\u00e2n\u0103 la Antipatrida."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 23:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A doua zi, au l\u0103sat pe c\u0103l\u0103re\u0163i s\u0103-\u015fi urmeze drumul \u00eenainte cu el, iar ei s-au \u00eentors \u00een cet\u0103\u0163uie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 23:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ajun\u015fi \u00een Cezareea, c\u0103l\u0103re\u0163ii au dat scrisoarea \u00een m\u00e2na dreg\u0103torului \u015fi au adus pe Pavel \u00eenaintea lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 23:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dreg\u0103torul, dup\u0103 ce a citit scrisoarea, a \u00eentrebat din ce \u0163inut este Pavel. C\u00e2nd a aflat c\u0103 este din Cilicia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ","
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 21:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 23:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201ete"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi asculta\u201d, a zis el, \u201ec\u00e2nd vor veni p\u00e2r\u00e2\u015fii t\u0103i\u201d. \u015ei a poruncit s\u0103 fie p\u0103zit \u00een palatul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Irod."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 24:1",
              "Fapte 24:10",
              "Fapte 25:16"
            ],
            "**": [
              "Mat 27:27"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Faptele Apostolilor 24",
      "chapter": 24,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/faptele-apostolilor/24",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Pavel la Cezareea"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 24:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 cinci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zile, a venit marele preot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Anania cu unii din b\u0103tr\u00e2ni \u015fi cu un vorbitor, numit Tertul. Au adus \u00eenaintea dreg\u0103torului pl\u00e2ngere \u00eempotriva lui Pavel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 21:27"
            ],
            "**": [
              "Fapte 23:2",
              "Fapte 23:30",
              "Fapte 23:35",
              "Fapte 25:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 24:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pavel a fost chemat, \u015fi Tertul a \u00eenceput s\u0103-l p\u00e2rasc\u0103 astfel: \u201ePreaalesule Felix, tu ne faci s\u0103 ne bucur\u0103m de o pace mare \u015fi neamul acesta a c\u0103p\u0103tat \u00eembun\u0103t\u0103\u0163iri s\u0103n\u0103toase prin \u00eengrijirile tale."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 24:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lucrul acesta \u00eel m\u0103rturisim cu toat\u0103 mul\u0163umirea, \u00een toat\u0103 vremea \u015fi \u00een tot locul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 24:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, ca s\u0103 nu te \u0163in prea mult, te rog s\u0103 ascul\u0163i, \u00een bun\u0103tatea ta, c\u00e2teva cuvinte."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 24:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " g\u0103sit pe omul acesta, care este o cium\u0103: pune la cale r\u0103zvr\u0103tiri printre to\u0163i iudeii de pe tot p\u0103m\u00e2ntul, este mai-marele partidei nazarinenilor"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 23:2",
              "Fapte 6:13",
              "Fapte 16:20",
              "Fapte 17:6",
              "Fapte 21:28",
              "1 Pet 2:12",
              "1 Pet 2:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 24:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a \u00eencercat s\u0103 spurce chiar \u015fi Templul. \u015ei am pus m\u00e2na pe el. Am vrut s\u0103-l judec\u0103m"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dup\u0103 Legea noastr\u0103,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 21:28"
            ],
            "**": [
              "Ioan 18:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 24:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a venit c\u0103pitanul Lisias, l-a smuls din m\u00e2inile noastre, cu mare sil\u0103,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 21:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 24:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi a poruncit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2r\u00e2\u015filor lui s\u0103 vin\u0103 \u00eenaintea ta. Dac\u0103-l vei cerceta, tu \u00eensu\u0163i vei putea afla de la el toate lucrurile de care \u00eel p\u00e2r\u00e2m noi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 28:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 24:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iudeii s-au unit la \u00eenvinuirea aceasta \u015fi au spus c\u0103 a\u015fa stau lucrurile."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Ap\u0103rarea lui Pavel"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 24:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce i-a f\u0103cut dreg\u0103torul semn s\u0103 vorbeasc\u0103, Pavel a r\u0103spuns: \u201eFiindc\u0103 \u015ftiu c\u0103 de mul\u0163i ani e\u015fti judec\u0103torul neamului acestuia, voi r\u0103spunde cu \u00eencredere pentru ap\u0103rarea mea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 24:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu sunt mai mult de dou\u0103sprezece zile \u2013 te po\u0163i \u00eencredin\u0163a de lucrul acesta \u2013 de c\u00e2nd m-am suit s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103 \u00eenchin la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 21:26",
              "Fapte 24:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 24:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m-au g\u0103sit nici \u00een Templu, nici \u00een sinagogi, nici \u00een cetate st\u00e2nd de vorb\u0103 cu cineva sau f\u0103c\u00e2nd r\u0103scoal\u0103 de norod."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 25:8",
              "Fapte 28:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 24:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa c\u0103 n-ar putea dovedi lucrurile de care m\u0103 p\u00e2r\u0103sc acum."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 24:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00ce\u0163i m\u0103rturisesc c\u0103 slujesc Dumnezeului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103rin\u0163ilor mei dup\u0103 Calea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care ei o numesc partid\u0103; eu cred tot ce este scris \u00een Lege"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00een Proroci"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Amos 8:14",
              "Fapte 9:2"
            ],
            "**": [
              "2 Tim 1:3"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 26:22",
              "Fapte 28:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 24:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Dumnezeu n\u0103dejdea aceasta, pe care o au \u015fi ei \u00een\u015fi\u015fi, c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va fi o \u00eenviere a celor drep\u0163i \u015fi a celor nedrep\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 23:6",
              "Fapte 26:6",
              "Fapte 26:7",
              "Fapte 28:20"
            ],
            "**": [
              "Dan 12:2",
              "Ioan 5:28",
              "Ioan 5:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 24:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea m\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " silesc s\u0103 am totdeauna un cuget curat \u00eenaintea lui Dumnezeu \u015fi \u00eenaintea oamenilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 23:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 24:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 o lips\u0103 de mai mul\u0163i ani, am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " venit s\u0103 aduc milostenii neamului meu \u015fi s\u0103 aduc daruri la Templu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 11:29",
              "Fapte 11:30",
              "Fapte 20:16",
              "Rom 15:25",
              "2 Cor 8:4",
              "Gal 2:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 24:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tocmai atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ni\u015fte iudei din Asia m-au g\u0103sit cur\u0103\u0163it \u00een Templu, nu cu gloat\u0103, nici cu zarv\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 21:26",
              "Fapte 21:27",
              "Fapte 26:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 24:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei \u00een\u015fi\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ar trebui s\u0103 se \u00eenf\u0103\u0163i\u015feze \u00eenaintea ta \u015fi s\u0103 m\u0103 p\u00e2rasc\u0103, dac\u0103 au ceva \u00eempotriva mea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 23:30",
              "Fapte 25:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 24:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sau s\u0103 spun\u0103 ace\u015ftia singuri de ce nelegiuire m-au g\u0103sit vinovat, c\u00e2nd am stat \u00eenaintea soborului,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 24:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "afar\u0103 numai doar de strig\u0103tul acesta pe care l-am scos \u00een mijlocul lor: \u2018Pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenvierea mor\u0163ilor sunt dat eu \u00een judecat\u0103 ast\u0103zi \u00eenaintea voastr\u0103.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 23:6",
              "Fapte 28:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 24:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Felix, care \u015ftia destul de bine despre \u201eCalea\u201d aceasta, i-a am\u00e2nat zic\u00e2nd: \u201eAm s\u0103 cercetez pricina voastr\u0103 c\u00e2nd va veni c\u0103pitanul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lisias.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 24:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 24:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei a poruncit suta\u015fului s\u0103 p\u0103zeasc\u0103 pe Pavel, dar s\u0103-l lase pu\u0163in mai slobod \u015fi s\u0103 nu opreasc\u0103 pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nimeni din ai lui s\u0103-i slujeasc\u0103 sau s\u0103 vin\u0103 la el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 27:3",
              "Fapte 28:16"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pavel st\u0103 de vorb\u0103 cu Felix"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 24:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 c\u00e2teva zile, a venit Felix cu nevast\u0103-sa, Drusila, care era iudeic\u0103; a chemat pe Pavel \u015fi l-a ascultat despre credin\u0163a \u00een Hristos Isus."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 24:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, pe c\u00e2nd vorbea Pavel despre neprih\u0103nire, despre \u00eenfr\u00e2nare \u015fi despre judecata viitoare, Felix, \u00eengrozit, a zis: \u201eDe ast\u0103 dat\u0103, du-te; c\u00e2nd voi mai avea prilej, te voi chema.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 24:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Totodat\u0103 el tr\u0103gea n\u0103dejde c\u0103 Pavel are s\u0103-i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dea bani, de aceea trimitea \u015fi mai des s\u0103-l cheme, ca s\u0103 stea de vorb\u0103 cu el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:8"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pavel \u00eenaintea lui Festus"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 24:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Doi ani au trecut astfel; \u015fi \u00een locul lui Felix, a venit Porcius Festus. Felix a vrut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fac\u0103 pe placul iudeilor \u015fi a l\u0103sat pe Pavel \u00een temni\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:2",
              "Fapte 12:3",
              "Fapte 25:9",
              "Fapte 25:14"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Faptele Apostolilor 25",
      "chapter": 25,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/faptele-apostolilor/25",
      "verses": [
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 25:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Festus, c\u00e2nd a venit \u00een \u0163inutul s\u0103u, dup\u0103 trei zile s-a suit de la Cezareea \u00een Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 25:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preo\u0163ii cei mai de seam\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi frunta\u015fii iudeilor i-au adus pl\u00e2ngere \u00eempotriva lui Pavel. L-au rugat cu st\u0103ruin\u0163\u0103"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 24:1",
              "Fapte 25:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 25:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi i-au cerut, ca un hat\u00e2r pentru ei, s\u0103 trimit\u0103 s\u0103-l aduc\u0103 la Ierusalim. Prin aceasta \u00eei \u00eentindeau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o curs\u0103, ca s\u0103-l omoare pe drum."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 23:12",
              "Fapte 23:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 25:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Festus a r\u0103spuns c\u0103 Pavel este p\u0103zit \u00een Cezareea \u015fi c\u0103 el \u00eensu\u015fi are s\u0103 plece \u00een cur\u00e2nd acolo."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 25:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDeci\u201d, a zis el, \u201ecei mai de frunte dintre voi s\u0103 se coboare \u00eempreun\u0103 cu mine \u015fi, dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este ceva vinovat \u00een omul acesta, s\u0103-l p\u00e2rasc\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 18:14",
              "Fapte 25:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 25:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Festus n-a z\u0103bovit \u00eentre ei dec\u00e2t opt sau zece zile, apoi s-a cobor\u00e2t la Cezareea. A doua zi, a \u015fezut pe scaunul de judec\u0103tor \u015fi a poruncit s\u0103 fie adus Pavel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 25:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a sosit Pavel, iudeii, care veniser\u0103 de la Ierusalim, l-au \u00eenconjurat \u015fi au adus \u00eempotriva lui multe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi grele \u00eenvinuiri, pe care nu le puteau dovedi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 15:3",
              "Luca 23:2",
              "Luca 23:10",
              "Fapte 24:5",
              "Fapte 24:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 25:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pavel a \u00eenceput s\u0103 se apere \u015fi a zis: \u201eN-am p\u0103c\u0103tuit cu nimic nici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotriva Legii iudeilor, nici \u00eempotriva Templului, nici \u00eempotriva Cezarului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 6:13",
              "Fapte 24:12",
              "Fapte 28:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 25:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Festus, care voia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 capete bun\u0103voin\u0163a iudeilor, drept r\u0103spuns a zis lui Pavel: \u201eVrei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 te sui la Ierusalim \u015fi s\u0103 fii judecat pentru aceste lucruri \u00eenaintea mea?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 24:27"
            ],
            "**": [
              "Fapte 25:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 25:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pavel a zis: \u201eEu stau \u00eenaintea scaunului de judecat\u0103 al Cezarului, acolo trebuie s\u0103 fiu judecat. Pe iudei nu i-am nedrept\u0103\u0163it cu nimic, dup\u0103 cum \u015ftii \u015fi tu foarte bine."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 25:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " am f\u0103cut vreo nedreptate sau vreo nelegiuire vrednic\u0103 de moarte, nu m\u0103 dau \u00een l\u0103turi de la moarte, dar, dac\u0103 nu este nimic adev\u0103rat din lucrurile de care m\u0103 p\u00e2r\u0103sc ei, nimeni n-are dreptul s\u0103 m\u0103 dea \u00een m\u00e2inile lor. Cer"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fiu judecat de Cezar.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 18:14",
              "Fapte 23:29",
              "Fapte 25:25",
              "Fapte 26:31"
            ],
            "**": [
              "Fapte 26:32",
              "Fapte 28:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 25:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Festus, dup\u0103 ce s-a chibzuit cu sfetnicii lui, a r\u0103spuns: \u201eDe Cezar ai cerut s\u0103 fii judecat, \u00eenaintea Cezarului te vei duce.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cemp\u0103ratul Agripa la Cezareea"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 25:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 c\u00e2teva zile, \u00eemp\u0103ratul Agripa \u015fi Berenice au sosit la Cezareea, ca s\u0103 ureze de bine lui Festus."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 25:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103 au stat acolo mai multe zile, Festus a spus \u00eemp\u0103ratului cum stau lucrurile cu Pavel \u015fi a zis: \u201eFelix a l\u0103sat \u00een temni\u0163\u0103 pe un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " om"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 24:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 25:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00eempotriva"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103ruia, c\u00e2nd eram eu \u00een Ierusalim, mi s-au pl\u00e2ns preo\u0163ii cei mai de seam\u0103 \u015fi b\u0103tr\u00e2nii iudeilor \u015fi i-au cerut os\u00e2ndirea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 25:2",
              "Fapte 25:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 25:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Le-am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103spuns c\u0103 la romani nu este obiceiul s\u0103 se dea niciun om, \u00eenainte ca cel p\u00e2r\u00e2t s\u0103 fi fost pus fa\u0163\u0103 cu p\u00e2r\u00e2\u015fii lui \u015fi s\u0103 fi avut putin\u0163a s\u0103 se apere de lucrurile de care este p\u00e2r\u00e2t."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 25:4",
              "Fapte 25:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 25:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au venit deci aici \u015fi, f\u0103r\u0103 \u00eent\u00e2rziere"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", am \u015fezut a doua zi pe scaunul meu de judec\u0103tor \u015fi am poruncit s\u0103 aduc\u0103 pe omul acesta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 25:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 25:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "P\u00e2r\u00e2\u015fii, c\u00e2nd s-au \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat, nu l-au \u00eenvinuit de niciunul din lucrurile rele pe care mi le \u00eenchipuiam eu."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 25:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aveau \u00eempotriva lui numai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ni\u015fte ne\u00een\u0163elegeri cu privire la religia lor \u015fi la un oarecare Isus, care a murit \u015fi despre care Pavel spunea c\u0103 este viu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 18:15",
              "Fapte 23:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 25:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103 nu \u015ftiam ce hot\u0103r\u00e2re s\u0103 iau \u00een ne\u00een\u0163elegerea aceasta, l-am \u00eentrebat dac\u0103 vrea s\u0103 mearg\u0103 la Ierusalim \u015fi s\u0103 fie judecat acolo pentru aceste lucruri."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 25:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Pavel a cerut ca pricina lui s\u0103 fie \u0163inut\u0103 ca s\u0103 fie supus\u0103 hot\u0103r\u00e2rii \u00eemp\u0103ratului \u015fi am poruncit s\u0103 fie p\u0103zit p\u00e2n\u0103 ce-l voi trimite la Cezar.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 25:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Agripa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a zis lui Festus: \u201eA\u015f vrea s\u0103 aud \u015fi eu pe omul acela.\u201d \u201eM\u00e2ine\u201d, a r\u0103spuns Festus, \u201e\u00eel vei auzi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 9:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 25:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A doua zi deci, Agripa \u015fi Berenice au venit cu mult\u0103 fal\u0103 \u015fi au intrat \u00een locul de ascultare \u00eempreun\u0103 cu c\u0103pitanii \u015fi cu oamenii cei mai de frunte ai cet\u0103\u0163ii. La porunca lui Festus, Pavel a fost adus acolo."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 25:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Festus a zis: \u201e\u00cemp\u0103rate Agripa \u015fi voi to\u0163i care sunte\u0163i de fa\u0163\u0103 cu noi, uita\u0163i-v\u0103 la omul acesta, despre care toat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mul\u0163imea iudeilor m-a rugat \u00een Ierusalim \u015fi aici, strig\u00e2nd c\u0103 nu trebuie s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mai tr\u0103iasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 25:2",
              "Fapte 25:3",
              "Fapte 25:7"
            ],
            "**": [
              "Fapte 22:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 25:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103 am \u00een\u0163eles c\u0103 n-a f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nimic vrednic de moarte \u015fi fiindc\u0103 singur"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a cerut s\u0103 fie judecat de Cezar, am hot\u0103r\u00e2t s\u0103-l trimit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 23:9",
              "Fapte 23:29",
              "Fapte 26:31"
            ],
            "**": [
              "Fapte 25:11",
              "Fapte 25:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 25:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu n-am nimic temeinic de scris domnului meu cu privire la el, de aceea l-am adus \u00eenaintea voastr\u0103, \u015fi mai ales \u00eenaintea ta, \u00eemp\u0103rate Agripa, ca, dup\u0103 ce se va face cercetarea, s\u0103 am ce scrie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 25:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci mi se pare f\u0103r\u0103 noim\u0103 s\u0103 trimit pe un \u00eentemni\u0163at, f\u0103r\u0103 s\u0103 ar\u0103t de ce este p\u00e2r\u00e2t.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Faptele Apostolilor 26",
      "chapter": 26,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/faptele-apostolilor/26",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Pavel \u00eenaintea lui Agripa"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 26:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Agripa a zis lui Pavel: \u201eAi voie s\u0103 te aperi!\u201d Pavel a \u00eentins m\u00e2na \u015fi a \u00eenceput s\u0103 se apere astfel:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 26:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eM\u0103 socotesc fericit, \u00eemp\u0103rate Agripa, c\u0103 am s\u0103 m\u0103 ap\u0103r ast\u0103zi \u00eenaintea ta pentru toate lucrurile de care sunt p\u00e2r\u00e2t de iudei,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 26:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci tu cuno\u015fti foarte bine toate obiceiurile \u015fi ne\u00een\u0163elegerile lor. De aceea, te rog s\u0103 m\u0103 ascul\u0163i cu \u00eeng\u0103duin\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 26:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Via\u0163a mea, din cele dint\u00e2i zile ale tinere\u0163ii mele, este cunoscut\u0103 de to\u0163i iudeii, pentru c\u0103 am petrecut-o \u00een Ierusalim, \u00een mijlocul neamului meu."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 26:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 vor s\u0103 m\u0103rturiseasc\u0103, ei \u015ftiu de la \u00eenceput c\u0103 am tr\u0103it ca fariseu, dup\u0103 cea mai \u00eengust\u0103 partid\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a religiei noastre."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 22:3",
              "Fapte 23:6",
              "Fapte 24:15",
              "Fapte 24:21",
              "Fil 3:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 26:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acum sunt dat \u00een judecat\u0103 pentru n\u0103dejdea f\u0103g\u0103duin\u0163ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care a f\u0103cut-o Dumnezeu p\u0103rin\u0163ilor no\u015ftri"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 23:6"
            ],
            "**": [
              "Gen 3:15",
              "Gen 22:18",
              "Gen 26:4",
              "Gen 49:10",
              "Deut 18:15",
              "2 Sam 7:12",
              "Ps 132:11",
              "Isa 4:2",
              "Isa 7:14",
              "Isa 9:6",
              "Isa 40:10",
              "Ier 23:5",
              "Ier 33:14-16",
              "Ezec 34:23",
              "Ezec 37:24",
              "Dan 9:24",
              "Mica 7:20",
              "Fapte 13:32",
              "Rom 15:8",
              "Tit 2:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 26:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi a c\u0103rei \u00eemplinire o a\u015fteapt\u0103 cele dou\u0103sprezece"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " semin\u0163ii ale noastre, care slujesc necurmat lui Dumnezeu, zi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi noapte. Pentru aceast\u0103 n\u0103dejde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemp\u0103rate, sunt p\u00e2r\u00e2t eu de iudei!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iac 1:1"
            ],
            "**": [
              "Luca 2:37",
              "1 Tes 3:10",
              "1 Tim 5:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Fil 3:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 26:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce? Vi se pare de necrezut c\u0103 Dumnezeu \u00eenviaz\u0103 mor\u0163ii?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 26:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " eu, ce-i drept, credeam c\u0103 trebuie s\u0103 fac multe lucruri \u00eempotriva Numelui lui Isus din Nazaret,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 16:2",
              "1 Tim 1:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 26:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi a\u015fa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " am \u015fi f\u0103cut \u00een Ierusalim. Am aruncat \u00een temni\u0163\u0103 pe mul\u0163i sfin\u0163i, c\u0103ci am primit puterea aceasta de la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " preo\u0163ii cei mai de seam\u0103; \u015fi, c\u00e2nd erau os\u00e2ndi\u0163i la moarte, \u00eemi d\u0103deam \u015fi eu votul \u00eempotriva lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 8:3",
              "Gal 1:13"
            ],
            "**": [
              "Fapte 9:14",
              "Fapte 9:21",
              "Fapte 22:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 26:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-am pedepsit adesea \u00een toate sinagogile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00eemi d\u0103deam toat\u0103 silin\u0163a ca s\u0103-i fac s\u0103 huleasc\u0103. \u00cen pornirea mea nebun\u0103 \u00eempotriva lor, \u00eei prigoneam p\u00e2n\u0103 \u015fi \u00een cet\u0103\u0163ile str\u0103ine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 22:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 26:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acest scop, m-am dus la Damasc, cu putere \u015fi \u00eenvoire de la preo\u0163ii cei mai de seam\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 9:3",
              "Fapte 22:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 26:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe la amiaz\u0103, \u00eemp\u0103rate, pe drum, am v\u0103zut str\u0103lucind \u00eemprejurul meu \u015fi \u00eemprejurul tovar\u0103\u015filor mei o lumin\u0103 din cer, a c\u0103rei str\u0103lucire \u00eentrecea pe a soarelui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 26:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am c\u0103zut cu to\u0163ii la p\u0103m\u00e2nt, \u015fi eu am auzit un glas, care-mi zicea \u00een limba evreiasc\u0103: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u2018Saule, Saule, pentru ce M\u0103 prigone\u015fti? \u00ce\u0163i este greu s\u0103 arunci cu piciorul \u00eenapoi \u00een v\u00e2rful unui \u0163epu\u015f.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 26:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u2018Cine e\u015fti, Doamne?\u2019, am r\u0103spuns eu. \u015ei Domnul a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u2018Eu sunt Isus, pe care-L prigone\u015fti."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 26:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar scoal\u0103-te \u015fi stai \u00een picioare, c\u0103ci M-am ar\u0103tat \u0163ie ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "s\u0103 te pun slujitor \u015fi martor at\u00e2t al lucrurilor pe care le-ai v\u0103zut, c\u00e2t \u015fi al lucrurilor pe care M\u0103 vei vedea f\u0103c\u00e2ndu-le."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 22:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 26:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Te-am ales din mijlocul norodului acestuia \u015fi din mijlocul neamurilor, la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "care te trimit,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 22:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 26:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ca s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "le deschizi ochii, s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "se \u00eentoarc\u0103 de la \u00eentuneric la lumin\u0103 \u015fi de sub puterea Satanei la Dumnezeu \u015fi s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "primeasc\u0103, prin credin\u0163a \u00een Mine, iertare de p\u0103cate \u015fi mo\u015ftenirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00eempreun\u0103 cu cei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "sfin\u0163i\u0163i.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 35:5",
              "Isa 42:7",
              "Luca 1:79",
              "Ioan 8:12",
              "2 Cor 4:4",
              "Efes 1:18",
              "1 Tes 5:5"
            ],
            "**": [
              "2 Cor 6:14",
              "Efes 4:18",
              "Efes 5:8",
              "Col 1:13",
              "1 Pet 2:9",
              "1 Pet 2:25"
            ],
            "\u2020": [
              "Luca 1:77"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Efes 1:11",
              "Col 1:12"
            ],
            "*\u2020": [
              "Fapte 20:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 26:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, \u00eemp\u0103rate Agripa, n-am vrut s\u0103 m\u0103 \u00eempotrivesc vedeniei cere\u015fti."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 26:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ci am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " propov\u0103duit \u00eent\u00e2i celor din Damasc, apoi \u00een Ierusalim, \u00een toat\u0103 Iudeea \u015fi la neamuri, s\u0103 se poc\u0103iasc\u0103 \u015fi s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 la Dumnezeu \u015fi s\u0103 fac\u0103 fapte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vrednice de poc\u0103in\u0163a lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 9:20",
              "Fapte 9:22",
              "Fapte 9:29",
              "Fapte 11:26",
              "Fapte 13:14",
              "Fapte 13:16-21"
            ],
            "**": [
              "Mat 3:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 26:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 de ce au pus iudeii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2na pe mine \u00een Templu \u015fi au c\u0103utat s\u0103 m\u0103 omoare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 21:30",
              "Fapte 21:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 26:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, mul\u0163umit\u0103 ajutorului lui Dumnezeu, am r\u0103mas \u00een via\u0163\u0103 p\u00e2n\u0103 \u00een ziua aceasta \u015fi am m\u0103rturisit \u00eenaintea celor mici \u015fi celor mari, f\u0103r\u0103 s\u0103 m\u0103 dep\u0103rtez cu nimic de la ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au spus prorocii \u015fi Moise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 are s\u0103 se \u00eent\u00e2mple,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 24:27",
              "Luca 24:44",
              "Fapte 24:14",
              "Fapte 28:23",
              "Rom 3:21"
            ],
            "**": [
              "Ioan 5:46"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 26:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi anume c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Hristosul trebuie s\u0103 p\u0103timeasc\u0103 \u015fi c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dup\u0103 ce va fi Cel dint\u00e2i din \u00eenvierea mor\u0163ilor, va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vesti lumin\u0103 norodului \u015fi neamurilor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 24:26",
              "Luca 24:46"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 15:20",
              "Col 1:18",
              "Apoc 1:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Luca 2:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 26:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd vorbea el astfel, ca s\u0103 se apere, Festus a zis cu glas tare: \u201ePavele, e\u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nebun! \u00cenv\u0103\u0163\u0103tura ta cea mult\u0103 te face s\u0103 dai \u00een nebunie.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 9:11",
              "Ioan 10:20",
              "1 Cor 1:23",
              "1 Cor 2:13",
              "1 Cor 2:14",
              "1 Cor 4:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 26:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eNu sunt nebun, preaalesule Festus\u201d, a r\u0103spuns Pavel, \u201edimpotriv\u0103, rostesc cuvinte adev\u0103rate \u015fi chibzuite."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 26:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul \u015ftie aceste lucruri \u015fi de aceea \u00eei vorbesc cu \u00eendr\u0103zneal\u0103, c\u0103ci sunt \u00eencredin\u0163at c\u0103 nu-i este nimic necunoscut din ele, fiindc\u0103 nu s-au petrecut \u00eentr-un col\u0163!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 26:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Crezi tu \u00een Proroci, \u00eemp\u0103rate Agripa?\u2026 \u015etiu c\u0103 crezi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 26:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Agripa a zis lui Pavel: \u201eCur\u00e2nd mai vrei tu s\u0103 m\u0103 \u00eendupleci s\u0103 m\u0103 fac cre\u015ftin!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 26:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eFie cur\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fie t\u00e2rziu\u201d, a r\u0103spuns Pavel, \u201es\u0103 dea Dumnezeu ca nu numai tu, ci to\u0163i cei ce m\u0103 ascult\u0103 ast\u0103zi s\u0103 fi\u0163i a\u015fa cum sunt eu, afar\u0103 de lan\u0163urile acestea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 7:7"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Nevinov\u0103\u0163ia lui Pavel recunoscut\u0103"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 26:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul, dreg\u0103torul, Berenice \u015fi to\u0163i cei ce \u015fedeau \u00eempreun\u0103 cu ei s-au sculat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 26:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei c\u00e2nd au plecat, ziceau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " unii c\u0103tre al\u0163ii: \u201eOmul acesta n-a f\u0103cut nimic vrednic de moarte sau de \u00eenchisoare.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 23:9",
              "Fapte 23:29",
              "Fapte 25:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 26:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Agripa a zis lui Festus: \u201eOmului acestuia i s-ar fi putut da drumul, dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n-ar fi cerut s\u0103 fie judecat de Cezar.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 25:11"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Faptele Apostolilor 27",
      "chapter": 27,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/faptele-apostolilor/27",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Plecarea lui Pavel la Roma"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 27:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce s-a hot\u0103r\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 plec\u0103m cu corabia \u00een Italia, pe Pavel \u015fi pe al\u0163i c\u00e2\u0163iva \u00eentemni\u0163a\u0163i i-au dat pe m\u00e2na unui suta\u015f al cetei de osta\u015fi Augusta, numit Iuliu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 25:12",
              "Fapte 25:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 27:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ne-am suit \u00eentr-o corabie de la Adramit, care avea s\u0103 mearg\u0103 pe coasta Asiei, \u015fi am pornit. Aveam cu noi pe Aristarh"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Macedoneanul din Tesalonic."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 19:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 27:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A doua zi, am ajuns la Sidon, \u015fi Iuliu, care se purta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " omenos cu Pavel, i-a dat voie s\u0103 mearg\u0103 pe la prietenii s\u0103i \u015fi s\u0103 fie \u00eengrijit de ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 24:23",
              "Fapte 28:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 27:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce am plecat de acolo, am plutit pe l\u00e2ng\u0103 Cipru, pentru c\u0103 v\u00e2nturile erau potrivnice."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 27:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce am trecut marea care scald\u0103 Cilicia \u015fi Pamfilia, am ajuns la Mira \u00een Licia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 27:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acolo, suta\u015ful a g\u0103sit o corabie din Alexandria, care mergea \u00een Italia, \u015fi ne-a suit \u00een ea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 27:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Timp de mai multe zile, am mers \u00eencet cu corabia \u015fi nu f\u0103r\u0103 greutate am atins \u00een\u0103l\u0163imea Cnid, unde nu ne-a l\u0103sat v\u00e2ntul s\u0103 ne oprim. Am trecut pe la cap\u0103tul Cretei, al\u0103turi de Salmona."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 27:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De abia am mers cu corabia pe marginea insulei \u015fi am ajuns la un loc numit \u201eLimanuri bune\u201d, de care era aproape cetatea Lasea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 27:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Trecuse destul de mult\u0103 vreme \u015fi c\u0103l\u0103toria pe mare se f\u0103cea primejdioas\u0103, pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trecuse chiar \u015fi \u201evremea postului\u201d. De aceea Pavel a \u00een\u015ftiin\u0163at pe ceilal\u0163i"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 23:27",
              "Lev 23:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 27:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi le-a zis: \u201eOamenilor, c\u0103l\u0103toria v\u0103d c\u0103 nu se va face f\u0103r\u0103 primejdie \u015fi f\u0103r\u0103 mult\u0103 pagub\u0103, nu numai pentru \u00eenc\u0103rc\u0103tur\u0103 \u015fi pentru corabie, dar chiar \u015fi pentru vie\u0163ile noastre.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 27:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Suta\u015ful a ascultat mai mult de c\u00e2rmaci \u015fi de st\u0103p\u00e2nul corabiei dec\u00e2t de vorbele lui Pavel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 27:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei fiindc\u0103 limanul nu era bun de iernat, cei mai mul\u0163i au fost de p\u0103rere s\u0103 plece cu corabia de acolo, ca s\u0103 \u00eencerce s\u0103 ajung\u0103 la Fenix, liman din Creta, a\u015fezat spre miaz\u0103zi-apus \u015fi spre miaz\u0103noapte-apus, ca s\u0103 ierneze acolo."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 27:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cencepuse s\u0103 sufle un v\u00e2nt u\u015for de miaz\u0103zi \u015fi, ca unii care se credeau st\u0103p\u00e2ni pe \u0163int\u0103, au ridicat ancorele \u015fi au pornit cu corabia pe marginea Cretei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 27:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar nu dup\u0103 mult\u0103 vreme, s-a dezl\u0103n\u0163uit asupra insulei un v\u00e2nt furtunos, numit Eurachilon."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 27:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Corabia a fost luat\u0103 de el, f\u0103r\u0103 s\u0103 poat\u0103 lupta \u00eempotriva v\u00e2ntului, \u015fi ne-am l\u0103sat du\u015fi \u00een voia lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 27:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am trecut repede pe la partea de jos a unui ostrov numit Clauda \u015fi abia am putut s\u0103 punem m\u00e2na pe luntre."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 27:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce au ridicat-o, au \u00eentrebuin\u0163at mijloace de ajutor, au \u00eencins corabia cu fr\u00e2nghii \u015fi, de team\u0103 s\u0103 nu cad\u0103 peste Sirta, au l\u0103sat p\u00e2nzele \u00een jos. Astfel s-au l\u0103sat m\u00e2na\u0163i de v\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 27:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103 eram b\u0103tu\u0163i foarte tare de furtun\u0103, a doua zi au \u00eenceput s\u0103 arunce \u00een mare \u00eenc\u0103rc\u0103tura din corabie,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 27:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi a treia zi, noi, cu m\u00e2inile noastre, am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lep\u0103dat uneltele corabiei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iona 1:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 27:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Soarele \u015fi stelele nu s-au v\u0103zut mai multe zile, \u015fi furtuna era a\u015fa de puternic\u0103, \u00eenc\u00e2t la urm\u0103 pierdusem orice n\u0103dejde de sc\u0103pare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 27:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oamenii nu m\u00e2ncaser\u0103 de mult\u0103 vreme. Atunci, Pavel s-a sculat \u00een mijlocul lor \u015fi a zis: \u201eOamenilor, trebuia s\u0103 m\u0103 asculta\u0163i \u015fi s\u0103 nu fi pornit cu corabia din Creta, ca s\u0103 fi sc\u0103pat de aceast\u0103 primejdie \u015fi de aceast\u0103 pagub\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 27:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, v\u0103 sf\u0103tuiesc s\u0103 fi\u0163i cu voie bun\u0103, pentru c\u0103 niciunul din voi nu va pieri \u015fi nu va fi alt\u0103 pierdere dec\u00e2t a corabiei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 27:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un \u00eenger"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al Dumnezeului al c\u0103ruia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt eu \u015fi c\u0103ruia \u00cei slujesc mi s-a ar\u0103tat azi-noapte"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 23:11"
            ],
            "**": [
              "Dan 6:16",
              "Rom 1:9",
              "2 Tim 1:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 27:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi mi-a zis: \u2018Nu te teme, Pavele, tu trebuie s\u0103 stai \u00eenaintea Cezarului \u015fi iat\u0103 c\u0103 Dumnezeu \u0163i-a d\u0103ruit pe to\u0163i cei ce merg cu corabia \u00eempreun\u0103 cu tine.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 27:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, oamenilor, lini\u015fti\u0163i-v\u0103, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " am \u00eencredere \u00een Dumnezeu c\u0103 se va \u00eent\u00e2mpla a\u015fa cum mi s-a spus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 1:45",
              "Rom 4:20",
              "Rom 4:21",
              "2 Tim 1:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 27:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar trebuie s\u0103 d\u0103m peste un ostrov"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ".\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 28:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 27:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen noaptea a paisprezecea, pe c\u00e2nd eram \u00eempin\u015fi \u00eencoace \u015fi \u00eencolo cu corabia pe Marea Adriatic\u0103, pe la miezul nop\u0163ii, marinarii au b\u0103nuit c\u0103 se apropie de p\u0103m\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 27:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au m\u0103surat ad\u00e2ncimea apei \u015fi au g\u0103sit dou\u0103zeci de st\u00e2njeni; au mers pu\u0163in mai departe, au m\u0103surat-o din nou \u015fi au g\u0103sit cincisprezece st\u00e2njeni."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 27:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De team\u0103 s\u0103 nu se loveasc\u0103 de st\u00e2nci, au aruncat patru ancore \u00eenspre c\u00e2rma corabiei \u015fi doreau s\u0103 se fac\u0103 ziu\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 27:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, deoarece cor\u0103bierii c\u0103utau s\u0103 fug\u0103 din corabie \u015fi slobozeau luntrea \u00een mare, sub cuv\u00e2nt c\u0103 ar vrea s\u0103 arunce ancorele \u00eenspre partea dinainte a corabiei,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 27:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pavel a zis suta\u015fului \u015fi osta\u015filor: \u201eDac\u0103 oamenii ace\u015ftia nu vor r\u0103m\u00e2ne \u00een corabie, nu pute\u0163i fi sc\u0103pa\u0163i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 27:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, osta\u015fii au t\u0103iat funiile luntrii \u015fi au l\u0103sat-o s\u0103 cad\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 27:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cenainte de ziu\u0103, Pavel a rugat pe to\u0163i s\u0103 m\u0103n\u00e2nce \u015fi a zis: \u201eAst\u0103zi sunt paisprezece zile de c\u00e2nd sta\u0163i mereu de veghe \u015fi n-a\u0163i luat nimic de m\u00e2ncare \u00een gur\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 27:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, v\u0103 rog s\u0103 m\u00e2nca\u0163i, c\u0103ci lucrul acesta este pentru sc\u0103parea voastr\u0103 \u015fi nu vi se va pierde niciun"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103r din cap.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 1:52",
              "Mat 10:30",
              "Luca 12:7",
              "Luca 21:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 27:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce a spus aceste vorbe, a luat p\u00e2ine, a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mul\u0163umit lui Dumnezeu \u00eenaintea tuturor, a fr\u00e2nt-o \u015fi a \u00eenceput s\u0103 m\u0103n\u00e2nce."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 9:13",
              "Mat 15:36",
              "Marc 8:6",
              "Ioan 6:11",
              "1 Tim 4:3",
              "1 Tim 4:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 27:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i s-au \u00eemb\u0103rb\u0103tat atunci \u015fi au luat \u015fi ei de au m\u00e2ncat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 27:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen corabie eram de to\u0163i dou\u0103 sute \u015faptezeci \u015fi \u015fase de suflete"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 2:41",
              "Fapte 7:14",
              "Rom 13:1",
              "1 Pet 3:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 27:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce s-au s\u0103turat, au u\u015furat corabia, arunc\u00e2nd gr\u00e2ul \u00een mare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 27:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd s-a f\u0103cut ziu\u0103, n-au cunoscut p\u0103m\u00e2ntul, dar au v\u0103zut de departe un golf, care avea maluri nisipoase, \u015fi au hot\u0103r\u00e2t s\u0103 \u00eemping\u0103 corabia \u00eentr-acolo, dac\u0103 va fi cu putin\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 27:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au t\u0103iat ancorele, ca s\u0103 le slobozeasc\u0103 \u00een mare, \u015fi au sl\u0103bit \u00een acela\u015fi timp funiile c\u00e2rmelor, apoi au ridicat ventrila cea mic\u0103 dup\u0103 suflarea v\u00e2ntului \u015fi s-au \u00eendreptat spre mal."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 27:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar au dat peste o limb\u0103 de p\u0103m\u00e2nt, unde s-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenfipt corabia, \u015fi partea dinainte a corabiei s-a \u00eempl\u00e2ntat \u015fi st\u0103tea neclintit\u0103, pe c\u00e2nd partea dinapoi a \u00eenceput s\u0103 se rup\u0103 de izbitura valurilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 11:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 27:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Osta\u015fii au fost de p\u0103rere s\u0103 omoare pe cei \u00eentemni\u0163a\u0163i, ca s\u0103 nu scape vreunul prin \u00eenot."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 27:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Suta\u015ful \u00eens\u0103, care voia s\u0103 scape pe Pavel, i-a oprit de la g\u00e2ndul acesta. A poruncit ca cei ce pot \u00eenota s\u0103 se arunce de pe corabie \u00een ap\u0103 \u015fi s\u0103 ias\u0103 cei dint\u00e2i la p\u0103m\u00e2nt,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 27:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "iar ceilal\u0163i s\u0103 se a\u015feze unii pe sc\u00e2nduri, iar al\u0163ii pe fr\u00e2nturi de corabie, \u015fi a\u015fa s-a f\u0103cut c\u0103 au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ajuns to\u0163i teferi la uscat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 27:22"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Faptele Apostolilor 28",
      "chapter": 28,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/faptele-apostolilor/28",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Trei luni \u00een insula Malta"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 28:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce am sc\u0103pat de primejdie, am aflat c\u0103 ostrovul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se chema Malta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 27:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 28:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Barbarii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ne-au ar\u0103tat o bun\u0103voin\u0163\u0103 pu\u0163in obi\u015fnuit\u0103, ne-au primit pe to\u0163i la un foc mare, pe care-l aprinseser\u0103 din pricin\u0103 c\u0103 ploua \u015fi se l\u0103sase un frig mare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 1:14",
              "1 Cor 14:11",
              "Col 3:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 28:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pavel str\u00e2nsese o gr\u0103mad\u0103 de m\u0103r\u0103cini \u015fi-i pusese pe foc; o n\u0103p\u00e2rc\u0103 a ie\u015fit afar\u0103 din pricina c\u0103ldurii \u015fi s-a lipit de m\u00e2na lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 28:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Barbarii, c\u00e2nd au v\u0103zut n\u0103p\u00e2rca sp\u00e2nzurat\u0103 de m\u00e2na lui, au zis unii c\u0103tre al\u0163ii: \u201eCu adev\u0103rat, omul acesta este un uciga\u015f, c\u0103ci Dreptatea nu vrea s\u0103-l lase s\u0103 tr\u0103iasc\u0103, m\u0103car c\u0103 a fost sc\u0103pat din mare.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 28:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pavel a scuturat n\u0103p\u00e2rca \u00een foc \u015fi n-a sim\u0163it niciun r\u0103u."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 28:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oamenii aceia se a\u015fteptau s\u0103-l vad\u0103 umfl\u00e2ndu-se sau c\u0103z\u00e2nd deodat\u0103 mort, dar, dup\u0103 ce au a\u015fteptat mult \u015fi au v\u0103zut c\u0103 nu i se \u00eent\u00e2mpl\u0103 niciun"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103u, \u015fi-au schimbat p\u0103rerea \u015fi ziceau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 este un zeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 16:18",
              "Luca 10:19"
            ],
            "**": [
              "Fapte 14:11"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Vindecarea tat\u0103lui lui Publius"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 28:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen \u00eemprejurimi erau mo\u015fiile mai-marelui ostrovului, numit Publius. El ne-a primit \u015fi ne-a osp\u0103tat cu cea mai mare bun\u0103voin\u0163\u0103, trei zile."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 28:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tat\u0103l lui Publius z\u0103cea atunci \u00een pat, bolnav de friguri \u015fi de urdinare. Pavel s-a dus la el, s-a rugat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", a pus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2inile peste el \u015fi l-a vindecat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iac 5:14",
              "Iac 5:15"
            ],
            "**": [
              "Marc 6:5",
              "Marc 7:32",
              "Marc 16:18",
              "Luca 4:40",
              "Fapte 19:11",
              "Fapte 19:12",
              "1 Cor 12:9",
              "1 Cor 12:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 28:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci au venit \u015fi ceilal\u0163i bolnavi din ostrovul acela \u015fi au fost vindeca\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 28:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ni s-a dat mare cinste"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi, la plecarea noastr\u0103 cu corabia, ne-au dat tot ce ne trebuia pentru drum."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 15:6",
              "1 Tim 5:17"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Sosirea la Roma"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 28:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 o \u015federe de trei luni, am pornit cu o corabie din Alexandria, care iernase \u00een ostrov \u015fi care purta semnul Dioscurilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 28:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am ajuns la Siracusa \u015fi am r\u0103mas acolo trei zile."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 28:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De acolo, am mers \u00eenainte, pe l\u00e2ng\u0103 coast\u0103 \u015fi am venit la Regio, iar a doua zi, fiindc\u0103 sufla v\u00e2ntul de miaz\u0103zi, dup\u0103 dou\u0103 zile, am venit la Puzole,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 28:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "unde am dat peste ni\u015fte fra\u0163i, care ne-au rugat s\u0103 mai r\u0103m\u00e2nem \u015fapte zile cu ei. \u015ei a\u015fa am ajuns la Roma."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 28:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din Roma ne-au ie\u015fit \u00eenainte, p\u00e2n\u0103 \u00een \u201eForul lui Apiu\u201d \u015fi p\u00e2n\u0103 la \u201eCele Trei C\u00e2rciumi\u201d, fra\u0163ii, care auziser\u0103 despre noi. C\u00e2nd i-a v\u0103zut Pavel, a mul\u0163umit lui Dumnezeu \u015fi s-a \u00eemb\u0103rb\u0103tat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 28:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd am ajuns la Roma, suta\u015ful a dat pe cei \u00eentemni\u0163a\u0163i c\u0103pitanului str\u0103jerilor palatului, iar lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Pavel i s-a \u00eeng\u0103duit s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 \u00eentr-un loc deosebit, cu un osta\u015f care-l p\u0103zea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 24:25",
              "Fapte 27:3"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pavel propov\u0103duie\u015fte la Roma"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 28:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 trei zile, Pavel a chemat pe mai-marii iudeilor \u015fi, c\u00e2nd s-au adunat, le-a zis: \u201eFra\u0163ilor, f\u0103r\u0103 s\u0103 fi f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ceva \u00eempotriva norodului sau obiceiurilor p\u0103rin\u0163ilor no\u015ftri, am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fost b\u0103gat la \u00eenchisoare \u00een Ierusalim \u015fi de acolo am fost dat \u00een m\u00e2inile romanilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 24:12",
              "Fapte 24:13",
              "Fapte 25:8"
            ],
            "**": [
              "Fapte 21:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 28:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce m-au supus la cercetare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ei aveau de g\u00e2nd s\u0103-mi dea drumul, pentru c\u0103 nu era \u00een mine nicio vin\u0103 vrednic\u0103 de moarte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 22:24",
              "Fapte 24:10",
              "Fapte 25:8",
              "Fapte 26:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 28:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar iudeii s-au \u00eempotrivit \u015fi am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fost silit s\u0103 cer s\u0103 fiu judecat de Cezar, f\u0103r\u0103 s\u0103 am de altfel niciun g\u00e2nd s\u0103 p\u00e2r\u0103sc neamul meu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 25:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 28:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, v-am chemat s\u0103 v\u0103 v\u0103d \u015fi s\u0103 vorbesc cu voi, c\u0103ci din pricina"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n\u0103dejdii lui Israel port eu acest"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lan\u0163.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 26:6",
              "Fapte 26:7"
            ],
            "**": [
              "Fapte 26:29",
              "Efes 3:1",
              "Efes 4:1",
              "Efes 6:20",
              "2 Tim 1:16",
              "2 Tim 2:9",
              "Filim 1:10",
              "Filim 1:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 28:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei i-au r\u0103spuns: \u201eNoi n-am primit din Iudeea nicio scrisoare cu privire la tine \u015fi n-a venit aici niciun frate care s\u0103 fi spus sau s\u0103 fi vorbit ceva r\u0103u despre tine."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 28:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar am vrea s\u0103 auzim p\u0103rerea ta, pentru c\u0103 \u015ftim c\u0103 partida aceasta pretutindeni st\u00e2rne\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotrivire.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 2:34",
              "Fapte 24:5",
              "Fapte 24:14",
              "1 Pet 2:12",
              "1 Pet 4:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 28:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-au hot\u0103r\u00e2t o zi \u015fi au venit mai mul\u0163i la locuin\u0163a lui. Pavel le-a vestit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu, le-a adus dovezi \u015fi a c\u0103utat s\u0103-i \u00eencredin\u0163eze, prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Legea lui Moise \u015fi prin Proroci, despre lucrurile privitoare la Isus. Vorbirea \u0163inea de diminea\u0163\u0103 p\u00e2n\u0103 seara."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 24:27",
              "Fapte 17:3",
              "Fapte 19:8"
            ],
            "**": [
              "Fapte 26:6",
              "Fapte 26:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 28:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au crezut ce le spunea el, iar al\u0163ii n-au crezut."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 14:4",
              "Fapte 17:4",
              "Fapte 19:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 28:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103 ei au plecat acas\u0103 \u00een ne\u00een\u0163elegere unii cu al\u0163ii, Pavel n-a ad\u0103ugat dec\u00e2t aceste vorbe: \u201eBine a spus Duhul Sf\u00e2nt prin prorocul Isaia c\u0103tre p\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 28:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u00e2nd a zis: \u2018Du-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la poporul acesta \u015fi zi-i: \u00abVe\u0163i auzi cu urechile voastre, \u015fi nu ve\u0163i \u00een\u0163elege; cu ochii vo\u015ftri ve\u0163i privi, \u015fi nu ve\u0163i vedea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 6:9",
              "Ier 5:21",
              "Ezec 12:2",
              "Mat 13:14",
              "Mat 13:15",
              "Marc 4:12",
              "Luca 8:10",
              "Ioan 12:40",
              "Rom 11:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 28:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci inima acestui norod s-a \u00eempietrit; ei aud greu cu urechile, \u015fi-au \u00eenchis ochii, ca nu cumva s\u0103 vad\u0103 cu ochii, s\u0103 aud\u0103 cu urechile, s\u0103 \u00een\u0163eleag\u0103 cu inima, s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 la Dumnezeu \u015fi s\u0103-i vindec.\u00bb\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 28:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 \u015fti\u0163i dar c\u0103 m\u00e2ntuirea aceasta a lui Dumnezeu a fost trimis\u0103 neamurilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi o vor asculta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 21:41",
              "Mat 21:43",
              "Fapte 13:46",
              "Fapte 13:47",
              "Fapte 18:6",
              "Fapte 22:21",
              "Fapte 26:17",
              "Fapte 26:18",
              "Rom 11:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 28:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a zis aceste vorbe, iudeii au plecat, vorbind cu aprindere \u00eentre ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pavel st\u0103 \u015fi propov\u0103duie\u015fte doi ani la Roma"
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 28:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pavel a r\u0103mas doi ani \u00eentregi \u00eentr-o cas\u0103 pe care o luase cu chirie. Primea pe to\u0163i care veneau s\u0103-l vad\u0103,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Faptele Apostolilor 28:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "propov\u0103duia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu \u015fi \u00eenv\u0103\u0163a pe oameni, cu toat\u0103 \u00eendr\u0103zneala \u015fi f\u0103r\u0103 nicio piedic\u0103, cele privitoare la Domnul Isus Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 4:31",
              "Efes 6:19"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    }
  ]
}