{
  "name": "Filimon",
  "chapters": [
    {
      "name": "Filimon 1",
      "chapter": 1,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/filimon",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "EPISTOLA LUI PAVEL C\u0102TRE FILIMON"
        },
        {
          "name": "Filimon 1:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pavel, \u00eentemni\u0163at"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al lui Isus Hristos, \u015fi fratele Timotei c\u0103tre preaiubitul Filimon, tovar\u0103\u015ful"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nostru de lucru,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 3:1",
              "Efes 4:1",
              "2 Tim 1:8",
              "Filim 1:9"
            ],
            "**": [
              "Fil 2:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Filimon 1:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103tre sora Apfia \u015fi c\u0103tre Arhip"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", tovar\u0103\u015ful nostru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de lupt\u0103, \u015fi c\u0103tre Biserica"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din casa ta:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Col 4:17"
            ],
            "**": [
              "Fil 2:25"
            ],
            "\u2020": [
              "Rom 16:5",
              "1 Cor 16:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Filimon 1:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Har"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pace de la Dumnezeu, Tat\u0103l nostru, \u015fi de la Domnul Isus Hristos!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 1:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Filimon 1:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mul\u0163umesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " totdeauna Dumnezeului meu ori de c\u00e2te ori \u00eemi aduc aminte de tine \u00een rug\u0103ciunile mele,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 1:16",
              "1 Tes 1:2",
              "2 Tes 1:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Filimon 1:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru c\u0103 am auzit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " despre credin\u0163a pe care o ai \u00een Domnul Isus \u015fi dragostea fa\u0163\u0103 de to\u0163i sfin\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 1:15",
              "Col 1:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Filimon 1:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cel rog ca aceast\u0103 p\u0103rt\u0103\u015fie a ta la credin\u0163\u0103 s\u0103 se arate prin fapte, care s\u0103 dea la iveal\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tot binele ce se face \u00eentre noi \u00een Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fil 1:9",
              "Fil 1:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Filimon 1:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen adev\u0103r, am avut o mare bucurie \u015fi m\u00e2ng\u00e2iere pentru dragostea ta, fiindc\u0103, frate, inimile sfin\u0163ilor au fost \u00eenviorate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin tine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 7:13",
              "2 Tim 1:16",
              "Filim 1:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Filimon 1:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, m\u0103car c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " am toat\u0103 slobozenia \u00een Hristos s\u0103-\u0163i poruncesc ce trebuie s\u0103 faci,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tes 2:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Filimon 1:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "vreau mai degrab\u0103 s\u0103-\u0163i fac o rug\u0103minte \u00een numele dragostei, eu, a\u015fa cum sunt, b\u0103tr\u00e2nul Pavel, iar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acum \u00eentemni\u0163at pentru Hristos Isus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Filim 1:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Filimon 1:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Te rog pentru copilul meu pe care l-am n\u0103scut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een lan\u0163urile mele, pentru Onisim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ","
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Col 4:9"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 4:15",
              "Gal 4:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Filimon 1:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "care alt\u0103 dat\u0103 \u0163i-a fost nefolositor, dar care acum ne va fi folositor \u015fi \u0163ie, \u015fi mie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Filimon 1:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u0162i-l trimit \u00eenapoi pe el, inima mea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Filimon 1:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015f fi dorit s\u0103-l \u0163in la mine, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103-mi slujeasc\u0103 \u00een locul t\u0103u c\u00e2t sunt \u00een lan\u0163uri pentru Evanghelie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 16:17",
              "Fil 2:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Filimon 1:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar n-am vrut s\u0103 fac nimic f\u0103r\u0103 \u00eenvoirea ta, pentru ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " binele pe care mi-l faci s\u0103 nu fie silit, ci de bun\u0103voie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 9:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Filimon 1:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Poate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 el a fost desp\u0103r\u0163it de tine pentru o vreme tocmai ca s\u0103-l ai pentru ve\u015fnicie,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 45:5",
              "Gen 45:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Filimon 1:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dar nu ca pe un rob, ci mult mai presus dec\u00e2t pe un rob: ca pe un frate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " preaiubit mai ales de mine \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu at\u00e2t mai mult de tine, fie \u00een chip firesc, fie \u00een Domnul!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 23:8",
              "1 Tim 6:2"
            ],
            "**": [
              "Col 3:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Filimon 1:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 m\u0103 socote\u015fti dar ca prieten"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al t\u0103u, prime\u015fte-l ca pe mine \u00eensumi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 8:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Filimon 1:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei dac\u0103 \u0163i-a adus vreo v\u0103t\u0103mare sau \u00ee\u0163i este dator cu ceva, pune aceasta \u00een socoteala mea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Filimon 1:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu, Pavel, \u201evoi pl\u0103ti\u201d \u2013 scriu cu m\u00e2na mea \u2013 ca s\u0103 nu-\u0163i zic c\u0103 tu \u00eensu\u0163i te datorezi mie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Filimon 1:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Da, frate, f\u0103-mi binele acesta \u00een Domnul \u015fi \u00eenvioreaz\u0103-mi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " inima \u00een Hristos!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Filim 1:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Filimon 1:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u0162i-am scris bizuit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe ascultarea ta \u015fi \u015ftiu c\u0103 vei face chiar mai mult dec\u00e2t \u00ee\u0163i zic."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 7:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Filimon 1:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Totodat\u0103, preg\u0103te\u015fte-mi un loc de g\u0103zduire, c\u0103ci trag n\u0103dejde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 v\u0103 fiu d\u0103ruit datorit\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " rug\u0103ciunilor voastre."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fil 1:25",
              "Fil 2:24"
            ],
            "**": [
              "2 Cor 1:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Filimon 1:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Epafras"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", tovar\u0103\u015ful meu de temni\u0163\u0103 \u00een Hristos Isus, \u00ee\u0163i trimite s\u0103n\u0103tate;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Col 1:7",
              "Col 4:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Filimon 1:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "tot a\u015fa \u015fi Marcu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Aristarh"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Dima"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Luca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", tovar\u0103\u015fii mei de lucru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 12:12",
              "Fapte 12:25"
            ],
            "**": [
              "Fapte 19:29",
              "Fapte 27:2",
              "Col 4:10"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Tim 4:11"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "2 Tim 4:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Filimon 1:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Harul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului nostru Isus Hristos s\u0103 fie cu duhul vostru! Amin."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Tim 4:22"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Adic\u0103: Folositor."
      }
    }
  ]
}