{
  "name": "Galateni",
  "chapters": [
    {
      "name": "Galateni 1",
      "chapter": 1,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/galateni",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "EPISTOLA LUI PAVEL C\u0102TRE GALATENI"
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Urare"
        },
        {
          "name": "Galateni 1:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pavel, apostol nu de la oameni, nici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " printr-un om, ci prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Isus Hristos \u015fi prin Dumnezeu Tat\u0103l, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " L-a \u00eenviat din mor\u0163i,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 1:11",
              "Gal 1:12"
            ],
            "**": [
              "Fapte 9:6",
              "Fapte 22:10",
              "Fapte 22:15",
              "Fapte 22:21",
              "Fapte 26:16",
              "Tit 1:3"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 2:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 1:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi to\u0163i fra\u0163ii care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt \u00eempreun\u0103 cu mine, c\u0103tre Bisericile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Galatiei:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fil 2:22",
              "Fil 4:21"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 16:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 1:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Har"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pace vou\u0103 de la Dumnezeu Tat\u0103l \u015fi de la Domnul nostru Isus Hristos!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 1:7",
              "1 Cor 1:3",
              "2 Cor 1:2",
              "Efes 1:2",
              "Fil 1:2",
              "Col 1:2",
              "1 Tes 1:1",
              "2 Tes 1:2",
              "2 Ioan 1:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 1:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " S-a dat pe Sine \u00censu\u015fi pentru p\u0103catele noastre ca s\u0103 ne smulg\u0103 din acest"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " veac r\u0103u, dup\u0103 voia Dumnezeului nostru \u015fi Tat\u0103l."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 20:28",
              "Rom 4:25",
              "Gal 2:20",
              "Tit 2:14"
            ],
            "**": [
              "Isa 65:17",
              "Ioan 15:19",
              "Ioan 17:14",
              "Evr 2:5",
              "Evr 6:5",
              "1 Ioan 5:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 1:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A Lui s\u0103 fie slava \u00een vecii vecilor! Amin."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Nestatornicia galatenilor"
        },
        {
          "name": "Galateni 1:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u0103 mir c\u0103 trece\u0163i a\u015fa de repede de la Cel ce v-a chemat prin harul lui Hristos la o alt\u0103 evanghelie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 5:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 1:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu doar c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este o alt\u0103 evanghelie, dar sunt unii oameni care v\u0103 tulbur\u0103 \u015fi voiesc s\u0103 r\u0103stoarne Evanghelia lui Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 11:4",
              "Fapte 15:1",
              "Fapte 15:24",
              "2 Cor 2:17",
              "2 Cor 11:13",
              "Gal 5:10",
              "Gal 5:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 1:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar chiar dac\u0103 noi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een\u015fine sau un \u00eenger din cer ar veni s\u0103 v\u0103 propov\u0103duiasc\u0103 o evanghelie deosebit\u0103 de aceea pe care v-am propov\u0103duit-o noi, s\u0103 fie anatema!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 16:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 1:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cum am mai spus, o spun \u015fi acum: Dac\u0103 v\u0103 propov\u0103duie\u015fte cineva o evanghelie deosebit\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de aceea pe care a\u0163i primit-o, s\u0103 fie anatema!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 4:2",
              "Deut 12:32",
              "Prov 30:6",
              "Apoc 22:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 1:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Caut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " eu oare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een clipa aceasta, s\u0103 cap\u0103t bun\u0103voin\u0163a oamenilor sau bun\u0103voin\u0163a lui Dumnezeu? Sau caut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 plac oamenilor? Dac\u0103 a\u015f mai c\u0103uta s\u0103 plac oamenilor, n-a\u015f fi robul lui Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tes 2:4"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 24:7",
              "Mat 28:14",
              "1 Ioan 3:19"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Tes 2:4",
              "Iac 4:4"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Evanghelia lui Pavel"
        },
        {
          "name": "Galateni 1:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fra\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", v\u0103 m\u0103rturisesc c\u0103 Evanghelia propov\u0103duit\u0103 de mine nu este de ob\u00e2r\u015fie omeneasc\u0103,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 15:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 1:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru c\u0103 n-am primit-o, nici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n-am \u00eenv\u0103\u0163at-o de la vreun om, ci prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " descoperirea lui Isus Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 15:1",
              "1 Cor 15:3",
              "Gal 1:1"
            ],
            "**": [
              "Efes 3:3",
              "Fapte 9:1",
              "Fapte 22:4",
              "Fapte 26:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 1:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u0163i auzit, \u00een adev\u0103r, care era purtarea mea de alt\u0103dat\u0103, \u00een religia iudeilor. Cum, adic\u0103, prigoneam peste"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103sur\u0103 de mult Biserica lui Dumnezeu \u015fi f\u0103ceam pr\u0103p\u0103d"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een ea"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 1:13"
            ],
            "**": [
              "Fapte 8:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 1:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi cum eram mai \u00eenaintat \u00een religia iudeilor dec\u00e2t mul\u0163i din neamul meu de o v\u00e2rst\u0103 cu mine. Eram \u00eensufle\u0163it de o r\u00e2vn\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nespus de mare pentru datinile str\u0103mo\u015fe\u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 22:3",
              "Fapte 26:9",
              "Fil 3:6"
            ],
            "**": [
              "Ier 9:14",
              "Mat 15:2",
              "Marc 7:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 1:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, c\u00e2nd Dumnezeu, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m-a pus deoparte din p\u00e2ntecele maicii mele \u015fi m-a chemat prin harul S\u0103u, a g\u0103sit cu cale"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 49:1",
              "Isa 49:5",
              "Ier 1:5",
              "Fapte 9:15",
              "Fapte 13:2",
              "Fapte 22:14",
              "Fapte 22:15",
              "Rom 1:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 1:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " descopere \u00een mine pe Fiul S\u0103u, ca s\u0103-L vestesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentre neamuri, \u00eendat\u0103 n-am \u00eentrebat pe niciun om"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ","
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 4:6"
            ],
            "**": [
              "Fapte 9:15",
              "Fapte 22:21",
              "Fapte 26:17",
              "Fapte 26:18",
              "Rom 11:13",
              "Efes 3:8"
            ],
            "\u2020": [
              "Mat 16:17",
              "1 Cor 15:50",
              "Efes 6:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 1:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "nici nu m-am suit la Ierusalim, la cei ce au fost apostoli \u00eenainte de mine, ci m-am dus \u00een Arabia. Apoi m-am \u00eentors din nou la Damasc."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Galateni 1:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 trei ani, m-am suit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Ierusalim s\u0103 fac cuno\u015ftin\u0163\u0103 cu Chifa \u015fi am r\u0103mas la el cincisprezece zile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 9:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 1:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar n-am v\u0103zut pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " niciunul altul dintre apostoli dec\u00e2t pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Iacov, fratele Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 9:5"
            ],
            "**": [
              "Mat 13:55",
              "Marc 6:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 1:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen cele ce v\u0103 scriu, iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eenaintea lui Dumnezeu, nu mint."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 9:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 1:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m-am dus \u00een \u0163inuturile Siriei \u015fi Ciliciei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 9:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 1:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei eram \u00eenc\u0103 necunoscut la fa\u0163\u0103 Bisericilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Hristos"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care sunt \u00een Iudeea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tes 2:14"
            ],
            "**": [
              "Rom 16:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 1:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ele auzeau doar spun\u00e2ndu-se: \u201eCel ce ne prigonea odinioar\u0103 acum propov\u0103duie\u015fte credin\u0163a pe care c\u0103uta s-o nimiceasc\u0103 odinioar\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Galateni 1:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei sl\u0103veau pe Dumnezeu din pricina mea."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Galateni 2",
      "chapter": 2,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/galateni/2",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cencuviin\u0163area apostolilor"
        },
        {
          "name": "Galateni 2:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 paisprezece ani, m-am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " suit din nou la Ierusalim \u00eempreun\u0103 cu Barnaba \u015fi am luat cu mine \u015fi pe Tit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 15:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 2:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M-am suit, \u00een urma unei descoperiri, \u015fi le-am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ar\u0103tat Evanghelia pe care o propov\u0103duiesc eu \u00eentre neamuri, \u00eendeosebi celor mai cu vaz\u0103, ca nu cumva s\u0103 alerg"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sau s\u0103 fi alergat \u00een zadar."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 15:12"
            ],
            "**": [
              "Fil 2:16",
              "1 Tes 3:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 2:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nici chiar Tit, care era cu mine, m\u0103car c\u0103 era grec, n-a fost silit s\u0103 se taie \u00eemprejur"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Galateni 2:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din pricina fra\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mincino\u015fi, furi\u015fa\u0163i \u015fi strecura\u0163i printre noi ca s\u0103 p\u00e2ndeasc\u0103 slobozenia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care o avem \u00een Hristos Isus, cu g\u00e2nd s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ne aduc\u0103 la robie;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 15:1",
              "Fapte 15:24",
              "2 Cor 11:26"
            ],
            "**": [
              "Gal 3:25",
              "Gal 5:1",
              "Gal 5:13"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Cor 11:20",
              "Gal 4:3",
              "Gal 4:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 2:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "noi nu ne-am supus \u015fi nu ne-am potrivit lor nicio clip\u0103 m\u0103car, pentru ca adev\u0103rul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Evangheliei s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 cu voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 2:14",
              "Gal 3:1",
              "Gal 4:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 2:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce sunt socoti\u0163i ca fiind ceva \u2013 orice ar fi fost ei, nu-mi pas\u0103: Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu caut\u0103 la fa\u0163a oamenilor \u2013 ace\u015ftia, zic, ei, cei cu vaz\u0103, nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mi-au ad\u0103ugat nimic."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 6:3"
            ],
            "**": [
              "Fapte 10:34",
              "Rom 2:11"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Cor 12:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 2:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ba dimpotriv\u0103, c\u00e2nd au v\u0103zut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 mie \u00eemi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fusese \u00eencredin\u0163at\u0103 Evanghelia pentru cei net\u0103ia\u0163i \u00eemprejur, dup\u0103 cum lui Petru \u00eei fusese \u00eencredin\u0163at\u0103 Evanghelia pentru cei t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur \u2013"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 13:46",
              "Rom 1:5",
              "Rom 11:13",
              "1 Tim 2:7",
              "2 Tim 1:11"
            ],
            "**": [
              "1 Tes 2:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 2:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci Cel ce f\u0103cuse din Petru apostolul celor t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur f\u0103cuse"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi din mine apostolul neamurilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u2013"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 9:15",
              "Fapte 13:2",
              "Fapte 22:21",
              "Fapte 26:17",
              "Fapte 26:18",
              "1 Cor 15:10",
              "Gal 1:16",
              "Col 1:29"
            ],
            "**": [
              "Gal 3:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 2:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi c\u00e2nd au cunoscut harul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care-mi fusese dat, Iacov, Chifa \u015fi Ioan, care sunt privi\u0163i ca st\u00e2lpi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", mi-au dat mie \u015fi lui Barnaba m\u00e2na dreapt\u0103 de \u00eenso\u0163ire, ca s\u0103 mergem s\u0103 propov\u0103duim: noi la neamuri, iar ei la cei t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 16:18",
              "Efes 2:20",
              "Apoc 21:14"
            ],
            "**": [
              "Rom 1:5",
              "Rom 12:3",
              "Rom 12:6",
              "Rom 15:15",
              "1 Cor 15:10",
              "Efes 3:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 2:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ne-au spus numai s\u0103 ne aducem aminte de cei s\u0103raci, \u015fi chiar a\u015fa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " am \u015fi c\u0103utat s\u0103 fac."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 11:30",
              "Fapte 24:17",
              "Rom 15:25",
              "1 Cor 16:1",
              "2 Cor 8:9"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pavel \u00eenfrunt\u0103 pe Petru"
        },
        {
          "name": "Galateni 2:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2nd a venit Chifa \u00een Antiohia, i-am stat \u00eempotriv\u0103 \u00een fa\u0163\u0103, c\u0103ci era de os\u00e2ndit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 15:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 2:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen adev\u0103r, \u00eenainte de venirea unora de la Iacov, el"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2nca \u00eempreun\u0103 cu neamurile, dar c\u00e2nd au venit ei, s-a ferit \u015fi a stat deoparte de teama celor t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 10:28",
              "Fapte 11:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 2:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cempreun\u0103 cu el au \u00eenceput s\u0103 se prefac\u0103 \u015fi ceilal\u0163i iudei, a\u015fa c\u0103 p\u00e2n\u0103 \u015fi Barnaba a fost prins \u00een la\u0163ul f\u0103\u0163\u0103rniciei lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Galateni 2:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd i-am v\u0103zut eu c\u0103 nu umbl\u0103 drept dup\u0103 adev\u0103rul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Evangheliei, am spus lui Chifa \u00een fa\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tuturor: \u201eDac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tu, care e\u015fti iudeu, tr\u0103ie\u015fti ca neamurile, \u015fi nu ca iudeii, cum sile\u015fti pe neamuri s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 \u00een felul iudeilor?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 2:5"
            ],
            "**": [
              "1 Tim 5:20"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 10:28",
              "Fapte 11:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 2:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Noi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " suntem iudei din fire, iar nu p\u0103c\u0103to\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dintre neamuri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 15:10",
              "Fapte 15:11"
            ],
            "**": [
              "Mat 9:11",
              "Efes 2:3",
              "Efes 2:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 2:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Totu\u015fi, fiindc\u0103 \u015ftim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 omul nu este socotit neprih\u0103nit prin faptele Legii, ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " numai prin credin\u0163a \u00een Isus Hristos, am crezut \u015fi noi \u00een Hristos Isus, ca s\u0103 fim socoti\u0163i neprih\u0103ni\u0163i prin credin\u0163a \u00een Hristos, iar nu prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " faptele Legii; pentru c\u0103 nimeni nu va fi socotit neprih\u0103nit prin faptele Legii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 13:38",
              "Fapte 13:39"
            ],
            "**": [
              "Rom 1:17",
              "Rom 3:22",
              "Rom 3:28",
              "Rom 8:3",
              "Gal 3:24",
              "Evr 7:18",
              "Evr 7:19"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 143:2",
              "Rom 3:20",
              "Gal 3:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 2:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, dac\u0103, \u00een timp ce c\u0103ut\u0103m s\u0103 fim socoti\u0163i neprih\u0103ni\u0163i \u00een Hristos, \u015fi noi \u00een\u015fine am fi g\u0103si\u0163i ca p\u0103c\u0103to\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", este oare Hristos un slujitor al p\u0103catului? Nicidecum!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 3:8",
              "1 Ioan 3:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 2:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci, dac\u0103 zidesc iar\u0103\u015fi lucrurile pe care le-am stricat, m\u0103 ar\u0103t ca un c\u0103lc\u0103tor de lege."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Galateni 2:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci eu, prin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lege, am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " murit fa\u0163\u0103 de Lege, ca s\u0103 tr\u0103iesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 8:2"
            ],
            "**": [
              "Rom 6:14",
              "Rom 7:4",
              "Rom 7:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Rom 6:11",
              "2 Cor 5:15",
              "1 Tes 5:10",
              "Evr 9:14",
              "1 Pet 4:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 2:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am fost r\u0103stignit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempreun\u0103 cu Hristos \u015fi tr\u0103iesc\u2026, dar nu mai tr\u0103iesc eu, ci Hristos tr\u0103ie\u015fte \u00een mine. \u015ei via\u0163a pe care o tr\u0103iesc acum \u00een trup o tr\u0103iesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een credin\u0163a \u00een Fiul lui Dumnezeu, care m-a iubit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi S-a dat pe Sine \u00censu\u015fi pentru mine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 6:6",
              "Gal 5:24",
              "Gal 6:14"
            ],
            "**": [
              "2 Cor 5:15",
              "1 Tes 5:10",
              "1 Pet 4:2"
            ],
            "\u2020": [
              "Gal 1:4",
              "Efes 5:2",
              "Tit 2:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 2:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu vreau s\u0103 fac zadarnic harul lui Dumnezeu; c\u0103ci dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " neprih\u0103nirea se cap\u0103t\u0103 prin Lege, degeaba a murit Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 3:21",
              "Evr 7:11",
              "Rom 11:6",
              "Gal 5:4"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Galateni 3",
      "chapter": 3,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/galateni/3",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Legea \u015fi credin\u0163a"
        },
        {
          "name": "Galateni 3:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O, galateni nechibzui\u0163i! Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v-a fermecat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe voi, \u00eenaintea ochilor c\u0103rora a fost zugr\u0103vit Isus Hristos ca r\u0103stignit?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 5:7"
            ],
            "**": [
              "Gal 2:14",
              "Gal 5:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 3:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 numai ce voiesc s\u0103 \u015ftiu de la voi: prin faptele Legii a\u0163i primit voi Duhul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ori"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin auzirea credin\u0163ei?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 2:38",
              "Fapte 8:15",
              "Fapte 10:47",
              "Fapte 15:8",
              "Gal 3:14",
              "Efes 1:13",
              "Evr 6:4"
            ],
            "**": [
              "Rom 10:16",
              "Rom 10:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 3:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sunte\u0163i a\u015fa de nechibzui\u0163i? Dup\u0103 ce a\u0163i \u00eenceput"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin Duhul, vre\u0163i acum s\u0103 sf\u00e2r\u015fi\u0163i prin firea p\u0103m\u00e2nteasc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 4:9"
            ],
            "**": [
              "Evr 7:16",
              "Evr 9:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 3:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen zadar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a\u0163i suferit voi at\u00e2t de mult? Dac\u0103, \u00een adev\u0103r, e \u00een zadar!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Evr 10:35",
              "Evr 10:36",
              "2 Ioan 1:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 3:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 d\u0103 Duhul \u015fi face minuni printre voi le face oare prin faptele Legii sau prin auzirea credin\u0163ei?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 3:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 3:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot a\u015fa \u015fi \u201eAvraam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a crezut pe Dumnezeu, \u015fi credin\u0163a aceasta i-a fost socotit\u0103 ca neprih\u0103nire\u201d."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 15:6",
              "Rom 4:3",
              "Rom 4:9",
              "Rom 4:21",
              "Rom 4:22",
              "Iac 2:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 3:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen\u0163elege\u0163i \u015fi voi dar c\u0103 fii ai lui Avraam sunt cei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce au credin\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 8:39",
              "Rom 4:11",
              "Rom 4:12",
              "Rom 4:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 3:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Scriptura, de asemenea, fiindc\u0103 prevedea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 Dumnezeu va socoti neprih\u0103nite pe neamuri prin credin\u0163\u0103, a vestit mai dinainte lui Avraam aceast\u0103 veste bun\u0103: \u201eToate neamurile vor fi binecuv\u00e2ntate \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 9:17",
              "Gal 3:22"
            ],
            "**": [
              "Gen 12:3",
              "Gen 18:18",
              "Gen 22:18",
              "Fapte 3:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 3:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa c\u0103 cei ce se bizuiesc pe credin\u0163\u0103 sunt binecuv\u00e2nta\u0163i \u00eempreun\u0103 cu Avraam cel credincios."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Galateni 3:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci to\u0163i cei ce se bizuiesc pe faptele Legii sunt sub blestem, pentru c\u0103 este scris: \u201eBlestemat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este oricine nu st\u0103ruie\u015fte \u00een toate lucrurile scrise \u00een cartea Legii, ca s\u0103 le fac\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 27:26",
              "Ier 11:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 3:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nimeni nu este socotit neprih\u0103nit \u00eenaintea lui Dumnezeu prin Lege este \u00eenvederat, c\u0103ci \u201ecel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " neprih\u0103nit prin credin\u0163\u0103 va tr\u0103i\u201d."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 2:16"
            ],
            "**": [
              "Hab 2:4",
              "Rom 1:17",
              "Evr 10:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 3:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cens\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Legea nu se \u00eentemeiaz\u0103 pe credin\u0163\u0103, ci ea zice: \u201eCine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va face aceste lucruri va tr\u0103i prin ele.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 4:4",
              "Rom 4:5",
              "Rom 10:5",
              "Rom 10:6",
              "Rom 11:6"
            ],
            "**": [
              "Lev 18:5",
              "Neem 9:29",
              "Ezec 20:11",
              "Rom 10:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 3:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hristos"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ne-a r\u0103scump\u0103rat din blestemul Legii, f\u0103c\u00e2ndu-Se blestem pentru noi, fiindc\u0103 este scris: \u201eBlestemat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " e oricine este at\u00e2rnat pe lemn\u201d,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 8:3",
              "2 Cor 5:21",
              "Gal 4:5"
            ],
            "**": [
              "Deut 21:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 3:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " binecuv\u00e2ntarea vestit\u0103 lui Avraam s\u0103 vin\u0103 peste neamuri \u00een Hristos Isus, a\u015fa ca, prin credin\u0163\u0103, noi s\u0103 primim Duhul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103g\u0103duit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 4:9",
              "Rom 4:16"
            ],
            "**": [
              "Isa 32:15",
              "Isa 44:3",
              "Ier 31:33",
              "Ier 32:40",
              "Ezec 11:19",
              "Ezec 36:27",
              "Ioel 2:28",
              "Ioel 2:29",
              "Zah 12:10",
              "Ioan 7:39",
              "Fapte 2:33"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "F\u0103g\u0103duin\u0163a \u015fi Legea"
        },
        {
          "name": "Galateni 3:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fra\u0163ilor (vorbesc \u00een felul oamenilor), un testament"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", chiar al unui om, odat\u0103 \u00eent\u0103rit, totu\u015fi nimeni nu-l desfiin\u0163eaz\u0103, nici nu-i mai adaug\u0103 ceva."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Evr 9:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 3:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, f\u0103g\u0103duin\u0163ele au fost f\u0103cute \u201elui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Avraam \u015fi semin\u0163ei lui\u201d. Nu zice: \u201e\u015ei semin\u0163elor\u201d (ca \u015fi cum ar fi vorba de mai multe), ci ca \u015fi cum ar fi vorba numai de una: \u201e\u015ei semin\u0163ei tale\u201d, adic\u0103 Hristos"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 12:3",
              "Gen 12:7",
              "Gen 17:7",
              "Gal 3:8"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 12:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 3:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 ce vreau s\u0103 zic: un testament pe care l-a \u00eent\u0103rit Dumnezeu mai \u00eenainte nu poate fi desfiin\u0163at"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", a\u015fa ca f\u0103g\u0103duin\u0163a s\u0103 fie nimicit\u0103 de Legea venit\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dup\u0103 patru sute treizeci de ani."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:40",
              "Exod 12:41"
            ],
            "**": [
              "Rom 4:13",
              "Rom 4:14",
              "Gal 3:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 3:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci dac\u0103 mo\u015ftenirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ar veni din Lege, nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mai vine din f\u0103g\u0103duin\u0163\u0103; \u015fi Dumnezeu printr-o f\u0103g\u0103duin\u0163\u0103 a dat-o lui Avraam."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 8:17"
            ],
            "**": [
              "Rom 4:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 3:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci pentru ce este Legea? Ea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fost ad\u0103ugat\u0103 din pricina c\u0103lc\u0103rilor de lege, p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd avea s\u0103 vin\u0103 \u201eS\u0103m\u00e2n\u0163a\u201d"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103reia \u00cei fusese f\u0103cut\u0103 f\u0103g\u0103duin\u0163a; \u015fi a fost dat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin \u00eengeri, prin m\u00e2na unui mijlocitor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 15:22",
              "Rom 4:15",
              "Rom 5:20",
              "Rom 7:8",
              "Rom 7:13",
              "1 Tim 1:9"
            ],
            "**": [
              "Gal 3:16"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 7:53",
              "Evr 2:2"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Exod 20:19",
              "Exod 20:21",
              "Exod 20:22",
              "Deut 5:2",
              "Deut 5:22",
              "Deut 5:23",
              "Deut 5:27",
              "Deut 5:31",
              "Ioan 1:17",
              "Fapte 7:38",
              "1 Tim 2:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 3:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar mijlocitorul nu este mijlocitorul unei singure p\u0103r\u0163i, pe c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeu este unul singur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 3:29",
              "Rom 3:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 3:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci oare Legea este \u00eempotriva f\u0103g\u0103duin\u0163elor lui Dumnezeu? Nicidecum! Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-ar fi dat o Lege care s\u0103 poat\u0103 da via\u0163a, \u00eentr-adev\u0103r, neprih\u0103nirea ar veni din Lege."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 2:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 3:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Scriptura a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenchis totul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sub p\u0103cat, pentru ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103g\u0103duin\u0163a s\u0103 fie dat\u0103 celor ce cred, prin credin\u0163a \u00een Isus Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 3:8"
            ],
            "**": [
              "Rom 3:9",
              "Rom 3:19",
              "Rom 3:23",
              "Rom 11:32"
            ],
            "\u2020": [
              "Rom 4:11",
              "Rom 4:12",
              "Rom 4:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 3:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cenainte de venirea credin\u0163ei, noi eram sub paza Legii, \u00eenchi\u015fi pentru credin\u0163a care trebuia s\u0103 fie descoperit\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Galateni 3:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel, Legea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ne-a fost un \u00eendrum\u0103tor"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " spre Hristos, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fim socoti\u0163i neprih\u0103ni\u0163i prin credin\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 5:17",
              "Rom 10:4",
              "Col 2:17",
              "Evr 9:9",
              "Evr 9:10"
            ],
            "**": [
              "Fapte 13:39",
              "Gal 2:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 3:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce a venit credin\u0163a, nu mai suntem sub \u00eendrum\u0103torul acesta."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Galateni 3:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci to\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunte\u0163i fii ai lui Dumnezeu prin credin\u0163a \u00een Hristos Isus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 1:12",
              "Rom 8:14-16",
              "Gal 4:5",
              "1 Ioan 3:1",
              "1 Ioan 3:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 3:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care a\u0163i fost boteza\u0163i pentru Hristos v-a\u0163i \u00eembr\u0103cat cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 6:3"
            ],
            "**": [
              "Rom 13:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 3:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mai este nici iudeu, nici grec; nu mai este nici rob, nici slobod; nu mai este nici parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103, nici parte femeiasc\u0103, fiindc\u0103 to\u0163i sunte\u0163i una"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Hristos Isus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 10:12",
              "1 Cor 12:13",
              "Gal 5:6",
              "Col 3:11"
            ],
            "**": [
              "Ioan 10:16",
              "Ioan 17:20",
              "Ioan 17:21",
              "Efes 2:14-16",
              "Efes 4:4",
              "Efes 4:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 3:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunte\u0163i ai lui Hristos, sunte\u0163i \u201es\u0103m\u00e2n\u0163a\u201d lui Avraam, mo\u015ftenitori"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin f\u0103g\u0103duin\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 21:10",
              "Gen 21:12",
              "Rom 9:7",
              "Evr 11:18"
            ],
            "**": [
              "Rom 8:17",
              "Gal 4:7",
              "Gal 4:28",
              "Efes 3:6"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Grece\u015fte: pedagog."
      }
    },
    {
      "name": "Galateni 4",
      "chapter": 4,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/galateni/4",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Mo\u015ftenitorul \u015fi credin\u0163a"
        },
        {
          "name": "Galateni 4:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar c\u00e2t\u0103 vreme mo\u015ftenitorul este nev\u00e2rstnic, eu spun c\u0103 nu se deosebe\u015fte cu nimic de un rob, m\u0103car c\u0103 este st\u0103p\u00e2n pe tot."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Galateni 4:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ci este sub epitropi \u015fi \u00eengrijitori p\u00e2n\u0103 la vremea r\u00e2nduit\u0103 de tat\u0103l s\u0103u."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Galateni 4:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot a\u015fa \u015fi noi, c\u00e2nd eram nev\u00e2rstnici, eram"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sub robia \u00eenv\u0103\u0163\u0103turilor \u00eencep\u0103toare ale lumii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 4:9",
              "Gal 2:4",
              "Gal 5:1",
              "Col 2:8",
              "Col 2:20",
              "Evr 9:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 4:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a venit \u00eemplinirea vremii, Dumnezeu a trimis pe Fiul S\u0103u, n\u0103scut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din femeie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", n\u0103scut sub"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lege,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 49:10",
              "Dan 9:24",
              "Marc 1:15",
              "Efes 1:10"
            ],
            "**": [
              "Ioan 1:14",
              "Rom 1:3",
              "Fil 2:7",
              "Evr 2:14"
            ],
            "\u2020": [
              "Gen 3:15",
              "Isa 7:14",
              "Mica 5:3",
              "Mat 1:23",
              "Luca 1:31",
              "Luca 2:7"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Mat 5:17",
              "Luca 2:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 4:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103scumpere pe cei ce erau sub Lege, pentru ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 c\u0103p\u0103t\u0103m \u00eenfierea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 20:28",
              "Gal 3:13",
              "Efes 1:7",
              "Tit 2:14",
              "Evr 9:12",
              "1 Pet 1:18",
              "1 Pet 1:19"
            ],
            "**": [
              "Ioan 1:12",
              "Gal 3:26",
              "Efes 1:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 4:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei pentru c\u0103 sunte\u0163i fii, Dumnezeu ne-a trimis \u00een inim\u0103 Duhul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Fiului S\u0103u, care strig\u0103: \u201eAva!\u201d, adic\u0103 \u201eTat\u0103!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 5:5",
              "Rom 8:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 4:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fa c\u0103 nu mai e\u015fti rob, ci fiu; \u015fi dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " e\u015fti fiu, e\u015fti \u015fi mo\u015ftenitor prin Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 8:16",
              "Rom 8:17",
              "Gal 3:29"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Galatenii \u015fi \u00eenv\u0103\u0163\u0103torii mincino\u015fi"
        },
        {
          "name": "Galateni 4:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Odinioar\u0103, c\u00e2nd nu cuno\u015ftea\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Dumnezeu, era\u0163i robi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celor ce, din firea lor, nu sunt dumnezei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 2:12",
              "1 Tes 4:5"
            ],
            "**": [
              "Rom 1:25",
              "1 Cor 12:2",
              "Efes 2:11",
              "Efes 2:12",
              "1 Tes 1:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 4:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar acum, dup\u0103 ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a\u0163i cunoscut pe Dumnezeu, sau mai bine zis dup\u0103 ce a\u0163i fost cunoscu\u0163i de Dumnezeu, cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 mai \u00eentoarce\u0163i iar\u0103\u015fi la acele \u00eenv\u0103\u0163\u0103turi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eencep\u0103toare, slabe \u015fi s\u0103r\u0103c\u0103cioase, c\u0103rora vre\u0163i s\u0103 v\u0103 supune\u0163i din nou?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 8:3",
              "1 Cor 13:12",
              "2 Tim 2:19"
            ],
            "**": [
              "Gal 3:3",
              "Col 2:20"
            ],
            "\u2020": [
              "Rom 8:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 4:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi p\u0103zi\u0163i zile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", luni, vremuri \u015fi ani."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 14:5",
              "Col 2:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 4:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u0103 tem s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu m\u0103 fi ostenit degeaba pentru voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 2:2",
              "Gal 5:2",
              "Gal 5:4",
              "1 Tes 3:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 4:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fra\u0163ilor, v\u0103 rog s\u0103 fi\u0163i ca mine, c\u0103ci \u015fi eu sunt ca voi. Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mi-a\u0163i f\u0103cut nicio nedreptate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 2:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 4:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dimpotriv\u0103, \u015fti\u0163i c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een neputin\u0163a trupului v-am propov\u0103duit Evanghelia pentru \u00eent\u00e2ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dat\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 2:3",
              "2 Cor 11:30",
              "2 Cor 12:7",
              "2 Cor 12:9"
            ],
            "**": [
              "Gal 1:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 4:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei n-a\u0163i ar\u0103tat nici dispre\u0163, nici dezgust fa\u0163\u0103 de ceea ce era o ispit\u0103 pentru voi \u00een trupul meu, dimpotriv\u0103, m-a\u0163i primit ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe un \u00eenger al lui Dumnezeu, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe \u00censu\u015fi Hristos Isus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 19:27",
              "Zah 12:8",
              "Mal 2:7"
            ],
            "**": [
              "Mat 10:40",
              "Luca 10:16",
              "Ioan 13:20",
              "1 Tes 2:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 4:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unde este dar fericirea voastr\u0103? C\u0103ci v\u0103 m\u0103rturisesc c\u0103, dac\u0103 ar fi fost cu putin\u0163\u0103, v-a\u0163i fi scos p\u00e2n\u0103 \u015fi ochii \u015fi mi i-a\u0163i fi dat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Galateni 4:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M-am f\u0103cut oare vr\u0103jma\u015ful vostru pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v-am spus adev\u0103rul?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 2:5",
              "Gal 2:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 4:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu cu g\u00e2nd bun"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt plini de r\u00e2vn\u0103 ei pentru voi, ci vor s\u0103 v\u0103 dezlipeasc\u0103 de noi ca s\u0103 fi\u0163i plini de r\u00e2vn\u0103 fa\u0163\u0103 de ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 10:2",
              "2 Cor 11:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 4:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Este bine s\u0103 fii plin de r\u00e2vn\u0103 totdeauna pentru bine, nu numai c\u00e2nd sunt de fa\u0163\u0103 la voi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Galateni 4:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copila\u015fii mei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pentru care iar\u0103\u015fi simt durerile na\u015fterii p\u00e2n\u0103 ce va lua Hristos chip \u00een voi!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 4:15",
              "Filim 1:10",
              "Iac 1:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 4:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O, cum a\u015f vrea s\u0103 fiu acum de fa\u0163\u0103 la voi \u015fi s\u0103-mi schimb glasul, c\u0103ci nu \u015ftiu ce s\u0103 mai cred!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pilda Agarei \u015fi a Sarei"
        },
        {
          "name": "Galateni 4:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Spune\u0163i-mi voi, care voi\u0163i s\u0103 fi\u0163i sub Lege, n-asculta\u0163i voi Legea?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Galateni 4:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci este scris c\u0103 Avraam a avut doi fii: unul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din roab\u0103 \u015fi unul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din femeia slobod\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 16:15"
            ],
            "**": [
              "Gen 21:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 4:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar cel din roab\u0103 s-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n\u0103scut \u00een chip firesc, iar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cel din femeia slobod\u0103 s-a n\u0103scut prin f\u0103g\u0103duin\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 9:7",
              "Rom 9:8"
            ],
            "**": [
              "Gen 18:10",
              "Gen 18:14",
              "Gen 21:1",
              "Gen 21:2",
              "Evr 11:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 4:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lucrurile acestea trebuie luate \u00eentr-alt \u00een\u0163eles \u2013 acestea sunt dou\u0103 leg\u0103minte: unul de pe muntele Sinai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " na\u015fte pentru robie \u015fi este Agar,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 23:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 4:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci Agar este muntele Sinai din Arabia; \u015fi r\u0103spunde Ierusalimului de acum, care este \u00een robie \u00eempreun\u0103 cu copiii s\u0103i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Galateni 4:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Ierusalimul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cel de sus este slobod \u015fi el este mama noastr\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 2:2",
              "Evr 12:22",
              "Apoc 3:12",
              "Apoc 21:2",
              "Apoc 21:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 4:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103 este scris: \u201eBucur\u0103-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", stearpo, care nu na\u015fti deloc! Izbucne\u015fte de bucurie \u015fi strig\u0103, tu, care nu e\u015fti \u00een durerile na\u015fterii! C\u0103ci copiii celei p\u0103r\u0103site vor fi \u00een num\u0103r mai mare dec\u00e2t copiii celei cu b\u0103rbat.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 54:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 4:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei voi, fra\u0163ilor, ca \u015fi Isaac, voi sunte\u0163i copii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ai f\u0103g\u0103duin\u0163ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 3:25",
              "Rom 9:8",
              "Gal 3:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 4:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei cum s-a \u00eent\u00e2mplat atunci, c\u0103 cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce se n\u0103scuse \u00een chip firesc prigonea pe cel ce se n\u0103scuse prin Duhul, tot a\u015fa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se \u00eent\u00e2mpl\u0103 \u015fi acum."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 21:9"
            ],
            "**": [
              "Gal 5:11",
              "Gal 6:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 4:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar ce zice Scriptura"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "? \u201eIzgone\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe roab\u0103 \u015fi pe fiul ei, c\u0103ci fiul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " roabei nu va mo\u015fteni \u00eempreun\u0103 cu fiul femeii slobode.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 3:8",
              "Gal 3:22"
            ],
            "**": [
              "Gen 21:10",
              "Gen 21:12"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 8:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 4:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea, fra\u0163ilor, noi nu suntem copiii celei roabe, ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ai femeii slobode. Hristos ne-a izb\u0103vit ca s\u0103 fim slobozi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 8:36",
              "Gal 5:1",
              "Gal 5:13"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Galateni 5",
      "chapter": 5,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/galateni/5",
      "verses": [
        {
          "name": "Galateni 5:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "R\u0103m\u00e2ne\u0163i dar tari"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi nu v\u0103 pleca\u0163i iar\u0103\u015fi sub"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " jugul robiei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 8:32",
              "Rom 6:18",
              "1 Pet 2:16"
            ],
            "**": [
              "Fapte 15:10",
              "Gal 2:4",
              "Gal 4:9"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Slobozenia cre\u015ftin\u0103"
        },
        {
          "name": "Galateni 5:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103, eu, Pavel, v\u0103 spun c\u0103, dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 ve\u0163i t\u0103ia \u00eemprejur, Hristos nu v\u0103 va folosi la nimic."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 15:1",
              "Fapte 16:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 5:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei m\u0103rturisesc iar\u0103\u015fi \u00eenc\u0103 o dat\u0103 oric\u0103rui om care prime\u015fte t\u0103ierea \u00eemprejur c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este dator s\u0103 \u00eemplineasc\u0103 toat\u0103 Legea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 3:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 5:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi, care voi\u0163i s\u0103 fi\u0163i socoti\u0163i neprih\u0103ni\u0163i prin Lege, v-a\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " desp\u0103r\u0163it de Hristos; a\u0163i c\u0103zut din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " har."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 9:31",
              "Rom 9:32",
              "Gal 2:21"
            ],
            "**": [
              "Evr 12:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 5:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci noi, prin Duhul, a\u015ftept\u0103m"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin credin\u0163\u0103 n\u0103dejdea neprih\u0103nirii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 8:24",
              "Rom 8:25",
              "2 Tim 4:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 5:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een Isus Hristos, nici t\u0103ierea \u00eemprejur, nici net\u0103ierea \u00eemprejur n-au vreun pre\u0163, ci credin\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care lucreaz\u0103 prin dragoste."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 7:19",
              "Gal 3:28",
              "Gal 6:15",
              "Col 3:11"
            ],
            "**": [
              "1 Tes 1:3",
              "Iac 2:18",
              "Iac 2:20",
              "Iac 2:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 5:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi alerga\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bine: Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v-a t\u0103iat calea ca s\u0103 n-asculta\u0163i de adev\u0103r?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 9:24"
            ],
            "**": [
              "Gal 3:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 5:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cenduplecarea aceasta nu vine de la Cel ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v-a chemat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 1:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 5:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pu\u0163in"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aluat face s\u0103 se dospeasc\u0103 toat\u0103 pl\u0103m\u0103deala."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 5:6",
              "1 Cor 15:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 5:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", cu privire la voi, am \u00een Domnul \u00eencrederea c\u0103 nu g\u00e2ndi\u0163i altfel. Dar cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce v\u0103 tulbur\u0103 va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " purta os\u00e2nda, oricine ar fi el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 2:3",
              "2 Cor 8:22"
            ],
            "**": [
              "Gal 1:7"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Cor 10:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 5:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2t despre mine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fra\u0163ilor, dac\u0103 mai propov\u0103duiesc t\u0103ierea \u00eemprejur, de ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mai sunt prigonit? Atunci, pricina de poticnire a crucii s-a dus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 6:12"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 15:30",
              "Gal 4:29",
              "Gal 6:17"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Cor 1:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 5:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " schilodeasc\u0103-se odat\u0103 cei ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 tulbur\u0103!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 7:25",
              "1 Cor 5:13",
              "Gal 1:8",
              "Gal 1:9"
            ],
            "**": [
              "Fapte 15:1",
              "Fapte 15:2",
              "Fapte 15:24"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cendemn s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 \u00een dragoste"
        },
        {
          "name": "Galateni 5:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fra\u0163ilor, voi a\u0163i fost chema\u0163i la slobozenie. Numai nu face\u0163i din slobozenie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o pricin\u0103 ca s\u0103 tr\u0103i\u0163i pentru firea p\u0103m\u00e2nteasc\u0103, ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sluji\u0163i-v\u0103 unii altora \u00een dragoste."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 8:9",
              "1 Pet 2:16",
              "2 Pet 2:19",
              "Iuda 1:4"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 9:19",
              "Gal 6:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 5:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci toat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Legea se cuprinde \u00eentr-o singur\u0103 porunc\u0103: \u201eS\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iube\u015fti pe aproapele t\u0103u ca pe tine \u00eensu\u0163i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 7:12",
              "Mat 22:40",
              "Iac 2:8"
            ],
            "**": [
              "Lev 19:18",
              "Mat 22:39",
              "Rom 13:8",
              "Rom 13:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 5:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, dac\u0103 v\u0103 mu\u015fca\u0163i \u015fi v\u0103 m\u00e2nca\u0163i unii pe al\u0163ii, lua\u0163i seama s\u0103 nu fi\u0163i nimici\u0163i unii de al\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Faptele firii p\u0103m\u00e2nte\u015fti \u015fi Duhul"
        },
        {
          "name": "Galateni 5:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Zic dar: umbla\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2rmui\u0163i de Duhul \u015fi nu \u00eemplini\u0163i poftele firii p\u0103m\u00e2nte\u015fti."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 6:12",
              "Rom 8:1",
              "Rom 8:4",
              "Rom 8:12",
              "Rom 13:14",
              "Gal 5:25",
              "1 Pet 2:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 5:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci firea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103m\u00e2nteasc\u0103 pofte\u015fte \u00eempotriva Duhului, \u015fi Duhul, \u00eempotriva firii p\u0103m\u00e2nte\u015fti; sunt lucruri potrivnice unele altora, a\u015fa c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu pute\u0163i face tot ce voi\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 7:23",
              "Rom 8:6",
              "Rom 8:7"
            ],
            "**": [
              "Rom 7:15",
              "Rom 7:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 5:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunte\u0163i c\u0103l\u0103uzi\u0163i de Duhul, nu sunte\u0163i sub Lege."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 6:14",
              "Rom 8:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 5:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei faptele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " firii p\u0103m\u00e2nte\u015fti sunt cunoscute \u015fi sunt acestea: preacurvia, curvia, necur\u0103\u0163ia, desfr\u00e2narea,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 3:3",
              "Efes 5:3",
              "Col 3:5",
              "Iac 3:14",
              "Iac 3:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 5:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00eenchinarea la idoli, vr\u0103jitoria, vr\u0103jbile, certurile, zavistiile, m\u00e2niile, ne\u00een\u0163elegerile, dezbin\u0103rile, certurile de partide,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Galateni 5:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pizmele, uciderile, be\u0163iile, \u00eembuib\u0103rile \u015fi alte lucruri asem\u0103n\u0103toare cu acestea. V\u0103 spun mai dinainte, cum am mai spus, c\u0103 cei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce fac astfel de lucruri nu vor mo\u015fteni \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 6:9",
              "Efes 5:5",
              "Col 3:6",
              "Apoc 22:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 5:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Roada"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Duhului, dimpotriv\u0103, este: dragostea, bucuria, pacea, \u00eendelunga r\u0103bdare, bun\u0103tatea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", facerea de bine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", credincio\u015fia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ","
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 15:2",
              "Efes 5:9"
            ],
            "**": [
              "Col 3:12",
              "Iac 3:17"
            ],
            "\u2020": [
              "Rom 15:14"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "1 Cor 13:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 5:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "bl\u00e2nde\u0163ea, \u00eenfr\u00e2narea poftelor. \u00cempotriva"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acestor lucruri nu este lege."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 1:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 5:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei ce sunt ai lui Hristos Isus \u015fi-au r\u0103stignit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " firea p\u0103m\u00e2nteasc\u0103 \u00eempreun\u0103 cu patimile \u015fi poftele ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 6:6",
              "Rom 13:14",
              "Gal 2:20",
              "1 Pet 2:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 5:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tr\u0103im prin Duhul, s\u0103 \u015fi umbl\u0103m prin Duhul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 8:4",
              "Rom 8:5",
              "Gal 5:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 5:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu umbl\u0103m dup\u0103 o slav\u0103 de\u015fart\u0103, \u00eent\u0103r\u00e2t\u00e2ndu-ne unii pe al\u0163ii \u015fi pizmuindu-ne unii pe al\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fil 2:3"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Galateni 6",
      "chapter": 6,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/galateni/6",
      "verses": [
        {
          "name": "Galateni 6:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fra\u0163ilor, chiar dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un om ar c\u0103dea deodat\u0103 \u00een vreo gre\u015feal\u0103, voi, care sunte\u0163i duhovnice\u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", s\u0103-l ridica\u0163i cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " duhul bl\u00e2nde\u0163ii. \u015ei ia seama la tine \u00eensu\u0163i ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 nu fii ispitit \u015fi tu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 14:1",
              "Rom 15:1",
              "Evr 12:13",
              "Iac 5:19"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 2:15",
              "1 Cor 3:1"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Cor 4:21",
              "2 Tes 3:15",
              "2 Tim 2:25"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "1 Cor 7:5",
              "1 Cor 10:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 6:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Purta\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sarcinile unii altora \u015fi ve\u0163i \u00eemplini astfel legea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 15:1",
              "Gal 5:13",
              "1 Tes 5:14"
            ],
            "**": [
              "Ioan 13:14",
              "Ioan 13:15",
              "Ioan 13:34",
              "Ioan 15:12",
              "Iac 2:8",
              "1 Ioan 4:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 6:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vreunul crede c\u0103 este ceva, m\u0103car c\u0103 nu este nimic"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", se \u00een\u015fal\u0103 singur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 12:3",
              "1 Cor 8:2",
              "Gal 2:6"
            ],
            "**": [
              "2 Cor 3:5",
              "2 Cor 12:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 6:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiecare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103-\u015fi cerceteze fapta lui, \u015fi atunci va avea cu ce s\u0103 se laude numai \u00een ceea ce-l prive\u015fte pe el, \u015fi nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu privire la al\u0163ii;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 11:28",
              "2 Cor 13:5"
            ],
            "**": [
              "Luca 18:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 6:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci fiecare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00ee\u015fi va purta sarcina lui \u00eensu\u015fi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 2:6",
              "1 Cor 3:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 6:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prime\u015fte \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura \u00een Cuv\u00e2nt s\u0103 fac\u0103 parte din toate bunurile lui \u015fi celui ce-l \u00eenva\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 15:27",
              "1 Cor 9:11",
              "1 Cor 9:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 6:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 \u00een\u015fela\u0163i: \u201eDumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu Se las\u0103 s\u0103 fie batjocorit.\u201d Ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " seam\u0103n\u0103 omul, aceea va \u015fi secera."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 6:9",
              "1 Cor 15:33"
            ],
            "**": [
              "Iov 13:9"
            ],
            "\u2020": [
              "Luca 16:25",
              "Rom 2:6",
              "2 Cor 9:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 6:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " seam\u0103n\u0103 \u00een firea lui p\u0103m\u00e2nteasc\u0103 va secera din firea p\u0103m\u00e2nteasc\u0103 putrezirea, dar cine seam\u0103n\u0103 \u00een Duhul va secera din Duhul via\u0163a ve\u015fnic\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 4:8",
              "Prov 11:18",
              "Prov 22:8",
              "Osea 8:7",
              "Osea 10:12",
              "Rom 8:13",
              "Iac 3:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 6:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu obosim \u00een facerea binelui, c\u0103ci, la vremea potrivit\u0103, vom secera, dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu vom c\u0103dea de oboseal\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 15:58",
              "2 Tes 3:13"
            ],
            "**": [
              "Mat 24:13",
              "Evr 3:6",
              "Evr 3:14",
              "Evr 10:36",
              "Evr 12:3",
              "Evr 12:5",
              "Apoc 2:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 6:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u015fadar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u00e2t avem prilej, s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " facem bine la to\u0163i, \u015fi mai ales fra\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een credin\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 9:4",
              "Ioan 12:35"
            ],
            "**": [
              "1 Tes 5:15",
              "1 Tim 6:18",
              "Tit 3:8"
            ],
            "\u2020": [
              "Efes 2:19",
              "Evr 13:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 6:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Uita\u0163i-v\u0103 cu ce slove mari v-am scris, cu \u00eens\u0103\u015fi m\u00e2na mea!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Galateni 6:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i cei ce umbl\u0103 dup\u0103 pl\u0103cerea oamenilor v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " silesc s\u0103 primi\u0163i t\u0103ierea \u00eemprejur numai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca s\u0103 nu sufere"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ei prigonire pentru crucea lui Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 2:3",
              "Gal 2:14"
            ],
            "**": [
              "Fil 3:18"
            ],
            "\u2020": [
              "Gal 5:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 6:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci nici ei, care au primit t\u0103ierea \u00eemprejur, nu p\u0103zesc Legea, ci voiesc doar ca voi s\u0103 primi\u0163i t\u0103ierea \u00eemprejur, pentru ca s\u0103 se laude ei cu trupul vostru."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Galateni 6:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ce m\u0103 prive\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", departe de mine g\u00e2ndul s\u0103 m\u0103 laud cu altceva dec\u00e2t cu crucea Domnului nostru Isus Hristos, prin care lumea este r\u0103stignit\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fa\u0163\u0103 de mine \u015fi eu, fa\u0163\u0103 de lume!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fil 3:3",
              "Fil 3:7",
              "Fil 3:8"
            ],
            "**": [
              "Rom 6:6",
              "Gal 2:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 6:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Hristos Isus nici t\u0103ierea \u00eemprejur, nici net\u0103ierea \u00eemprejur nu sunt nimic, ci a fi o f\u0103ptur\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nou\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 7:19",
              "Gal 5:6",
              "Col 3:11"
            ],
            "**": [
              "2 Cor 5:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 6:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " peste to\u0163i cei ce vor umbla dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dreptarul acesta \u015fi peste Israelul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu s\u0103 fie pace \u015fi \u00eendurare!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 125:5"
            ],
            "**": [
              "Fil 3:16"
            ],
            "\u2020": [
              "Rom 2:29",
              "Rom 4:12",
              "Rom 9:6-8",
              "Gal 3:7",
              "Gal 3:9",
              "Gal 3:29",
              "Fil 3:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 6:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De acum \u00eencolo nimeni s\u0103 nu m\u0103 mai nec\u0103jeasc\u0103, pentru c\u0103 port"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " semnele Domnului Isus pe trupul meu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 1:5",
              "2 Cor 4:10",
              "2 Cor 11:23",
              "Gal 5:11",
              "Col 1:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Galateni 6:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fra\u0163ilor, harul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului nostru Isus Hristos s\u0103 fie cu duhul vostru! Amin."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Tim 4:22",
              "Filim 1:25"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    }
  ]
}