{
  "name": "Habacuc",
  "chapters": [
    {
      "name": "Habacuc 1",
      "chapter": 1,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/habacuc",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "HABACUC SAU AVACUM"
        },
        {
          "name": "Habacuc 1:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Prorocia descoperit\u0103 prorocului Habacuc."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Habacuc 1:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "P\u00e2n\u0103 c\u00e2nd voi striga c\u0103tre Tine, Doamne, f\u0103r\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-ascul\u0163i? P\u00e2n\u0103 c\u00e2nd m\u0103 voi t\u00e2ngui \u0162ie, f\u0103r\u0103 s\u0103 dai ajutor?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Plang 3:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Habacuc 1:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru ce m\u0103 la\u015fi s\u0103 v\u0103d nelegiuirea \u015fi Te ui\u0163i la nedreptate? Asuprirea \u015fi silnicia se fac sub ochii mei, se nasc certuri \u015fi se st\u00e2rne\u015fte g\u00e2lceav\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Habacuc 1:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea legea este f\u0103r\u0103 putere \u015fi dreptatea nu se vede, c\u0103ci cel r\u0103u"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " biruie\u015fte pe cel neprih\u0103nit, de aceea se fac judec\u0103\u0163i nedrepte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 21:7",
              "Ps 94:3",
              "Ier 12:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Habacuc 1:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eArunca\u0163i-v\u0103 ochii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " printre neamuri \u015fi privi\u0163i, uimi\u0163i-v\u0103 \u015fi \u00eengrozi\u0163i-v\u0103! C\u0103ci \u00een zilele voastre voi face o lucrare pe care n-a\u0163i crede-o, dac\u0103 v-ar povesti-o cineva!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 29:14",
              "Fapte 13:41"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Habacuc 1:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103, voi ridica pe haldeeni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u2013 popor turbat \u015fi iute, care str\u0103bate \u00eentinderi mari de \u0163\u0103ri, ca s\u0103 pun\u0103 m\u00e2na pe locuin\u0163e care nu sunt ale lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 28:49",
              "Deut 28:50",
              "Ier 5:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Habacuc 1:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El este grozav \u015fi \u00eenfrico\u015fat; numai din el \u00eensu\u015fi \u00eei ies dreptul \u015fi m\u0103rirea lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Habacuc 1:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Caii lui sunt mai iu\u0163i dec\u00e2t leoparzii, mai sprinteni dec\u00e2t lupii de sear\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi c\u0103l\u0103re\u0163ii lui \u00eenainteaz\u0103 \u00een galop de departe, zboar\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca vulturul care se repede asupra pr\u0103zii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 5:6",
              "Tef 3:3"
            ],
            "**": [
              "Ier 4:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Habacuc 1:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot poporul acesta vine numai ca s\u0103 jefuiasc\u0103; privirile lui lacome caut\u0103 \u00eenainte \u015fi str\u00e2nge prin\u015fi de r\u0103zboi ca nisipul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Habacuc 1:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00ce\u015fi bate joc de \u00eemp\u0103ra\u0163i, \u015fi voievozii sunt o nimica pentru el, r\u00e2de de toate \u00eent\u0103riturile, c\u0103ci \u00eengr\u0103m\u0103de\u015fte p\u0103m\u00e2nt \u015fi le ia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Habacuc 1:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi aprinderea i se \u00eendoie\u015fte, \u00eentrece m\u0103sura \u015fi se face vinovat, c\u0103ci puterea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui o ia ca dumnezeu al lui!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 5:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Habacuc 1:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Doamne, nu e\u015fti Tu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din ve\u015fnicie Dumnezeul meu, Sf\u00e2ntul meu? Nu vom muri! Doamne, Tu ai ridicat pe poporul acesta ca s\u0103-\u0162i \u00eempline\u015fti judec\u0103\u0163ile Tale"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; Tu, St\u00e2nca mea, l-ai ridicat ca s\u0103 dai prin el pedepsele Tale!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 90:2",
              "Ps 93:2",
              "Plang 5:19"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 19:25",
              "Ps 17:13",
              "Isa 10:5-7",
              "Ezec 30:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Habacuc 1:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ochii T\u0103i sunt a\u015fa de cura\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 nu pot s\u0103 vad\u0103 r\u0103ul \u015fi nu po\u0163i s\u0103 prive\u015fti nelegiuirea! Cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ai putea privi Tu pe cei mi\u015fei \u015fi s\u0103 taci c\u00e2nd cel r\u0103u m\u0103n\u00e2nc\u0103 pe cel mai neprih\u0103nit dec\u00e2t el?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 5:5"
            ],
            "**": [
              "Ier 12:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Habacuc 1:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vei face Tu omului ca pe\u015ftilor m\u0103rii, ca t\u00e2r\u00e2toarei, care n-are st\u0103p\u00e2n?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Habacuc 1:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El \u00eei scoate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe to\u0163i cu undi\u0163a, \u00eei trage \u00een mreaja sa, \u00eei str\u00e2nge \u00een n\u0103vodul s\u0103u. De aceea se bucur\u0103 \u015fi se vesele\u015fte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 16:16",
              "Amos 4:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Habacuc 1:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea aduce jertfe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mrejei sale, aduce t\u0103m\u00e2ie n\u0103vodului s\u0103u, c\u0103ci lor le datoreaz\u0103 partea lui cea gras\u0103 \u015fi bucatele lui gustoase!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 8:17",
              "Isa 10:13",
              "Isa 37:24",
              "Isa 37:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Habacuc 1:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pentru aceasta \u00ee\u015fi va goli el \u00eentruna mreaja \u015fi va \u00eenjunghia f\u0103r\u0103 mil\u0103 pe neamuri?"
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Habacuc 2",
      "chapter": 2,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/habacuc/2",
      "verses": [
        {
          "name": "Habacuc 2:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M-am dus la locul meu de straj\u0103 \u015fi st\u0103team pe turn ca s\u0103 veghez"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s\u0103 v\u0103d"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce are s\u0103-mi spun\u0103 Domnul \u015fi ce-mi va r\u0103spunde la pl\u00e2ngerea mea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 21:8",
              "Isa 21:11"
            ],
            "**": [
              "Ps 85:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Habacuc 2:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul mi-a r\u0103spuns \u015fi a zis: \u201eScrie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prorocia \u015fi sap-o pe table, ca s\u0103 se poat\u0103 citi u\u015for!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 8:1",
              "Isa 30:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Habacuc 2:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci este o prorocie a c\u0103rei vreme este hot\u0103r\u00e2t\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", se apropie de \u00eemplinire \u015fi nu va min\u0163i; dac\u0103 z\u0103bove\u015fte, a\u015fteapt-o, c\u0103ci va veni \u015fi se va \u00eemplini negre\u015fit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 10:14",
              "Dan 11:27",
              "Dan 11:35"
            ],
            "**": [
              "Evr 10:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Habacuc 2:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103, i s-a \u00eeng\u00e2mfat sufletul, nu este f\u0103r\u0103 prihan\u0103 \u00een el, dar cel neprih\u0103nit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va tr\u0103i prin credin\u0163a lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 3:36",
              "Rom 1:17",
              "Gal 3:11",
              "Evr 10:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Habacuc 2:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ca \u015fi cel beat \u015fi seme\u0163, cel m\u00e2ndru nu st\u0103 lini\u015ftit, ci \u00ee\u015fi l\u0103rge\u015fte gura ca Locuin\u0163a mor\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", este nes\u0103\u0163ios ca moartea, a\u015fa c\u0103 pe toate neamurile vrea s\u0103 le str\u00e2ng\u0103 la el \u015fi toate popoarele le trage la el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 27:20",
              "Prov 30:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Habacuc 2:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu va fi el de batjocura tuturor acestora, de r\u00e2s \u015fi de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pomin\u0103? Se va zice: \u2018Vai de cel ce adun\u0103 ce nu este al lui! P\u00e2n\u0103 c\u00e2nd se va \u00eempov\u0103ra cu datorii?\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mica 2:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Habacuc 2:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu se vor ridica deodat\u0103 cei ce te-au \u00eemprumutat? Nu se vor trezi asupritorii t\u0103i \u015fi vei ajunge prada lor?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Habacuc 2:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ai jefuit multe neamuri, toat\u0103 r\u0103m\u0103\u015fi\u0163a popoarelor te va jefui din pricina v\u0103rs\u0103rii s\u00e2ngelui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oamenilor, din pricina silniciilor f\u0103cute \u00een \u0163ar\u0103, \u00eempotriva cet\u0103\u0163ii \u015fi \u00eempotriva tuturor locuitorilor ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 33:1"
            ],
            "**": [
              "Hab 2:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Habacuc 2:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vai de cel ce str\u00e2nge c\u00e2\u015ftiguri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nelegiuite pentru casa lui, ca s\u0103-\u015fi a\u015feze apoi cuibul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentr-un loc \u00eenalt \u015fi s\u0103 scape din m\u00e2na nenorocirii!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 22:13"
            ],
            "**": [
              "Ier 49:16",
              "Obad 1:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Habacuc 2:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ru\u015finea casei tale \u0163i-ai croit nimicind o mul\u0163ime de popoare \u015fi \u00eempotriva ta \u00eensu\u0163i ai p\u0103c\u0103tuit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Habacuc 2:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci piatra din mijlocul zidului strig\u0103 \u015fi lemnul care leag\u0103 grinda \u00eei r\u0103spunde."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Habacuc 2:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vai de cel ce zide\u015fte o cetate cu s\u00e2nge"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care \u00eentemeiaz\u0103 o cetate cu nelegiuire!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 22:13",
              "Ezec 24:9",
              "Mica 3:10",
              "Naum 3:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Habacuc 2:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103, c\u00e2nd Domnul o\u015ftirilor a hot\u0103r\u00e2t lucrul acesta, popoarele se ostenesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru foc \u015fi neamurile se trudesc degeaba."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 51:58"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Habacuc 2:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci p\u0103m\u00e2ntul va fi plin de cuno\u015ftin\u0163a slavei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului, ca fundul m\u0103rii de apele care-l acoper\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 11:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Habacuc 2:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vai de cel ce d\u0103 aproapelui s\u0103u s\u0103 bea, vai de tine, care \u00eei torni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " b\u0103utur\u0103 spumoas\u0103 \u015fi-l ame\u0163e\u015fti, ca s\u0103-i vezi goliciunea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 7:5"
            ],
            "**": [
              "Gen 9:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Habacuc 2:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Te vei s\u0103tura de ru\u015fine, \u00een loc de slav\u0103; bea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi tu \u015fi dezvele\u015fte-te! \u00ce\u0163i va veni \u015fi \u0163ie r\u00e2ndul s\u0103 iei paharul din dreapta Domnului \u015fi va veni ru\u015finea peste slava ta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 25:26",
              "Ier 25:27",
              "Ier 51:57"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Habacuc 2:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci silniciile f\u0103cute \u00eempotriva Libanului vor c\u0103dea asupra ta \u015fi pustiirile fiarelor te vor \u00eengrozi, pentru v\u0103rsarea s\u00e2ngelui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oamenilor \u015fi silniciile f\u0103cute \u00een \u0163ar\u0103, \u00eempotriva cet\u0103\u0163ii \u015fi \u00eempotriva tuturor locuitorilor ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Hab 2:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Habacuc 2:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La ce ar putea folosi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un chip cioplit, pe care-l ciople\u015fte lucr\u0103torul? La ce ar putea folosi un chip turnat, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenva\u0163\u0103 pe oameni minciuni, pentru ca lucr\u0103torul care l-a f\u0103cut s\u0103-\u015fi pun\u0103 \u00eencrederea \u00een el, pe c\u00e2nd el f\u0103ure\u015fte numai ni\u015fte idoli mu\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 44:9",
              "Isa 44:10",
              "Isa 46:2"
            ],
            "**": [
              "Ier 10:8",
              "Ier 10:14",
              "Zah 10:2"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 115:5",
              "1 Cor 12:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Habacuc 2:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vai de cel ce zice lemnului: \u2018Scoal\u0103-te!\u2019 \u015fi unei pietre mute: \u2018Treze\u015fte-te!\u2019 Poate ea s\u0103 dea \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103? Iat\u0103 c\u0103 este \u00eempodobit\u0103 cu aur \u015fi argint, dar \u00een ea nu este un duh"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care s-o \u00eensufle\u0163easc\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 135:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Habacuc 2:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eens\u0103 este \u00een Templul Lui cel sf\u00e2nt. Tot p\u0103m\u00e2ntul s\u0103 tac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea Lui!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 11:4"
            ],
            "**": [
              "Tef 1:7",
              "Zah 2:13"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Habacuc 3",
      "chapter": 3,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/habacuc/3",
      "verses": [
        {
          "name": "Habacuc 3:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Rug\u0103ciunea prorocului Habacuc. (De c\u00e2ntat \u00een felul c\u00e2ntecelor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de jale)"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 7:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Habacuc 3:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd am auzit, Doamne, ce ai vestit, m-am \u00eengrozit. \u00censufle\u0163e\u015fte-\u0162i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lucrarea \u00een cursul anilor, Doamne! F\u0103-Te cunoscut \u00een trecerea anilor! Dar, \u00een m\u00e2nia Ta, adu-\u0162i aminte de \u00eendur\u0103rile Tale!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 85:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Habacuc 3:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu vine din Teman \u015fi Cel Sf\u00e2nt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vine din muntele Paran\u2026 \u2013 (Oprire) \u2013 M\u0103re\u0163ia Lui acoper\u0103 cerurile \u015fi slava Lui umple p\u0103m\u00e2ntul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 33:2",
              "Jud 5:4",
              "Ps 68:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Habacuc 3:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Str\u0103lucirea Lui este ca lumina soarelui, din m\u00e2na Lui pornesc raze \u015fi acolo este ascuns\u0103 t\u0103ria Lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Habacuc 3:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cenaintea Lui merge"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ciuma, \u015fi molima"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " calc\u0103 pe urmele lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Naum 1:3"
            ],
            "**": [
              "Ps 18:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Habacuc 3:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Se opre\u015fte \u015fi m\u0103soar\u0103 p\u0103m\u00e2ntul cu ochiul; prive\u015fte \u015fi face pe neamuri s\u0103 tremure; mun\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cei ve\u015fnici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se sf\u0103r\u00e2m\u0103, dealurile cele vechi se pleac\u0103; El umbl\u0103 pe c\u0103r\u0103ri ve\u015fnice."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Naum 1:5"
            ],
            "**": [
              "Gen 49:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Habacuc 3:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "V\u0103d corturile Etiopiei pline de groaz\u0103 \u015fi se cutremur\u0103 colibele din \u0163ara Madianului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Habacuc 3:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-a m\u00e2niat oare Domnul pe r\u00e2uri? \u00cempotriva r\u00e2urilor se aprinde m\u00e2nia Ta sau \u00eempotriva m\u0103rii se vars\u0103 urgia Ta, de ai \u00eenc\u0103lecat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe caii T\u0103i \u015fi Te-ai suit \u00een carul T\u0103u de biruin\u0163\u0103?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 33:26",
              "Deut 33:27",
              "Ps 68:4",
              "Ps 104:3",
              "Hab 3:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Habacuc 3:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Arcul T\u0103u este dezvelit; blestemele sunt s\u0103ge\u0163ile Cuv\u00e2ntului T\u0103u\u2026 \u2013 (Oprire) \u2013 Tu despici p\u0103m\u00e2ntul ca s\u0103 dai drumul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u00e2urilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 78:15",
              "Ps 78:16",
              "Ps 105:41"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Habacuc 3:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La vederea Ta, se cutremur\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mun\u0163ii; se n\u0103pustesc r\u00e2uri de ap\u0103; ad\u00e2ncul \u00ee\u015fi ridic\u0103 glasul \u015fi \u00ee\u015fi \u00eenal\u0163\u0103 valurile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een sus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 19:16",
              "Exod 19:18",
              "Jud 5:4",
              "Jud 5:5",
              "Ps 68:8",
              "Ps 77:18",
              "Ps 114:4"
            ],
            "**": [
              "Exod 14:22",
              "Ios 3:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Habacuc 3:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Soarele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi luna se opresc \u00een locuin\u0163a lor de lumina s\u0103ge\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Tale, care pornesc, de str\u0103lucirea suli\u0163ei Tale, care luce\u015fte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 10:12",
              "Ios 10:13"
            ],
            "**": [
              "Ios 10:11",
              "Ps 18:14",
              "Ps 77:17",
              "Ps 77:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Habacuc 3:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu cutreieri p\u0103m\u00e2ntul \u00een urgia Ta, zdrobe\u015fti neamurile \u00een m\u00e2nia Ta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 51:33",
              "Amos 1:3",
              "Mica 4:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Habacuc 3:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ie\u015fi ca s\u0103 izb\u0103ve\u015fti pe poporul T\u0103u, s\u0103 izb\u0103ve\u015fti pe unsul T\u0103u; sf\u0103r\u00e2mi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acoperi\u015ful casei celui r\u0103u, o nimice\u015fti din temelii p\u00e2n\u0103 \u00een v\u00e2rf. \u2013 (Oprire) \u2013"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 10:24",
              "Ios 11:8",
              "Ios 11:12",
              "Ps 68:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Habacuc 3:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Str\u0103pungi cu s\u0103ge\u0163ile Tale capul c\u0103peteniilor lui, care se n\u0103pustesc peste mine ca furtuna, s\u0103 m\u0103 pun\u0103 pe fug\u0103, sco\u0163\u00e2nd strig\u0103te de bucurie, ca \u015fi cum ar fi \u015fi m\u00e2ncat pe cel nenorocit \u00een culcu\u015f."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Habacuc 3:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cu caii T\u0103i mergi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe mare, pe spuma apelor mari."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 77:19",
              "Hab 3:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Habacuc 3:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd am auzit lucrul acesta, mi s-a cutremurat trupul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; la vestea aceasta, mi se \u00eenfioar\u0103 buzele, \u00eemi intr\u0103 putrezirea \u00een oase \u015fi-mi tremur\u0103 genunchii. C\u0103ci a\u015f putea oare a\u015ftepta \u00een t\u0103cere ziua necazului, ziua c\u00e2nd asupritorul va merge \u00eempotriva poporului?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 119:120",
              "Ier 23:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Habacuc 3:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci, chiar dac\u0103 smochinul nu va \u00eenflori, vi\u0163a nu va da niciun rod, rodul m\u0103slinului va lipsi \u015fi c\u00e2mpiile nu vor da hran\u0103, oile vor pieri din staule \u015fi nu vor mai fi boi \u00een grajduri,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Habacuc 3:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tot m\u0103 voi bucura"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Domnul, m\u0103 voi bucura \u00een Dumnezeul m\u00e2ntuirii mele!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 13:15"
            ],
            "**": [
              "Isa 41:16",
              "Isa 61:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Habacuc 3:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul Dumnezeu este t\u0103ria"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mea; El \u00eemi face picioarele ca ale cerbilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi m\u0103 face s\u0103 merg pe \u00een\u0103l\u0163imile mele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". \u2013C\u0103tre mai-marele c\u00e2nt\u0103re\u0163ilor. De c\u00e2ntat cu instrumente cu coarde."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 27:1"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 22:34",
              "Ps 18:33"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 32:13",
              "Deut 33:29"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    }
  ]
}