{
  "name": "Iacov",
  "chapters": [
    {
      "name": "Iacov 1",
      "chapter": 1,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iacov",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "EPISTOLA SOBORNICEASC\u0102 A LUI IACOV"
        },
        {
          "name": "Iacov 1:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iacov"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", rob"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " al lui Dumnezeu \u015fi al Domnului Isus Hristos, c\u0103tre cele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dou\u0103sprezece semin\u0163ii care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt \u00eempr\u0103\u015ftiate: S\u0103n\u0103tate!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 12:17",
              "Fapte 15:13",
              "Gal 1:19",
              "Gal 2:9",
              "Iuda 1:1"
            ],
            "**": [
              "Tit 1:1"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 26:7"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Deut 32:26",
              "Ioan 7:35",
              "Fapte 2:5",
              "Fapte 8:1",
              "1 Pet 1:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 1:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fra\u0163ii mei, s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " privi\u0163i ca o mare bucurie c\u00e2nd trece\u0163i prin felurite"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eencerc\u0103ri,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 5:12",
              "Fapte 5:41",
              "Evr 10:34",
              "1 Pet 4:13",
              "1 Pet 4:16"
            ],
            "**": [
              "1 Pet 1:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 1:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca unii care \u015fti\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 \u00eencercarea credin\u0163ei voastre lucreaz\u0103 r\u0103bdare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 5:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 1:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar r\u0103bdarea trebuie s\u0103-\u015fi fac\u0103 des\u0103v\u00e2r\u015fit lucrarea, pentru ca s\u0103 fi\u0163i des\u0103v\u00e2r\u015fi\u0163i, \u00eentregi \u015fi s\u0103 nu duce\u0163i lips\u0103 de nimic."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iacov 1:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vreunuia dintre voi \u00eei lipse\u015fte \u00een\u0163elepciunea, s-o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cear\u0103 de la Dumnezeu, care d\u0103 tuturor cu m\u00e2n\u0103 larg\u0103 \u015fi f\u0103r\u0103 mustrare, \u015fi ea \u00eei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va fi dat\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 3:9",
              "1 Imp 3:11",
              "1 Imp 3:12",
              "Prov 2:3"
            ],
            "**": [
              "Mat 7:7",
              "Mat 21:22",
              "Marc 11:24",
              "Luca 11:9",
              "Ioan 14:13",
              "Ioan 15:7",
              "Ioan 16:23"
            ],
            "\u2020": [
              "Ier 29:12",
              "1 Ioan 5:14",
              "1 Ioan 5:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 1:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-o cear\u0103 cu credin\u0163\u0103, f\u0103r\u0103 s\u0103 se \u00eendoiasc\u0103 deloc, pentru c\u0103 cine se \u00eendoie\u015fte seam\u0103n\u0103 cu valul m\u0103rii, tulburat \u015fi \u00eempins de v\u00e2nt \u00eencoace \u015fi \u00eencolo."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 11:24",
              "1 Tim 2:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 1:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un astfel de om s\u0103 nu se a\u015ftepte s\u0103 primeasc\u0103 ceva de la Domnul,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iacov 1:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci este un om"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nehot\u0103r\u00e2t \u015fi nestatornic \u00een toate c\u0103ile sale."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iac 4:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 1:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fratele dintr-o stare de jos s\u0103 se laude cu \u00een\u0103l\u0163area lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iacov 1:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bogatul, dimpotriv\u0103, s\u0103 se laude cu smerirea lui, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va trece ca floarea ierbii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 14:2",
              "Ps 37:2",
              "Ps 90:5",
              "Ps 90:6",
              "Ps 102:11",
              "Ps 103:15",
              "Isa 40:6",
              "1 Cor 7:31",
              "Iac 4:14",
              "1 Pet 1:24",
              "1 Ioan 2:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 1:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "R\u0103sare soarele cu c\u0103ldura lui arz\u0103toare \u015fi usuc\u0103 iarba: floarea ei cade jos, \u015fi frumuse\u0163ea \u00eenf\u0103\u0163i\u015f\u0103rii ei piere \u2013 a\u015fa se va ve\u015fteji bogatul \u00een umbletele lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iacov 1:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ferice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de cel ce rabd\u0103 ispita. C\u0103ci, dup\u0103 ce a fost g\u0103sit bun, va primi cununa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vie\u0163ii pe care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a f\u0103g\u0103duit-o Dumnezeu celor ce-L iubesc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 5:17",
              "Prov 3:11",
              "Prov 3:12",
              "Evr 12:5",
              "Apoc 3:19"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 9:25",
              "2 Tim 4:8",
              "Iac 2:5",
              "1 Pet 5:4",
              "Apoc 2:10"
            ],
            "\u2020": [
              "Mat 10:22",
              "Mat 19:28",
              "Mat 19:29",
              "Iac 2:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 1:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nimeni, c\u00e2nd este ispitit, s\u0103 nu zic\u0103: \u201eSunt ispitit de Dumnezeu.\u201d C\u0103ci Dumnezeu nu poate fi ispitit ca s\u0103 fac\u0103 r\u0103u \u015fi El \u00censu\u015fi nu ispite\u015fte pe nimeni."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iacov 1:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ci fiecare este ispitit c\u00e2nd este atras de pofta lui \u00eensu\u015fi \u015fi momit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iacov 1:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi pofta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u00e2nd a z\u0103mislit, d\u0103 na\u015ftere p\u0103catului; \u015fi p\u0103catul, odat\u0103 f\u0103ptuit, aduce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " moartea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 15:35",
              "Ps 7:14"
            ],
            "**": [
              "Rom 6:21",
              "Rom 6:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 1:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu v\u0103 \u00een\u015fela\u0163i, preaiubi\u0163ii mei fra\u0163i:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iacov 1:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "orice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ni se d\u0103 bun \u015fi orice dar des\u0103v\u00e2r\u015fit este de sus, cobor\u00e2ndu-se de la Tat\u0103l luminilor, \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care nu este nici schimbare, nici umbr\u0103 de mutare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 3:27",
              "1 Cor 4:7"
            ],
            "**": [
              "Num 23:19",
              "1 Sam 15:29",
              "Mal 3:6",
              "Rom 11:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 1:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", de bun\u0103voia Lui, ne-a n\u0103scut prin Cuv\u00e2ntul adev\u0103rului, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fim un fel de p\u00e2rg\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a f\u0103pturilor Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 1:13",
              "Ioan 3:3",
              "1 Cor 4:15",
              "1 Pet 1:23"
            ],
            "**": [
              "Efes 1:12"
            ],
            "\u2020": [
              "Ier 2:3",
              "Apoc 14:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 1:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015eti\u0163i bine lucrul acesta, preaiubi\u0163ii mei fra\u0163i! Orice om s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fie grabnic la ascultare, \u00eencet"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la vorbire, z\u0103bavnic la m\u00e2nie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ","
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 5:1"
            ],
            "**": [
              "Prov 10:19",
              "Prov 17:27",
              "Ecl 5:2"
            ],
            "\u2020": [
              "Prov 14:17",
              "Prov 16:32",
              "Ecl 7:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 1:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci m\u00e2nia omului nu lucreaz\u0103 neprih\u0103nirea lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iacov 1:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea lep\u0103da\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " orice necur\u0103\u0163ie \u015fi orice rev\u0103rsare de r\u0103utate \u015fi primi\u0163i cu bl\u00e2nde\u0163e Cuv\u00e2ntul s\u0103dit \u00een voi, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 poate m\u00e2ntui sufletele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Col 3:8",
              "1 Pet 2:1"
            ],
            "**": [
              "Fapte 13:26",
              "Rom 1:16",
              "1 Cor 15:2",
              "Efes 1:13",
              "Tit 2:11",
              "Evr 2:3",
              "1 Pet 1:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 1:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fi\u0163i \u00eemplinitori"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ai Cuv\u00e2ntului, nu numai ascult\u0103tori, \u00een\u015fel\u00e2ndu-v\u0103 singuri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 7:21",
              "Luca 6:46",
              "Luca 11:28",
              "Rom 2:13",
              "1 Ioan 3:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 1:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci, dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ascult\u0103 cineva Cuv\u00e2ntul \u015fi nu-l \u00eempline\u015fte cu fapta, seam\u0103n\u0103 cu un om care \u00ee\u015fi prive\u015fte fa\u0163a fireasc\u0103 \u00eentr-o oglind\u0103"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 6:47",
              "Iac 2:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 1:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi, dup\u0103 ce s-a privit, pleac\u0103 \u015fi uit\u0103 \u00eendat\u0103 cum era."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iacov 1:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00ee\u015fi va ad\u00e2nci privirile \u00een legea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " des\u0103v\u00e2r\u015fit\u0103, care este legea slobozeniei, \u015fi va st\u0103rui \u00een ea, nu ca un ascult\u0103tor uituc, ci ca un \u00eemplinitor cu fapta, va fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fericit \u00een lucrarea lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 3:18"
            ],
            "**": [
              "Iac 2:12"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 13:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 1:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 crede cineva c\u0103 este religios \u015fi nu-\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenfr\u00e2neaz\u0103 limba, ci \u00ee\u015fi \u00een\u015fal\u0103 inima, religia unui astfel de om este zadarnic\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 34:13",
              "Ps 39:1",
              "1 Pet 3:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 1:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Religia curat\u0103 \u015fi ne\u00eentinat\u0103 \u00eenaintea lui Dumnezeu, Tat\u0103l nostru, este s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cercet\u0103m pe orfani \u015fi pe v\u0103duve \u00een necazurile lor \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 ne p\u0103zim ne\u00eentina\u0163i de lume."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 1:16",
              "Isa 1:17",
              "Isa 58:6",
              "Isa 58:7",
              "Mat 25:36"
            ],
            "**": [
              "Rom 12:2",
              "Iac 4:4",
              "1 Ioan 5:18"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iacov 2",
      "chapter": 2,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iacov/2",
      "verses": [
        {
          "name": "Iacov 2:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fra\u0163ii mei, s\u0103 nu \u0163ine\u0163i credin\u0163a Domnului nostru Isus Hristos, Domnul slavei, c\u0103ut\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la fa\u0163a omului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 2:8"
            ],
            "**": [
              "Lev 19:15",
              "Deut 1:17",
              "Deut 16:19",
              "Prov 24:23",
              "Prov 28:21",
              "Mat 22:16",
              "Iac 2:9",
              "Iuda 1:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 2:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci, de pild\u0103, dac\u0103 intr\u0103 \u00een adunarea voastr\u0103 un om cu un inel de aur \u015fi cu o hain\u0103 str\u0103lucitoare \u015fi intr\u0103 \u015fi un s\u0103rac \u00eembr\u0103cat prost"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iacov 2:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi voi pune\u0163i ochii pe cel ce poart\u0103 haina str\u0103lucitoare \u015fi-i zice\u0163i: \u201eTu \u015fezi \u00een locul acesta bun!\u201d \u015fi apoi zice\u0163i s\u0103racului: \u201eTu stai acolo \u00een picioare!\u201d sau: \u201e\u015eezi jos la picioarele mele!\u201d,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iacov 2:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "nu face\u0163i voi oare o deosebire \u00een voi \u00een\u015fiv\u0103 \u015fi nu v\u0103 face\u0163i voi judec\u0103tori cu g\u00e2nduri rele?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iacov 2:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Asculta\u0163i, preaiubi\u0163ii mei fra\u0163i: n-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ales Dumnezeu pe cei ce sunt s\u0103raci \u00een ochii lumii acesteia ca s\u0103-i fac\u0103 boga\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een credin\u0163\u0103 \u015fi mo\u015ftenitori ai \u00cemp\u0103r\u0103\u0163iei, pe care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a f\u0103g\u0103duit-o celor ce-L iubesc?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 7:48",
              "1 Cor 1:26",
              "1 Cor 1:28"
            ],
            "**": [
              "Luca 12:21",
              "1 Tim 6:18",
              "Apoc 2:9"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 20:6",
              "1 Sam 2:30",
              "Prov 8:17",
              "Mat 5:3",
              "Luca 6:20",
              "Luca 12:32",
              "1 Cor 2:9",
              "2 Tim 4:8",
              "Iac 1:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 2:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenjosi\u0163i pe cel s\u0103rac! Oare nu boga\u0163ii v\u0103 asupresc \u015fi v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " t\u00e2r\u0103sc \u00eenaintea judec\u0103toriilor?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 11:22"
            ],
            "**": [
              "Fapte 13:50",
              "Fapte 17:6",
              "Fapte 18:12",
              "Iac 5:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 2:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu batjocoresc ei frumosul nume pe care-l purta\u0163i?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iacov 2:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 \u00eemplini\u0163i Legea \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103, potrivit Scripturii: \u201eS\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iube\u015fti pe aproapele t\u0103u ca pe tine \u00eensu\u0163i\u201d, bine face\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 19:18",
              "Mat 22:39",
              "Rom 13:8",
              "Rom 13:9",
              "Gal 5:14",
              "Gal 6:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 2:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, dac\u0103 ave\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een vedere fa\u0163a omului, face\u0163i un p\u0103cat \u015fi sunte\u0163i os\u00e2ndi\u0163i de Lege ca ni\u015fte c\u0103lc\u0103tori de lege."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iac 2:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 2:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci cine p\u0103ze\u015fte toat\u0103 Legea \u015fi gre\u015fe\u015fte \u00eentr-o singur\u0103 porunc\u0103 se face"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vinovat de toate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 27:26",
              "Mat 5:19",
              "Gal 3:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 2:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci Cel ce a zis: \u201eS\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu preacurve\u015fti\u201d a zis \u015fi: \u201eS\u0103 nu ucizi.\u201d Acum, dac\u0103 nu preacurve\u015fti, dar ucizi, te faci c\u0103lc\u0103tor al Legii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 20:13",
              "Exod 20:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 2:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 vorbi\u0163i \u015fi s\u0103 lucra\u0163i ca ni\u015fte oameni care au s\u0103 fie judeca\u0163i de o Lege"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a slobozeniei:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iac 1:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 2:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci judecata"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este f\u0103r\u0103 mil\u0103 pentru cel ce n-a avut mil\u0103; dar mila"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " biruie\u015fte judecata."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 22:6",
              "Prov 21:13",
              "Mat 6:15",
              "Mat 18:35",
              "Mat 25:41",
              "Mat 25:42"
            ],
            "**": [
              "Ioan 4:17",
              "Ioan 4:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 2:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fra\u0163ii mei, ce-i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " folose\u015fte cuiva s\u0103 spun\u0103 c\u0103 are credin\u0163\u0103, dac\u0103 n-are fapte? Poate oare credin\u0163a aceasta s\u0103-l m\u00e2ntuiasc\u0103?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 7:26",
              "Iac 1:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 2:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un frate sau o sor\u0103 sunt goi \u015fi lipsi\u0163i de hrana de toate zilele"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 31:19",
              "Iov 31:20",
              "Luca 3:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 2:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi unul dintre voi le"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zice: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 \u00een pace, \u00eenc\u0103lzi\u0163i-v\u0103 \u015fi s\u0103tura\u0163i-v\u0103!\u201d f\u0103r\u0103 s\u0103 le dea cele trebuincioase trupului, la ce i-ar folosi?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 3:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 2:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot a\u015fa \u015fi credin\u0163a, dac\u0103 n-are fapte, este moart\u0103 \u00een ea \u00eens\u0103\u015fi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iacov 2:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar va zice cineva: \u201eTu ai credin\u0163a, \u015fi eu am faptele.\u201d Arat\u0103-mi credin\u0163a ta f\u0103r\u0103 fapte \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " eu \u00ee\u0163i voi ar\u0103ta credin\u0163a mea din faptele mele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iac 3:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 2:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tu crezi c\u0103 Dumnezeu este unul, \u015fi bine faci, dar \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dracii cred\u2026 \u015fi se \u00eenfioar\u0103!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 8:29",
              "Marc 1:24",
              "Marc 5:7",
              "Luca 4:34",
              "Fapte 16:17",
              "Fapte 19:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 2:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vrei dar s\u0103 \u00een\u0163elegi, om nesocotit, c\u0103 credin\u0163a f\u0103r\u0103 fapte este zadarnic\u0103?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iacov 2:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Avraam, p\u0103rintele nostru, n-a fost el socotit neprih\u0103nit prin fapte c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a adus pe fiul s\u0103u Isaac jertf\u0103 pe altar?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 22:9",
              "Gen 22:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 2:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vezi c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " credin\u0163a lucra \u00eempreun\u0103 cu faptele lui \u015fi, prin fapte, credin\u0163a a ajuns des\u0103v\u00e2r\u015fit\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Evr 11:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 2:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel s-a \u00eemplinit Scriptura care zice: \u201eAvraam a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " crezut pe Dumnezeu, \u015fi i s-a socotit ca neprih\u0103nire\u201d \u015fi el a fost numit \u201eprietenul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu\u201d."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 15:6",
              "Rom 4:3",
              "Gal 3:6"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 20:7",
              "Isa 41:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 2:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vede\u0163i dar c\u0103 omul este socotit neprih\u0103nit prin fapte, \u015fi nu numai prin credin\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iacov 2:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot a\u015fa, curva Rahav"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n-a fost socotit\u0103 \u015fi ea neprih\u0103nit\u0103 prin fapte c\u00e2nd a g\u0103zduit pe soli \u015fi i-a scos afar\u0103 pe alt\u0103 cale?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 2:1",
              "Evr 11:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 2:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 cum trupul f\u0103r\u0103 duh este mort, tot a\u015fa \u015fi credin\u0163a f\u0103r\u0103 fapte este moart\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iacov 3",
      "chapter": 3,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iacov/3",
      "verses": [
        {
          "name": "Iacov 3:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fra\u0163ii mei, s\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fi\u0163i mul\u0163i \u00eenv\u0103\u0163\u0103tori, c\u0103ci \u015fti\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 vom primi o judecat\u0103 mai aspr\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 23:8",
              "Mat 23:10",
              "Rom 2:20",
              "Rom 2:21",
              "1 Pet 5:3"
            ],
            "**": [
              "Luca 6:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 3:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i gre\u015fim \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " multe feluri. Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu gre\u015fe\u015fte cineva \u00een vorbire, este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un om des\u0103v\u00e2r\u015fit \u015fi poate s\u0103-\u015fi \u0163in\u0103 \u00een fr\u00e2u tot trupul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 8:46",
              "2 Cron 6:36",
              "Prov 20:9",
              "Ecl 7:20",
              "1 Ioan 1:8"
            ],
            "**": [
              "Ps 34:13",
              "Iac 1:26",
              "1 Pet 3:10"
            ],
            "\u2020": [
              "Mat 12:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 3:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De pild\u0103, dac\u0103 punem cailor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fr\u00e2ul \u00een gur\u0103, ca s\u0103 ne asculte, le c\u00e2rmuim tot trupul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 32:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 3:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103, \u015fi cor\u0103biile, c\u00e2t de mari sunt, \u015fi, m\u0103car c\u0103 sunt m\u00e2nate de v\u00e2nturi iu\u0163i, totu\u015fi sunt c\u00e2rmuite de o c\u00e2rm\u0103 foarte mic\u0103, dup\u0103 gustul c\u00e2rmaciului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iacov 3:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot a\u015fa \u015fi limba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este un mic m\u0103dular \u015fi se f\u0103le\u015fte cu lucruri mari"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Iat\u0103 un foc mic ce p\u0103dure mare aprinde!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 12:18",
              "Prov 15:2"
            ],
            "**": [
              "Ps 12:3",
              "Ps 73:8",
              "Ps 73:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 3:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Limba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este \u015fi ea un foc, este o lume de nelegiuiri. Ea este acela dintre m\u0103dularele noastre care \u00eentineaz\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tot trupul \u015fi aprinde roata vie\u0163ii, c\u00e2nd este aprins\u0103 de focul gheenei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 16:27"
            ],
            "**": [
              "Mat 15:11",
              "Mat 15:18-20",
              "Marc 7:15",
              "Marc 7:20",
              "Marc 7:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 3:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate soiurile de fiare, de p\u0103s\u0103ri, de t\u00e2r\u00e2toare, de vie\u0163uitoare de mare se \u00eembl\u00e2nzesc \u015fi au fost \u00eembl\u00e2nzite de neamul omenesc,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iacov 3:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dar limba niciun om n-o poate \u00eembl\u00e2nzi. Ea este un r\u0103u care nu se poate \u00eenfr\u00e2na, este plin\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de o otrav\u0103 de moarte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 140:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 3:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cu ea binecuv\u00e2nt\u0103m pe Domnul \u015fi Tat\u0103l nostru \u015fi tot cu ea blestem\u0103m pe oameni, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt f\u0103cu\u0163i dup\u0103 asem\u0103narea lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 1:26",
              "Gen 5:1",
              "Gen 9:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 3:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din aceea\u015fi gur\u0103 ies \u015fi binecuv\u00e2ntarea, \u015fi blestemul! Nu trebuie s\u0103 fie a\u015fa, fra\u0163ii mei!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iacov 3:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oare din aceea\u015fi v\u00e2n\u0103 a izvorului \u0163\u00e2\u015fne\u015fte \u015fi ap\u0103 dulce, \u015fi ap\u0103 amar\u0103?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iacov 3:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fra\u0163ii mei, poate oare un smochin s\u0103 fac\u0103 m\u0103sline sau o vi\u0163\u0103 s\u0103 fac\u0103 smochine? Nici apa s\u0103rat\u0103 nu poate da ap\u0103 dulce."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iacov 3:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dintre voi este \u00een\u0163elept \u015fi priceput? S\u0103-\u015fi arate, prin purtarea lui bun\u0103, faptele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103cute cu bl\u00e2nde\u0163ea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een\u0163elepciunii!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 6:4"
            ],
            "**": [
              "Iac 2:18"
            ],
            "\u2020": [
              "Iac 1:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 3:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, dac\u0103 ave\u0163i \u00een inima voastr\u0103 pizm\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " amar\u0103 \u015fi un duh de ceart\u0103, s\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 l\u0103uda\u0163i \u015fi s\u0103 nu min\u0163i\u0163i \u00eempotriva adev\u0103rului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 13:13"
            ],
            "**": [
              "Rom 2:17",
              "Rom 2:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 3:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen\u0163elepciunea aceasta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu vine de sus, ci este p\u0103m\u00e2nteasc\u0103, fireasc\u0103"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dr\u0103ceasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fil 3:19",
              "Iac 1:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 3:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci, acolo unde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este pizm\u0103 \u015fi duh de ceart\u0103, este tulburare \u015fi tot felul de fapte rele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 3:3",
              "Gal 5:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 3:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen\u0163elepciunea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care vine de sus este \u00eent\u00e2i curat\u0103, apoi pa\u015fnic\u0103, bl\u00e2nd\u0103, u\u015for de \u00eenduplecat, plin\u0103 de \u00eendurare \u015fi de roade bune, f\u0103r\u0103 p\u0103rtinire, nef\u0103\u0163arnic\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 2:6",
              "1 Cor 2:7"
            ],
            "**": [
              "Rom 12:9",
              "1 Pet 1:22",
              "1 Pet 2:1",
              "1 Ioan 3:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 3:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " roada neprih\u0103nirii este sem\u0103nat\u0103 \u00een pace pentru cei ce fac pace."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 11:18",
              "Osea 10:12",
              "Mat 5:9",
              "Fil 1:11",
              "Evr 12:11"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Grece\u015fte: sufleteasc\u0103."
      }
    },
    {
      "name": "Iacov 4",
      "chapter": 4,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iacov/4",
      "verses": [
        {
          "name": "Iacov 4:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De unde vin luptele \u015fi certurile \u00eentre voi? Nu vin oare din poftele voastre, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se lupt\u0103 \u00een m\u0103dularele voastre?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 7:23",
              "Gal 5:17",
              "1 Pet 2:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 4:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi pofti\u0163i \u015fi nu ave\u0163i; ucide\u0163i, pizmui\u0163i \u015fi nu izbuti\u0163i s\u0103 c\u0103p\u0103ta\u0163i; v\u0103 certa\u0163i \u015fi v\u0103 lupta\u0163i \u015fi nu ave\u0163i, pentru c\u0103 nu cere\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iacov 4:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sau cere\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi nu c\u0103p\u0103ta\u0163i, pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cere\u0163i r\u0103u, cu g\u00e2nd s\u0103 risipi\u0163i \u00een pl\u0103cerile voastre."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 27:9",
              "Iov 35:12",
              "Ps 18:41",
              "Prov 1:28",
              "Isa 1:15",
              "Ier 11:11",
              "Mica 3:4",
              "Zah 7:13"
            ],
            "**": [
              "Ps 66:18",
              "1 Ioan 3:22",
              "1 Ioan 5:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 4:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Suflete preacurvare!"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Nu \u015fti\u0163i c\u0103 prietenia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lumii este vr\u0103jm\u0103\u015fie cu Dumnezeu? A\u015fa c\u0103 cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vrea s\u0103 fie prieten cu lumea se face vr\u0103jma\u015f cu Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 73:27"
            ],
            "**": [
              "1 Ioan 2:15"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 15:19",
              "Ioan 17:14",
              "Gal 1:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 4:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Crede\u0163i c\u0103 degeaba vorbe\u015fte Scriptura? Duhul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pe care L-a pus Dumnezeu s\u0103 locuiasc\u0103 \u00een noi, ne vrea cu gelozie pentru Sine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 6:5",
              "Gen 8:21",
              "Num 11:29",
              "Prov 21:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 4:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, \u00een schimb, ne d\u0103 un har \u015fi mai mare. De aceea zice Scriptura: \u201eDumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " st\u0103 \u00eempotriva celor m\u00e2ndri, dar d\u0103 har celor smeri\u0163i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 22:29",
              "Ps 138:6",
              "Prov 3:34",
              "Prov 29:23",
              "Mat 23:12",
              "Luca 1:52",
              "Luca 14:11",
              "Luca 18:14",
              "1 Pet 5:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 4:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Supune\u0163i-v\u0103 dar lui Dumnezeu. \u00cempotrivi\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " diavolului, \u015fi el va fugi de la voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 4:27",
              "Efes 6:11",
              "1 Pet 5:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 4:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apropia\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Dumnezeu \u015fi El Se va apropia de voi. Cur\u0103\u0163i\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2inile, p\u0103c\u0103to\u015filor; cur\u0103\u0163i\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " inima, oameni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu inima \u00eemp\u0103r\u0163it\u0103!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 15:2"
            ],
            "**": [
              "Isa 1:16"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Pet 1:22",
              "1 Ioan 3:3"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Iac 1:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 4:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sim\u0163i\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tic\u0103lo\u015fia; t\u00e2ngui\u0163i-v\u0103 \u015fi pl\u00e2nge\u0163i! R\u00e2sul vostru s\u0103 se prefac\u0103 \u00een t\u00e2nguire, \u015fi bucuria voastr\u0103, \u00een \u00eentristare:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 5:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 4:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Smeri\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea Domnului \u015fi El v\u0103 va \u00een\u0103l\u0163a."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 22:29",
              "Mat 13:12",
              "Luca 14:11",
              "Luca 18:14",
              "1 Pet 5:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 4:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 vorbi\u0163i de r\u0103u unii pe al\u0163ii, fra\u0163ilor! Cine vorbe\u015fte de r\u0103u pe un frate sau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " judec\u0103 pe fratele s\u0103u vorbe\u015fte de r\u0103u Legea sau judec\u0103 Legea. \u015ei, dac\u0103 judeci Legea, nu e\u015fti \u00eemplinitor al Legii, ci judec\u0103tor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 4:31",
              "1 Pet 2:1"
            ],
            "**": [
              "Mat 7:1",
              "Luca 6:37",
              "Rom 2:1",
              "1 Cor 4:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 4:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unul singur este d\u0103t\u0103torul \u015fi judec\u0103torul Legii: Acela care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " are putere s\u0103 m\u00e2ntuiasc\u0103 \u015fi s\u0103 piard\u0103. Dar tu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cine e\u015fti de judeci pe aproapele t\u0103u?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 10:28"
            ],
            "**": [
              "Rom 14:4",
              "Rom 14:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 4:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Asculta\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", acum, voi care zice\u0163i: \u201eAst\u0103zi sau m\u00e2ine ne vom duce \u00een cutare cetate, vom sta acolo un an, vom face negustorie \u015fi vom c\u00e2\u015ftiga\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 27:1",
              "Luca 12:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 4:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi nu \u015fti\u0163i ce va aduce ziua de m\u00e2ine! C\u0103ci ce este via\u0163a voastr\u0103? Nu sunte\u0163i dec\u00e2t un abur"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care se arat\u0103 pu\u0163intel \u015fi apoi piere."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 7:7",
              "Ps 102:3",
              "Iac 1:10",
              "1 Pet 1:24",
              "1 Ioan 2:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 4:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi, dimpotriv\u0103, ar trebui s\u0103 zice\u0163i: \u201eDac\u0103 va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vrea Domnul, vom tr\u0103i \u015fi vom face cutare sau cutare lucru.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 18:21",
              "1 Cor 4:19",
              "1 Cor 16:7",
              "Evr 6:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 4:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd acum v\u0103 f\u0103li\u0163i cu l\u0103ud\u0103ro\u015fiile voastre! Orice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " laud\u0103 de felul acesta este rea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 5:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 4:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Deci cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ftie s\u0103 fac\u0103 bine \u015fi nu face s\u0103v\u00e2r\u015fe\u015fte un p\u0103cat!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 12:47",
              "Ioan 9:41",
              "Ioan 15:22",
              "Rom 1:20",
              "Rom 1:21",
              "Rom 1:32",
              "Rom 2:17",
              "Rom 2:18",
              "Rom 2:23"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iacov 5",
      "chapter": 5,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iacov/5",
      "verses": [
        {
          "name": "Iacov 5:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Asculta\u0163i acum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi, boga\u0163ilor! Pl\u00e2nge\u0163i \u015fi t\u00e2ngui\u0163i-v\u0103 din pricina nenorocirilor care au s\u0103 vin\u0103 peste voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 11:28",
              "Luca 6:24",
              "1 Tim 6:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 5:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bog\u0103\u0163iile voastre au putrezit \u015fi hainele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voastre sunt roase de molii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 13:28",
              "Mat 6:20",
              "Iac 2:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 5:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aurul \u015fi argintul vostru au ruginit; \u015fi rugina lor va fi o dovad\u0103 \u00eempotriva voastr\u0103: ca focul are s\u0103 v\u0103 m\u0103n\u00e2nce carnea! V-a\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " str\u00e2ns comori \u00een zilele din urm\u0103!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 2:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 5:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 c\u0103 plata"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lucr\u0103torilor care v-au secerat c\u00e2mpiile \u015fi pe care le-a\u0163i oprit-o prin \u00een\u015fel\u0103ciune strig\u0103! \u015ei strig\u0103tele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " secer\u0103torilor au ajuns la urechile Domnului o\u015ftirilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 19:13",
              "Iov 24:10",
              "Iov 24:11",
              "Ier 22:13",
              "Mal 3:5"
            ],
            "**": [
              "Deut 24:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 5:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tr\u0103it pe p\u0103m\u00e2nt \u00een pl\u0103ceri \u015fi \u00een desf\u0103t\u0103ri. V-a\u0163i s\u0103turat inimile chiar \u00eentr-o zi de m\u0103cel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 21:13",
              "Amos 6:1",
              "Amos 6:4",
              "Luca 16:19",
              "Luca 16:25",
              "1 Tim 5:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 5:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " os\u00e2ndit, a\u0163i omor\u00e2t pe cel neprih\u0103nit, care nu vi se \u00eempotrivea!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iac 2:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 5:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fi\u0163i dar \u00eendelung r\u0103bd\u0103tori, fra\u0163ilor, p\u00e2n\u0103 la venirea Domnului. Iat\u0103 c\u0103 plugarul a\u015fteapt\u0103 roada scump\u0103 a p\u0103m\u00e2ntului, \u015fi o a\u015fteapt\u0103 cu r\u0103bdare p\u00e2n\u0103 prime\u015fte ploaie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " timpurie \u015fi t\u00e2rzie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 11:14",
              "Ier 5:24",
              "Osea 6:3",
              "Ioel 2:23",
              "Zah 10:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 5:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fi\u0163i \u015fi voi \u00eendelung r\u0103bd\u0103tori, \u00eent\u0103ri\u0163i-v\u0103 inimile, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " venirea Domnului este aproape."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fil 4:5",
              "Evr 10:25",
              "Evr 10:37",
              "1 Pet 4:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 5:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 pl\u00e2nge\u0163i unii \u00eempotriva altora, fra\u0163ilor, ca s\u0103 nu fi\u0163i judeca\u0163i; iat\u0103 c\u0103 Judec\u0103torul este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " chiar la u\u015f\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iac 4:11"
            ],
            "**": [
              "Mat 24:33",
              "1 Cor 4:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 5:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fra\u0163ii mei, lua\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca pild\u0103 de suferin\u0163\u0103 \u015fi de r\u0103bdare pe prorocii care au vorbit \u00een Numele Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 5:12",
              "Evr 11:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 5:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103, noi numim ferici\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe cei ce au r\u0103bdat. A\u0163i auzit vorbindu-se despre r\u0103bdarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Iov \u015fi a\u0163i v\u0103zut ce sf\u00e2r\u015fit i-a dat Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi cum Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este plin de mil\u0103 \u015fi de \u00eendurare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 94:12",
              "Mat 5:10",
              "Mat 5:11",
              "Mat 10:22"
            ],
            "**": [
              "Iov 1:21",
              "Iov 1:22",
              "Iov 2:10"
            ],
            "\u2020": [
              "Iov 42:10"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Num 14:18",
              "Ps 103:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 5:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mai presus de toate, fra\u0163ii mei, s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu v\u0103 jura\u0163i nici pe cer, nici pe p\u0103m\u00e2nt, nici cu vreun altfel de jur\u0103m\u00e2nt. Ci \u201eda\u201d al vostru s\u0103 fie \u201eda\u201d \u015fi \u201enu\u201d s\u0103 fie \u201enu\u201d, ca s\u0103 nu c\u0103de\u0163i sub judecat\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 5:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 5:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Este vreunul printre voi \u00een suferin\u0163\u0103? S\u0103 se roage! Este vreunul cu inim\u0103 bun\u0103? S\u0103 c\u00e2nte c\u00e2nt\u0103ri de laud\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 5:19",
              "Col 3:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 5:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Este vreunul printre voi bolnav? S\u0103 cheme pe prezbiterii"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Bisericii \u015fi s\u0103 se roage pentru el, dup\u0103 ce-l vor unge"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu untdelemn \u00een Numele Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 6:13",
              "Marc 16:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 5:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Rug\u0103ciunea f\u0103cut\u0103 cu credin\u0163\u0103 va m\u00e2ntui pe cel bolnav \u015fi Domnul \u00eel va \u00eens\u0103n\u0103to\u015fi \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dac\u0103 a f\u0103cut p\u0103cate, \u00eei vor fi iertate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 33:24",
              "Mat 9:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 5:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u0103rturisi\u0163i-v\u0103 unii altora p\u0103catele \u015fi ruga\u0163i-v\u0103 unii pentru al\u0163ii, ca s\u0103 fi\u0163i vindeca\u0163i. Mare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " putere are rug\u0103ciunea fierbinte a celui neprih\u0103nit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 20:17",
              "Num 11:2",
              "Deut 9:18-20",
              "Ios 10:12",
              "1 Sam 12:18",
              "1 Imp 13:6",
              "2 Imp 4:33",
              "2 Imp 19:15",
              "2 Imp 19:20",
              "2 Imp 20:2",
              "Ps 10:17",
              "Ps 34:15",
              "Ps 145:18",
              "Prov 15:29",
              "Prov 28:9",
              "Ioan 9:31",
              "1 Ioan 3:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 5:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ilie era un om supus acelora\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sl\u0103biciuni ca \u015fi noi \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a rugat cu st\u0103ruin\u0163\u0103 s\u0103 nu plou\u0103 \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n-a plouat deloc \u00een \u0163ar\u0103 trei ani \u015fi \u015fase luni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 14:15"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 17:1"
            ],
            "\u2020": [
              "Luca 4:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 5:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi s-a rugat din nou"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi cerul a dat ploaie \u015fi p\u0103m\u00e2ntul \u015fi-a dat rodul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 18:42",
              "1 Imp 18:45"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 5:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fra\u0163ilor, dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a r\u0103t\u0103cit vreunul dintre voi de la adev\u0103r \u015fi-l \u00eentoarce un altul,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 18:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iacov 5:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 cine \u00eentoarce pe un p\u0103c\u0103tos de la r\u0103t\u0103cirea c\u0103ii lui va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2ntui un suflet de la moarte \u015fi va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acoperi o sumedenie de p\u0103cate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 11:14",
              "1 Cor 9:22",
              "1 Tim 4:16"
            ],
            "**": [
              "Prov 10:12",
              "1 Pet 4:8"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Sau: b\u0103tr\u00e2nii."
      }
    }
  ]
}