{
  "name": "Ioan",
  "chapters": [
    {
      "name": "Ioan 1",
      "chapter": 1,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ioan",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "EVANGHELIA DUP\u0102 IOAN"
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00centruparea Cuv\u00e2ntului"
        },
        {
          "name": "Ioan 1:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La \u00eenceput era"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Cuv\u00e2ntul, \u015fi Cuv\u00e2ntul era cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeu, \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Cuv\u00e2ntul era Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 8:22",
              "Prov 8:23",
              "Col 1:17",
              "1 Ioan 1:1",
              "Apoc 1:2",
              "Apoc 19:13"
            ],
            "**": [
              "Prov 8:30",
              "Ioan 17:5",
              "1 Ioan 1:2"
            ],
            "\u2020": [
              "Fil 2:6",
              "1 Ioan 5:7"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Gen 1:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 1:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era la \u00eenceput cu Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 33:6",
              "Ioan 1:10",
              "Efes 3:9",
              "Col 1:16",
              "Evr 1:2",
              "Apoc 4:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 1:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate lucrurile au fost f\u0103cute prin El; \u015fi nimic din ce a fost f\u0103cut n-a fost f\u0103cut f\u0103r\u0103 El."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 1:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era via\u0163a, \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " via\u0163a era lumina oamenilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 5:26",
              "1 Ioan 5:11"
            ],
            "**": [
              "Ioan 8:12",
              "Ioan 9:5",
              "Ioan 12:35",
              "Ioan 12:46"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 1:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lumina"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lumineaz\u0103 \u00een \u00eentuneric, \u015fi \u00eentunericul n-a biruit-o."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 3:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 1:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " venit un om trimis de Dumnezeu: numele lui era Ioan."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mal 3:1",
              "Mat 3:1",
              "Luca 3:2",
              "Ioan 1:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 1:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a venit ca martor, ca s\u0103 m\u0103rturiseasc\u0103 despre Lumin\u0103, pentru ca to\u0163i s\u0103 cread\u0103 prin el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 19:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 1:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu era el Lumina, ci el a venit ca s\u0103 m\u0103rturiseasc\u0103 despre Lumin\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 1:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lumina"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceasta era adev\u0103rata Lumin\u0103, care lumineaz\u0103 pe orice om venind \u00een lume"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 1:4",
              "Isa 49:6",
              "1 Ioan 2:8"
            ],
            "**": [
              "Ioan 1:3",
              "Evr 1:2",
              "Evr 11:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 1:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El era \u00een lume, \u015fi lumea a fost f\u0103cut\u0103 prin El, dar lumea nu L-a cunoscut."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 1:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A venit la ai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " S\u0103i, \u015fi ai S\u0103i nu L-au primit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 19:14",
              "Fapte 3:26",
              "Fapte 13:46"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 1:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar tuturor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celor ce L-au primit, adic\u0103 celor ce cred \u00een Numele Lui, le-a dat dreptul s\u0103 se fac\u0103 copii ai lui Dumnezeu;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 56:5",
              "Rom 8:15",
              "Gal 3:26",
              "2 Pet 1:4",
              "1 Ioan 3:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 1:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "n\u0103scu\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu din s\u00e2nge, nici din voia firii lor, nici din voia vreunui om, ci din Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 3:5",
              "Iac 1:18",
              "1 Pet 1:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 1:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Cuv\u00e2ntul S-a f\u0103cut trup"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " locuit printre noi, plin de har"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi de adev\u0103r. \u015ei noi am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " privit slava Lui, o slav\u0103 \u00eentocmai ca slava singurului n\u0103scut din Tat\u0103l."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 1:16",
              "Mat 1:20",
              "Luca 1:31",
              "Luca 1:35",
              "Luca 2:7",
              "1 Tim 3:16"
            ],
            "**": [
              "Evr 2:11",
              "Evr 2:14",
              "Evr 2:16",
              "Evr 2:17"
            ],
            "\u2020": [
              "Rom 1:3",
              "Gal 4:4"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Isa 40:5",
              "Mat 17:2",
              "Ioan 2:11",
              "Ioan 11:40",
              "2 Pet 1:17"
            ],
            "*\u2020": [
              "Col 1:19",
              "Col 2:3",
              "Col 2:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 1:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a m\u0103rturisit despre El c\u00e2nd a strigat: \u201eEl este Acela despre care ziceam eu: \u2018Cel ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vine dup\u0103 mine este \u00eenaintea mea, pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era \u00eenainte de mine.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 1:32",
              "Ioan 3:32",
              "Ioan 5:33"
            ],
            "**": [
              "Mat 3:11",
              "Marc 1:7",
              "Luca 3:16",
              "Ioan 1:27",
              "Ioan 1:30",
              "Ioan 3:13"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 8:58",
              "Col 1:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 1:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei noi to\u0163i am primit din plin\u0103tatea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui \u015fi har dup\u0103 har;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 3:34",
              "Efes 1:6-8",
              "Col 1:19",
              "Col 2:9",
              "Col 2:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 1:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci Legea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fost dat\u0103 prin Moise, dar harul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi adev\u0103rul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au venit prin Isus Hristos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 20:1",
              "Deut 4:44",
              "Deut 5:1",
              "Deut 33:4"
            ],
            "**": [
              "Rom 3:24",
              "Rom 5:21",
              "Rom 6:14"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 8:32",
              "Ioan 14:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 1:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nimeni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n-a v\u0103zut vreodat\u0103 pe Dumnezeu; singurul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui Fiu, care este \u00een s\u00e2nul Tat\u0103lui, Acela L-a f\u0103cut cunoscut."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 33:20",
              "Deut 4:12",
              "Mat 11:27",
              "Luca 10:22",
              "Ioan 6:46",
              "1 Tim 1:17",
              "1 Tim 6:16",
              "1 Ioan 4:12",
              "1 Ioan 4:20"
            ],
            "**": [
              "Ioan 1:14",
              "Ioan 3:16",
              "Ioan 3:18",
              "1 Ioan 4:9"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "M\u0103rturia lui Ioan Botez\u0103torul"
        },
        {
          "name": "Ioan 1:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 m\u0103rturisirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103cut\u0103 de Ioan c\u00e2nd iudeii au trimis din Ierusalim pe ni\u015fte preo\u0163i \u015fi levi\u0163i s\u0103-l \u00eentrebe: \u201eTu cine e\u015fti?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 5:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 1:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a m\u0103rturisit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi n-a t\u0103g\u0103duit: a m\u0103rturisit c\u0103 nu este el Hristosul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 3:15",
              "Ioan 3:28",
              "Fapte 13:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 1:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei ei l-au \u00eentrebat: \u201eDar cine e\u015fti? E\u015fti Ilie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "?\u201d \u015ei el a zis: \u201eNu sunt!\u201d \u201eE\u015fti prorocul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "?\u201d \u015ei el a r\u0103spuns: \u201eNu!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mal 4:5",
              "Mat 17:10"
            ],
            "**": [
              "Deut 18:15",
              "Deut 18:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 1:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci i-au zis: \u201eDar cine e\u015fti? Ca s\u0103 d\u0103m un r\u0103spuns celor ce ne-au trimis. Ce zici tu despre tine \u00eensu\u0163i?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 1:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eEu\u201d, a zis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " el, \u201esunt glasul celui ce strig\u0103 \u00een pustie: \u2018Netezi\u0163i calea Domnului\u2019, cum a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zis prorocul Isaia.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 3:3",
              "Marc 1:3",
              "Luca 3:4",
              "Ioan 3:28"
            ],
            "**": [
              "Isa 40:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 1:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Trimi\u015fii erau din partea fariseilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 1:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei i-au mai pus urm\u0103toarea \u00eentrebare: \u201eAtunci de ce botezi, dac\u0103 nu e\u015fti Hristosul, nici Ilie, nici prorocul?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 1:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Drept r\u0103spuns, Ioan le-a zis: \u201eEu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " botez cu ap\u0103, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een mijlocul vostru st\u0103 Unul pe care voi nu-L cunoa\u015fte\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 3:11"
            ],
            "**": [
              "Mat 3:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 1:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este Acela care vine dup\u0103 mine \u015fi care este \u00eenaintea mea; eu nu sunt vrednic s\u0103-I dezleg cureaua \u00eenc\u0103l\u0163\u0103mintei Lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 1:15",
              "Ioan 1:30",
              "Fapte 19:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 1:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceste lucruri s-au petrecut \u00een Betabara"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dincolo de Iordan, unde boteza Ioan."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 7:24",
              "Ioan 10:40"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Mielul lui Dumnezeu"
        },
        {
          "name": "Ioan 1:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A doua zi, Ioan a v\u0103zut pe Isus venind la el \u015fi a zis: \u201eIat\u0103 Mielul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Dumnezeu, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ridic\u0103 p\u0103catul lumii!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:3",
              "Isa 53:7",
              "Ioan 1:36",
              "Fapte 8:32",
              "1 Pet 1:19",
              "Apoc 5:6"
            ],
            "**": [
              "Isa 53:11",
              "1 Cor 15:3",
              "Gal 1:4",
              "Evr 1:3",
              "Evr 2:17",
              "Evr 9:28",
              "1 Pet 2:24",
              "1 Pet 3:18",
              "1 Ioan 2:2",
              "1 Ioan 3:5",
              "1 Ioan 4:10",
              "Apoc 1:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 1:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este Acela despre care ziceam: \u2018Dup\u0103 mine vine un om, care este \u00eenaintea mea, c\u0103ci era \u00eenainte de mine.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 1:15",
              "Ioan 1:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 1:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu nu-L cuno\u015fteam, dar tocmai pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceasta am venit s\u0103 botez cu ap\u0103: ca El s\u0103 fie f\u0103cut cunoscut lui Israel.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mal 3:1",
              "Mat 3:6",
              "Luca 1:17",
              "Luca 1:76",
              "Luca 1:77",
              "Luca 3:3",
              "Luca 3:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 1:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a f\u0103cut urm\u0103toarea m\u0103rturisire: \u201eAm v\u0103zut Duhul cobor\u00e2ndu-Se din cer ca un porumbel \u015fi oprindu-Se peste El."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 3:16",
              "Marc 1:10",
              "Luca 3:22",
              "Ioan 5:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 1:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu nu-L cuno\u015fteam, dar Cel ce m-a trimis s\u0103 botez cu ap\u0103 mi-a zis: \u2018Acela peste care vei vedea Duhul cobor\u00e2ndu-Se \u015fi oprindu-Se este Cel ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " boteaz\u0103 cu Duhul Sf\u00e2nt.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 3:11",
              "Fapte 1:5",
              "Fapte 2:4",
              "Fapte 10:44",
              "Fapte 19:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 1:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei eu am v\u0103zut lucrul acesta \u015fi am m\u0103rturisit c\u0103 El este Fiul lui Dumnezeu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Cei dint\u00e2i ucenici"
        },
        {
          "name": "Ioan 1:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A doua zi, Ioan st\u0103tea iar\u0103\u015fi cu doi din ucenicii lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 1:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, pe c\u00e2nd privea pe Isus umbl\u00e2nd, a zis: \u201eIat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Mielul lui Dumnezeu!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 1:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 1:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei doi ucenici l-au auzit rostind aceste vorbe \u015fi au mers dup\u0103 Isus."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 1:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus S-a \u00eentors \u015fi, c\u00e2nd i-a v\u0103zut c\u0103 merg dup\u0103 El, le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eCe c\u0103uta\u0163i?\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ei I-au r\u0103spuns: \u201eRabbi (care, t\u0103lm\u0103cit, \u00eenseamn\u0103: \u2018\u00cenv\u0103\u0163\u0103torule\u2019), unde locuie\u015fti?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 1:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eVeni\u0163i de vede\u0163i\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", le-a zis El. S-au dus de au v\u0103zut unde locuia \u015fi \u00een ziua aceea au r\u0103mas la El. Era cam pe la ceasul al zecelea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 1:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unul din cei doi care auziser\u0103 cuvintele lui Ioan \u015fi merseser\u0103 dup\u0103 Isus era Andrei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fratele lui Simon Petru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 4:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 1:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El, cel dint\u00e2i, a g\u0103sit pe fratele s\u0103u Simon \u015fi i-a zis: \u201eNoi am g\u0103sit pe Mesia\u201d (care, t\u0103lm\u0103cit, \u00eenseamn\u0103: \u201eHristos\u201d)."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 1:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei l-a adus la Isus. Isus l-a privit \u015fi i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eTu e\u015fti Simon, fiul lui Iona; tu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "te vei chema Chifa\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " (care, t\u0103lm\u0103cit, \u00eenseamn\u0103: \u201ePetru\u201d)."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 16:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 1:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A doua zi, Isus a vrut s\u0103 Se duc\u0103 \u00een Galileea \u015fi a g\u0103sit pe Filip"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". \u015ei i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eVino dup\u0103 Mine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 12:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 1:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Filip era din Betsaida, cetatea lui Andrei \u015fi a lui Petru."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 1:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Filip a g\u0103sit pe Natanael"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi i-a zis: \u201eNoi am g\u0103sit pe Acela despre care au scris Moise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een Lege, \u015fi prorocii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": pe Isus din Nazaret"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Iosif.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 21:2"
            ],
            "**": [
              "Gen 3:15",
              "Gen 49:10",
              "Deut 18:18",
              "Luca 24:27"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 4:2",
              "Isa 7:14",
              "Isa 9:6",
              "Isa 53:2",
              "Mica 5:2",
              "Zah 6:12",
              "Zah 9:9",
              "Luca 24:27"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Mat 2:23",
              "Luca 2:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 1:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Natanael i-a zis: \u201ePoate ie\u015fi ceva bun din Nazaret"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "?\u201d \u201eVino \u015fi vezi!\u201d i-a r\u0103spuns Filip."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 7:41",
              "Ioan 7:42",
              "Ioan 7:52"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 1:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus a v\u0103zut pe Natanael venind la El \u015fi a zis despre el: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eIat\u0103 cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "adev\u0103rat un israelit \u00een care nu este vicle\u015fug.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 32:2",
              "Ps 73:1",
              "Ioan 8:39",
              "Rom 2:28",
              "Rom 2:29",
              "Rom 9:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 1:48",
          "type": "verse",
          "number": 48,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDe unde m\u0103 cuno\u015fti?\u201d I-a zis Natanael. Drept r\u0103spuns, Isus i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eTe-am v\u0103zut mai \u00eenainte ca s\u0103 te cheme Filip, c\u00e2nd erai sub smochin.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 1:49",
          "type": "verse",
          "number": 49,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Natanael I-a r\u0103spuns: \u201eRabbi, Tu e\u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Fiul lui Dumnezeu, Tu e\u015fti \u00cemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Israel!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 14:33"
            ],
            "**": [
              "Mat 21:5",
              "Mat 27:11",
              "Mat 27:42",
              "Ioan 18:37",
              "Ioan 19:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 1:50",
          "type": "verse",
          "number": 50,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Drept r\u0103spuns, Isus i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201ePentru c\u0103 \u0163i-am spus c\u0103 te-am v\u0103zut sub smochin, crezi? Lucruri mai mari dec\u00e2t acestea vei vedea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 1:51",
          "type": "verse",
          "number": 51,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eAdev\u0103rat, adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103, de acum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00eencolo, ve\u0163i vedea cerul deschis \u015fi pe \u00eengerii lui Dumnezeu suindu-se \u015fi cobor\u00e2ndu-se peste Fiul omului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 28:12",
              "Mat 4:11",
              "Luca 2:9",
              "Luca 2:13",
              "Luca 22:43",
              "Luca 24:4",
              "Fapte 1:10"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Sau: Betania."
      }
    },
    {
      "name": "Ioan 2",
      "chapter": 2,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ioan/2",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Nunta din Cana"
        },
        {
          "name": "Ioan 2:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A treia zi s-a f\u0103cut o nunt\u0103 \u00een Cana"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Galileea. Mama lui Isus era acolo."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 19:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 2:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei la nunt\u0103 a fost chemat \u015fi Isus cu ucenicii Lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 2:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd s-a ispr\u0103vit vinul, mama lui Isus I-a zis: \u201eNu mai au vin.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 2:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus i-a r\u0103spuns: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eFemeie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "am a face Eu cu tine? Nu Mi-a venit \u00eenc\u0103 ceasul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ".\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 19:26"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 16:10",
              "2 Sam 19:22"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 7:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 2:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mama lui a zis slugilor: \u201eS\u0103 face\u0163i orice v\u0103 va zice.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 2:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei acolo erau \u015fase vase de piatr\u0103, puse dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " obiceiul de cur\u0103\u0163ire al iudeilor; \u015fi \u00een fiecare vas \u00eenc\u0103peau c\u00e2te dou\u0103 sau trei vedre."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 7:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 2:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eUmple\u0163i vasele acestea cu ap\u0103.\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ei le-au umplut p\u00e2n\u0103 sus."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 2:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eScoate\u0163i acum\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", le-a zis El, "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201e\u015fi aduce\u0163i nunului.\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ei i-au adus."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 2:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nunul, dup\u0103 ce a gustat apa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103cut\u0103 vin (el nu \u015ftia de unde vine vinul acesta, slugile \u00eens\u0103, care scoseser\u0103 apa, \u015ftiau), a chemat pe mire"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 4:46"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 2:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi i-a zis: \u201eOrice om pune la mas\u0103 \u00eent\u00e2i vinul cel bun \u015fi, dup\u0103 ce oamenii au b\u0103ut bine, atunci pune pe cel mai pu\u0163in bun, dar tu ai \u0163inut vinul cel bun p\u00e2n\u0103 acum.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 2:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acest \u00eenceput al semnelor Lui l-a f\u0103cut Isus \u00een Cana din Galileea. El \u015ei-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ar\u0103tat slava Sa, \u015fi ucenicii Lui au crezut \u00een El."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 1:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 2:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea, S-a cobor\u00e2t la Capernaum, \u00eempreun\u0103 cu mama, fra\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi ucenicii Lui; \u015fi acolo n-au r\u0103mas multe zile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 12:46"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Izgonirea v\u00e2nz\u0103torilor din Templu"
        },
        {
          "name": "Ioan 2:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pa\u015ftele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iudeilor erau aproape \u015fi Isus S-a suit la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:14",
              "Deut 16:1",
              "Deut 16:16",
              "Ioan 2:23",
              "Ioan 5:1",
              "Ioan 6:4",
              "Ioan 11:55"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 2:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen Templu a g\u0103sit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe cei ce vindeau boi, oi \u015fi porumbei \u015fi pe schimb\u0103torii de bani \u015fez\u00e2nd jos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 21:12",
              "Marc 11:15",
              "Luca 19:45"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 2:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A f\u0103cut un bici de \u015ftreanguri \u015fi i-a scos pe to\u0163i din Templu, \u00eempreun\u0103 cu oile \u015fi boii, a v\u0103rsat banii schimb\u0103torilor \u015fi le-a r\u0103sturnat mesele."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 2:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei a zis celor ce vindeau porumbei: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eRidica\u0163i acestea de aici \u015fi nu face\u0163i din casa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Tat\u0103lui Meu o cas\u0103 de negustorie.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 2:49"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 2:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ucenicii Lui \u015fi-au adus aminte c\u0103 este scris: \u201eR\u00e2vna"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru casa Ta M\u0103 m\u0103n\u00e2nc\u0103 pe Mine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 69:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 2:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iudeii au luat cuv\u00e2ntul \u015fi I-au zis: \u201ePrin ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " semn ne ar\u0103\u0163i c\u0103 ai putere s\u0103 faci astfel de lucruri?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 12:38",
              "Ioan 6:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 2:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Drept r\u0103spuns, Isus le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eStrica\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "templul acesta \u015fi \u00een trei zile \u00eel voi ridica.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 26:61",
              "Mat 27:40",
              "Marc 14:58",
              "Marc 15:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 2:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iudeii au zis: \u201eAu trebuit patruzeci \u015fi \u015fase de ani ca s\u0103 se zideasc\u0103 Templul acesta, \u015fi Tu \u00eel vei ridica \u00een trei zile?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 2:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar El le vorbea despre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " templul trupului S\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Col 2:9",
              "Evr 8:2",
              "1 Cor 3:16",
              "1 Cor 6:19",
              "2 Cor 6:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 2:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tocmai de aceea, c\u00e2nd a \u00eenviat din mor\u0163i, ucenicii Lui \u015fi-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " adus aminte c\u0103 le spusese vorbele acestea \u015fi au crezut Scriptura \u015fi cuvintele pe care le spusese Isus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 24:8"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Isus \u015fi cei ce cred \u00een Numele Lui"
        },
        {
          "name": "Ioan 2:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd era Isus \u00een Ierusalim, la Praznicul Pa\u015ftelor, mul\u0163i au crezut \u00een Numele Lui, c\u0103ci vedeau semnele pe care le f\u0103cea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 2:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Isus nu Se \u00eencredea \u00een ei, pentru c\u0103 \u00eei cuno\u015ftea pe to\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 2:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei n-avea trebuin\u0163\u0103 s\u0103-I fac\u0103 cineva m\u0103rturisiri despre niciun om, fiindc\u0103 El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00censu\u015fi \u015ftia ce este \u00een om."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 16:7",
              "1 Cron 28:9",
              "Mat 9:4",
              "Marc 2:8",
              "Ioan 6:54",
              "Ioan 16:30",
              "Fapte 1:24",
              "Apoc 2:23"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Ioan 3",
      "chapter": 3,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ioan/3",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Isus \u015fi Nicodim"
        },
        {
          "name": "Ioan 3:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00centre farisei era un om cu numele Nicodim, un frunta\u015f al iudeilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 3:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acesta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a venit la Isus noaptea \u015fi I-a zis: \u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, \u015ftim c\u0103 e\u015fti un \u00cenv\u0103\u0163\u0103tor venit de la Dumnezeu, c\u0103ci nimeni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu poate face semnele pe care le faci Tu, dac\u0103 nu este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeu cu el.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 7:50",
              "Ioan 19:39"
            ],
            "**": [
              "Ioan 9:16",
              "Ioan 9:33",
              "Fapte 2:22"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 10:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 3:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Drept r\u0103spuns, Isus i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eAdev\u0103rat, adev\u0103rat \u00ee\u0163i spun c\u0103, dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "un om nu se na\u015fte din nou, nu poate vedea \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 1:13",
              "Gal 6:15",
              "Tit 3:5",
              "Iac 1:18",
              "1 Pet 1:23",
              "1 Ioan 3:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 3:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nicodim I-a zis: \u201eCum se poate na\u015fte un om b\u0103tr\u00e2n? Poate el s\u0103 intre a doua oar\u0103 \u00een p\u00e2ntecele maicii sale \u015fi s\u0103 se nasc\u0103?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 3:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus i-a r\u0103spuns: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eAdev\u0103rat, adev\u0103rat \u00ee\u0163i spun c\u0103, dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu se na\u015fte cineva din ap\u0103 \u015fi din Duh, nu poate s\u0103 intre \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 16:16",
              "Fapte 2:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 3:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Ce este n\u0103scut din carne este carne \u015fi ce este n\u0103scut din Duh este duh."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 3:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Nu te mira c\u0103 \u0163i-am zis: \u2018Trebuie s\u0103 v\u0103 na\u015fte\u0163i din nou.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 3:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "V\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "sufl\u0103 \u00eencotro vrea \u015fi-i auzi vuietul, dar nu \u015ftii de unde vine, nici \u00eencotro merge. Tot a\u015fa este cu oricine este n\u0103scut din Duhul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ecl 11:5",
              "1 Cor 2:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 3:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nicodim I-a zis: \u201eCum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se poate face a\u015fa ceva?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 6:52",
              "Ioan 6:60"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 3:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus i-a r\u0103spuns: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eTu e\u015fti \u00eenv\u0103\u0163\u0103torul lui Israel \u015fi nu pricepi aceste lucruri?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 3:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Adev\u0103rat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", adev\u0103rat \u00ee\u0163i spun c\u0103 noi vorbim ce \u015ftim \u015fi m\u0103rturisim ce am v\u0103zut; \u015fi voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu primi\u0163i m\u0103rturia noastr\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 11:27",
              "Ioan 1:18",
              "Ioan 7:16",
              "Ioan 8:28",
              "Ioan 12:49",
              "Ioan 14:24"
            ],
            "**": [
              "Ioan 3:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 3:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dac\u0103 v-am vorbit despre lucruri p\u0103m\u00e2nte\u015fti \u015fi nu crede\u0163i, cum ve\u0163i crede c\u00e2nd v\u0103 voi vorbi despre lucrurile cere\u015fti?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 3:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Nimeni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu s-a suit \u00een cer, afar\u0103 de Cel ce S-a cobor\u00e2t din cer, adic\u0103 Fiul omului, care este \u00een cer."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 30:4",
              "Ioan 6:33",
              "Ioan 6:38",
              "Ioan 6:51",
              "Ioan 6:62",
              "Ioan 16:28",
              "Fapte 2:34",
              "1 Cor 15:47",
              "Efes 4:9",
              "Efes 4:10"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u015earpele de aram\u0103"
        },
        {
          "name": "Ioan 3:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", dup\u0103 cum a \u00een\u0103l\u0163at Moise \u015farpele \u00een pustie, tot a\u015fa trebuie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "s\u0103 fie \u00een\u0103l\u0163at \u015fi Fiul omului,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 21:9"
            ],
            "**": [
              "Ioan 8:28",
              "Ioan 12:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 3:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "pentru ca oricine crede \u00een El s\u0103 nu piar\u0103, ci s\u0103 aib\u0103 via\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ve\u015fnic\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 3:36",
              "Ioan 6:47"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 3:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Fiindc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "at\u00e2t de mult a iubit Dumnezeu lumea, c\u0103 a dat pe singurul Lui Fiu, pentru ca oricine crede \u00een El s\u0103 nu piar\u0103, ci s\u0103 aib\u0103 via\u0163a ve\u015fnic\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 5:8",
              "1 Ioan 4:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 3:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dumnezeu, \u00een adev\u0103r, n-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "trimis pe Fiul S\u0103u \u00een lume ca s\u0103 judece lumea, ci ca lumea s\u0103 fie m\u00e2ntuit\u0103 prin El."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 9:56",
              "Ioan 5:45",
              "Ioan 8:15",
              "Ioan 12:47",
              "1 Ioan 4:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 3:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Oricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "crede \u00een El nu este judecat, dar cine nu crede a \u015fi fost judecat, pentru c\u0103 n-a crezut \u00een Numele singurului Fiu al lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 5:24",
              "Ioan 6:40",
              "Ioan 6:47",
              "Ioan 20:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 3:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei judecata aceasta st\u0103 \u00een faptul c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", odat\u0103 venit\u0103 Lumina \u00een lume, oamenii au iubit mai mult \u00eentunericul dec\u00e2t lumina, pentru c\u0103 faptele lor erau rele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 1:4",
              "Ioan 1:9-11",
              "Ioan 8:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 3:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u0103ci oricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "face r\u0103ul ur\u0103\u015fte lumina \u015fi nu vine la lumin\u0103, ca s\u0103 nu i se v\u0103deasc\u0103 faptele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 24:13",
              "Iov 24:17",
              "Efes 5:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 3:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar cine lucreaz\u0103 dup\u0103 adev\u0103r vine la lumin\u0103, pentru ca s\u0103 i se arate faptele, fiindc\u0103 sunt f\u0103cute \u00een Dumnezeu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "O nou\u0103 m\u0103rturie a lui Ioan Botez\u0103torul"
        },
        {
          "name": "Ioan 3:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea, Isus \u015fi ucenicii Lui au venit \u00een \u0163inutul Iudeii; \u015fi st\u0103tea acolo cu ei \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " boteza."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 4:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 3:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ioan boteza \u015fi el \u00een Enon, aproape de Salim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pentru c\u0103 acolo erau multe ape, \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oamenii veneau ca s\u0103 fie boteza\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 9:4"
            ],
            "**": [
              "Mat 3:5",
              "Mat 3:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 3:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ioan \u00eenc\u0103 nu fusese aruncat \u00een temni\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 14:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 3:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00centre ucenicii lui Ioan \u015fi \u00eentre un iudeu s-a iscat o ne\u00een\u0163elegere cu privire la cur\u0103\u0163ire."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 3:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au venit deci la Ioan \u015fi i-au zis: \u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, Cel ce era cu tine dincolo de Iordan \u015fi despre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care ai m\u0103rturisit tu iat\u0103 c\u0103 boteaz\u0103 \u015fi to\u0163i oamenii se duc la El.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 1:7",
              "Ioan 1:15",
              "Ioan 1:27",
              "Ioan 1:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 3:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Drept r\u0103spuns, Ioan i-a zis: \u201eOmul nu poate primi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dec\u00e2t ce-i este dat din cer."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 4:7",
              "Evr 5:4",
              "Iac 1:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 3:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi \u00een\u015fiv\u0103 \u00eemi sunte\u0163i martori c\u0103 am zis: Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt eu Hristosul, ci sunt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trimis \u00eenaintea Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 1:20",
              "Ioan 1:27"
            ],
            "**": [
              "Mal 3:1",
              "Marc 1:2",
              "Luca 1:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 3:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " are mireas\u0103 este mire, dar prietenul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mirelui, care st\u0103 \u015fi-l ascult\u0103, se bucur\u0103 foarte mult c\u00e2nd aude glasul mirelui: \u015fi aceast\u0103 bucurie, care este a mea, este deplin\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 22:2",
              "2 Cor 11:2",
              "Efes 5:25",
              "Efes 5:27",
              "Apoc 21:9"
            ],
            "**": [
              "Cant 5:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 3:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Trebuie ca El s\u0103 creasc\u0103, iar eu s\u0103 m\u0103 mic\u015forez."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 3:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cel ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vine din cer este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mai presus de to\u0163i; cel ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este de pe p\u0103m\u00e2nt este p\u0103m\u00e2ntesc \u015fi vorbe\u015fte ca de pe p\u0103m\u00e2nt. Cel ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vine din cer este mai presus de to\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 3:13",
              "Ioan 8:23"
            ],
            "**": [
              "Mat 28:18",
              "Ioan 1:15",
              "Ioan 1:27",
              "Rom 9:5"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Cor 15:27"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ioan 6:33",
              "1 Cor 15:47",
              "Efes 1:21",
              "Fil 2:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 3:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El m\u0103rturise\u015fte ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a v\u0103zut \u015fi a auzit, \u015fi totu\u015fi nimeni nu prime\u015fte m\u0103rturia Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 3:11",
              "Ioan 8:26",
              "Ioan 15:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 3:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine prime\u015fte m\u0103rturia Lui adevere\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin aceasta c\u0103 Dumnezeu spune adev\u0103rul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 3:4",
              "1 Ioan 5:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 3:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Acela pe care L-a trimis Dumnezeu vorbe\u015fte cuvintele lui Dumnezeu, pentru c\u0103 Dumnezeu nu-I d\u0103 Duhul cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103sur\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 7:16"
            ],
            "**": [
              "Ioan 1:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 3:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tat\u0103l"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iube\u015fte pe Fiul \u015fi a dat toate lucrurile \u00een m\u00e2na Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 11:27",
              "Mat 28:18",
              "Luca 10:22",
              "Ioan 5:20",
              "Ioan 5:22",
              "Ioan 13:3",
              "Ioan 17:2",
              "Evr 2:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 3:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " crede \u00een Fiul are via\u0163a ve\u015fnic\u0103, dar cine nu crede \u00een Fiul nu va vedea via\u0163a, ci m\u00e2nia lui Dumnezeu r\u0103m\u00e2ne peste el.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Hab 2:4",
              "Ioan 1:12",
              "Ioan 6:47",
              "Ioan 3:15",
              "Ioan 3:16",
              "Rom 1:17",
              "1 Ioan 5:10"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Ioan 4",
      "chapter": 4,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ioan/4",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Samariteanca"
        },
        {
          "name": "Ioan 4:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a aflat c\u0103 fariseii au auzit c\u0103 El face \u015fi boteaz\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mai mul\u0163i ucenici dec\u00e2t Ioan."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 3:22",
              "Ioan 3:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 4:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cens\u0103 Isus nu boteza El \u00censu\u015fi, ci ucenicii Lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 4:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci a p\u0103r\u0103sit Iudeea \u015fi S-a \u00eentors \u00een Galileea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 4:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103 trebuia s\u0103 treac\u0103 prin Samaria,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 4:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a ajuns l\u00e2ng\u0103 o cetate din \u0163inutul Samariei, numit\u0103 Sihar, aproape de ogorul pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care-l d\u0103duse Iacov fiului s\u0103u Iosif."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 33:19",
              "Gen 48:22",
              "Ios 24:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 4:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acolo se afla f\u00e2nt\u00e2na lui Iacov. Isus, ostenit de c\u0103l\u0103torie, \u015fedea l\u00e2ng\u0103 f\u00e2nt\u00e2n\u0103. Era cam pe la ceasul al \u015faselea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 4:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A venit o femeie din Samaria s\u0103 scoat\u0103 ap\u0103. "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eD\u0103-Mi s\u0103 beau\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", i-a zis Isus."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 4:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci ucenicii Lui se duseser\u0103 \u00een cetate s\u0103 cumpere de-ale m\u00e2nc\u0103rii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 4:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Femeia samariteanc\u0103 I-a zis: \u201eCum Tu, iudeu, ceri s\u0103 bei de la mine, femeie samariteanc\u0103?\u201d Iudeii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een adev\u0103r, n-au leg\u0103turi cu samaritenii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 17:24",
              "Luca 9:52",
              "Luca 9:53",
              "Fapte 10:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 4:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Drept r\u0103spuns, Isus i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDac\u0103 ai fi cunoscut tu darul lui Dumnezeu \u015fi cine este Cel ce-\u0163i zice: \u2018D\u0103-Mi s\u0103 beau!\u2019, tu singur\u0103 ai fi cerut s\u0103 bei, \u015fi El \u0163i-ar fi dat ap\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "vie.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 12:3",
              "Isa 44:3",
              "Ier 2:13",
              "Zah 13:1",
              "Zah 14:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 4:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDoamne\u201d, I-a zis femeia, \u201en-ai cu ce s\u0103 sco\u0163i ap\u0103, \u015fi f\u00e2nt\u00e2na este ad\u00e2nc\u0103, de unde ai putea s\u0103 ai dar aceast\u0103 ap\u0103 vie?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 4:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "E\u015fti Tu oare mai mare dec\u00e2t p\u0103rintele nostru Iacov, care ne-a dat f\u00e2nt\u00e2na aceasta \u015fi a b\u0103ut din ea el \u00eensu\u015fi \u015fi feciorii lui \u015fi vitele lui?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 4:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus i-a r\u0103spuns: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eOricui bea din apa aceasta \u00eei va fi iar\u0103\u015fi sete."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 4:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar oricui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "va bea din apa pe care i-o voi da Eu \u00een veac nu-i va fi sete, ba \u00eenc\u0103 apa pe care i-o voi da Eu se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "va preface \u00een el \u00eentr-un izvor de ap\u0103, care va \u0163\u00e2\u015fni \u00een via\u0163a ve\u015fnic\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 6:35",
              "Ioan 6:58"
            ],
            "**": [
              "Ioan 7:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 4:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDoamne\u201d, I-a zis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " femeia, \u201ed\u0103-mi aceast\u0103 ap\u0103, ca s\u0103 nu-mi mai fie sete \u015fi s\u0103 nu mai vin p\u00e2n\u0103 aici s\u0103 scot.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 6:34",
              "Ioan 17:2",
              "Ioan 17:3",
              "Rom 6:23",
              "1 Ioan 5:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 4:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDu-te\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", i-a zis Isus, "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201ede cheam\u0103 pe b\u0103rbatul t\u0103u \u015fi vino aici.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 4:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Femeia I-a r\u0103spuns: \u201eN-am b\u0103rbat.\u201d Isus i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eBine ai zis c\u0103 n-ai b\u0103rbat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 4:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Pentru c\u0103 cinci b\u0103rba\u0163i ai avut; \u015fi acela pe care-l ai acum nu-\u0163i este b\u0103rbat. Aici ai spus adev\u0103rul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 4:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDoamne\u201d, I-a zis femeia, \u201ev\u0103d"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 e\u015fti proroc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 7:16",
              "Luca 24:19",
              "Ioan 6:14",
              "Ioan 7:40"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 4:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "P\u0103rin\u0163ii no\u015ftri s-au \u00eenchinat pe muntele acesta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; \u015fi voi zice\u0163i c\u0103 \u00een Ierusalim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este locul unde trebuie s\u0103 se \u00eenchine oamenii.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 9:7"
            ],
            "**": [
              "Deut 12:5",
              "Deut 12:11",
              "1 Imp 9:3",
              "2 Cron 7:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 4:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eFemeie\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", i-a zis Isus, "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201ecrede-M\u0103 c\u0103 vine ceasul c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu v\u0103 ve\u0163i \u00eenchina Tat\u0103lui nici pe muntele acesta, nici \u00een Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mal 1:11",
              "1 Tim 2:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 4:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Voi v\u0103 \u00eenchina\u0163i la ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu cunoa\u015fte\u0163i, noi ne \u00eenchin\u0103m la ce cunoa\u015ftem, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "m\u00e2ntuirea vine de la iudei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 17:29"
            ],
            "**": [
              "Isa 2:3",
              "Luca 24:47",
              "Rom 9:4",
              "Rom 9:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 4:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar vine ceasul, \u015fi acum a \u015fi venit, c\u00e2nd \u00eenchin\u0103torii adev\u0103ra\u0163i se vor \u00eenchina Tat\u0103lui \u00een duh"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00een adev\u0103r, fiindc\u0103 astfel de \u00eenchin\u0103tori dore\u015fte \u015fi Tat\u0103l."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fil 3:3"
            ],
            "**": [
              "Ioan 1:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 4:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "este Duh; \u015fi cine se \u00eenchin\u0103 Lui trebuie s\u0103 I se \u00eenchine \u00een duh \u015fi \u00een adev\u0103r.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 3:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 4:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201e\u015etiu\u201d, I-a zis femeia, \u201ec\u0103 are s\u0103 vin\u0103 Mesia (c\u0103ruia I se zice Hristos); c\u00e2nd va veni El, are s\u0103 ne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " spun\u0103 toate lucrurile.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 4:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 4:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eEu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", cel care vorbesc cu tine, sunt Acela.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 26:63",
              "Mat 26:64",
              "Marc 14:61",
              "Marc 14:62",
              "Ioan 9:37"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Trezirea din Samaria"
        },
        {
          "name": "Ioan 4:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci au venit ucenicii Lui \u015fi se mirau c\u0103 vorbea cu o femeie. Totu\u015fi niciunul nu I-a zis: \u201eCe cau\u0163i?\u201d sau \u201eDespre ce vorbe\u015fti cu ea?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 4:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, femeia \u015fi-a l\u0103sat g\u0103leata, s-a dus \u00een cetate \u015fi a zis oamenilor:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 4:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eVeni\u0163i de vede\u0163i un om care mi-a spus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tot ce am f\u0103cut. Nu cumva este acesta Hristosul?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 4:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 4:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au ie\u015fit din cetate \u015fi veneau spre El."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 4:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen timpul acesta, ucenicii \u00cel rugau s\u0103 m\u0103n\u00e2nce \u015fi ziceau: \u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, m\u0103n\u00e2nc\u0103!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 4:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar El le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eEu am de m\u00e2ncat o m\u00e2ncare pe care voi n-o cunoa\u015fte\u0163i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 4:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ucenicii au \u00eenceput s\u0103-\u015fi zic\u0103 deci unii altora: \u201eNu cumva I-a adus cineva s\u0103 m\u0103n\u00e2nce?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 4:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eM\u00e2ncarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Mea este s\u0103 fac voia Celui ce M-a trimis \u015fi s\u0103 \u00eemplinesc lucrarea Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 23:12",
              "Ioan 6:38",
              "Ioan 17:4",
              "Ioan 19:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 4:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Nu zice\u0163i voi c\u0103 mai sunt patru luni p\u00e2n\u0103 la seceri\u015f? Iat\u0103, Eu v\u0103 spun: Ridica\u0163i-v\u0103 ochii \u015fi privi\u0163i holdele, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "sunt albe acum, gata pentru seceri\u015f."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 9:37",
              "Luca 10:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 4:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "secer\u0103 prime\u015fte o plat\u0103 \u015fi str\u00e2nge rod pentru via\u0163a ve\u015fnic\u0103, pentru ca \u015fi cel ce seam\u0103n\u0103 \u015fi cel ce secer\u0103 s\u0103 se bucure \u00een acela\u015fi timp."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 12:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 4:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u0103ci, \u00een aceast\u0103 privin\u0163\u0103, este adev\u0103rat\u0103 zicerea: \u2018Unul seam\u0103n\u0103, iar altul secer\u0103.\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 4:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Eu v-am trimis s\u0103 secera\u0163i acolo unde nu voi v-a\u0163i ostenit; al\u0163ii s-au ostenit, \u015fi voi a\u0163i intrat \u00een osteneala lor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 4:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mul\u0163i samariteni din cetatea aceea au crezut \u00een Isus din pricina"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103rturiei femeii, care zicea: \u201eMi-a spus tot ce am f\u0103cut.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 4:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 4:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au venit samaritenii la El, L-au rugat s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 la ei. \u015ei El a r\u0103mas acolo dou\u0103 zile."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 4:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mult mai mul\u0163i au crezut \u00een El din pricina cuvintelor Lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 4:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei ziceau femeii: \u201eAcum nu mai credem din pricina spuselor tale, ci din pricin\u0103 c\u0103 L-am auzit noi \u00een\u015fine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u015ftim c\u0103 Acesta este \u00een adev\u0103r Hristosul, M\u00e2ntuitorul lumii.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 17:8",
              "1 Ioan 4:14"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Vindecarea fiului unui slujba\u015f \u00eemp\u0103r\u0103tesc"
        },
        {
          "name": "Ioan 4:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceste dou\u0103 zile, Isus a plecat de acolo ca s\u0103 se duc\u0103 \u00een Galileea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 4:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " El \u00censu\u015fi spusese c\u0103 un proroc nu este pre\u0163uit \u00een patria"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sa."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 13:57",
              "Marc 6:1",
              "Luca 4:24"
            ],
            "**": [
              "Ioan 2:23",
              "Ioan 3:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 4:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a ajuns \u00een Galileea, a fost primit bine de galileeni, care v\u0103zuser\u0103 tot ce f\u0103cuse la Ierusalim \u00een timpul praznicului; c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fuseser\u0103 \u015fi ei la praznic."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 16:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 4:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus S-a \u00eentors deci \u00een Cana din Galileea, unde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pref\u0103cuse apa \u00een vin. \u00cen Capernaum era un slujba\u015f \u00eemp\u0103r\u0103tesc al c\u0103rui fiu era bolnav."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 2:1",
              "Ioan 2:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 4:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slujba\u015ful acesta a aflat c\u0103 Isus venise din Iudeea \u00een Galileea, s-a dus la El \u015fi L-a rugat s\u0103 vin\u0103 \u015fi s\u0103 t\u0103m\u0103duiasc\u0103 pe fiul lui, care era pe moarte."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 4:48",
          "type": "verse",
          "number": 48,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu vede\u0163i semne \u015fi minuni, cu niciun chip nu crede\u0163i!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 1:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 4:49",
          "type": "verse",
          "number": 49,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Slujba\u015ful \u00eemp\u0103r\u0103tesc I-a zis: \u201eDoamne, vino p\u00e2n\u0103 nu moare micu\u0163ul meu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 4:50",
          "type": "verse",
          "number": 50,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDu-te\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", i-a zis Isus, "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201efiul t\u0103u tr\u0103ie\u015fte.\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ei omul acela a crezut cuvintele pe care i le spusese Isus \u015fi a pornit la drum."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 4:51",
          "type": "verse",
          "number": 51,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd se cobora el, l-au \u00eent\u00e2mpinat robii lui \u015fi i-au adus vestea c\u0103 fiul lui tr\u0103ie\u015fte."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 4:52",
          "type": "verse",
          "number": 52,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El i-a \u00eentrebat de ceasul \u00een care a \u00eenceput s\u0103-i fie mai bine. \u015ei ei i-au zis: \u201eIeri, \u00een ceasul al \u015faptelea, l-au l\u0103sat frigurile.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 4:53",
          "type": "verse",
          "number": 53,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tat\u0103l a cunoscut c\u0103 tocmai \u00een ceasul acela \u00eei zisese Isus: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eFiul t\u0103u tr\u0103ie\u015fte.\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ei a crezut el \u015fi toat\u0103 casa lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 4:54",
          "type": "verse",
          "number": 54,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acesta este iar\u0103\u015fi al doilea semn f\u0103cut de Isus dup\u0103 ce S-a \u00eentors din Iudeea \u00een Galileea."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Ioan 5",
      "chapter": 5,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ioan/5",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Vindecarea sl\u0103b\u0103nogului de 38 de ani"
        },
        {
          "name": "Ioan 5:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era un praznic al iudeilor; \u015fi Isus S-a suit la Ierusalim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 23:2",
              "Deut 16:1",
              "Ioan 2:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 5:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen Ierusalim, l\u00e2ng\u0103 Poarta Oilor, este o sc\u0103ld\u0103toare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", numit\u0103 \u00een evreie\u015fte Betesda, care are cinci pridvoare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 3:1",
              "Neem 12:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 5:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen pridvoarele acestea z\u0103ceau o mul\u0163ime de bolnavi, orbi, \u015fchiopi, usca\u0163i, care a\u015fteptau mi\u015fcarea apei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 5:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci un \u00eenger al Domnului se cobora, din c\u00e2nd \u00een c\u00e2nd, \u00een sc\u0103ld\u0103toare \u015fi tulbura apa. \u015ei cel dint\u00e2i care se cobora \u00een ea, dup\u0103 tulburarea apei, se f\u0103cea s\u0103n\u0103tos, orice boal\u0103 ar fi avut."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 5:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acolo se afla un om bolnav de treizeci \u015fi opt de ani."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 5:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus, c\u00e2nd l-a v\u0103zut z\u0103c\u00e2nd \u015fi fiindc\u0103 \u015ftia c\u0103 este bolnav de mult\u0103 vreme, i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eVrei s\u0103 te faci s\u0103n\u0103tos?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 5:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDoamne\u201d, I-a r\u0103spuns bolnavul, \u201en-am pe nimeni s\u0103 m\u0103 bage \u00een sc\u0103ld\u0103toare c\u00e2nd se tulbur\u0103 apa \u015fi, p\u00e2n\u0103 s\u0103 m\u0103 duc eu, se coboar\u0103 altul \u00eenaintea mea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 5:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eScoal\u0103-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", i-a zis Isus, "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eridic\u0103-\u0163i patul \u015fi umbl\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 9:6",
              "Marc 2:11",
              "Luca 5:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 5:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cendat\u0103 omul acela s-a f\u0103cut s\u0103n\u0103tos, \u015fi-a luat patul \u015fi umbla. Ziua aceea era"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o zi de Sabat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 9:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 5:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iudeii ziceau deci celui ce fusese vindecat: \u201eEste ziua Sabatului, nu-\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este \u00eeng\u0103duit s\u0103-\u0163i ridici patul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 20:10",
              "Neem 13:19",
              "Ier 17:21",
              "Mat 12:2",
              "Marc 2:24",
              "Marc 3:4",
              "Luca 6:2",
              "Luca 13:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 5:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El le-a r\u0103spuns: \u201eCel ce m-a f\u0103cut s\u0103n\u0103tos mi-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u2018Ridic\u0103-\u0163i patul \u015fi umbl\u0103.\u2019"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 5:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei l-au \u00eentrebat: \u201eCine este omul acela care \u0163i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u2018Ridic\u0103-\u0163i patul \u015fi umbl\u0103\u2019"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 5:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar cel vindecat nu \u015ftia cine este, c\u0103ci Isus Se f\u0103cuse nev\u0103zut din norodul care era \u00een locul acela."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 5:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea, Isus l-a g\u0103sit \u00een Templu \u015fi i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eIat\u0103 c\u0103 te-ai f\u0103cut s\u0103n\u0103tos; de acum s\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "mai p\u0103c\u0103tuie\u015fti, ca s\u0103 nu \u0163i se \u00eent\u00e2mple ceva mai r\u0103u.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 12:45",
              "Ioan 8:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 5:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Omul acela s-a dus \u015fi a spus iudeilor c\u0103 Isus este Acela care-l f\u0103cuse s\u0103n\u0103tos."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 5:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din pricina aceasta, iudeii au \u00eenceput s\u0103 urm\u0103reasc\u0103 pe Isus \u015fi c\u0103utau s\u0103-L omoare, fiindc\u0103 f\u0103cea aceste lucruri \u00een ziua Sabatului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Lucrarea Fiului"
        },
        {
          "name": "Ioan 5:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Isus le-a r\u0103spuns: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eTat\u0103l"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Meu lucreaz\u0103 p\u00e2n\u0103 acum \u015fi Eu, de asemenea, lucrez.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 9:4",
              "Ioan 14:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 5:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tocmai de aceea c\u0103utau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi mai mult iudeii s\u0103-L omoare, nu numai fiindc\u0103 dezlega ziua Sabatului, dar \u015fi pentru c\u0103 zicea c\u0103 Dumnezeu este Tat\u0103l S\u0103u \u015fi Se f\u0103cea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", astfel, deopotriv\u0103 cu Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 7:19"
            ],
            "**": [
              "Ioan 10:30",
              "Ioan 10:33",
              "Fil 2:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 5:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus a luat din nou cuv\u00e2ntul \u015fi le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eAdev\u0103rat, adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 Fiul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu poate face nimic de la Sine; El nu face dec\u00e2t ce vede pe Tat\u0103l f\u0103c\u00e2nd \u015fi tot ce face Tat\u0103l, face \u015fi Fiul \u00eentocmai."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 5:30",
              "Ioan 8:28",
              "Ioan 9:4",
              "Ioan 12:49",
              "Ioan 14:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 5:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Tat\u0103l iube\u015fte pe Fiul \u015fi-I arat\u0103 tot ce face; \u015fi-I va ar\u0103ta lucr\u0103ri mai mari dec\u00e2t acestea, ca voi s\u0103 v\u0103 minuna\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 3:17",
              "Ioan 3:35",
              "2 Pet 1:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 5:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00cen adev\u0103r, dup\u0103 cum Tat\u0103l \u00eenviaz\u0103 mor\u0163ii \u015fi le d\u0103 via\u0163\u0103, tot a\u015fa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi Fiul d\u0103 via\u0163\u0103 cui vrea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 7:14",
              "Luca 8:54",
              "Ioan 11:25",
              "Ioan 11:43"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 5:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Tat\u0103l nici nu judec\u0103 pe nimeni, ci toat\u0103 judecata a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "dat-o Fiului,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 11:27",
              "Mat 28:18",
              "Ioan 5:27",
              "Ioan 3:35",
              "Ioan 17:2",
              "Fapte 17:31",
              "1 Pet 4:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 5:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "pentru ca to\u0163i s\u0103 cinsteasc\u0103 pe Fiul cum cinstesc pe Tat\u0103l. Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu cinste\u015fte pe Fiul nu cinste\u015fte pe Tat\u0103l, care L-a trimis."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 2:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 5:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Adev\u0103rat, adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ascult\u0103 cuvintele Mele \u015fi crede \u00een Cel ce M-a trimis are via\u0163a ve\u015fnic\u0103 \u015fi nu vine la judecat\u0103, ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "a trecut din moarte la via\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 3:16",
              "Ioan 3:18",
              "Ioan 6:40",
              "Ioan 6:47",
              "Ioan 8:51",
              "Ioan 20:31"
            ],
            "**": [
              "1 Ioan 3:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 5:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Adev\u0103rat, adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 vine ceasul, \u015fi acum a \u015fi venit, c\u00e2nd cei mor\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "vor auzi glasul Fiului lui Dumnezeu \u015fi cei ce-l vor asculta vor \u00eenvia."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 5:28",
              "Efes 2:1",
              "Efes 2:5",
              "Efes 5:14",
              "Col 2:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 5:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u0103ci, dup\u0103 cum Tat\u0103l are via\u0163a \u00een Sine, tot a\u015fa a dat \u015fi Fiului s\u0103 aib\u0103 via\u0163a \u00een Sine."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 5:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei I-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "dat putere s\u0103 judece, \u00eentruc\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "este Fiu al omului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 5:22",
              "Fapte 10:42",
              "Fapte 17:31"
            ],
            "**": [
              "Dan 7:13",
              "Dan 7:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 5:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Nu v\u0103 mira\u0163i de lucrul acesta, pentru c\u0103 vine ceasul c\u00e2nd to\u0163i cei din morminte vor auzi glasul Lui"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 5:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "vor ie\u015fi afar\u0103 din ele. Cei ce au f\u0103cut binele vor \u00eenvia pentru via\u0163\u0103, iar cei ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "au f\u0103cut r\u0103ul vor \u00eenvia pentru judecat\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 26:19",
              "1 Cor 15:52",
              "1 Tes 4:16"
            ],
            "**": [
              "Dan 12:2",
              "Mat 25:32",
              "Mat 25:33",
              "Mat 25:46"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 5:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu pot face nimic de la Mine \u00censumi: judec dup\u0103 cum aud; \u015fi judecata Mea este dreapt\u0103, pentru c\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "caut s\u0103 fac voia Mea, ci voia Tat\u0103lui, care M-a trimis."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 5:19"
            ],
            "**": [
              "Mat 26:39",
              "Ioan 4:34",
              "Ioan 6:38"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "M\u0103rturia Tat\u0103lui \u015fi a lui Ioan"
        },
        {
          "name": "Ioan 5:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Eu m\u0103rturisesc despre Mine \u00censumi, m\u0103rturia Mea nu este adev\u0103rat\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 8:14",
              "Apoc 3:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 5:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Este un Altul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "care m\u0103rturise\u015fte despre Mine; \u015fi \u015ftiu c\u0103 m\u0103rturisirea pe care o face El despre Mine este adev\u0103rat\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 3:17",
              "Mat 17:5",
              "Ioan 8:18",
              "1 Ioan 5:6",
              "1 Ioan 5:7",
              "1 Ioan 5:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 5:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Voi a\u0163i trimis la Ioan, \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "el a m\u0103rturisit pentru adev\u0103r."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 1:15",
              "Ioan 1:19",
              "Ioan 1:27",
              "Ioan 1:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 5:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Nu c\u0103 m\u0103rturia pe care o primesc Eu vine de la un om, dar spun lucrurile acestea pentru ca s\u0103 fi\u0163i m\u00e2ntui\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 5:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Ioan era lumina care este aprins\u0103 \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "lumineaz\u0103 \u015fi voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "a\u0163i vrut s\u0103 v\u0103 veseli\u0163i c\u00e2t\u0103va vreme la lumina lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Pet 1:19"
            ],
            "**": [
              "Mat 13:20",
              "Mat 21:26",
              "Marc 6:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 5:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "am o m\u0103rturie mai mare dec\u00e2t a lui Ioan, c\u0103ci lucr\u0103rile pe care Mi le-a dat Tat\u0103l s\u0103 le s\u0103v\u00e2r\u015fesc, tocmai lucr\u0103rile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "acestea pe care le fac Eu, m\u0103rturisesc despre Mine c\u0103 Tat\u0103l M-a trimis."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 5:9"
            ],
            "**": [
              "Ioan 3:2",
              "Ioan 10:25",
              "Ioan 15:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 5:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei Tat\u0103l, care M-a trimis, a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "m\u0103rturisit El \u00censu\u015fi despre Mine. Voi nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "I-a\u0163i auzit niciodat\u0103 glasul, nu I-a\u0163i v\u0103zut deloc fa\u0163a"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 3:17",
              "Mat 17:5",
              "Ioan 6:27",
              "Ioan 8:18"
            ],
            "**": [
              "Deut 4:12",
              "Ioan 1:18",
              "1 Tim 1:17",
              "1 Ioan 4:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 5:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi Cuv\u00e2ntul Lui nu r\u0103m\u00e2ne \u00een voi, pentru c\u0103 nu crede\u0163i \u00een Acela pe care L-a trimis El."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 5:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cerceta\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Scripturile, pentru c\u0103 socoti\u0163i c\u0103 \u00een ele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ave\u0163i via\u0163a ve\u015fnic\u0103, dar tocmai ele m\u0103rturisesc despre Mine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 8:20",
              "Isa 34:16",
              "Luca 16:29",
              "Ioan 5:46",
              "Fapte 17:11"
            ],
            "**": [
              "Deut 18:15",
              "Deut 18:18",
              "Luca 24:27",
              "Ioan 1:45"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 5:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu vre\u0163i s\u0103 veni\u0163i la Mine, ca s\u0103 ave\u0163i via\u0163a!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 1:11",
              "Ioan 3:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 5:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu umblu dup\u0103 slava care vine de la oameni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 5:34",
              "1 Tes 2:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 5:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar \u015ftiu c\u0103 n-ave\u0163i \u00een voi dragoste de Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 5:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Eu am venit \u00een Numele Tat\u0103lui Meu, \u015fi nu M\u0103 primi\u0163i; dac\u0103 va veni un altul, \u00een numele lui \u00eensu\u015fi, pe acela \u00eel ve\u0163i primi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 5:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "pute\u0163i crede voi, care umbla\u0163i dup\u0103 slava pe care v-o da\u0163i unii altora \u015fi nu c\u0103uta\u0163i slava"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "care vine de la singurul Dumnezeu?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 12:43"
            ],
            "**": [
              "Rom 2:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 5:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "S\u0103 nu crede\u0163i c\u0103 v\u0103 voi \u00eenvinui \u00eenaintea Tat\u0103lui; este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "cine s\u0103 v\u0103 \u00eenvinuiasc\u0103: Moise, \u00een care v-a\u0163i pus n\u0103dejdea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 2:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 5:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u0103ci, dac\u0103 a\u0163i crede pe Moise, M-a\u0163i crede \u015fi pe Mine, pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "el a scris despre Mine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 3:15",
              "Gen 12:3",
              "Gen 18:18",
              "Gen 22:18",
              "Gen 49:10",
              "Deut 18:15",
              "Deut 18:18",
              "Ioan 1:45",
              "Fapte 26:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 5:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar, dac\u0103 nu crede\u0163i cele scrise de el, cum ve\u0163i crede cuvintele Mele?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Ioan 6",
      "chapter": 6,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ioan/6",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cenmul\u0163irea p\u00e2inilor"
        },
        {
          "name": "Ioan 6:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Isus S-a dus dincolo de Marea Galileii, numit\u0103 Marea Tiberiadei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 14:13",
              "Marc 6:35",
              "Luca 9:10",
              "Luca 9:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 6:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O mare gloat\u0103 mergea dup\u0103 El, pentru c\u0103 vedea semnele pe care le f\u0103cea cu cei bolnavi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 6:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus S-a suit pe munte \u015fi \u015fedea acolo cu ucenicii S\u0103i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 6:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pa\u015ftele, praznicul iudeilor, erau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aproape."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 23:5",
              "Lev 23:7",
              "Deut 16:1",
              "Ioan 2:13",
              "Ioan 5:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 6:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ei-a ridicat ochii \u015fi a v\u0103zut c\u0103 o mare gloat\u0103 vine spre El. \u015ei a zis lui Filip: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDe unde avem s\u0103 cump\u0103r\u0103m p\u00e2ini ca s\u0103 m\u0103n\u00e2nce oamenii ace\u015ftia?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 14:14",
              "Marc 6:35",
              "Luca 9:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 6:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Spunea lucrul acesta ca s\u0103-l \u00eencerce, pentru c\u0103 \u015ftia ce are de g\u00e2nd s\u0103 fac\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 6:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Filip i-a r\u0103spuns: \u201eP\u00e2inile pe care le-am putea cump\u0103ra cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dou\u0103 sute de lei"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n-ar ajunge ca fiecare s\u0103 capete pu\u0163intel din ele.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 11:21",
              "Num 11:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 6:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unul din ucenicii S\u0103i, Andrei, fratele lui Simon Petru, I-a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 6:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eEste aici un b\u0103ie\u0163el care are cinci p\u00e2ini de orz \u015fi doi pe\u015fti, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce sunt acestea la at\u00e2\u0163ia?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 4:43"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 6:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eSpune\u0163i oamenilor s\u0103 \u015fad\u0103 jos.\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00cen locul acela era mult\u0103 iarb\u0103. Oamenii au \u015fezut jos, \u00een num\u0103r de aproape cinci mii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 6:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus a luat p\u00e2inile, a mul\u0163umit lui Dumnezeu, le-a \u00eemp\u0103r\u0163it ucenicilor, iar ucenicii le-au \u00eemp\u0103r\u0163it celor ce \u015fedeau jos; de asemenea, le-a dat \u015fi din pe\u015fti c\u00e2t au voit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 6:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce s-au s\u0103turat, Isus a zis ucenicilor S\u0103i: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eStr\u00e2nge\u0163i firimiturile care au r\u0103mas, ca s\u0103 nu se piard\u0103 nimic.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 6:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Le-au adunat deci \u015fi au umplut dou\u0103sprezece co\u015furi cu firimiturile care r\u0103m\u0103seser\u0103 din cele cinci p\u00e2ini de orz, dup\u0103 ce m\u00e2ncaser\u0103 to\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 6:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oamenii aceia, c\u00e2nd au v\u0103zut minunea pe care o f\u0103cuse Isus, ziceau: \u201eCu adev\u0103rat, acesta este prorocul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cel a\u015fteptat \u00een lume.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 49:10",
              "Deut 18:15",
              "Deut 18:18",
              "Mat 11:3",
              "Ioan 1:21",
              "Ioan 4:19",
              "Ioan 4:25",
              "Ioan 7:40"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 6:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus, fiindc\u0103 \u015ftia c\u0103 au de g\u00e2nd s\u0103 vin\u0103 s\u0103-L ia cu sila ca s\u0103-L fac\u0103 \u00eemp\u0103rat, S-a dus iar\u0103\u015fi la munte, numai El singur."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Isus umbl\u0103 pe mare"
        },
        {
          "name": "Ioan 6:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a \u00eenserat, ucenicii Lui s-au cobor\u00e2t la marginea m\u0103rii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 14:23",
              "Marc 6:47"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 6:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-au suit \u00eentr-o corabie \u015fi treceau marea, ca s\u0103 se duc\u0103 \u00een Capernaum. Se \u00eentunecase, \u015fi Isus tot nu venise la ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 6:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sufla un v\u00e2nt puternic \u015fi marea era \u00eent\u0103r\u00e2tat\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 6:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce au v\u00e2slit cam dou\u0103zeci \u015fi cinci sau treizeci de stadii, v\u0103d pe Isus umbl\u00e2nd pe mare \u015fi apropiindu-Se de corabie. \u015ei s-au \u00eenfrico\u015fat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 6:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Isus le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eEu sunt, nu v\u0103 teme\u0163i!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 6:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voiau deci s\u0103-L ia \u00een corabie. \u015ei corabia a sosit \u00eendat\u0103 la locul spre care mergeau."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "P\u00e2inea vie\u0163ii"
        },
        {
          "name": "Ioan 6:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Norodul, care r\u0103m\u0103sese de cealalt\u0103 parte a m\u0103rii, b\u0103gase de seam\u0103 c\u0103 acolo nu era dec\u00e2t o corabie \u015fi c\u0103 Isus nu Se suise \u00een corabia aceasta cu ucenicii Lui, ci ucenicii plecaser\u0103 singuri cu ea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 6:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A doua zi, sosiser\u0103 alte cor\u0103bii din Tiberiada, aproape de locul unde m\u00e2ncaser\u0103 ei p\u00e2inea, dup\u0103 ce Domnul mul\u0163umise lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 6:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au v\u0103zut noroadele c\u0103 nici Isus, nici ucenicii Lui nu erau acolo, s-au suit \u015fi ele \u00een cor\u0103biile acestea \u015fi s-au dus la Capernaum s\u0103 caute pe Isus."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 6:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd L-au g\u0103sit, dincolo de mare, I-au zis: \u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, c\u00e2nd ai venit aici?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 6:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Drept r\u0103spuns, Isus le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eAdev\u0103rat, adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 M\u0103 c\u0103uta\u0163i nu pentru c\u0103 a\u0163i v\u0103zut semne, ci pentru c\u0103 a\u0163i m\u00e2ncat din p\u00e2inile acelea \u015fi v-a\u0163i s\u0103turat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 6:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Lucra\u0163i nu pentru m\u00e2ncarea pieritoare, ci pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "m\u00e2ncarea care r\u0103m\u00e2ne pentru via\u0163a ve\u015fnic\u0103 \u015fi pe care v-o va da Fiul omului; c\u0103ci Tat\u0103l, adic\u0103 \u00censu\u015fi Dumnezeu, pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "El L-a \u00eensemnat cu pecetea Lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 6:51",
              "Ioan 4:14"
            ],
            "**": [
              "Mat 3:17",
              "Mat 17:5",
              "Marc 1:11",
              "Marc 9:7",
              "Luca 3:22",
              "Luca 9:35",
              "Ioan 1:33",
              "Ioan 5:37",
              "Ioan 8:18",
              "Fapte 2:22",
              "2 Pet 1:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 6:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei I-au zis: \u201eCe s\u0103 facem ca s\u0103 s\u0103v\u00e2r\u015fim lucr\u0103rile lui Dumnezeu?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 6:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus le-a r\u0103spuns: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eLucrarea pe care o cere Dumnezeu este aceasta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ": s\u0103 crede\u0163i \u00een Acela pe care L-a trimis El.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 3:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 6:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eCe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " semn faci Tu deci\u201d, I-au zis ei, \u201eca s\u0103-l vedem \u015fi s\u0103 credem \u00een Tine? Ce lucrezi Tu?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 12:38",
              "Mat 16:1",
              "Marc 8:11",
              "1 Cor 1:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 6:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "P\u0103rin\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " no\u015ftri au m\u00e2ncat man\u0103 \u00een pustie, dup\u0103 cum este scris: \u2018Le-a dat s\u0103 m\u0103n\u00e2nce p\u00e2ine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din cer.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 16:15",
              "Num 11:7",
              "Neem 9:15",
              "1 Cor 10:3"
            ],
            "**": [
              "Ps 78:24",
              "Ps 78:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 6:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eAdev\u0103rat, adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 Moise nu v-a dat p\u00e2inea din cer, ci Tat\u0103l Meu v\u0103 d\u0103 adev\u0103rata p\u00e2ine din cer,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 6:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "c\u0103ci P\u00e2inea lui Dumnezeu este aceea care se coboar\u0103 din cer \u015fi d\u0103 lumii via\u0163a.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 6:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDoamne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201d, I-au zis ei, \u201ed\u0103-ne totdeauna aceast\u0103 p\u00e2ine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 4:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 6:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eEu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "sunt P\u00e2inea vie\u0163ii. Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "vine la Mine nu va fl\u0103m\u00e2nzi niciodat\u0103 \u015fi cine crede \u00een Mine nu va \u00eenseta niciodat\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 6:48",
              "Ioan 6:58"
            ],
            "**": [
              "Ioan 4:14",
              "Ioan 7:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 6:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "v-am spus c\u0103 M-a\u0163i \u015fi v\u0103zut \u015fi tot nu crede\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 6:26",
              "Ioan 6:64"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 6:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ce-Mi d\u0103 Tat\u0103l va ajunge la Mine \u015fi pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "cel ce vine la Mine, nu-l voi izgoni afar\u0103,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 6:45"
            ],
            "**": [
              "Mat 24:24",
              "Ioan 10:28",
              "Ioan 10:29",
              "2 Tim 2:19",
              "1 Ioan 2:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 6:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "c\u0103ci M-am cobor\u00e2t din cer ca s\u0103 fac nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "voia Mea, ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "voia Celui ce M-a trimis."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 26:39",
              "Ioan 5:30"
            ],
            "**": [
              "Ioan 4:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 6:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei voia Celui ce M-a trimis este s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu pierd nimic din tot ce Mi-a dat El, ci s\u0103-l \u00eenviez \u00een ziua de apoi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 10:28",
              "Ioan 17:12",
              "Ioan 18:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 6:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Voia Tat\u0103lui meu este ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "oricine vede pe Fiul \u015fi crede \u00een El s\u0103 aib\u0103 via\u0163a ve\u015fnic\u0103; \u015fi Eu \u00eel voi \u00eenvia \u00een ziua de apoi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 6:27",
              "Ioan 6:47",
              "Ioan 6:54",
              "Ioan 3:15",
              "Ioan 3:16",
              "Ioan 4:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 6:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iudeii c\u00e2rteau \u00eempotriva Lui, pentru c\u0103 zisese: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eEu sunt P\u00e2inea care s-a cobor\u00e2t din cer.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 6:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei ziceau: \u201eOare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu este acesta Isus, fiul lui Iosif, pe ai c\u0103rui tat\u0103 \u015fi mam\u0103 \u00eei cunoa\u015ftem? Cum dar zice El: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u2018Eu M-am cobor\u00e2t din cer\u2019"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 13:55",
              "Marc 6:3",
              "Luca 4:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 6:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus le-a r\u0103spuns: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eNu c\u00e2rti\u0163i \u00eentre voi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 6:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Nimeni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu poate veni la Mine dac\u0103 nu-l atrage Tat\u0103l, care M-a trimis; \u015fi Eu \u00eel voi \u00eenvia \u00een ziua de apoi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Cant 1:4",
              "Ioan 6:65"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 6:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00cen"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "proroci este scris: \u2018To\u0163i vor fi \u00eenv\u0103\u0163a\u0163i de Dumnezeu.\u2019 A\u015fa c\u0103 oricine a ascultat pe Tat\u0103l \u015fi a primit \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura Lui vine la Mine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 54:13",
              "Ier 31:34",
              "Mica 4:2",
              "Evr 8:10",
              "Evr 10:16",
              "Ioan 6:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 6:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "c\u0103 cineva a v\u0103zut pe Tat\u0103l, afar\u0103 de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Acela care vine de la Dumnezeu; da, Acela a v\u0103zut pe Tat\u0103l."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 1:18",
              "Ioan 5:37"
            ],
            "**": [
              "Mat 11:27",
              "Luca 10:22",
              "Ioan 1:18",
              "Ioan 7:29",
              "Ioan 8:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 6:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Adev\u0103rat, adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "crede \u00een Mine are via\u0163a ve\u015fnic\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 3:16",
              "Ioan 3:18",
              "Ioan 3:36",
              "Ioan 6:40"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 6:48",
          "type": "verse",
          "number": 48,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "sunt P\u00e2inea vie\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 6:33",
              "Ioan 6:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 6:49",
          "type": "verse",
          "number": 49,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "P\u0103rin\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "vo\u015ftri au m\u00e2ncat man\u0103 \u00een pustie \u015fi au murit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 6:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 6:50",
          "type": "verse",
          "number": 50,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "P\u00e2inea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "care se coboar\u0103 din cer este de a\u015fa fel ca cineva s\u0103 m\u0103n\u00e2nce din ea \u015fi s\u0103 nu moar\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 6:51",
              "Ioan 6:58"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 6:51",
          "type": "verse",
          "number": 51,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Eu sunt P\u00e2inea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "vie, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "s-a cobor\u00e2t din cer. Dac\u0103 m\u0103n\u00e2nc\u0103 cineva din p\u00e2inea aceasta, va tr\u0103i \u00een veac; \u015fi p\u00e2inea pe care o voi da Eu este trupul Meu, pe care \u00eel voi da pentru via\u0163a lumii.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Evr 10:5",
              "Evr 10:10"
            ],
            "**": [
              "Ioan 3:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 6:52",
          "type": "verse",
          "number": 52,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La auzul acestor cuvinte, iudeii se certau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentre ei \u015fi ziceau: \u201eCum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poate omul acesta s\u0103 ne dea trupul Lui s\u0103-l m\u00e2nc\u0103m?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 7:43",
              "Ioan 9:16",
              "Ioan 10:19"
            ],
            "**": [
              "Ioan 3:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 6:53",
          "type": "verse",
          "number": 53,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eAdev\u0103rat, adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103, dac\u0103 nu m\u00e2nca\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "trupul Fiului omului \u015fi dac\u0103 nu be\u0163i s\u00e2ngele Lui, n-ave\u0163i via\u0163a \u00een voi \u00een\u015fiv\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 26:26",
              "Mat 26:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 6:54",
          "type": "verse",
          "number": 54,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "m\u0103n\u00e2nc\u0103 trupul Meu \u015fi bea s\u00e2ngele Meu are via\u0163a ve\u015fnic\u0103; \u015fi Eu \u00eel voi \u00eenvia \u00een ziua de apoi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 6:27",
              "Ioan 6:40",
              "Ioan 6:63",
              "Ioan 4:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 6:55",
          "type": "verse",
          "number": 55,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u0103ci trupul Meu este cu adev\u0103rat o hran\u0103 \u015fi s\u00e2ngele Meu este cu adev\u0103rat o b\u0103utur\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 6:56",
          "type": "verse",
          "number": 56,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cine m\u0103n\u00e2nc\u0103 trupul Meu \u015fi bea s\u00e2ngele Meu r\u0103m\u00e2ne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00een Mine, \u015fi Eu r\u0103m\u00e2n \u00een el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 3:24",
              "1 Ioan 4:15",
              "1 Ioan 4:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 6:57",
          "type": "verse",
          "number": 57,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dup\u0103 cum Tat\u0103l, care este viu, M-a trimis pe Mine \u015fi Eu tr\u0103iesc prin Tat\u0103l, tot a\u015fa, cine M\u0103 m\u0103n\u00e2nc\u0103 pe Mine va tr\u0103i \u015fi el prin Mine."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 6:58",
          "type": "verse",
          "number": 58,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Astfel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "este p\u00e2inea care s-a cobor\u00e2t din cer, nu ca mana pe care au m\u00e2ncat-o p\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri, \u015fi totu\u015fi au murit; cine m\u0103n\u00e2nc\u0103 p\u00e2inea aceasta va tr\u0103i \u00een veac.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 6:49",
              "Ioan 6:50",
              "Ioan 6:51"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 6:59",
          "type": "verse",
          "number": 59,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus a spus aceste lucruri \u00een sinagog\u0103, c\u00e2nd \u00eenv\u0103\u0163a pe oameni \u00een Capernaum."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Unii ucenici \u00cel p\u0103r\u0103sesc. M\u0103rturisirea lui Petru"
        },
        {
          "name": "Ioan 6:60",
          "type": "verse",
          "number": 60,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mul\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din ucenicii Lui, dup\u0103 ce au auzit aceste cuvinte, au zis: \u201eVorbirea aceasta este prea de tot: cine poate s-o sufere?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 11:6",
              "Ioan 6:66"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 6:61",
          "type": "verse",
          "number": 61,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus, care \u015ftia \u00een Sine c\u0103 ucenicii S\u0103i c\u00e2rteau \u00eempotriva vorbirii acesteia, le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eVorbirea aceasta este pentru voi o pricin\u0103 de poticnire?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 6:62",
          "type": "verse",
          "number": 62,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "dac\u0103 a\u0163i vedea pe Fiul omului suindu-Se unde era mai \u00eenainte?\u2026"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 16:19",
              "Ioan 3:13",
              "Fapte 1:9",
              "Efes 4:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 6:63",
          "type": "verse",
          "number": 63,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Duhul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "este acela care d\u0103 via\u0163\u0103, carnea nu folose\u015fte la nimic; cuvintele pe care vi le-am spus Eu sunt duh \u015fi via\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 3:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 6:64",
          "type": "verse",
          "number": 64,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar sunt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "unii din voi care nu cred.\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " C\u0103ci Isus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ftia de la \u00eenceput cine erau cei ce nu cred \u015fi cine era cel ce avea s\u0103-L v\u00e2nd\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 6:36"
            ],
            "**": [
              "Ioan 2:24",
              "Ioan 2:25",
              "Ioan 13:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 6:65",
          "type": "verse",
          "number": 65,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei a ad\u0103ugat: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eTocmai de aceea v-am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "spus c\u0103 nimeni nu poate s\u0103 vin\u0103 la Mine dac\u0103 nu i-a fost dat de Tat\u0103l Meu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 6:44",
              "Ioan 6:45"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 6:66",
          "type": "verse",
          "number": 66,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " clipa aceea, mul\u0163i din ucenicii Lui s-au \u00eentors \u00eenapoi \u015fi nu mai umblau cu El."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 6:60"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 6:67",
          "type": "verse",
          "number": 67,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Isus a zis celor doisprezece: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eVoi nu vre\u0163i s\u0103 v\u0103 duce\u0163i?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 6:68",
          "type": "verse",
          "number": 68,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDoamne\u201d, I-a r\u0103spuns Simon Petru, \u201ela cine s\u0103 ne ducem? Tu ai cuvintele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vie\u0163ii ve\u015fnice."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 5:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 6:69",
          "type": "verse",
          "number": 69,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " noi am crezut \u015fi am ajuns la cuno\u015ftin\u0163a c\u0103 Tu e\u015fti Hristosul, Sf\u00e2ntul lui Dumnezeu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 16:16",
              "Marc 8:29",
              "Luca 9:20",
              "Ioan 1:49",
              "Ioan 11:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 6:70",
          "type": "verse",
          "number": 70,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus le-a r\u0103spuns: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eNu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "v-am ales Eu pe voi, cei doisprezece? \u015ei totu\u015fi unul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "din voi este un drac.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 6:13"
            ],
            "**": [
              "Ioan 13:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 6:71",
          "type": "verse",
          "number": 71,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vorbea despre Iuda, fiul lui Simon, Iscarioteanul, c\u0103ci el avea s\u0103-L v\u00e2nd\u0103; el, unul din cei doisprezece."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Grece\u015fte: dinari."
      }
    },
    {
      "name": "Ioan 7",
      "chapter": 7,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ioan/7",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Necredin\u0163a fra\u0163ilor lui Isus"
        },
        {
          "name": "Ioan 7:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea, Isus str\u0103b\u0103tea Galileea; nu voia s\u0103 stea \u00een Iudeea, pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iudeii c\u0103utau s\u0103-L omoare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 5:16",
              "Ioan 5:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 7:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " praznicul iudeilor, praznicul zis al Corturilor, era aproape."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 23:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 7:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fra\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Lui I-au zis: \u201ePleac\u0103 de aici \u015fi du-Te \u00een Iudeea, ca s\u0103 vad\u0103 \u015fi ucenicii T\u0103i lucr\u0103rile pe care le faci."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 12:46",
              "Marc 3:31",
              "Fapte 1:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 7:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nimeni nu face ceva \u00een ascuns c\u00e2nd caut\u0103 s\u0103 se fac\u0103 cunoscut. Dac\u0103 faci aceste lucruri, arat\u0103-Te lumii.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 7:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci nici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fra\u0163ii Lui nu credeau \u00een El."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 3:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 7:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eVremea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Mea n-a sosit \u00eenc\u0103, dar vou\u0103 vremea totdeauna v\u0103 este prielnic\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 2:4",
              "Ioan 7:8",
              "Ioan 7:30",
              "Ioan 8:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 7:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Pe voi lumea nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "v\u0103 poate ur\u00ee; pe Mine M\u0103 ur\u0103\u015fte, pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "m\u0103rturisesc despre ea c\u0103 lucr\u0103rile ei sunt rele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 15:19"
            ],
            "**": [
              "Ioan 3:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 7:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Sui\u0163i-v\u0103 voi la praznicul acesta; Eu \u00eenc\u0103 nu M\u0103 sui la praznicul acesta, fiindc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu Mi s-a \u00eemplinit \u00eenc\u0103 vremea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 8:20",
              "Ioan 7:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 7:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce le-a spus aceste lucruri, a r\u0103mas \u00een Galileea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Isus \u00een Ierusalim la Praznicul Corturilor"
        },
        {
          "name": "Ioan 7:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce s-au suit fra\u0163ii Lui la praznic, S-a suit \u015fi El, dar nu pe fa\u0163\u0103, ci cam pe ascuns."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 7:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iudeii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00cel c\u0103utau \u00een timpul praznicului \u015fi ziceau: \u201eUnde este?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 11:56"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 7:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Noroadele vorbeau mult \u00een \u015foapt\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " despre El. Unii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ziceau: \u201eEste un om bun.\u201d Al\u0163ii ziceau: \u201eNu, ci duce norodul \u00een r\u0103t\u0103cire.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 9:16",
              "Ioan 10:19"
            ],
            "**": [
              "Mat 21:46",
              "Luca 7:16",
              "Ioan 6:14",
              "Ioan 7:40"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 7:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Totu\u015fi, de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " frica iudeilor, nimeni nu vorbea de El pe fa\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 9:22",
              "Ioan 12:42",
              "Ioan 19:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 7:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe la jum\u0103tatea praznicului, Isus S-a suit la Templu. \u015ei \u00eenv\u0103\u0163a norodul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 7:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iudeii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se mirau \u015fi ziceau: \u201eCum are omul acesta \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103, c\u0103ci n-a \u00eenv\u0103\u0163at niciodat\u0103?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 13:54",
              "Marc 6:2",
              "Luca 4:22",
              "Fapte 2:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 7:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus le-a r\u0103spuns: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103tura Mea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu este a Mea, ci a Celui ce M-a trimis pe Mine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 3:11",
              "Ioan 8:28",
              "Ioan 12:49",
              "Ioan 14:10",
              "Ioan 14:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 7:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "vrea cineva s\u0103 fac\u0103 voia Lui, va ajunge s\u0103 cunoasc\u0103 dac\u0103 \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura este de la Dumnezeu sau dac\u0103 Eu vorbesc de la Mine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 8:43"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 7:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "vorbe\u015fte de la sine caut\u0103 slava lui \u00eensu\u015fi; dar cine caut\u0103 slava Celui ce l-a trimis, acela este adev\u0103rat \u015fi \u00een el nu este str\u00e2mb\u0103tate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 5:41",
              "Ioan 8:50"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 7:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Oare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu v-a dat Moise Legea? Totu\u015fi nimeni din voi nu \u0163ine Legea. De"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ce c\u0103uta\u0163i s\u0103 M\u0103 omor\u00e2\u0163i?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 24:3",
              "Deut 33:4",
              "Ioan 1:17",
              "Fapte 7:38"
            ],
            "**": [
              "Mat 12:14",
              "Marc 3:6",
              "Ioan 5:16",
              "Ioan 5:18",
              "Ioan 10:31",
              "Ioan 10:39",
              "Ioan 11:53"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 7:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Norodul I-a r\u0103spuns: \u201eAi drac"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Cine caut\u0103 s\u0103 Te omoare?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 8:48",
              "Ioan 8:52",
              "Ioan 10:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 7:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Drept r\u0103spuns, Isus le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eO lucrare am f\u0103cut \u015fi to\u0163i v\u0103 mira\u0163i de ea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 7:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Moise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "v-a dat porunca privitoare la t\u0103ierea \u00eemprejur \u2013 nu c\u0103 ea vine de la Moise, ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "de la patriarhi \u2013 \u015fi voi t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur pe om \u00een ziua Sabatului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 12:3"
            ],
            "**": [
              "Gen 17:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 7:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dac\u0103 un om prime\u015fte t\u0103ierea \u00eemprejur \u00een ziua Sabatului, ca s\u0103 nu se calce Legea lui Moise, de ce turba\u0163i de m\u00e2nie \u00eempotriva Mea pentru c\u0103 am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00eens\u0103n\u0103to\u015fit un om \u00eentreg \u00een ziua Sabatului?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 5:8",
              "Ioan 5:9",
              "Ioan 5:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 7:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "judeca\u0163i dup\u0103 \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare, ci judeca\u0163i dup\u0103 dreptate.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 1:16",
              "Deut 1:17",
              "Prov 24:23",
              "Ioan 8:15",
              "Iac 2:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 7:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ni\u015fte locuitori din Ierusalim ziceau: \u201eNu este El acela pe care caut\u0103 ei s\u0103-l omoare?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 7:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei totu\u015fi iat\u0103 c\u0103 vorbe\u015fte pe fa\u0163\u0103, \u015fi ei nu-I zic nimic! Nu cumva, \u00een adev\u0103r, cei mai mari vor fi cunoscut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 El este Hristosul?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 7:48"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 7:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " noi \u015ftim de unde este omul acesta, \u00eens\u0103, c\u00e2nd va veni Hristosul, nimeni nu va \u015fti de unde este.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 13:55",
              "Marc 6:3",
              "Luca 4:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 7:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Isus, pe c\u00e2nd \u00eenv\u0103\u0163a pe norod \u00een Templu, striga: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eM\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "cunoa\u015fte\u0163i \u015fi M\u0103 \u015fti\u0163i de unde sunt! Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "n-am venit de la Mine \u00censumi, ci Cel ce M-a trimis este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "adev\u0103rat \u015fi voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu-L cunoa\u015fte\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 8:14"
            ],
            "**": [
              "Ioan 5:43",
              "Ioan 8:42"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 5:32",
              "Ioan 8:26",
              "Rom 3:4"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ioan 1:18",
              "Ioan 8:55"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 7:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00cel cunosc, c\u0103ci vin de la El \u015fi El M-a trimis.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 11:27",
              "Ioan 10:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 7:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei c\u0103utau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " deci s\u0103-L prind\u0103 \u015fi nimeni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n-a pus m\u00e2na pe El, c\u0103ci \u00eenc\u0103 nu-I sosise ceasul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 11:18",
              "Luca 19:47",
              "Luca 20:19",
              "Ioan 7:19",
              "Ioan 8:37"
            ],
            "**": [
              "Ioan 7:41",
              "Ioan 8:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 7:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mul\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din norod au crezut \u00een El \u015fi ziceau: \u201eC\u00e2nd va veni, Hristosul va face mai multe semne dec\u00e2t a f\u0103cut omul acesta?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 12:23",
              "Ioan 3:2",
              "Ioan 8:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 7:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fariseii au auzit pe norod spun\u00e2nd \u00een \u015foapt\u0103 aceste lucruri despre El. Atunci, preo\u0163ii cei mai de seam\u0103 \u015fi fariseii au trimis ni\u015fte aprozi s\u0103-L prind\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 7:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eMai sunt cu voi pu\u0163in\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "vreme \u015fi apoi M\u0103 duc la Cel ce M-a trimis."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 13:33",
              "Ioan 16:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 7:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Voi M\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ve\u0163i c\u0103uta, \u015fi nu M\u0103 ve\u0163i g\u0103si; \u015fi unde voi fi Eu, voi nu pute\u0163i veni.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 5:6",
              "Ioan 8:21",
              "Ioan 13:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 7:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iudeii au zis \u00eentre ei: \u201eUnde are de g\u00e2nd s\u0103 se duc\u0103 omul acesta, ca s\u0103 nu-l putem g\u0103si? Doar n-o avea de g\u00e2nd s\u0103 se duc\u0103 la cei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempr\u0103\u015ftia\u0163i printre greci \u015fi s\u0103 \u00eenve\u0163e pe greci?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 11:12",
              "Iac 1:1",
              "1 Pet 1:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 7:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce \u00eenseamn\u0103 cuvintele acestea pe care le-a spus: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u2018M\u0103 ve\u0163i c\u0103uta, \u015fi nu M\u0103 ve\u0163i g\u0103si; \u015fi unde voi fi Eu, voi nu pute\u0163i veni\u2019"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Isus, Apa vie\u0163ii"
        },
        {
          "name": "Ioan 7:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ziua de pe urm\u0103, care era ziua cea mare a praznicului, Isus a stat \u00een picioare \u015fi a strigat: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00eenseteaz\u0103 cineva, s\u0103 vin\u0103 la Mine \u015fi s\u0103 bea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 23:36"
            ],
            "**": [
              "Isa 55:1",
              "Ioan 6:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 7:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "crede \u00een Mine, din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "inima lui vor curge r\u00e2uri de ap\u0103 vie, cum zice Scriptura.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 22:17",
              "Deut 18:15"
            ],
            "**": [
              "Prov 18:4",
              "Isa 12:3",
              "Isa 44:3",
              "Ioan 4:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 7:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Spunea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cuvintele acestea despre Duhul, pe care aveau s\u0103-L primeasc\u0103 cei ce vor crede \u00een El. C\u0103ci Duhul Sf\u00e2nt \u00eenc\u0103 nu fusese dat, fiindc\u0103 Isus nu fusese \u00eenc\u0103 prosl\u0103vit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 44:3",
              "Ioel 2:28",
              "Ioan 16:7",
              "Fapte 2:17",
              "Fapte 2:33",
              "Fapte 2:38"
            ],
            "**": [
              "Ioan 12:16",
              "Ioan 16:7"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cencerc\u0103ri pentru prinderea lui Isus"
        },
        {
          "name": "Ioan 7:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unii din norod, c\u00e2nd au auzit aceste cuvinte, ziceau: \u201eAcesta este cu adev\u0103rat Prorocul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ".\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 18:15",
              "Deut 18:18",
              "Ioan 1:21",
              "Ioan 6:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 7:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Al\u0163ii ziceau: \u201eAcesta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este Hristosul.\u201d \u015ei al\u0163ii ziceau: \u201eCum, din Galileea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " are s\u0103 vin\u0103 Hristosul?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 4:42",
              "Ioan 6:69"
            ],
            "**": [
              "Ioan 1:46",
              "Ioan 7:52"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 7:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu zice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Scriptura c\u0103 Hristosul are s\u0103 vin\u0103 din s\u0103m\u00e2n\u0163a lui David \u015fi din satul Betleem, unde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era David?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 132:11",
              "Ier 23:5",
              "Mica 5:2",
              "Mat 2:5",
              "Luca 2:4"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 16:1",
              "1 Sam 16:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 7:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103cut deci dezbinare \u00een norod din pricina Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 7:12",
              "Ioan 9:16",
              "Ioan 10:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 7:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din ei voiau s\u0103-L prind\u0103; dar nimeni n-a pus m\u00e2na pe El."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 7:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 7:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aprozii s-au \u00eentors deci la preo\u0163ii cei mai de seam\u0103 \u015fi la farisei. \u015ei ace\u015ftia le-au zis: \u201eDe ce nu L-a\u0163i adus?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 7:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aprozii au r\u0103spuns: \u201eNiciodat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n-a vorbit vreun om ca omul acesta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 7:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 7:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fariseii le-au r\u0103spuns: \u201eDoar n-a\u0163i fi fost du\u015fi \u015fi voi \u00een r\u0103t\u0103cire?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 7:48",
          "type": "verse",
          "number": 48,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " crezut \u00een El vreunul din mai-marii no\u015ftri sau din farisei?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 12:42",
              "Fapte 6:7",
              "1 Cor 1:20",
              "1 Cor 1:26",
              "1 Cor 2:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 7:49",
          "type": "verse",
          "number": 49,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar norodul acesta, care nu \u015ftie Legea, este blestemat!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 7:50",
          "type": "verse",
          "number": 50,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nicodim, cel care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " venise la Isus noaptea \u015fi care era unul din ei, le-a zis:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 3:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 7:51",
          "type": "verse",
          "number": 51,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eLegea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " noastr\u0103 os\u00e2nde\u015fte ea pe un om \u00eenainte ca s\u0103-l asculte \u015fi s\u0103 \u015ftie ce face?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 1:17",
              "Deut 17:8",
              "Deut 19:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 7:52",
          "type": "verse",
          "number": 52,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Drept r\u0103spuns, ei i-au zis: \u201e\u015ei tu e\u015fti din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Galileea? Cerceteaz\u0103 bine \u015fi vei vedea c\u0103 din Galileea nu s-a ridicat niciun proroc.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 9:1",
              "Isa 9:2",
              "Mat 4:15",
              "Ioan 1:46",
              "Ioan 7:41"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 7:53",
          "type": "verse",
          "number": 53,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "(\u015ei s-a \u00eentors fiecare acas\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Ioan 8",
      "chapter": 8,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ioan/8",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Femeia prins\u0103 \u00een preacurvie"
        },
        {
          "name": "Ioan 8:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus S-a dus la Muntele M\u0103slinilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 8:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, dis-de-diminea\u0163\u0103, a venit din nou \u00een Templu; \u015fi tot norodul a venit la El. El a \u015fezut jos \u015fi-i \u00eenv\u0103\u0163a."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 8:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, c\u0103rturarii \u015fi fariseii I-au adus o femeie prins\u0103 \u00een preacurvie. Au pus-o \u00een mijlocul norodului"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 8:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi au zis lui Isus: \u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, femeia aceasta a fost prins\u0103 chiar c\u00e2nd s\u0103v\u00e2r\u015fea preacurvia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 8:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een Lege, ne-a poruncit s\u0103 ucidem cu pietre pe astfel de femei: Tu dar ce zici?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 20:10",
              "Deut 22:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 8:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Spuneau lucrul acesta ca s\u0103-L ispiteasc\u0103 \u015fi s\u0103-L poat\u0103 \u00eenvinui. Dar Isus S-a plecat \u00een jos \u015fi scria cu degetul pe p\u0103m\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 8:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103 ei nu \u00eencetau s\u0103-L \u00eentrebe, El S-a ridicat \u00een sus \u015fi le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eCine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "dintre voi este f\u0103r\u0103 p\u0103cat s\u0103 arunce cel dint\u00e2i cu piatra \u00een ea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 17:7",
              "Rom 2:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 8:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi, S-a plecat iar\u0103\u015fi \u015fi scria cu degetul pe p\u0103m\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 8:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au auzit ei cuvintele acestea, s-au sim\u0163it mustra\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de cugetul lor \u015fi au ie\u015fit afar\u0103, unul c\u00e2te unul, \u00eencep\u00e2nd de la cei mai b\u0103tr\u00e2ni p\u00e2n\u0103 la cei din urm\u0103. \u015ei Isus a r\u0103mas singur cu femeia, care st\u0103tea \u00een mijloc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 2:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 8:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, S-a ridicat \u00een sus; \u015fi, c\u00e2nd n-a mai v\u0103zut pe nimeni dec\u00e2t pe femeie, Isus i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eFemeie, unde sunt p\u00e2r\u00e2\u015fii t\u0103i? Nimeni nu te-a os\u00e2ndit?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 8:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eNimeni, Doamne\u201d, I-a r\u0103spuns ea. \u015ei Isus i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eNici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Eu nu te os\u00e2ndesc. Du-te \u015fi s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu mai p\u0103c\u0103tuie\u015fti.\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ")"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 9:56",
              "Luca 12:14",
              "Ioan 3:17"
            ],
            "**": [
              "Ioan 5:14"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Isus, Lumina lumii"
        },
        {
          "name": "Ioan 8:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus le-a vorbit din nou \u015fi a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eEu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "sunt Lumina lumii; cine M\u0103 urmeaz\u0103 pe Mine nu va umbla \u00een \u00eentuneric, ci va avea lumina vie\u0163ii.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 1:4",
              "Ioan 1:5",
              "Ioan 1:9",
              "Ioan 3:19",
              "Ioan 9:5",
              "Ioan 12:35",
              "Ioan 12:36",
              "Ioan 12:46"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 8:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La auzul acestor vorbe, fariseii I-au zis: \u201eTu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103rturise\u015fti despre Tine \u00censu\u0163i: deci m\u0103rturia Ta nu este adev\u0103rat\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 5:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 8:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Drept r\u0103spuns, Isus le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eChiar dac\u0103 Eu m\u0103rturisesc despre Mine \u00censumi, totu\u015fi m\u0103rturia Mea este adev\u0103rat\u0103; c\u0103ci Eu \u015ftiu de unde am venit \u015fi unde M\u0103 duc, dar voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu \u015fti\u0163i nici de unde vin, nici unde M\u0103 duc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 7:28",
              "Ioan 9:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 8:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "judeca\u0163i dup\u0103 \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare; Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu judec pe nimeni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 7:24"
            ],
            "**": [
              "Ioan 3:17",
              "Ioan 12:47",
              "Ioan 18:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 8:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei chiar dac\u0103 judec, judecata Mea este adev\u0103rat\u0103, pentru c\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "sunt singur, ci Tat\u0103l, care M-a trimis, este cu Mine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 8:29",
              "Ioan 16:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 8:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00cen"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Legea voastr\u0103 este scris c\u0103 m\u0103rturia a doi oameni este adev\u0103rat\u0103:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 17:6",
              "Deut 19:15",
              "Mat 18:16",
              "2 Cor 13:1",
              "Evr 10:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 8:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "deci despre Mine \u00censumi m\u0103rturisesc Eu, \u015fi despre Mine m\u0103rturise\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi Tat\u0103l, care M-a trimis.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 5:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 8:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei I-au zis deci: \u201eUnde este Tat\u0103l T\u0103u?\u201d Isus a r\u0103spuns: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eVoi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu M\u0103 cunoa\u015fte\u0163i nici pe Mine, nici pe Tat\u0103l Meu. Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "M-a\u0163i cunoa\u015fte pe Mine, a\u0163i cunoa\u015fte \u015fi pe Tat\u0103l Meu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 8:55",
              "Ioan 16:3"
            ],
            "**": [
              "Ioan 14:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 8:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus a spus aceste cuvinte, pe c\u00e2nd \u00eenv\u0103\u0163a pe norod \u00een Templu, \u00een locul unde era vistieria"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; \u015fi nimeni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n-a pus m\u00e2na pe El, pentru c\u0103 \u00eenc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu-I sosise ceasul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 12:41"
            ],
            "**": [
              "Ioan 7:30"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 7:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 8:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus le-a mai spus: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eEu M\u0103 duc \u015fi M\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ve\u0163i c\u0103uta \u015fi ve\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "muri \u00een p\u0103catul vostru; acolo unde M\u0103 duc Eu, voi nu pute\u0163i veni.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 7:34",
              "Ioan 13:33"
            ],
            "**": [
              "Ioan 8:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 8:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, iudeii au zis: \u201eDoar n-o avea de g\u00e2nd s\u0103 Se omoare, de zice: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u2018Unde M\u0103 duc Eu, voi nu pute\u0163i veni\u2019"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 8:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eVoi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "sunte\u0163i de jos\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", le-a zis El, "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eEu sunt de sus. Voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "sunte\u0163i din lumea aceasta, Eu nu sunt din lumea aceasta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 3:31"
            ],
            "**": [
              "Ioan 15:19",
              "Ioan 17:16",
              "1 Ioan 4:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 8:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "De aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "v-am spus c\u0103 ve\u0163i muri \u00een p\u0103catele voastre, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", dac\u0103 nu crede\u0163i c\u0103 Eu sunt, ve\u0163i muri \u00een p\u0103catele voastre.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 8:21"
            ],
            "**": [
              "Marc 16:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 8:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eCine e\u015fti Tu?\u201d, I-au zis ei. Isus le-a r\u0103spuns: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eCeea ce de la \u00eenceput v\u0103 spun c\u0103 sunt."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 8:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Am multe de zis despre voi \u015fi de os\u00e2ndit \u00een voi, dar Cel ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "M-a trimis este adev\u0103rat; \u015fi Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", ce am auzit de la El, aceea spun lumii.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 7:28"
            ],
            "**": [
              "Ioan 3:32",
              "Ioan 15:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 8:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei n-au \u00een\u0163eles c\u0103 le vorbea despre Tat\u0103l."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 8:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus deci le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eC\u00e2nd ve\u0163i \u00een\u0103l\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "pe Fiul omului, atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ve\u0163i cunoa\u015fte c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Eu sunt \u015fi c\u0103 nu fac nimic de la Mine \u00censumi, ci vorbesc dup\u0103 cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "M-a \u00eenv\u0103\u0163at Tat\u0103l Meu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 3:14",
              "Ioan 12:32"
            ],
            "**": [
              "Rom 1:4"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 5:19",
              "Ioan 5:30"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ioan 3:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 8:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ce M-a trimis este cu Mine; Tat\u0103l"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu M-a l\u0103sat singur, pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "totdeauna fac ce-I este pl\u0103cut.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 14:10",
              "Ioan 14:11"
            ],
            "**": [
              "Ioan 8:16"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 4:34",
              "Ioan 5:30",
              "Ioan 6:38"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Adev\u0103rata slobozenie"
        },
        {
          "name": "Ioan 8:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd vorbea Isus astfel, mul\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au crezut \u00een El."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 7:31",
              "Ioan 10:42",
              "Ioan 11:45"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 8:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei a zis iudeilor care crezuser\u0103 \u00een El: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDac\u0103 r\u0103m\u00e2ne\u0163i \u00een cuv\u00e2ntul Meu, sunte\u0163i \u00een adev\u0103r ucenicii Mei;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 8:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ve\u0163i cunoa\u015fte adev\u0103rul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", \u015fi adev\u0103rul v\u0103 va face slobozi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 6:14",
              "Rom 6:18",
              "Rom 6:22",
              "Rom 8:2",
              "Iac 1:25",
              "Iac 2:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 8:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei I-au r\u0103spuns: \u201eNoi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " suntem s\u0103m\u00e2n\u0163a lui Avraam \u015fi n-am fost niciodat\u0103 robii nim\u0103nui. Cum zici Tu: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u2018Ve\u0163i fi slobozi\u2019"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 25:42",
              "Mat 3:9",
              "Ioan 8:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 8:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eAdev\u0103rat, adev\u0103rat v\u0103 spun\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", le-a r\u0103spuns Isus, "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201ec\u0103 oricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "tr\u0103ie\u015fte \u00een p\u0103cat este rob al p\u0103catului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 6:16",
              "Rom 6:20",
              "2 Pet 2:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 8:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei robul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu r\u0103m\u00e2ne pururea \u00een cas\u0103; fiul \u00eens\u0103 r\u0103m\u00e2ne pururea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gal 4:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 8:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Deci, dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Fiul v\u0103 face slobozi, ve\u0163i fi cu adev\u0103rat slobozi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 8:2",
              "Gal 5:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 8:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015etiu c\u0103 sunte\u0163i s\u0103m\u00e2n\u0163a lui Avraam, dar c\u0103uta\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "s\u0103 M\u0103 omor\u00e2\u0163i pentru c\u0103 nu p\u0103trunde \u00een voi cuv\u00e2ntul Meu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 7:19",
              "Ioan 8:40"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 8:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "spun ce am v\u0103zut la Tat\u0103l Meu \u015fi voi face\u0163i ce a\u0163i auzit de la tat\u0103l vostru.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 3:32",
              "Ioan 5:19",
              "Ioan 5:30",
              "Ioan 14:10",
              "Ioan 14:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 8:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eTat\u0103l nostru\u201d, I-au r\u0103spuns ei, \u201eeste Avraam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ".\u201d Isus le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "a\u0163i fi copii ai lui Avraam, a\u0163i face faptele lui Avraam."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 3:9",
              "Ioan 8:33"
            ],
            "**": [
              "Rom 2:28",
              "Rom 9:7",
              "Gal 3:7",
              "Gal 3:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 8:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "acum c\u0103uta\u0163i s\u0103 M\u0103 omor\u00e2\u0163i pe Mine, un om, care v-am spus adev\u0103rul, pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "care l-am auzit de la Dumnezeu. A\u015fa ceva Avraam n-a f\u0103cut."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 8:37"
            ],
            "**": [
              "Ioan 8:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 8:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Voi face\u0163i faptele tat\u0103lui vostru.\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ei I-au zis: \u201eNoi nu suntem copii n\u0103scu\u0163i din curvie; avem un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " singur Tat\u0103: pe Dumnezeu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 63:16",
              "Isa 64:8",
              "Mal 1:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 8:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ar fi Dumnezeu Tat\u0103l vostru, M-a\u0163i iubi \u015fi pe Mine, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Eu am ie\u015fit \u015fi vin de la Dumnezeu; n-am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "venit de la Mine \u00censumi, ci El M-a trimis."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 5:1"
            ],
            "**": [
              "Ioan 16:27",
              "Ioan 17:8",
              "Ioan 17:25"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 5:43",
              "Ioan 7:28",
              "Ioan 7:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 8:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ce nu \u00een\u0163elege\u0163i vorbirea Mea? Pentru c\u0103 nu pute\u0163i asculta Cuv\u00e2ntul Meu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 7:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 8:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ave\u0163i de tat\u0103 pe diavolul \u015fi vre\u0163i s\u0103 \u00eemplini\u0163i poftele tat\u0103lui vostru. El de la \u00eenceput a fost uciga\u015f \u015fi nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "st\u0103 \u00een adev\u0103r, pentru c\u0103 \u00een el nu este adev\u0103r. Ori de c\u00e2te ori spune o minciun\u0103, vorbe\u015fte din ale lui, c\u0103ci este mincinos \u015fi tat\u0103l minciunii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 13:38",
              "1 Ioan 3:8"
            ],
            "**": [
              "Iuda 1:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 8:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Iar pe Mine, pentru c\u0103 spun adev\u0103rul, nu M\u0103 crede\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 8:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cine din voi M\u0103 poate dovedi c\u0103 am p\u0103cat? Dac\u0103 spun adev\u0103rul, pentru ce nu M\u0103 crede\u0163i?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 8:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "este din Dumnezeu ascult\u0103 cuvintele lui Dumnezeu; voi de aceea n-asculta\u0163i, pentru c\u0103 nu sunte\u0163i din Dumnezeu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 10:26",
              "Ioan 10:27",
              "1 Ioan 4:6"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Isus este \u00eenainte de Avraam"
        },
        {
          "name": "Ioan 8:48",
          "type": "verse",
          "number": 48,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iudeii I-au r\u0103spuns: \u201eNu zicem noi bine c\u0103 e\u015fti samaritean \u015fi c\u0103 ai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " drac?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 7:20",
              "Ioan 8:52",
              "Ioan 10:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 8:49",
          "type": "verse",
          "number": 49,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eN-am drac\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", le-a r\u0103spuns Isus; "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eci Eu cinstesc pe Tat\u0103l Meu, dar voi nu M\u0103 cinsti\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 8:50",
          "type": "verse",
          "number": 50,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu caut slava Mea; este Unul care o caut\u0103 \u015fi care judec\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 5:41",
              "Ioan 7:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 8:51",
          "type": "verse",
          "number": 51,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Adev\u0103rat, adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103, dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "p\u0103ze\u015fte cineva cuv\u00e2ntul Meu, \u00een veac nu va vedea moartea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 5:24",
              "Ioan 11:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 8:52",
          "type": "verse",
          "number": 52,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eAcum\u201d, I-au zis iudeii, \u201evedem bine c\u0103 ai drac; Avraam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a murit, prorocii de asemenea au murit, \u015fi tu zici: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u2018Dac\u0103 p\u0103ze\u015fte cineva cuv\u00e2ntul Meu, \u00een veac nu va gusta moartea.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Zah 1:5",
              "Evr 11:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 8:53",
          "type": "verse",
          "number": 53,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Doar n-ai fi Tu mai mare dec\u00e2t p\u0103rintele nostru Avraam, care a murit? \u015ei dec\u00e2t prorocii, care de asemenea au murit? Cine te crezi Tu c\u0103 e\u015fti?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 8:54",
          "type": "verse",
          "number": 54,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus a r\u0103spuns: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "M\u0103 sl\u0103vesc Eu \u00censumi, slava Mea nu este nimic; Tat\u0103l"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Meu M\u0103 sl\u0103ve\u015fte, El, despre care voi zice\u0163i c\u0103 este Dumnezeul vostru,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 5:31"
            ],
            "**": [
              "Ioan 5:41",
              "Ioan 16:14",
              "Ioan 17:1",
              "Fapte 3:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 8:55",
          "type": "verse",
          "number": 55,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi totu\u015fi nu-L"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "cunoa\u015fte\u0163i. Eu \u00cel cunosc bine \u015fi, dac\u0103 a\u015f zice c\u0103 nu-L cunosc, a\u015f fi \u015fi Eu un mincinos ca voi. Dar \u00cel cunosc \u015fi p\u0103zesc Cuv\u00e2ntul Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 7:28",
              "Ioan 7:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 8:56",
          "type": "verse",
          "number": 56,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Tat\u0103l vostru Avraam a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "s\u0103ltat de bucurie c\u0103 are s\u0103 vad\u0103 ziua Mea; a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "v\u0103zut-o \u015fi s-a bucurat.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 10:24"
            ],
            "**": [
              "Evr 11:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 8:57",
          "type": "verse",
          "number": 57,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eN-ai nici cincizeci de ani\u201d, I-au zis iudeii, \u201e\u015fi ai v\u0103zut pe Avraam?!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 8:58",
          "type": "verse",
          "number": 58,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eAdev\u0103rat, adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103, mai \u00eenainte ca s\u0103 se nasc\u0103 Avraam, sunt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Eu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 3:14",
              "Isa 43:13",
              "Ioan 17:5",
              "Ioan 17:24",
              "Col 1:17",
              "Apoc 1:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 8:59",
          "type": "verse",
          "number": 59,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La auzul acestor vorbe, au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " luat pietre ca s\u0103 arunce \u00een El. Dar Isus S-a ascuns \u015fi a ie\u015fit din Templu, trec\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin mijlocul lor. \u015ei a\u015fa a plecat din Templu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 10:31",
              "Ioan 10:39",
              "Ioan 11:8"
            ],
            "**": [
              "Luca 4:30"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Ioan 9",
      "chapter": 9,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ioan/9",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Vindecarea unui orb din na\u015ftere"
        },
        {
          "name": "Ioan 9:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd trecea, Isus a v\u0103zut un orb din na\u015ftere."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 9:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ucenicii Lui L-au \u00eentrebat: \u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a p\u0103c\u0103tuit: omul acesta sau p\u0103rin\u0163ii lui, de s-a n\u0103scut orb?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 9:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 9:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus a r\u0103spuns: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eN-a p\u0103c\u0103tuit nici omul acesta, nici p\u0103rin\u0163ii lui, ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "s-a n\u0103scut a\u015fa, ca s\u0103 se arate \u00een el lucr\u0103rile lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 11:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 9:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u00e2t este ziu\u0103, trebuie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "s\u0103 lucrez lucr\u0103rile Celui ce M-a trimis; vine noaptea, c\u00e2nd nimeni nu mai poate s\u0103 lucreze."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 4:34",
              "Ioan 5:19",
              "Ioan 5:36",
              "Ioan 11:9",
              "Ioan 12:35",
              "Ioan 17:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 9:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u00e2t sunt \u00een lume, sunt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Lumina lumii.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 1:5",
              "Ioan 1:9",
              "Ioan 3:19",
              "Ioan 8:12",
              "Ioan 12:35",
              "Ioan 12:46"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 9:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce a zis aceste vorbe, a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " scuipat pe p\u0103m\u00e2nt \u015fi a f\u0103cut tin\u0103 din scuipat. Apoi a uns ochii orbului cu tina aceasta"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 7:33",
              "Marc 8:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 9:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDu-te de te spal\u0103 \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "sc\u0103ld\u0103toarea Siloamului\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " (care, t\u0103lm\u0103cit, \u00eenseamn\u0103: \u201eTrimis\u201d). El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a dus, s-a sp\u0103lat \u015fi s-a \u00eentors v\u0103z\u00e2nd bine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Neem 3:15"
            ],
            "**": [
              "2 Imp 5:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 9:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vecinii \u015fi cei ce-l cunoscuser\u0103 mai \u00eenainte ca cer\u015fetor ziceau: \u201eNu este acesta cel ce \u015fedea \u015fi cer\u015fea?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 9:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unii ziceau: \u201eEl este.\u201d Al\u0163ii ziceau: \u201eNu, dar seam\u0103n\u0103 cu el.\u201d \u015ei el \u00eensu\u015fi zicea: \u201eEu sunt.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 9:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Deci i-au zis: \u201eCum \u0163i s-au deschis ochii?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 9:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a r\u0103spuns: \u201eOmul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acela, c\u0103ruia I se zice Isus, a f\u0103cut tin\u0103, mi-a uns ochii \u015fi mi-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u2018Du-te la sc\u0103ld\u0103toarea Siloamului \u015fi spal\u0103-te.\u2019"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " M-am dus, m-am sp\u0103lat \u015fi mi-am c\u0103p\u0103tat vederea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 9:6",
              "Ioan 9:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 9:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eUnde este Omul acela?\u201d l-au \u00eentrebat ei. El a r\u0103spuns: \u201eNu \u015ftiu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Cercetarea orbului de farisei"
        },
        {
          "name": "Ioan 9:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au adus la farisei pe cel ce fusese orb mai \u00eenainte."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 9:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei era o zi de Sabat c\u00e2nd f\u0103cuse Isus tin\u0103 \u015fi-i deschisese ochii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 9:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din nou, fariseii l-au \u00eentrebat \u015fi ei cum \u015fi-a c\u0103p\u0103tat vederea. \u015ei el le-a zis: \u201eMi-a pus tin\u0103 pe ochi, m-am sp\u0103lat \u015fi v\u0103d.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 9:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, unii din farisei au \u00eenceput s\u0103 zic\u0103: \u201eOmul acesta nu vine de la Dumnezeu, pentru c\u0103 nu \u0163ine Sabatul.\u201d Al\u0163ii ziceau: \u201eCum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poate un om p\u0103c\u0103tos s\u0103 fac\u0103 asemenea semne?\u201d \u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era dezbinare \u00eentre ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 9:33",
              "Ioan 3:2"
            ],
            "**": [
              "Ioan 7:12",
              "Ioan 7:43",
              "Ioan 10:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 9:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iar\u0103\u015fi au \u00eentrebat pe orb: \u201eTu ce zici despre El \u00een privin\u0163a faptului c\u0103 \u0163i-a deschis ochii?\u201d \u201eEste"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un proroc\u201d, le-a r\u0103spuns el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 4:19",
              "Ioan 6:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 9:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iudeii n-au crezut c\u0103 fusese orb \u015fi c\u0103 \u00ee\u015fi c\u0103p\u0103tase vederea p\u00e2n\u0103 n-au chemat pe p\u0103rin\u0163ii lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 9:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei c\u00e2nd i-au venit p\u0103rin\u0163ii, i-au \u00eentrebat: \u201eAcesta este fiul vostru, care spune\u0163i c\u0103 s-a n\u0103scut orb? Cum dar vede acum?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 9:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Drept r\u0103spuns, p\u0103rin\u0163ii lui au zis: \u201e\u015etim c\u0103 acesta este fiul nostru \u015fi c\u0103 s-a n\u0103scut orb."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 9:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar cum vede acum sau cine i-a deschis ochii, nu \u015ftim. \u00centreba\u0163i-l pe el; este \u00een v\u00e2rst\u0103, el singur poate vorbi despre ce-l prive\u015fte.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 9:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "P\u0103rin\u0163ii lui au zis aceste lucruri, pentru c\u0103 se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " temeau de iudei, c\u0103ci iudeii hot\u0103r\u00e2ser\u0103 acum ca, dac\u0103 va m\u0103rturisi cineva c\u0103 Isus este Hristosul, s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fie dat afar\u0103 din sinagog\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 7:13",
              "Ioan 12:42",
              "Ioan 19:38",
              "Fapte 5:13"
            ],
            "**": [
              "Ioan 9:34",
              "Ioan 16:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 9:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea au zis p\u0103rin\u0163ii lui: \u201eEste \u00een v\u00e2rst\u0103, \u00eentreba\u0163i-l pe el.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 9:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fariseii au chemat a doua oar\u0103 pe omul care fusese orb \u015fi i-au zis: \u201eD\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " slav\u0103 lui Dumnezeu: noi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ftim c\u0103 omul acesta este un p\u0103c\u0103tos.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 7:19",
              "1 Sam 6:5"
            ],
            "**": [
              "Ioan 9:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 9:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a r\u0103spuns: \u201eDac\u0103 este un p\u0103c\u0103tos, nu \u015ftiu; eu una \u015ftiu: c\u0103 eram orb, \u015fi acum v\u0103d.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 9:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iar\u0103\u015fi l-au \u00eentrebat: \u201eCe \u0163i-a f\u0103cut? Cum \u0163i-a deschis ochii?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 9:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eAcum v-am spus\u201d, le-a r\u0103spuns el, \u201e\u015fi n-a\u0163i ascultat. Pentru ce voi\u0163i s\u0103 mai auzi\u0163i \u00eenc\u0103 o dat\u0103? Doar n-a\u0163i vrea s\u0103 v\u0103 face\u0163i \u015fi voi ucenicii Lui!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 9:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei l-au oc\u0103r\u00e2t \u015fi i-au zis: \u201eTu e\u015fti ucenicul Lui, noi suntem ucenicii lui Moise."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 9:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015etim c\u0103 Dumnezeu a vorbit lui Moise, dar acesta nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ftim de unde este.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 8:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 9:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eAici"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este mirarea\u201d, le-a r\u0103spuns omul acela, \u201ec\u0103 voi nu \u015fti\u0163i de unde este, \u015fi totu\u015fi El mi-a deschis ochii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 3:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 9:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015etim c\u0103 Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n-ascult\u0103 pe p\u0103c\u0103to\u015fi, ci, dac\u0103 este cineva tem\u0103tor de Dumnezeu \u015fi face voia Lui, pe acela \u00eel ascult\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 27:9",
              "Iov 35:12",
              "Ps 18:41",
              "Ps 34:15",
              "Ps 66:18",
              "Prov 1:28",
              "Prov 15:29",
              "Prov 29:9",
              "Isa 1:15",
              "Ier 11:11",
              "Ier 14:12",
              "Ezec 8:18",
              "Mica 3:4",
              "Zah 7:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 9:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De c\u00e2nd este lumea, nu s-a auzit s\u0103 fi deschis cineva ochii unui orb din na\u015ftere."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 9:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " omul acesta n-ar veni de la Dumnezeu, n-ar putea face nimic.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 9:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 9:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eTu e\u015fti n\u0103scut cu totul \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u0103cat\u201d, i-au r\u0103spuns ei, \u201e\u015fi vrei s\u0103 ne \u00eenve\u0163i pe noi?\u201d \u015ei l-au dat afar\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 9:2"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Isus \u00eent\u00e2lne\u015fte pe orb \u00een Templu"
        },
        {
          "name": "Ioan 9:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus a auzit c\u0103 l-au dat afar\u0103 \u015fi, c\u00e2nd l-a g\u0103sit, i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eCrezi tu \u00een Fiul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "lui Dumnezeu?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 14:33",
              "Mat 16:16",
              "Marc 1:1",
              "Ioan 10:36",
              "1 Ioan 5:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 9:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a r\u0103spuns: \u201e\u015ei cine este, Doamne, ca s\u0103 cred \u00een El?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 9:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eL-ai \u015fi v\u0103zut\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", i-a zis Isus, "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201e\u015fi Cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "care vorbe\u015fte cu tine, Acela este.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 4:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 9:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eCred, Doamne\u201d, I-a zis el; \u015fi I s-a \u00eenchinat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 9:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi, Isus a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eEu am venit \u00een lumea aceasta pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "judecat\u0103: ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "cei ce nu v\u0103d s\u0103 vad\u0103 \u015fi cei ce v\u0103d s\u0103 ajung\u0103 orbi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 5:22",
              "Ioan 5:27",
              "Ioan 3:17",
              "Ioan 12:47"
            ],
            "**": [
              "Mat 13:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 9:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unii din fariseii care erau l\u00e2ng\u0103 El, c\u00e2nd au auzit aceste vorbe, I-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zis: \u201eDoar n-om fi \u015fi noi orbi!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 2:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 9:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "a\u0163i fi orbi\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", le-a r\u0103spuns Isus, "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201en-a\u0163i avea p\u0103cat, dar acum zice\u0163i: \u2018Vedem.\u2019 Tocmai de aceea p\u0103catul vostru r\u0103m\u00e2ne."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 15:22",
              "Ioan 15:24"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Ioan 10",
      "chapter": 10,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ioan/10",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "P\u0103storul cel bun"
        },
        {
          "name": "Ioan 10:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Adev\u0103rat, adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 cine nu intr\u0103 pe u\u015f\u0103 \u00een staulul oilor, ci sare pe alt\u0103 parte, este un ho\u0163 \u015fi un t\u00e2lhar."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 10:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar cine intr\u0103 pe u\u015f\u0103 este p\u0103storul oilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 10:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Portarul \u00eei deschide \u015fi oile aud glasul lui; el \u00ee\u015fi cheam\u0103 oile pe nume \u015fi le scoate din staul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 10:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dup\u0103 ce \u015fi-a scos toate oile, merge \u00eenaintea lor; \u015fi oile merg dup\u0103 el, pentru c\u0103 \u00eei cunosc glasul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 10:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Nu merg deloc dup\u0103 un str\u0103in, ci fug de el, pentru c\u0103 nu cunosc glasul str\u0103inilor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 10:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus le-a spus aceast\u0103 pild\u0103, dar ei n-au \u00een\u0163eles despre ce le vorbea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Isus, U\u015fa oilor"
        },
        {
          "name": "Ioan 10:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus le-a mai zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eAdev\u0103rat, adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 Eu sunt U\u015fa oilor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 10:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "To\u0163i cei ce au venit \u00eenainte de Mine sunt ho\u0163i \u015fi t\u00e2lhari, dar oile n-au ascultat de ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 10:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "sunt U\u015fa. Dac\u0103 intr\u0103 cineva prin Mine, va fi m\u00e2ntuit; va intra \u015fi va ie\u015fi \u015fi va g\u0103si p\u0103\u015fune."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 14:6",
              "Efes 2:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 10:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Ho\u0163ul nu vine dec\u00e2t s\u0103 fure, s\u0103 \u00eenjunghie \u015fi s\u0103 pr\u0103p\u0103deasc\u0103. Eu am venit ca oile s\u0103 aib\u0103 via\u0163\u0103, \u015fi s-o aib\u0103 din bel\u015fug."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 10:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "sunt P\u0103storul cel bun. P\u0103storul cel bun \u00ee\u015fi d\u0103 via\u0163a pentru oi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 40:11",
              "Ezec 34:12",
              "Ezec 34:23",
              "Ezec 37:24",
              "Evr 13:20",
              "1 Pet 2:25",
              "1 Pet 5:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 10:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar cel pl\u0103tit, care nu este p\u0103stor \u015fi ale c\u0103rui oi nu sunt ale lui, c\u00e2nd vede lupul venind, las\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "oile \u015fi fuge, \u015fi lupul le r\u0103pe\u015fte \u015fi le \u00eempr\u0103\u015ftie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Zah 11:16",
              "Zah 11:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 10:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cel pl\u0103tit fuge, pentru c\u0103 este pl\u0103tit \u015fi nu-i pas\u0103 de oi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 10:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Eu sunt P\u0103storul cel bun. Eu \u00cemi cunosc oile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Mele, \u015fi ele M\u0103 cunosc pe Mine,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Tim 2:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 10:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "a\u015fa cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "M\u0103 cunoa\u015fte pe Mine Tat\u0103l \u015fi cum cunosc Eu pe Tat\u0103l, \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Eu \u00cemi dau via\u0163a pentru oile Mele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 11:27"
            ],
            "**": [
              "Ioan 15:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 10:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Mai am \u015fi alte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "oi, care nu sunt din staulul acesta; \u015fi pe acelea trebuie s\u0103 le aduc. Ele vor asculta de glasul Meu, \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "va fi o turm\u0103 \u015fi un P\u0103stor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 56:8"
            ],
            "**": [
              "Ezec 37:22",
              "Efes 2:14",
              "1 Pet 2:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 10:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Tat\u0103l M\u0103 iube\u015fte, pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00cemi dau via\u0163a ca iar\u0103\u015fi s-o iau."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 53:7",
              "Isa 53:8",
              "Isa 53:12",
              "Evr 2:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 10:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Nimeni nu Mi-o ia cu sila, ci o dau Eu de la Mine. Am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "putere s-o dau \u015fi am putere s-o iau iar\u0103\u015fi; aceasta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "este porunca pe care am primit-o de la Tat\u0103l Meu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 2:19"
            ],
            "**": [
              "Ioan 6:38",
              "Ioan 15:10",
              "Fapte 2:24",
              "Fapte 2:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 10:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din pricina acestor cuvinte, iar\u0103\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a f\u0103cut dezbinare \u00eentre iudei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 7:43",
              "Ioan 9:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 10:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mul\u0163i dintre ei ziceau: \u201eAre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " drac, este nebun. De ce-L asculta\u0163i?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 7:20",
              "Ioan 8:48",
              "Ioan 8:52"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 10:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Al\u0163ii ziceau: \u201eCuvintele acestea nu sunt cuvinte de \u00eendr\u0103cit. Poate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un drac s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " deschid\u0103 ochii orbilor?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 4:11",
              "Ps 94:9",
              "Ps 146:8"
            ],
            "**": [
              "Ioan 9:6",
              "Ioan 9:7",
              "Ioan 9:32",
              "Ioan 9:33"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Isus la Praznicul \u00cennoirii"
        },
        {
          "name": "Ioan 10:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen Ierusalim se pr\u0103znuia atunci Praznicul \u00cennoirii Templului. Era iarna."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 10:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Isus Se plimba prin Templu, pe sub"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pridvorul lui Solomon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 3:11",
              "Fapte 5:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 10:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iudeii L-au \u00eenconjurat \u015fi I-au zis: \u201eP\u00e2n\u0103 c\u00e2nd ne tot \u0163ii sufletele \u00een \u00eencordare? Dac\u0103 e\u015fti Hristosul, spune-ne-o deslu\u015fit.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 10:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eV-am spus\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", le-a r\u0103spuns Isus, "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201e\u015fi nu crede\u0163i. Lucr\u0103rile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "pe care le fac Eu \u00een Numele Tat\u0103lui Meu, ele m\u0103rturisesc despre Mine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 3:2",
              "Ioan 5:36",
              "Ioan 10:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 10:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "voi nu crede\u0163i, pentru c\u0103, dup\u0103 cum v-am spus, nu sunte\u0163i din oile Mele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 8:47",
              "1 Ioan 4:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 10:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Oile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Mele ascult\u0103 glasul Meu; Eu le cunosc \u015fi ele vin dup\u0103 Mine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 10:4",
              "Ioan 10:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 10:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Eu le dau via\u0163a ve\u015fnic\u0103, \u00een veac nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "vor pieri \u015fi nimeni nu le va smulge din m\u00e2na Mea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 6:37",
              "Ioan 17:11",
              "Ioan 17:12",
              "Ioan 18:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 10:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Tat\u0103l"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Meu, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Mi le-a dat, este mai mare dec\u00e2t to\u0163i \u015fi nimeni nu le poate smulge din m\u00e2na Tat\u0103lui Meu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 14:28"
            ],
            "**": [
              "Ioan 17:2",
              "Ioan 17:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 10:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi Tat\u0103l una suntem.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 17:11",
              "Ioan 17:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 10:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, iudeii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iar\u0103\u015fi au luat pietre ca s\u0103-L ucid\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 8:59"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 10:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eV-am ar\u0103tat multe lucr\u0103ri bune, care vin de la Tat\u0103l Meu: pentru care din aceste lucr\u0103ri arunca\u0163i cu pietre \u00een Mine?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 10:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iudeii I-au r\u0103spuns: \u201eNu pentru o lucrare bun\u0103 arunc\u0103m noi cu pietre \u00een Tine, ci pentru o hul\u0103 \u015fi pentru c\u0103 Tu, care e\u015fti un om, Te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " faci Dumnezeu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 5:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 10:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus le-a r\u0103spuns: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eNu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "este scris \u00een Legea voastr\u0103: \u2018Eu am zis: \u00abSunte\u0163i dumnezei\u00bb\u2019?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 82:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 10:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dac\u0103 Legea a numit dumnezei pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "aceia c\u0103rora le-a vorbit Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu, \u015fi Scriptura nu poate fi desfiin\u0163at\u0103,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 13:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 10:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "cum zice\u0163i voi c\u0103 hulesc Eu, pe care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Tat\u0103l M-a sfin\u0163it \u015fi M-a trimis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00een lume? \u015ei aceasta, pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "am zis: \u2018Sunt Fiul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "lui Dumnezeu!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 6:27"
            ],
            "**": [
              "Ioan 3:17",
              "Ioan 5:36",
              "Ioan 5:37",
              "Ioan 8:42"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 5:17",
              "Ioan 5:18",
              "Ioan 10:30"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Luca 1:35",
              "Ioan 9:35",
              "Ioan 9:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 10:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu fac lucr\u0103rile Tat\u0103lui Meu, s\u0103 nu M\u0103 crede\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 15:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 10:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar, dac\u0103 le fac, chiar dac\u0103 nu M\u0103 crede\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "pe Mine, crede\u0163i m\u0103car lucr\u0103rile acestea, ca s\u0103 ajunge\u0163i s\u0103 cunoa\u015fte\u0163i \u015fi s\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Tat\u0103l este \u00een Mine \u015fi Eu sunt \u00een Tat\u0103l.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 5:36",
              "Ioan 14:10",
              "Ioan 14:11"
            ],
            "**": [
              "Ioan 14:10",
              "Ioan 14:11",
              "Ioan 17:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 10:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " auzul acestor vorbe, c\u0103utau iar\u0103\u015fi s\u0103-L prind\u0103, dar El a sc\u0103pat din m\u00e2inile lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 7:30",
              "Ioan 7:44",
              "Ioan 8:59"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Plecarea lui Isus \u00een Pereea"
        },
        {
          "name": "Ioan 10:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus S-a dus iar\u0103\u015fi dincolo de Iordan, \u00een locul unde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " botezase Ioan la \u00eenceput. \u015ei a r\u0103mas acolo."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 1:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 10:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mul\u0163i veneau la El \u015fi ziceau: \u201eIoan n-a f\u0103cut niciun semn, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tot ce a spus Ioan despre omul acesta era adev\u0103rat.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 3:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 10:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mul\u0163i au crezut \u00een El \u00een locul acela."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 8:31",
              "Ioan 11:45"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Ioan 11",
      "chapter": 11,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ioan/11",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cenvierea lui Laz\u0103r"
        },
        {
          "name": "Ioan 11:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Un oarecare Laz\u0103r din Betania, satul Mariei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi al Martei, sora ei, era bolnav."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 10:38",
              "Luca 10:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 11:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Maria era"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceea care a uns pe Domnul cu mir \u015fi I-a \u015fters picioarele cu p\u0103rul ei \u015fi Laz\u0103r cel bolnav era fratele ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 26:7",
              "Marc 14:3",
              "Ioan 12:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 11:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Surorile au trimis la Isus s\u0103-I spun\u0103: \u201eDoamne, iat\u0103 c\u0103 acela pe care-l iube\u015fti este bolnav.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 11:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Isus, c\u00e2nd a auzit vestea aceasta, a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eBoala aceasta nu este spre moarte, ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "spre slava lui Dumnezeu, pentru ca Fiul lui Dumnezeu s\u0103 fie prosl\u0103vit prin ea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 9:3",
              "Ioan 11:40"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 11:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Isus iubea pe Marta \u015fi pe sora ei \u015fi pe Laz\u0103r."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 11:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Deci, c\u00e2nd a auzit c\u0103 Laz\u0103r este bolnav, a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mai z\u0103bovit dou\u0103 zile \u00een locul \u00een care era"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 10:40"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 11:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi \u00een urm\u0103 a zis ucenicilor: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eHaidem s\u0103 ne \u00eentoarcem \u00een Iudeea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 11:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torule\u201d, I-au zis ucenicii, \u201eacum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", de cur\u00e2nd, c\u0103utau iudeii s\u0103 Te ucid\u0103 cu pietre, \u015fi Te \u00eentorci \u00een Iudeea?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 10:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 11:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus a r\u0103spuns: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eNu sunt dou\u0103sprezece ceasuri \u00een zi? Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "umbl\u0103 cineva ziua, nu se poticne\u015fte, pentru c\u0103 vede lumina lumii acesteia,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 9:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 11:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "dar, dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "umbl\u0103 noaptea, se poticne\u015fte, pentru c\u0103 n-are lumina \u00een el.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 12:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 11:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceste vorbe, le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eLaz\u0103r, prietenul nostru, doarme"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", dar M\u0103 duc s\u0103-l trezesc din somn.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 31:16",
              "Dan 12:2",
              "Mat 9:24",
              "Fapte 7:60",
              "1 Cor 15:18",
              "1 Cor 15:51"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 11:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ucenicii I-au zis: \u201eDoamne, dac\u0103 doarme, are s\u0103 se fac\u0103 bine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 11:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus vorbise despre moartea lui, dar ei credeau c\u0103 vorbe\u015fte despre odihna c\u0103p\u0103tat\u0103 prin somn."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 11:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Isus le-a spus pe fa\u0163\u0103: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eLaz\u0103r a murit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 11:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei m\u0103 bucur c\u0103 n-am fost acolo, pentru voi, ca s\u0103 crede\u0163i. Dar acum, haidem s\u0103 mergem la el.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 11:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Toma, zis Geam\u0103n, a zis celorlal\u0163i ucenici: \u201eHaidem s\u0103 mergem \u015fi noi s\u0103 murim cu El!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 11:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a venit, Isus a aflat c\u0103 Laz\u0103r era de patru zile \u00een morm\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 11:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, fiindc\u0103 Betania era aproape de Ierusalim, cam la cincisprezece stadii,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 11:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "mul\u0163i din iudei veniser\u0103 la Marta \u015fi Maria ca s\u0103 le m\u00e2ng\u00e2ie pentru moartea fratelui lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 11:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a auzit Marta c\u0103 vine Isus, I-a ie\u015fit \u00eenainte, iar Maria \u015fedea \u00een cas\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 11:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Marta a zis lui Isus: \u201eDoamne, dac\u0103 ai fi fost aici, n-ar fi murit fratele meu!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 11:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar \u015fi acum, \u015ftiu c\u0103 orice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vei cere de la Dumnezeu, \u00ce\u0163i va da Dumnezeu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 9:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 11:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eFratele t\u0103u va \u00eenvia.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 11:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201e\u015etiu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201d, I-a r\u0103spuns Marta, \u201ec\u0103 va \u00eenvia la \u00eenviere, \u00een ziua de apoi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 14:14",
              "Ioan 5:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 11:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eEu sunt \u00cenvierea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi Via\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ". Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "crede \u00een Mine, chiar dac\u0103 ar fi murit, va tr\u0103i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 5:21",
              "Ioan 6:39",
              "Ioan 6:40",
              "Ioan 6:44"
            ],
            "**": [
              "Ioan 1:4",
              "Ioan 6:35",
              "Ioan 14:6",
              "Col 3:4",
              "1 Ioan 1:1",
              "1 Ioan 1:2",
              "1 Ioan 5:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 3:36",
              "1 Ioan 5:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 11:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei oricine tr\u0103ie\u015fte \u015fi crede \u00een Mine nu va muri niciodat\u0103. Crezi lucrul acesta?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 11:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDa, Doamne\u201d, I-a zis ea, \u201ecred"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 Tu e\u015fti Hristosul, Fiul lui Dumnezeu, care trebuia s\u0103 vin\u0103 \u00een lume.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 16:16",
              "Ioan 4:42",
              "Ioan 6:14",
              "Ioan 6:69"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 11:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce a spus aceste vorbe, s-a dus \u015fi a chemat \u00een tain\u0103 pe sor\u0103-sa, Maria, \u015fi i-a zis: \u201eA venit \u00cenv\u0103\u0163\u0103torul \u015fi te cheam\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 11:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Maria, cum a auzit, s-a sculat iute \u015fi s-a dus la El."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 11:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci Isus nu intrase \u00eenc\u0103 \u00een sat, ci era tot \u00een locul unde \u00cel \u00eent\u00e2mpinase Marta."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 11:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iudeii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care erau cu Maria \u00een cas\u0103 \u015fi o m\u00e2ng\u00e2iau, c\u00e2nd au v\u0103zut-o scul\u00e2ndu-se iute \u015fi ie\u015find afar\u0103, au mers dup\u0103 ea, c\u0103ci ziceau: \u201eSe duce la morm\u00e2nt, ca s\u0103 pl\u00e2ng\u0103 acolo.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 11:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 11:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Maria, c\u00e2nd a ajuns unde era Isus \u015fi L-a v\u0103zut, s-a aruncat la picioarele Lui \u015fi I-a zis: \u201eDoamne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dac\u0103 ai fi fost aici, n-ar fi murit fratele meu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 11:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 11:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus, c\u00e2nd a v\u0103zut-o pl\u00e2ng\u00e2nd, pe ea \u015fi pe iudeii care veniser\u0103 cu ea, S-a \u00eenfiorat \u00een duhul Lui \u015fi S-a tulburat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 11:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eUnde l-a\u0163i pus?\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u201eDoamne\u201d, I-au r\u0103spuns ei, \u201evino \u015fi vezi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 11:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus pl\u00e2ngea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 19:41"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 11:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, iudeii au zis: \u201eIat\u0103 c\u00e2t \u00eel iubea de mult!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 11:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei unii din ei au zis: \u201eEl, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a deschis ochii orbului, nu putea face ca nici omul acesta s\u0103 nu moar\u0103?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 9:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 11:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus S-a \u00eenfiorat din nou \u00een Sine \u015fi S-a dus la morm\u00e2nt. Morm\u00e2ntul era o pe\u015fter\u0103, la intrarea c\u0103reia era a\u015fezat\u0103 o piatr\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 11:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDa\u0163i piatra la o parte\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", a zis Isus. Marta, sora mortului, I-a zis: \u201eDoamne, miroase greu, c\u0103ci este mort de patru zile.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 11:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eNu \u0163i-am spus c\u0103, dac\u0103 vei crede, vei vedea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "slava lui Dumnezeu?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 11:4",
              "Ioan 11:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 11:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au luat dar piatra din locul unde z\u0103cea mortul. \u015ei Isus a ridicat ochii \u00een sus \u015fi a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eTat\u0103, \u00ce\u0163i mul\u0163umesc c\u0103 M-ai ascultat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 11:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015etiam c\u0103 totdeauna M\u0103 ascul\u0163i, dar vorbesc astfel pentru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "norodul care st\u0103 \u00eemprejur, ca s\u0103 cread\u0103 c\u0103 Tu M-ai trimis.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 12:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 11:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce a zis aceste vorbe, a strigat cu glas tare: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eLaz\u0103re, vino afar\u0103!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 11:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei mortul a ie\u015fit cu m\u00e2inile \u015fi picioarele legate cu f\u00e2\u015fii de p\u00e2nz\u0103 \u015fi cu fa\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenf\u0103\u015furat\u0103 cu un \u015ftergar. Isus le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDezlega\u0163i-l \u015fi l\u0103sa\u0163i-l s\u0103 mearg\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 20:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 11:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mul\u0163i din iudeii care veniser\u0103 la Maria, c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au v\u0103zut ce a f\u0103cut Isus, au crezut \u00een El."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 2:23",
              "Ioan 10:42",
              "Ioan 12:11",
              "Ioan 12:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 11:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar unii din ei s-au dus la farisei \u015fi le-au spus ce f\u0103cuse Isus."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Sinedriul hot\u0103r\u0103\u015fte s\u0103-L omoare"
        },
        {
          "name": "Ioan 11:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", preo\u0163ii cei mai de seam\u0103 \u015fi fariseii au adunat soborul \u015fi au zis: \u201eCe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vom face? Omul acesta face multe minuni."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 2:2",
              "Mat 26:3",
              "Marc 14:1",
              "Luca 22:2"
            ],
            "**": [
              "Ioan 12:19",
              "Fapte 4:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 11:48",
          "type": "verse",
          "number": 48,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103-L l\u0103s\u0103m a\u015fa, to\u0163i vor crede \u00een El \u015fi vor veni romanii \u015fi ne vor nimici \u015fi locul nostru, \u015fi neamul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 11:49",
          "type": "verse",
          "number": 49,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unul din ei, Caiafa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care era mare preot \u00een anul acela, le-a zis: \u201eVoi nu \u015fti\u0163i nimic;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 3:2",
              "Ioan 18:14",
              "Fapte 4:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 11:50",
          "type": "verse",
          "number": 50,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "oare nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 g\u00e2ndi\u0163i c\u0103 este \u00een folosul vostru s\u0103 moar\u0103 un singur om pentru norod \u015fi s\u0103 nu piar\u0103 tot neamul?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 18:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 11:51",
          "type": "verse",
          "number": 51,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar lucrul acesta nu l-a spus de la el, ci, fiindc\u0103 era mare preot \u00een anul acela, a prorocit c\u0103 Isus avea s\u0103 moar\u0103 pentru neam."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 11:52",
          "type": "verse",
          "number": 52,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu numai pentru neamul acela, ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi ca s\u0103 adune \u00eentr-un singur trup pe copiii lui Dumnezeu cei risipi\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 49:6",
              "1 Ioan 2:2"
            ],
            "**": [
              "Ioan 10:16",
              "Efes 2:14-17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 11:53",
          "type": "verse",
          "number": 53,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din ziua aceea, au hot\u0103r\u00e2t s\u0103-L omoare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 11:54",
          "type": "verse",
          "number": 54,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Isus nu mai umbla pe fa\u0163\u0103 printre iudei, ci a plecat de acolo \u00een \u0163inutul de l\u00e2ng\u0103 pustie, \u00eentr-o cetate numit\u0103 Efraim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi a r\u0103mas acolo \u00eempreun\u0103 cu ucenicii S\u0103i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 4:1",
              "Ioan 4:3",
              "Ioan 7:1"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 13:19"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Isus a\u015fteptat \u00een Ierusalim"
        },
        {
          "name": "Ioan 11:55",
          "type": "verse",
          "number": 55,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pa\u015ftele iudeilor erau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aproape. \u015ei mul\u0163i oameni din \u0163inutul acela s-au suit la Ierusalim, \u00eenainte de Pa\u015fte, ca s\u0103 se cur\u0103\u0163easc\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 2:13",
              "Ioan 5:1",
              "Ioan 6:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 11:56",
          "type": "verse",
          "number": 56,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103utau pe Isus \u015fi vorbeau unii cu al\u0163ii \u00een Templu: \u201eCe crede\u0163i? N-are s\u0103 vin\u0103 la praznic?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 7:11",
              "Ioan 11:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 11:57",
          "type": "verse",
          "number": 57,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iar preo\u0163ii cei mai de seam\u0103 \u015fi fariseii porunciser\u0103 ca, dac\u0103 va \u015fti cineva unde este, s\u0103 le dea de \u015ftire ca s\u0103-L prind\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Ioan 12",
      "chapter": 12,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ioan/12",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Maria \u00cei toarn\u0103 mir pe picioare"
        },
        {
          "name": "Ioan 12:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cu \u015fase zile \u00eenainte de Pa\u015fte, Isus a venit \u00een Betania, unde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era Laz\u0103r, care fusese mort \u015fi pe care \u00eel \u00eenviase din mor\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 11:1",
              "Ioan 11:43"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 12:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acolo, I-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " preg\u0103tit o cin\u0103. Marta slujea, iar Laz\u0103r era unul din cei ce \u015fedeau la mas\u0103 cu El."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 26:6",
              "Marc 14:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 12:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Maria"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a luat un litru cu mir de nard curat, de mare pre\u0163, a uns picioarele lui Isus \u015fi I-a \u015fters picioarele cu p\u0103rul ei \u015fi s-a umplut casa de mirosul mirului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 10:38",
              "Luca 10:39",
              "Ioan 11:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 12:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unul din ucenicii S\u0103i, Iuda Iscarioteanul, fiul lui Simon, care avea s\u0103-L v\u00e2nd\u0103, a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 12:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDe ce nu s-a v\u00e2ndut acest mir cu trei sute de lei \u015fi s\u0103 se fi dat s\u0103racilor?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 12:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Zicea lucrul acesta nu pentru c\u0103 purta grij\u0103 de s\u0103raci, ci pentru c\u0103 era un ho\u0163 \u015fi, ca unul care \u0163inea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " punga, lua el ce se punea \u00een ea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 13:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 12:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Isus a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eLas-o \u00een pace, c\u0103ci ea l-a p\u0103strat pentru ziua \u00eengrop\u0103rii Mele."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 12:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "s\u0103raci \u00eei ave\u0163i totdeauna cu voi, dar pe Mine nu M\u0103 ave\u0163i totdeauna.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 26:11",
              "Marc 14:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 12:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O mare mul\u0163ime de iudei au aflat c\u0103 Isus era \u00een Betania \u015fi au venit acolo nu numai pentru Isus, ci ca s\u0103 vad\u0103 \u015fi pe Laz\u0103r, pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care-l \u00eenviase din mor\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 11:43",
              "Ioan 11:44"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 12:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preo\u0163ii cei mai de seam\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au hot\u0103r\u00e2t s\u0103 omoare \u015fi pe Laz\u0103r,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 16:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 12:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din pricina lui mul\u0163i iudei plecau de la ei \u015fi credeau \u00een Isus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 11:45",
              "Ioan 12:18"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Intrarea lui Isus \u00een Ierusalim"
        },
        {
          "name": "Ioan 12:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A doua zi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", o gloat\u0103 mare, care venise la praznic, cum a auzit c\u0103 vine Isus \u00een Ierusalim,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 21:8",
              "Marc 11:8",
              "Luca 19:35",
              "Luca 19:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 12:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "a luat ramuri de finic \u015fi I-a ie\u015fit \u00een \u00eent\u00e2mpinare, strig\u00e2nd: \u201eOsana"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "! Binecuv\u00e2ntat este Cel ce vine \u00een Numele Domnului, \u00cemp\u0103ratul lui Israel!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 118:25",
              "Ps 118:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 12:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus a g\u0103sit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un m\u0103g\u0103ru\u015f \u015fi a \u00eenc\u0103lecat pe el, dup\u0103 cum este scris:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 21:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 12:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eNu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " te teme, fiica Sionului; iat\u0103 c\u0103 \u00cemp\u0103ratul t\u0103u vine c\u0103lare pe m\u00e2nzul unei m\u0103g\u0103ri\u0163e.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Zah 9:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 12:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ucenicii Lui n-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een\u0163eles aceste lucruri de la \u00eenceput, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dup\u0103 ce a fost prosl\u0103vit Isus, \u015fi-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " adus aminte c\u0103 aceste lucruri erau scrise despre El \u015fi c\u0103 ei le \u00eempliniser\u0103 cu privire la El."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 18:34"
            ],
            "**": [
              "Ioan 7:39"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 14:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 12:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i cei ce fuseser\u0103 \u00eempreun\u0103 cu Isus, c\u00e2nd chemase pe Laz\u0103r din morm\u00e2nt \u015fi-l \u00eenviase din mor\u0163i, m\u0103rturiseau despre El."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 12:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " norodul I-a ie\u015fit \u00een \u00eent\u00e2mpinare, pentru c\u0103 aflase c\u0103 f\u0103cuse semnul acesta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 12:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 12:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fariseii au zis deci \u00eentre ei: \u201eVede\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 nu c\u00e2\u015ftiga\u0163i nimic. Iat\u0103 c\u0103 lumea se duce dup\u0103 El!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 11:47",
              "Ioan 11:48"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Isus vorbe\u015fte de moartea Sa"
        },
        {
          "name": "Ioan 12:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ni\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " greci dintre cei ce se suiser\u0103 s\u0103 se \u00eenchine la praznic"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 17:4",
              "1 Imp 8:41",
              "1 Imp 8:42",
              "Fapte 8:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 12:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s-au apropiat de Filip, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era din Betsaida Galileii, l-au rugat \u015fi au zis: \u201eDomnule, am vrea s\u0103 vedem pe Isus.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 1:44"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 12:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Filip s-a dus \u015fi a spus lui Andrei, apoi Andrei \u015fi Filip au spus lui Isus."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 12:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Drept r\u0103spuns, Isus le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eA"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "sosit ceasul s\u0103 fie prosl\u0103vit Fiul omului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 13:32",
              "Ioan 17:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 12:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Adev\u0103rat, adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103, dac\u0103 gr\u0103untele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "de gr\u00e2u care a c\u0103zut pe p\u0103m\u00e2nt nu moare, r\u0103m\u00e2ne singur, dar dac\u0103 moare, aduce mult\u0103 road\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 15:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 12:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00ee\u015fi iube\u015fte via\u0163a o va pierde \u015fi cine \u00ee\u015fi ur\u0103\u015fte via\u0163a \u00een lumea aceasta o va p\u0103stra pentru via\u0163a ve\u015fnic\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 10:39",
              "Mat 16:25",
              "Marc 8:35",
              "Luca 9:24",
              "Luca 17:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 12:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dac\u0103 \u00cemi sluje\u015fte cineva, s\u0103 M\u0103 urmeze; \u015fi unde"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "sunt Eu, acolo va fi \u015fi slujitorul Meu. Dac\u0103 \u00cemi sluje\u015fte cineva, Tat\u0103l \u00eel va cinsti."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 14:3",
              "Ioan 17:24",
              "1 Tes 4:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 12:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Acum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", sufletul Meu este tulburat. \u015ei ce voi zice: \u2018Tat\u0103, izb\u0103ve\u015fte-M\u0103 din ceasul acesta\u2019? Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "tocmai pentru aceasta am venit p\u00e2n\u0103 la ceasul acesta!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 26:38",
              "Mat 26:39",
              "Luca 12:50",
              "Ioan 13:21"
            ],
            "**": [
              "Luca 22:53",
              "Ioan 18:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 12:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Tat\u0103, prosl\u0103ve\u015fte Numele T\u0103u!\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din cer, s-a auzit un glas, care zicea: \u201eL-am prosl\u0103vit \u015fi-L voi mai prosl\u0103vi!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 3:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 12:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Norodul care st\u0103tea acolo \u015fi care auzise glasul a zis c\u0103 a fost un tunet. Al\u0163ii ziceau: \u201eUn \u00eenger a vorbit cu El!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 12:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus a r\u0103spuns: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eNu pentru Mine s-a auzit glasul acesta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", ci pentru voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 11:42"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 12:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Acum are loc judecata lumii acesteia, acum st\u0103p\u00e2nitorul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "lumii acesteia va fi aruncat afar\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 12:29",
              "Luca 10:18",
              "Ioan 14:30",
              "Ioan 16:11",
              "Fapte 26:18",
              "2 Cor 4:4",
              "Efes 2:2",
              "Efes 6:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 12:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei dup\u0103 ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "voi fi \u00een\u0103l\u0163at de pe p\u0103m\u00e2nt, voi atrage la Mine pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "to\u0163i oamenii.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 3:14",
              "Ioan 8:28"
            ],
            "**": [
              "Rom 5:18",
              "Evr 2:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 12:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vorbind"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " astfel, ar\u0103ta cu ce moarte avea s\u0103 moar\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 18:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 12:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Norodul I-a r\u0103spuns: \u201eNoi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " am auzit din Lege c\u0103 Hristosul r\u0103m\u00e2ne \u00een veac. Cum dar zici Tu c\u0103 Fiul omului trebuie s\u0103 fie \u00een\u0103l\u0163at? Cine este acest Fiu al omului?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 89:36",
              "Ps 89:37",
              "Ps 110:4",
              "Isa 9:7",
              "Isa 35:8",
              "Ezec 37:25",
              "Dan 2:44",
              "Dan 7:14",
              "Dan 7:27",
              "Mica 4:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 12:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eLumina mai este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "pu\u0163in\u0103 vreme \u00een mijlocul vostru. Umbla\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ca unii care ave\u0163i lumina, ca s\u0103 nu v\u0103 cuprind\u0103 \u00eentunericul: cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "umbl\u0103 \u00een \u00eentuneric nu \u015ftie unde merge."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 1:9",
              "Ioan 8:12",
              "Ioan 9:5",
              "Ioan 12:46"
            ],
            "**": [
              "Ier 13:16",
              "Efes 5:8"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 11:10",
              "1 Ioan 2:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 12:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u00e2t\u0103 vreme ave\u0163i lumina printre voi, crede\u0163i \u00een lumin\u0103, ca s\u0103 fi\u0163i fii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ai luminii.\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Isus le-a spus aceste lucruri, apoi a plecat \u015fi S-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ascuns de ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 16:8",
              "Efes 5:8",
              "1 Tes 5:5",
              "1 Ioan 2:9-11"
            ],
            "**": [
              "Ioan 8:59",
              "Ioan 11:54"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Necredin\u0163a iudeilor"
        },
        {
          "name": "Ioan 12:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M\u0103car c\u0103 f\u0103cuse at\u00e2tea semne \u00eenaintea lor, tot nu credeau \u00een El,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 12:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ca s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 vorba pe care o spusese prorocul Isaia: \u201eDoamne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", cine a dat crezare propov\u0103duirii noastre \u015fi cui a fost descoperit\u0103 puterea bra\u0163ului Domnului?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 53:1",
              "Rom 10:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 12:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea nu puteau crede, pentru c\u0103 Isaia a mai zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 12:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eLe-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " orbit ochii \u015fi le-a \u00eempietrit inima, ca s\u0103 nu vad\u0103 cu ochii, s\u0103 nu \u00een\u0163eleag\u0103 cu inima, s\u0103 nu se \u00eentoarc\u0103 la Dumnezeu \u015fi s\u0103-i vindec.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 6:9",
              "Isa 6:10",
              "Mat 13:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 12:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isaia a spus aceste"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lucruri c\u00e2nd a v\u0103zut slava Lui \u015fi a vorbit despre El."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 6:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 12:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Totu\u015fi, chiar dintre frunta\u015fi, mul\u0163i au crezut \u00een El; dar de frica fariseilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nu-L m\u0103rturiseau pe fa\u0163\u0103, ca s\u0103 nu fie da\u0163i afar\u0103 din sinagog\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 7:13",
              "Ioan 9:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 12:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au iubit mai mult slava oamenilor dec\u00e2t slava lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 5:44"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 12:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iar Isus a strigat: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eCine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "crede \u00een Mine nu crede \u00een Mine, ci \u00een Cel ce M-a trimis pe Mine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 5:44"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 12:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "M\u0103 vede pe Mine vede pe Cel ce M-a trimis pe Mine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 14:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 12:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "am venit ca s\u0103 fiu o lumin\u0103 \u00een lume, pentru ca oricine crede \u00een Mine s\u0103 nu r\u0103m\u00e2n\u0103 \u00een \u00eentuneric."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 3:19",
              "Ioan 8:12",
              "Ioan 9:5",
              "Ioan 9:39",
              "Ioan 12:35",
              "Ioan 12:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 12:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dac\u0103 aude cineva cuvintele Mele \u015fi nu le p\u0103ze\u015fte, nu Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00eel judec, c\u0103ci Eu n-am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "venit s\u0103 judec lumea, ci s\u0103 m\u00e2ntuiesc lumea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 5:45",
              "Ioan 8:15",
              "Ioan 8:26"
            ],
            "**": [
              "Ioan 3:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 12:48",
          "type": "verse",
          "number": 48,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Pe cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "M\u0103 nesocote\u015fte \u015fi nu prime\u015fte cuvintele Mele, are cine-l os\u00e2ndi: Cuv\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "pe care l-am vestit Eu, acela \u00eel va os\u00e2ndi \u00een ziua de apoi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 10:16"
            ],
            "**": [
              "Deut 18:19",
              "Marc 16:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 12:49",
          "type": "verse",
          "number": 49,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u0103ci Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "n-am vorbit de la Mine \u00censumi, ci Tat\u0103l, care M-a trimis, El \u00censu\u015fi Mi-a poruncit ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "trebuie s\u0103 spun \u015fi cum trebuie s\u0103 vorbesc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 8:38",
              "Ioan 14:10"
            ],
            "**": [
              "Deut 18:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 12:50",
          "type": "verse",
          "number": 50,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei \u015ftiu c\u0103 porunca Lui este via\u0163a ve\u015fnic\u0103. De aceea lucrurile pe care le spun, le spun a\u015fa cum Mi le-a spus Tat\u0103l.\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Ioan 13",
      "chapter": 13,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ioan/13",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Isus spal\u0103 picioarele ucenicilor S\u0103i"
        },
        {
          "name": "Ioan 13:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cenainte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Praznicul Pa\u015ftelor, Isus, ca Cel care \u015ftia c\u0103 I-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sosit ceasul s\u0103 plece din lumea aceasta la Tat\u0103l \u015fi fiindc\u0103 iubea pe ai S\u0103i, care erau \u00een lume, i-a iubit p\u00e2n\u0103 la cap\u0103t."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 26:2"
            ],
            "**": [
              "Ioan 12:23",
              "Ioan 17:1",
              "Ioan 17:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 13:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen timpul cinei, dup\u0103 ce diavolul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pusese \u00een inima lui Iuda Iscarioteanul, fiul lui Simon, g\u00e2ndul s\u0103-L v\u00e2nd\u0103,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 22:3",
              "Ioan 13:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 13:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus, fiindc\u0103 \u015ftia c\u0103 Tat\u0103l"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00cei d\u0103duse toate lucrurile \u00een m\u00e2ini, c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de la Dumnezeu a venit \u015fi la Dumnezeu Se duce,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 11:27",
              "Mat 28:18",
              "Ioan 3:35",
              "Ioan 17:2",
              "Fapte 2:36",
              "1 Cor 15:27",
              "Evr 2:8"
            ],
            "**": [
              "Ioan 8:42",
              "Ioan 16:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 13:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sculat de la mas\u0103, S-a dezbr\u0103cat de hainele Lui, a luat un \u015ftergar \u015fi S-a \u00eencins cu el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 22:27",
              "Fil 2:7",
              "Fil 2:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 13:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi a turnat ap\u0103 \u00eentr-un lighean \u015fi a \u00eenceput s\u0103 spele picioarele ucenicilor \u015fi s\u0103 le \u015ftearg\u0103 cu \u015ftergarul cu care era \u00eencins."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 13:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A venit deci la Simon Petru. \u015ei Petru I-a zis: \u201eDoamne, Tu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103-mi speli mie picioarele?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 3:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 13:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Drept r\u0103spuns, Isus i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eCe fac Eu, tu nu pricepi acum, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "vei pricepe dup\u0103 aceea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 13:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 13:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Petru I-a zis: \u201eNiciodat\u0103 nu-mi vei sp\u0103la picioarele!\u201d Isus i-a r\u0103spuns: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu te sp\u0103l Eu, nu vei avea parte deloc cu Mine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 3:5",
              "1 Cor 6:11",
              "Efes 5:26",
              "Tit 3:5",
              "Evr 10:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 13:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDoamne\u201d, I-a zis Simon Petru, \u201enu numai picioarele, dar \u015fi m\u00e2inile, \u015fi capul!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 13:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eCine s-a sc\u0103ldat n-are trebuin\u0163\u0103 s\u0103-\u015fi spele dec\u00e2t picioarele, ca s\u0103 fie curat de tot, \u015fi voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "sunte\u0163i cura\u0163i, dar nu to\u0163i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 15:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 13:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ftia pe cel ce avea s\u0103-l v\u00e2nd\u0103, de aceea a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eNu sunte\u0163i to\u0163i cura\u0163i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 6:64"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 13:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce le-a sp\u0103lat picioarele, \u015ei-a luat hainele, S-a a\u015fezat iar\u0103\u015fi la mas\u0103 \u015fi le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201e\u00cen\u0163elege\u0163i voi ce v-am f\u0103cut Eu?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 13:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "M\u0103 numi\u0163i \u00cenv\u0103\u0163\u0103torul \u015fi Domnul, \u015fi bine zice\u0163i, c\u0103ci sunt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 23:8",
              "Mat 23:10",
              "Luca 6:46",
              "1 Cor 8:6",
              "1 Cor 12:3",
              "Fil 2:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 13:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Deci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", dac\u0103 Eu, Domnul \u015fi \u00cenv\u0103\u0163\u0103torul vostru, v-am sp\u0103lat picioarele, \u015fi voi sunte\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "datori s\u0103 v\u0103 sp\u0103la\u0163i picioarele unii altora."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 22:27"
            ],
            "**": [
              "Rom 12:10",
              "Gal 6:1",
              "Gal 6:2",
              "1 Pet 5:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 13:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Pentru c\u0103 Eu v-am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "dat o pild\u0103, ca \u015fi voi s\u0103 face\u0163i cum am f\u0103cut Eu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 11:29",
              "Fil 2:5",
              "1 Pet 2:21",
              "1 Ioan 2:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 13:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Adev\u0103rat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 robul nu este mai mare dec\u00e2t domnul s\u0103u, nici apostolul, mai mare dec\u00e2t cel ce l-a trimis."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 10:24",
              "Luca 6:40",
              "Ioan 15:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 13:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fti\u0163i aceste lucruri, ferice de voi dac\u0103 le face\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iac 1:25"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Descoperirea v\u00e2nz\u0103torului"
        },
        {
          "name": "Ioan 13:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Nu vorbesc despre voi to\u0163i; cunosc pe aceia pe care i-am ales. Dar trebuie s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 Scriptura, care zice: \u2018Cel ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "m\u0103n\u00e2nc\u0103 p\u00e2ine cu Mine a ridicat c\u0103lc\u00e2iul \u00eempotriva Mea.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 41:9",
              "Mat 26:23",
              "Ioan 13:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 13:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "V\u0103 spun lucrul acesta de pe acum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", \u00eenainte ca s\u0103 se \u00eent\u00e2mple, pentru ca, atunci c\u00e2nd se va \u00eent\u00e2mpla, s\u0103 crede\u0163i c\u0103 Eu sunt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 14:29",
              "Ioan 16:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 13:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Adev\u0103rat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 cine prime\u015fte pe acela pe care-l trimit Eu pe Mine M\u0103 prime\u015fte \u015fi cine M\u0103 prime\u015fte pe Mine prime\u015fte pe Cel ce M-a trimis pe Mine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 10:40",
              "Mat 25:40",
              "Luca 10:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 13:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce a spus aceste"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cuvinte, Isus S-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tulburat \u00een duhul Lui, a m\u0103rturisit \u015fi a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eAdev\u0103rat, adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 unul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "din voi M\u0103 va vinde.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 26:21",
              "Marc 14:18",
              "Luca 22:21"
            ],
            "**": [
              "Ioan 12:27"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 1:17",
              "1 Ioan 2:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 13:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ucenicii se uitau unii la al\u0163ii \u015fi nu \u00een\u0163elegeau despre cine vorbe\u015fte."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 13:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unul din ucenici, acela pe care-l iubea Isus, st\u0103tea la mas\u0103 culcat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe s\u00e2nul lui Isus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 19:26",
              "Ioan 20:2",
              "Ioan 21:7",
              "Ioan 21:20",
              "Ioan 21:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 13:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Simon Petru i-a f\u0103cut semn s\u0103 \u00eentrebe cine este acela despre care vorbea Isus."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 13:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei ucenicul acela s-a rezemat pe pieptul lui Isus \u015fi I-a zis: \u201eDoamne, cine este?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 13:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus a r\u0103spuns: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eAcela c\u0103ruia \u00eei voi \u00eentinge buc\u0103\u0163ica \u015fi i-o voi da.\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ei a \u00eentins o buc\u0103\u0163ic\u0103 \u015fi a dat-o lui Iuda, fiul lui Simon, Iscarioteanul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 13:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fost dat\u0103 buc\u0103\u0163ica, a intrat Satana \u00een Iuda. Isus i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eCe ai s\u0103 faci, f\u0103 repede.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 22:3",
              "Ioan 6:70"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 13:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar nimeni din cei ce \u015fedeau la mas\u0103 n-a \u00een\u0163eles pentru ce \u00eei zisese aceste vorbe."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 13:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unii credeau c\u0103, de vreme ce Iuda"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " avea punga, Isus voia s\u0103-i spun\u0103: \u201eCump\u0103r\u0103 ce ne trebuie pentru praznic\u201d sau \u00eei poruncea s\u0103 dea ceva s\u0103racilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 12:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 13:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iuda, dup\u0103 ce a luat buc\u0103\u0163ica, a ie\u015fit \u00een grab\u0103. Era noapte."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Iubirea fr\u0103\u0163easc\u0103"
        },
        {
          "name": "Ioan 13:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce a ie\u015fit Iuda, Isus a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eAcum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", Fiul omului a fost prosl\u0103vit \u015fi Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "a fost prosl\u0103vit \u00een El."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 12:23"
            ],
            "**": [
              "Ioan 14:13",
              "1 Pet 4:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 13:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dumnezeu a fost prosl\u0103vit \u00een El, \u015fi Dumnezeu \u00cel va prosl\u0103vi \u00een El \u00censu\u015fi, \u015fi-L va prosl\u0103vi \u00eendat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 17:1",
              "Ioan 17:4-6"
            ],
            "**": [
              "Ioan 12:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 13:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Copila\u015filor, mai sunt pu\u0163in cu voi. M\u0103 ve\u0163i c\u0103uta, \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", cum am spus iudeilor c\u0103, unde M\u0103 duc Eu, ei nu pot veni, tot a\u015fa v\u0103 spun \u015fi vou\u0103 acum."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 7:34",
              "Ioan 8:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 13:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "V\u0103 dau o porunc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nou\u0103: S\u0103 v\u0103 iubi\u0163i unii pe al\u0163ii; cum v-am iubit Eu, a\u015fa s\u0103 v\u0103 iubi\u0163i \u015fi voi unii pe al\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 19:18",
              "Ioan 15:12",
              "Ioan 15:17",
              "Efes 5:2",
              "1 Tes 4:9",
              "Iac 2:8",
              "1 Pet 1:22",
              "1 Ioan 2:7",
              "1 Ioan 2:8",
              "1 Ioan 3:11",
              "1 Ioan 3:23",
              "1 Ioan 4:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 13:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Prin aceasta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "vor cunoa\u015fte to\u0163i c\u0103 sunte\u0163i ucenicii Mei, dac\u0103 ve\u0163i avea dragoste unii pentru al\u0163ii.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 2:5",
              "1 Ioan 4:20"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cen\u015ftiin\u0163area lui Petru"
        },
        {
          "name": "Ioan 13:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDoamne\u201d, I-a zis Simon Petru, \u201eunde Te duci?\u201d Isus i-a r\u0103spuns: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eTu nu po\u0163i veni acum dup\u0103 Mine, unde M\u0103 duc Eu, dar mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "t\u00e2rziu vei veni.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 21:18",
              "2 Pet 1:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 13:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDoamne\u201d, I-a zis Petru, \u201ede ce nu pot veni dup\u0103 Tine acum? Eu \u00eemi voi da via\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru Tine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 26:33-35",
              "Marc 14:29-31",
              "Luca 22:33",
              "Luca 22:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 13:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus i-a r\u0103spuns: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201e\u00ce\u0163i vei da via\u0163a pentru Mine? Adev\u0103rat, adev\u0103rat \u00ee\u0163i spun c\u0103 nu va c\u00e2nta coco\u015ful, p\u00e2n\u0103 te vei lep\u0103da de Mine de trei ori."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Ioan 14",
      "chapter": 14,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ioan/14",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cemb\u0103rb\u0103tarea ucenicilor"
        },
        {
          "name": "Ioan 14:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "S\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "vi se tulbure inima. Ave\u0163i credin\u0163\u0103 \u00een Dumnezeu \u015fi ave\u0163i credin\u0163\u0103 \u00een Mine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 14:27",
              "Ioan 16:22",
              "Ioan 16:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 14:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00cen casa Tat\u0103lui Meu sunt multe loca\u015furi. Dac\u0103 n-ar fi a\u015fa, v-a\u015f fi spus. Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "M\u0103 duc s\u0103 v\u0103 preg\u0103tesc un loc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 13:33",
              "Ioan 13:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 14:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei dup\u0103 ce M\u0103 voi duce \u015fi v\u0103 voi preg\u0103ti un loc, M\u0103 voi \u00eentoarce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi v\u0103 voi lua cu Mine, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", acolo unde sunt Eu, s\u0103 fi\u0163i \u015fi voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 14:18",
              "Ioan 14:28",
              "Fapte 1:11"
            ],
            "**": [
              "Ioan 12:26",
              "Ioan 17:24",
              "1 Tes 4:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 14:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015eti\u0163i unde M\u0103 duc \u015fi \u015fti\u0163i \u015fi calea \u00eentr-acolo.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 14:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDoamne\u201d, I-a zis Toma, \u201enu \u015ftim unde Te duci. Cum putem s\u0103 \u015ftim calea \u00eentr-acolo?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 14:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eEu sunt Calea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", Adev\u0103rul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi Via\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ". Nimeni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu vine la Tat\u0103l dec\u00e2t prin Mine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Evr 9:8"
            ],
            "**": [
              "Ioan 1:11",
              "Ioan 8:32"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 1:4",
              "Ioan 11:25"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ioan 10:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 14:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "M-a\u0163i fi cunoscut pe Mine, a\u0163i fi cunoscut \u015fi pe Tat\u0103l Meu. \u015ei de acum \u00eencolo \u00cel ve\u0163i cunoa\u015fte; \u015fi L-a\u0163i \u015fi v\u0103zut.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 8:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 14:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDoamne\u201d, i-a zis Filip, \u201earat\u0103-ne pe Tat\u0103l \u015fi ne este de ajuns!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 14:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDe at\u00e2ta vreme sunt cu voi \u015fi nu M-ai cunoscut, Filipe? Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "M-a v\u0103zut pe Mine a v\u0103zut pe Tat\u0103l. Cum zici tu dar: \u2018Arat\u0103-ne pe Tat\u0103l\u2019?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 12:45",
              "Col 1:15",
              "Evr 1:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 14:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Nu crezi c\u0103 Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "sunt \u00een Tat\u0103l \u015fi Tat\u0103l este \u00een Mine? Cuvintele pe care vi le spun Eu, nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "le spun de la Mine, ci Tat\u0103l, care locuie\u015fte \u00een Mine, El face aceste lucr\u0103ri ale Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 10:38",
              "Ioan 14:20",
              "Ioan 17:21",
              "Ioan 17:23"
            ],
            "**": [
              "Ioan 5:19",
              "Ioan 7:16",
              "Ioan 8:28",
              "Ioan 12:49"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 14:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Crede\u0163i-M\u0103 c\u0103 Eu sunt \u00een Tat\u0103l \u015fi Tat\u0103l este \u00een Mine; crede\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "cel pu\u0163in pentru lucr\u0103rile acestea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 4:36",
              "Ioan 10:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 14:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Adev\u0103rat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 cine crede \u00een Mine va face \u015fi el lucr\u0103rile pe care le fac Eu; ba \u00eenc\u0103 va face altele \u015fi mai mari dec\u00e2t acestea, pentru c\u0103 Eu m\u0103 duc la Tat\u0103l:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 21:21",
              "Marc 16:17",
              "Luca 10:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 14:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "orice ve\u0163i cere \u00een Numele Meu, voi face, pentru ca Tat\u0103l s\u0103 fie prosl\u0103vit \u00een Fiul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 7:7",
              "Mat 21:22",
              "Marc 11:24",
              "Luca 11:9",
              "Ioan 15:7",
              "Ioan 15:16",
              "Ioan 16:23",
              "Ioan 16:24",
              "Iac 1:5",
              "1 Ioan 3:22",
              "1 Ioan 5:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 14:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dac\u0103 ve\u0163i cere ceva \u00een Numele Meu, voi face."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "P\u0103zirea poruncilor"
        },
        {
          "name": "Ioan 14:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "M\u0103 iubi\u0163i, ve\u0163i p\u0103zi poruncile Mele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 14:21",
              "Ioan 14:23",
              "Ioan 15:10",
              "Ioan 15:14",
              "1 Ioan 5:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 14:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei Eu voi ruga pe Tat\u0103l, \u015fi El v\u0103 va da un alt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "M\u00e2ng\u00e2ietor"
            },
            {
              "type": "note",
              "text": "1"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", care s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 cu voi \u00een veac;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 15:26",
              "Ioan 16:7",
              "Rom 8:15",
              "Rom 8:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 14:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi anume Duhul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "adev\u0103rului, pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "care lumea nu-L poate primi, pentru c\u0103 nu-L vede \u015fi nu-L cunoa\u015fte, dar voi \u00cel cunoa\u015fte\u0163i, c\u0103ci r\u0103m\u00e2ne cu voi \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "va fi \u00een voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 15:26",
              "Ioan 16:13",
              "1 Ioan 4:6"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 2:14"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Ioan 2:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 14:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "v\u0103 voi l\u0103sa orfani, M\u0103 voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00eentoarce la voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 28:20"
            ],
            "**": [
              "Ioan 14:3",
              "Ioan 14:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 14:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Peste pu\u0163in\u0103 vreme, lumea nu M\u0103 va mai vedea, dar voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "M\u0103 ve\u0163i vedea; pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Eu tr\u0103iesc, \u015fi voi ve\u0163i tr\u0103i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 16:16"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 15:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 14:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00cen ziua aceea, ve\u0163i cunoa\u015fte c\u0103 Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "sunt \u00een Tat\u0103l Meu, c\u0103 voi sunte\u0163i \u00een Mine \u015fi c\u0103 Eu sunt \u00een voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 10:38",
              "Ioan 17:21",
              "Ioan 17:23",
              "Ioan 17:26",
              "Ioan 14:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 14:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "are poruncile Mele \u015fi le p\u0103ze\u015fte, acela M\u0103 iube\u015fte \u015fi cine M\u0103 iube\u015fte va fi iubit de Tat\u0103l Meu. Eu \u00eel voi iubi \u015fi M\u0103 voi ar\u0103ta lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 14:15",
              "Ioan 14:23",
              "1 Ioan 2:5",
              "1 Ioan 5:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 14:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iuda, nu Iscarioteanul, I-a zis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u201eDoamne, cum se face c\u0103 Te vei ar\u0103ta nou\u0103, \u015fi nu lumii?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 6:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 14:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Drept r\u0103spuns, Isus i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "M\u0103 iube\u015fte cineva, va p\u0103zi cuv\u00e2ntul Meu, \u015fi Tat\u0103l Meu \u00eel va iubi. Noi vom veni la el \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "vom locui \u00eempreun\u0103 cu el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 14:15"
            ],
            "**": [
              "1 Ioan 2:24",
              "Apoc 3:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 14:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cine nu M\u0103 iube\u015fte nu p\u0103ze\u015fte cuvintele Mele. \u015ei cuv\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "pe care-l auzi\u0163i nu este al Meu, ci al Tat\u0103lui, care M-a trimis."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 5:19",
              "Ioan 5:38",
              "Ioan 7:16",
              "Ioan 8:28",
              "Ioan 12:49",
              "Ioan 14:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 14:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "V-am spus aceste lucruri c\u00e2t mai sunt cu voi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 14:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar M\u00e2ng\u00e2ietorul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", adic\u0103 Duhul Sf\u00e2nt, pe care-L va trimite Tat\u0103l \u00een Numele Meu, v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "va \u00eenv\u0103\u0163a toate lucrurile \u015fi v\u0103 va aduce aminte de tot ce v-am spus Eu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 24:49",
              "Ioan 14:16",
              "Ioan 15:26",
              "Ioan 16:7"
            ],
            "**": [
              "Ioan 2:22",
              "Ioan 12:16",
              "Ioan 16:13",
              "1 Ioan 2:20",
              "1 Ioan 2:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 14:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "V\u0103 las pacea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", v\u0103 dau pacea Mea. Nu v-o dau cum o d\u0103 lumea. S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu vi se tulbure inima, nici s\u0103 nu se \u00eensp\u0103im\u00e2nte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fil 4:7",
              "Col 3:15"
            ],
            "**": [
              "Ioan 14:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 14:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "A\u0163i auzit c\u0103 v-am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "spus: \u2018M\u0103 duc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi M\u0103 voi \u00eentoarce la voi.\u2019 Dac\u0103 M-a\u0163i iubi, v-a\u0163i fi bucurat c\u0103 v-am zis: \u2018M\u0103 duc la Tat\u0103l\u2019, c\u0103ci Tat\u0103l"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "este mai mare dec\u00e2t Mine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 14:3",
              "Ioan 14:18"
            ],
            "**": [
              "Ioan 14:12",
              "Ioan 16:13",
              "Ioan 20:17"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 5:18",
              "Ioan 10:30",
              "Fil 2:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 14:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei v-am spus aceste lucruri acum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", \u00eenainte ca s\u0103 se \u00eent\u00e2mple, pentru ca, atunci c\u00e2nd se vor \u00eent\u00e2mpla, s\u0103 crede\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 13:19",
              "Ioan 16:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 14:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Nu voi mai vorbi mult cu voi, c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "vine st\u0103p\u00e2nitorul lumii acesteia. El n-are nimic \u00een Mine,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 12:31",
              "Ioan 16:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 14:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "dar vine pentru ca s\u0103 cunoasc\u0103 lumea c\u0103 Eu iubesc pe Tat\u0103l \u015fi c\u0103 fac a\u015fa cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Mi-a poruncit Tat\u0103l. Scula\u0163i-v\u0103, haidem s\u0103 plec\u0103m de aici!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 10:18",
              "Fil 2:8",
              "Evr 5:8"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {
        "1)": " Grece\u015fte: paraclet, (ap\u0103r\u0103tor, ajutor)."
      }
    },
    {
      "name": "Ioan 15",
      "chapter": 15,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ioan/15",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Isus, Vi\u0163a"
        },
        {
          "name": "Ioan 15:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Eu sunt adev\u0103rata Vi\u0163\u0103 \u015fi Tat\u0103l Meu este Vierul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 15:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Pe orice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ml\u0103di\u0163\u0103 care este \u00een Mine \u015fi n-aduce rod, El o taie, \u015fi pe orice ml\u0103di\u0163\u0103 care aduce rod, o cur\u0103\u0163e\u015fte, ca s\u0103 aduc\u0103 \u015fi mai mult rod."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 15:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 15:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Acum voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "sunte\u0163i cura\u0163i din pricina cuv\u00e2ntului pe care vi l-am spus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 13:10",
              "Ioan 17:17",
              "Efes 5:26",
              "1 Pet 1:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 15:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "R\u0103m\u00e2ne\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00een Mine, \u015fi Eu voi r\u0103m\u00e2ne \u00een voi. Dup\u0103 cum ml\u0103di\u0163a nu poate aduce rod de la sine, dac\u0103 nu r\u0103m\u00e2ne \u00een vi\u0163\u0103, tot a\u015fa nici voi nu pute\u0163i aduce rod dac\u0103 nu r\u0103m\u00e2ne\u0163i \u00een Mine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Col 1:23",
              "1 Ioan 2:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 15:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Eu sunt Vi\u0163a, voi sunte\u0163i ml\u0103di\u0163ele. Cine r\u0103m\u00e2ne \u00een Mine \u015fi \u00een cine r\u0103m\u00e2n Eu aduce mult\u0103 road\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", c\u0103ci, desp\u0103r\u0163i\u0163i de Mine, nu pute\u0163i face nimic."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 14:8",
              "Fil 1:11",
              "Fil 4:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 15:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dac\u0103 nu r\u0103m\u00e2ne cineva \u00een Mine, este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "aruncat afar\u0103, ca ml\u0103di\u0163a neroditoare, \u015fi se usuc\u0103, apoi ml\u0103di\u0163ele uscate sunt str\u00e2nse, aruncate \u00een foc \u015fi ard."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 3:10",
              "Mat 7:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 15:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dac\u0103 r\u0103m\u00e2ne\u0163i \u00een Mine \u015fi dac\u0103 r\u0103m\u00e2n \u00een voi cuvintele Mele, cere\u0163i orice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ve\u0163i vrea \u015fi vi se va da."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 14:13",
              "Ioan 14:14",
              "Ioan 15:16",
              "Ioan 16:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 15:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dac\u0103 aduce\u0163i mult\u0103 road\u0103, prin aceasta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Tat\u0103l Meu va fi prosl\u0103vit \u015fi voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ve\u0163i fi astfel ucenicii Mei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 5:16",
              "Fil 1:11"
            ],
            "**": [
              "Ioan 8:31",
              "Ioan 13:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 15:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cum M-a iubit pe Mine Tat\u0103l, a\u015fa v-am iubit \u015fi Eu pe voi. R\u0103m\u00e2ne\u0163i \u00een dragostea Mea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 15:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "p\u0103zi\u0163i poruncile Mele, ve\u0163i r\u0103m\u00e2ne \u00een dragostea Mea, dup\u0103 cum \u015fi Eu am p\u0103zit poruncile Tat\u0103lui Meu \u015fi r\u0103m\u00e2n \u00een dragostea Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 14:15",
              "Ioan 14:21",
              "Ioan 14:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 15:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "V-am spus aceste lucruri pentru ca bucuria Mea s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 \u00een voi \u015fi bucuria"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "voastr\u0103 s\u0103 fie deplin\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 16:24",
              "Ioan 17:13",
              "1 Ioan 1:4"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Dragostea fr\u0103\u0163easc\u0103"
        },
        {
          "name": "Ioan 15:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Aceasta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "este porunca Mea: S\u0103 v\u0103 iubi\u0163i unii pe al\u0163ii cum v-am iubit Eu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 13:34",
              "1 Tes 4:9",
              "1 Pet 4:8",
              "1 Ioan 3:11",
              "1 Ioan 4:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 15:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Nu este mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "mare dragoste dec\u00e2t s\u0103-\u015fi dea cineva via\u0163a pentru prietenii s\u0103i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 10:11",
              "Ioan 10:15",
              "Rom 5:7",
              "Rom 5:8",
              "Efes 5:2",
              "1 Ioan 3:16",
              "Ioan 14:15",
              "Ioan 14:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 15:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Voi sunte\u0163i prietenii Mei dac\u0103 face\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ce v\u0103 poruncesc Eu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 14:15",
              "Ioan 14:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 15:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Nu v\u0103 mai numesc robi, pentru c\u0103 robul nu \u015ftie ce face st\u0103p\u00e2nul s\u0103u, ci v-am numit prieteni, pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "v-am f\u0103cut cunoscut tot ce am auzit de la Tat\u0103l Meu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 18:17",
              "Ioan 17:26",
              "Fapte 20:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 15:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "voi M-a\u0163i ales pe Mine, ci Eu v-am ales pe voi \u015fi v-am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "r\u00e2nduit s\u0103 merge\u0163i \u015fi s\u0103 aduce\u0163i road\u0103, \u015fi roada voastr\u0103 s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103, pentru ca orice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ve\u0163i cere de la Tat\u0103l, \u00een Numele Meu, s\u0103 v\u0103 dea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 6:70",
              "Ioan 13:18",
              "1 Ioan 4:10",
              "1 Ioan 4:19"
            ],
            "**": [
              "Mat 28:19",
              "Marc 16:15",
              "Col 1:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 4:13",
              "Ioan 15:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 15:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "V\u0103 poruncesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "aceste lucruri, ca s\u0103 v\u0103 iubi\u0163i unii pe al\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 15:12"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Ura din partea lumii"
        },
        {
          "name": "Ioan 15:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "v\u0103 ur\u0103\u015fte lumea, \u015fti\u0163i c\u0103 pe Mine M-a ur\u00e2t \u00eenaintea voastr\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 3:1",
              "1 Ioan 3:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 15:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "a\u0163i fi din lume, lumea ar iubi ce este al ei, dar, pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu sunte\u0163i din lume \u015fi pentru c\u0103 Eu v-am ales din mijlocul lumii, de aceea v\u0103 ur\u0103\u015fte lumea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 4:5"
            ],
            "**": [
              "Ioan 17:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 15:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Aduce\u0163i-v\u0103 aminte de vorba pe care v-am spus-o: \u2018Robul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu este mai mare dec\u00e2t st\u0103p\u00e2nul s\u0103u.\u2019 Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "M-au prigonit pe Mine, \u015fi pe voi v\u0103 vor prigoni; dac\u0103 au p\u0103zit cuv\u00e2ntul Meu, \u015fi pe al vostru \u00eel vor p\u0103zi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 10:24",
              "Luca 6:40",
              "Ioan 13:16"
            ],
            "**": [
              "Ezec 3:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 15:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "v\u0103 vor face toate aceste lucruri pentru Numele Meu, pentru c\u0103 ei nu cunosc pe Cel ce M-a trimis."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 10:22",
              "Mat 24:9",
              "Ioan 16:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 15:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "n-a\u015f fi venit \u015fi nu le-a\u015f fi vorbit, n-ar avea p\u0103cat, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "acum n-au nicio dezvinov\u0103\u0163ire pentru p\u0103catul lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 9:41"
            ],
            "**": [
              "Rom 1:20",
              "Iac 4:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 15:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "M\u0103 ur\u0103\u015fte pe Mine ur\u0103\u015fte \u015fi pe Tat\u0103l Meu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 2:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 15:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dac\u0103 n-a\u015f fi f\u0103cut \u00eentre ei lucr\u0103ri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "pe care nimeni altul nu le-a f\u0103cut, n-ar avea p\u0103cat, dar acum le-au \u015fi v\u0103zut \u015fi M-au ur\u00e2t \u015fi pe Mine, \u015fi pe Tat\u0103l Meu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 3:2",
              "Ioan 7:31",
              "Ioan 9:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 15:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar lucrul acesta s-a \u00eent\u00e2mplat ca s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 vorba scris\u0103 \u00een Legea lor: \u2018M-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ur\u00e2t f\u0103r\u0103 temei.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 35:19",
              "Ps 69:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 15:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "va veni M\u00e2ng\u00e2ietorul, pe care-L voi trimite de la Tat\u0103l, adic\u0103 Duhul adev\u0103rului, care purcede de la Tat\u0103l, El"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "va m\u0103rturisi despre Mine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 24:49",
              "Ioan 14:17",
              "Ioan 14:26",
              "Ioan 16:7",
              "Ioan 16:13",
              "Fapte 2:23"
            ],
            "**": [
              "1 Ioan 5:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 15:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "de asemenea ve\u0163i m\u0103rturisi, pentru c\u0103 a\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "fost cu Mine de la \u00eenceput."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 24:48",
              "Fapte 1:8",
              "Fapte 21:22",
              "Fapte 2:32",
              "Fapte 3:15",
              "Fapte 4:20",
              "Fapte 4:33",
              "Fapte 5:32",
              "Fapte 10:39",
              "Fapte 13:31",
              "1 Pet 5:1",
              "2 Pet 1:16"
            ],
            "**": [
              "Luca 1:2",
              "1 Ioan 1:1",
              "1 Ioan 1:2"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Ioan 16",
      "chapter": 16,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ioan/16",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Prigonirea ucenicilor"
        },
        {
          "name": "Ioan 16:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "V-am spus aceste lucruri pentru ca ele s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu fie pentru voi un prilej de c\u0103dere."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 11:6",
              "Mat 24:10",
              "Mat 26:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 16:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "s\u0103 v\u0103 dea afar\u0103 din sinagogi, ba \u00eenc\u0103 va veni vremea c\u00e2nd oricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "v\u0103 va ucide s\u0103 cread\u0103 c\u0103 aduce o slujb\u0103 lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 9:22",
              "Ioan 9:34",
              "Ioan 12:42"
            ],
            "**": [
              "Fapte 8:1",
              "Fapte 9:1",
              "Fapte 26:9-11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 16:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei se vor purta astfel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "cu voi, pentru c\u0103 n-au cunoscut nici pe Tat\u0103l, nici pe Mine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 15:21",
              "Rom 10:2",
              "1 Cor 2:8",
              "1 Tim 1:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 16:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "V-am spus aceste"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "lucruri pentru ca, atunci c\u00e2nd le va veni ceasul s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103, s\u0103 v\u0103 aduce\u0163i aminte c\u0103 vi le-am spus. Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "vi le-am spus de la \u00eenceput, pentru c\u0103 eram cu voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 13:19",
              "Ioan 14:29"
            ],
            "**": [
              "Mat 9:15"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Lucrarea M\u00e2ng\u00e2ietorului"
        },
        {
          "name": "Ioan 16:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Acum M\u0103 duc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "la Cel ce M-a trimis \u015fi nimeni din voi nu M\u0103 \u00eentreab\u0103: \u2018Unde Te duci?\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 7:33",
              "Ioan 13:3",
              "Ioan 14:28",
              "Ioan 16:10",
              "Ioan 16:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 16:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar, pentru c\u0103 v-am spus aceste lucruri, \u00eentristarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "v-a umplut inima."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 14:1",
              "Ioan 16:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 16:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Totu\u015fi v\u0103 spun adev\u0103rul: V\u0103 este de folos s\u0103 M\u0103 duc, c\u0103ci, dac\u0103 nu M\u0103 duc Eu, M\u00e2ng\u00e2ietorul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu va veni la voi, dar, dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "M\u0103 duc, vi-L voi trimite."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 7:39",
              "Ioan 14:16",
              "Ioan 14:26",
              "Ioan 15:26"
            ],
            "**": [
              "Fapte 2:33",
              "Efes 4:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 16:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei c\u00e2nd va veni El, va dovedi lumea vinovat\u0103 \u00een ce prive\u015fte p\u0103catul, neprih\u0103nirea \u015fi judecata."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 16:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00cen ce prive\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "p\u0103catul, fiindc\u0103 ei nu cred \u00een Mine;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 2:22-37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 16:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00een ce prive\u015fte neprih\u0103nirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", fiindc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "M\u0103 duc la Tat\u0103l \u015fi nu M\u0103 ve\u0163i mai vedea;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 2:32"
            ],
            "**": [
              "Ioan 3:14",
              "Ioan 5:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 16:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00een ce prive\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "judecata, fiindc\u0103 st\u0103p\u00e2nitorul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "lumii acesteia este judecat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 26:18"
            ],
            "**": [
              "Luca 10:18",
              "Ioan 12:31",
              "Efes 2:2",
              "Col 2:15",
              "Evr 2:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 16:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Mai am s\u0103 v\u0103 spun multe lucruri, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "acum nu le pute\u0163i purta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 4:33",
              "1 Cor 3:2",
              "Evr 5:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 16:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u00e2nd va veni M\u00e2ng\u00e2ietorul, Duhul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "adev\u0103rului, are s\u0103 v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "c\u0103l\u0103uzeasc\u0103 \u00een tot adev\u0103rul, c\u0103ci El nu va vorbi de la El, ci va vorbi tot ce va fi auzit \u015fi v\u0103 va descoperi lucrurile viitoare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 4:17",
              "Ioan 15:26"
            ],
            "**": [
              "Ioan 14:26",
              "1 Ioan 2:20",
              "1 Ioan 2:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 16:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "El M\u0103 va prosl\u0103vi pentru c\u0103 va lua din ce este al Meu \u015fi v\u0103 va descoperi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 16:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ce are Tat\u0103l este al Meu, de aceea am zis c\u0103 va lua din ce este al Meu \u015fi v\u0103 va descoperi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 11:27",
              "Ioan 3:35",
              "Ioan 13:3",
              "Ioan 17:10"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00centristarea pref\u0103cut\u0103 \u00een bucurie"
        },
        {
          "name": "Ioan 16:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Peste pu\u0163in\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "vreme, nu M\u0103 ve\u0163i mai vedea, apoi iar\u0103\u015fi, peste pu\u0163in\u0103 vreme, M\u0103 ve\u0163i vedea, pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "M\u0103 duc la Tat\u0103l.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 7:33",
              "Ioan 13:33",
              "Ioan 14:19",
              "Ioan 16:10"
            ],
            "**": [
              "Ioan 13:3",
              "Ioan 16:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 16:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La auzul acestor vorbe, unii din ucenicii Lui au zis \u00eentre ei: \u201eCe \u00eenseamn\u0103 cuvintele acestea: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u2018Peste pu\u0163in\u0103 vreme, nu M\u0103 ve\u0163i mai vedea\u2019"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u2018Apoi iar\u0103\u015fi, peste pu\u0163in\u0103 vreme, M\u0103 ve\u0163i vedea\u2019"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u2018Pentru c\u0103 M\u0103 duc la Tat\u0103l\u2019"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 16:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei ziceau deci: \u201eCe \u00eenseamn\u0103 aceasta: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u2018Peste pu\u0163in\u0103 vreme\u2019"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "? Nu \u015ftim ce vrea s\u0103 spun\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 16:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus a cunoscut c\u0103 voiau s\u0103-L \u00eentrebe \u015fi le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eV\u0103 \u00eentreba\u0163i \u00eentre voi ce \u00eenseamn\u0103 cuvintele: \u2018Peste pu\u0163in\u0103 vreme, nu M\u0103 ve\u0163i mai vedea\u2019 \u015fi \u2018Apoi iar\u0103\u015fi, peste pu\u0163in\u0103 vreme, M\u0103 ve\u0163i vedea\u2019?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 16:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Adev\u0103rat, adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 voi ve\u0163i pl\u00e2nge \u015fi v\u0103 ve\u0163i t\u00e2ngui, iar lumea se va bucura; v\u0103 ve\u0163i \u00eentrista, dar \u00eentristarea voastr\u0103 se va preface \u00een bucurie."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 16:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Femeia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", c\u00e2nd este \u00een durerile na\u015fterii, se \u00eentristeaz\u0103, pentru c\u0103 i-a sosit ceasul, dar, dup\u0103 ce a n\u0103scut pruncul, nu-\u015fi mai aduce aminte de suferin\u0163\u0103, de bucurie c\u0103 s-a n\u0103scut un om pe lume."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 26:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 16:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Tot a\u015fa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015fi voi, acum sunte\u0163i plini de \u00eentristare, dar Eu v\u0103 voi vedea iar\u0103\u015fi, inima vi se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "va bucura \u015fi nimeni nu v\u0103 va r\u0103pi bucuria voastr\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 16:6"
            ],
            "**": [
              "Luca 24:41",
              "Luca 24:52",
              "Ioan 14:1",
              "Ioan 14:27",
              "Ioan 20:20",
              "Fapte 2:46",
              "Fapte 13:52",
              "1 Pet 1:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 16:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00cen ziua aceea, nu M\u0103 ve\u0163i mai \u00eentreba de nimic. Adev\u0103rat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103, orice ve\u0163i cere de la Tat\u0103l, \u00een Numele Meu, v\u0103 va da."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 7:7",
              "Ioan 14:13",
              "Ioan 15:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 16:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "P\u00e2n\u0103 acum n-a\u0163i cerut nimic \u00een Numele Meu: cere\u0163i \u015fi ve\u0163i c\u0103p\u0103ta, pentru ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "bucuria voastr\u0103 s\u0103 fie deplin\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 15:11"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Cuvinte de r\u0103mas-bun"
        },
        {
          "name": "Ioan 16:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "V-am spus aceste lucruri \u00een pilde. Vine ceasul c\u00e2nd nu v\u0103 voi mai vorbi \u00een pilde, ci v\u0103 voi vorbi deslu\u015fit despre Tat\u0103l."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 16:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00cen ziua aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", ve\u0163i cere \u00een Numele Meu \u015fi nu v\u0103 zic c\u0103 voi ruga pe Tat\u0103l pentru voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 16:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 16:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Tat\u0103l \u00censu\u015fi v\u0103 iube\u015fte, pentru c\u0103 M-a\u0163i iubit \u015fi a\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "crezut c\u0103 am ie\u015fit de la Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 14:21",
              "Ioan 14:23"
            ],
            "**": [
              "Ioan 3:13",
              "Ioan 16:30",
              "Ioan 17:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 16:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Am ie\u015fit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "de la Tat\u0103l \u015fi am venit \u00een lume; acum las lumea \u015fi M\u0103 duc la Tat\u0103l.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 13:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 16:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ucenicii S\u0103i I-au zis: \u201eIat\u0103 c\u0103 acum vorbe\u015fti deslu\u015fit \u015fi nu spui nicio pild\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 16:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum cunoa\u015ftem c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ftii toate lucrurile \u015fi n-ai nevoie s\u0103 Te \u00eentrebe cineva, de aceea credem"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 ai ie\u015fit de la Dumnezeu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 21:17"
            ],
            "**": [
              "Ioan 16:27",
              "Ioan 17:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 16:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eAcum crede\u0163i?\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", le-a r\u0103spuns Isus."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 16:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eIat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "c\u0103 vine ceasul, \u015fi a \u015fi venit, c\u00e2nd ve\u0163i fi risipi\u0163i fiecare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "la ale lui; \u015fi pe Mine M\u0103 ve\u0163i l\u0103sa singur; dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu sunt singur, c\u0103ci Tat\u0103l este cu Mine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 26:31",
              "Marc 14:27"
            ],
            "**": [
              "Ioan 20:10"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 8:29",
              "Ioan 11:10",
              "Ioan 11:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 16:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "V-am spus aceste lucruri ca s\u0103 ave\u0163i pace \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Mine. \u00cen"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "lume ve\u0163i avea necazuri, dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u00eendr\u0103zni\u0163i, Eu am biruit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "lumea.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 9:6",
              "Ioan 14:27",
              "Rom 5:1",
              "Efes 2:14",
              "Col 1:20"
            ],
            "**": [
              "Ioan 15:19-21",
              "2 Tim 3:12"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 14:1"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Rom 8:37",
              "1 Ioan 4:4",
              "1 Ioan 5:4"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Ioan 17",
      "chapter": 17,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ioan/17",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Rug\u0103ciunea lui Isus"
        },
        {
          "name": "Ioan 17:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce a vorbit astfel, Isus a ridicat ochii spre cer \u015fi a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eTat\u0103, a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "sosit ceasul! Prosl\u0103ve\u015fte pe Fiul T\u0103u, ca \u015fi Fiul T\u0103u s\u0103 Te prosl\u0103veasc\u0103 pe Tine,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 12:23",
              "Ioan 13:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 17:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "dup\u0103 cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "I-ai dat putere peste orice f\u0103ptur\u0103, ca s\u0103 dea via\u0163a ve\u015fnic\u0103 tuturor acelora pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "care I i-ai dat Tu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Dan 7:14",
              "Mat 11:27",
              "Mat 28:18",
              "Ioan 3:35",
              "Ioan 5:27",
              "1 Cor 15:25",
              "1 Cor 15:27",
              "Fil 2:10",
              "Evr 2:8"
            ],
            "**": [
              "Ioan 6:37",
              "Ioan 17:6",
              "Ioan 17:9",
              "Ioan 17:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 17:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei via\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ve\u015fnic\u0103 este aceasta: s\u0103 Te cunoasc\u0103 pe Tine, singurul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dumnezeu adev\u0103rat, \u015fi pe Isus Hristos, pe care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "L-ai trimis Tu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 53:11",
              "Ier 9:24"
            ],
            "**": [
              "1 Cor 8:4",
              "1 Tes 1:9"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 3:34",
              "Ioan 5:36",
              "Ioan 5:37",
              "Ioan 6:29",
              "Ioan 6:57",
              "Ioan 7:29",
              "Ioan 10:36",
              "Ioan 11:42"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 17:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Te-am prosl\u0103vit pe p\u0103m\u00e2nt, am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "sf\u00e2r\u015fit lucrarea pe care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Mi-ai dat-o s-o fac."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 13:31",
              "Ioan 14:13"
            ],
            "**": [
              "Ioan 4:34",
              "Ioan 5:36",
              "Ioan 9:3",
              "Ioan 19:30"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 14:31",
              "Ioan 15:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 17:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei acum, Tat\u0103, prosl\u0103ve\u015fte-M\u0103 la Tine \u00censu\u0163i cu slava pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "care o aveam la Tine, \u00eenainte de a fi lumea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 1:1",
              "Ioan 1:2",
              "Ioan 10:30",
              "Ioan 14:9",
              "Fil 2:6",
              "Col 1:15",
              "Col 1:17",
              "Evr 1:3",
              "Evr 1:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 17:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "f\u0103cut cunoscut Numele T\u0103u oamenilor pe care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Mi i-ai dat din lume. Ai T\u0103i erau \u015fi Tu Mi i-ai dat; \u015fi ei au p\u0103zit Cuv\u00e2ntul T\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 22:22",
              "Ioan 17:26"
            ],
            "**": [
              "Ioan 17:2",
              "Ioan 17:9",
              "Ioan 17:11",
              "Ioan 6:37",
              "Ioan 6:39",
              "Ioan 10:29",
              "Ioan 15:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 17:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Acum au cunoscut c\u0103 tot ce Mi-ai dat Tu vine de la Tine."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 17:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u0103ci le-am dat cuvintele pe care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Mi le-ai dat Tu. Ei le-au primit \u015fi au cunoscut cu adev\u0103rat c\u0103 de la Tine am ie\u015fit \u015fi au crezut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "c\u0103 Tu M-ai trimis."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 8:28",
              "Ioan 12:49",
              "Ioan 14:10"
            ],
            "**": [
              "Ioan 16:27",
              "Ioan 17:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 17:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Pentru ei M\u0103 rog. Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "M\u0103 rog pentru lume, ci pentru aceia pe care Mi i-ai dat Tu, pentru c\u0103 sunt ai T\u0103i \u2013"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 5:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 17:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "tot ce este al Meu este al T\u0103u \u015fi ce este al"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "T\u0103u este al Meu \u2013 \u015fi Eu sunt prosl\u0103vit \u00een ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 16:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 17:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu mai sunt \u00een lume, dar ei sunt \u00een lume, \u015fi Eu vin la Tine. Sfinte Tat\u0103, p\u0103ze\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", \u00een Numele T\u0103u, pe aceia pe care Mi i-ai dat, pentru ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ei s\u0103 fie una, cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "suntem \u015fi Noi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 13:1",
              "Ioan 16:28"
            ],
            "**": [
              "1 Pet 1:5",
              "Iuda 1:1"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 17:21"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ioan 10:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 17:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "C\u00e2nd eram cu ei \u00een lume, \u00eei p\u0103zeam Eu \u00een Numele T\u0103u. Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "am p\u0103zit pe aceia pe care Mi i-ai dat \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "niciunul din ei n-a pierit, afar\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "de fiul pierz\u0103rii, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 Scriptura."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 6:39",
              "Ioan 10:28",
              "Evr 2:13"
            ],
            "**": [
              "Ioan 18:9",
              "1 Ioan 2:19"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 6:70",
              "Ioan 13:18"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ps 109:8",
              "Fapte 1:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 17:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Dar, acum, Eu vin la Tine \u015fi spun aceste lucruri pe c\u00e2nd sunt \u00eenc\u0103 \u00een lume, pentru ca s\u0103 aib\u0103 \u00een ei bucuria Mea deplin\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 17:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Le-am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "dat Cuv\u00e2ntul T\u0103u, \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "lumea i-a ur\u00e2t, pentru c\u0103 ei nu sunt din lume, dup\u0103 cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Eu nu sunt din lume."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 17:8"
            ],
            "**": [
              "Ioan 15:18",
              "Ioan 15:19",
              "1 Ioan 3:13"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 8:23",
              "Ioan 17:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 17:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Nu Te rog s\u0103-i iei din lume, ci s\u0103-i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "p\u0103ze\u015fti de cel r\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 6:13",
              "Gal 1:4",
              "2 Tes 3:3",
              "1 Ioan 5:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 17:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu sunt din lume, dup\u0103 cum nici Eu nu sunt din lume."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 17:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 17:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Sfin\u0163e\u015fte-i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "prin adev\u0103rul T\u0103u: Cuv\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "T\u0103u este adev\u0103rul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 15:3",
              "Fapte 15:9",
              "Efes 5:26",
              "1 Pet 1:22"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 7:28",
              "Ps 119:142",
              "Ps 119:151"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 17:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "M-ai trimis Tu pe Mine \u00een lume, a\u015fa i-am trimis \u015fi Eu pe ei \u00een lume."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 20:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 17:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Eu \u00censumi M\u0103 sfin\u0163esc pentru ei, ca \u015fi ei s\u0103 fie sfin\u0163i\u0163i prin adev\u0103r."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 1:2",
              "1 Cor 1:30",
              "1 Tes 4:7",
              "Evr 10:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 17:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u015ei M\u0103 rog nu numai pentru ei, ci \u015fi pentru cei ce vor crede \u00een Mine prin cuv\u00e2ntul lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 17:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "M\u0103 rog ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "to\u0163i s\u0103 fie una, cum Tu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", Tat\u0103, e\u015fti \u00een Mine \u015fi Eu, \u00een Tine, ca \u015fi ei s\u0103 fie una \u00een Noi, pentru ca lumea s\u0103 cread\u0103 c\u0103 Tu M-ai trimis."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 10:16",
              "Ioan 17:11",
              "Ioan 17:22",
              "Ioan 17:23",
              "Rom 12:5",
              "Gal 3:28"
            ],
            "**": [
              "Ioan 10:38",
              "Ioan 14:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 17:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Eu le-am dat slava pe care Mi-ai dat-o Tu, pentru ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ei s\u0103 fie una, cum \u015fi Noi suntem una \u2013"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 14:20",
              "1 Ioan 1:3",
              "1 Ioan 3:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 17:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Eu \u00een ei \u015fi Tu \u00een Mine \u2013, pentru ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ei s\u0103 fie \u00een chip des\u0103v\u00e2r\u015fit una, ca s\u0103 cunoasc\u0103 lumea c\u0103 Tu M-ai trimis \u015fi c\u0103 i-ai iubit cum M-ai iubit pe Mine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Col 3:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 17:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Tat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", vreau ca, acolo unde sunt Eu, s\u0103 fie \u00eempreun\u0103 cu Mine \u015fi aceia pe care Mi i-ai dat Tu, ca s\u0103 vad\u0103 slava Mea, slav\u0103 pe care Mi-ai dat-o Tu, fiindc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Tu M-ai iubit \u00eenainte de \u00eentemeierea lumii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 12:26",
              "Ioan 14:3",
              "1 Tes 4:17"
            ],
            "**": [
              "Ioan 17:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 17:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Neprih\u0103nitule Tat\u0103, lumea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "nu Te-a cunoscut, dar Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Te-am cunoscut \u015fi ace\u015ftia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "au cunoscut c\u0103 Tu M-ai trimis."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 15:21",
              "Ioan 16:3"
            ],
            "**": [
              "Ioan 7:29",
              "Ioan 8:55",
              "Ioan 10:15"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 16:27",
              "Ioan 17:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 17:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Eu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "le-am f\u0103cut cunoscut Numele T\u0103u \u015fi li-L voi mai face cunoscut, pentru ca dragostea cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "care M-ai iubit Tu s\u0103 fie \u00een ei \u015fi Eu s\u0103 fiu \u00een ei.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 15:15",
              "Ioan 17:6"
            ],
            "**": [
              "Ioan 15:9"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Ioan 18",
      "chapter": 18,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ioan/18",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Prinderea lui Isus"
        },
        {
          "name": "Ioan 18:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce a rostit aceste vorbe, Isus a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " plecat cu ucenicii S\u0103i dincolo de p\u00e2r\u00e2ul Chedron"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", unde era o gr\u0103din\u0103, \u00een care au intrat El \u015fi ucenicii Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 26:36",
              "Marc 14:32",
              "Luca 22:39"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 15:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 18:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iuda, v\u00e2nz\u0103torul, \u015ftia \u015fi el locul acela, pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Isus de multe ori Se adunase acolo cu ucenicii Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 21:37",
              "Luca 22:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 18:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iuda deci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a luat ceata osta\u015filor \u015fi pe aprozii trimi\u015fi de preo\u0163ii cei mai de seam\u0103 \u015fi de farisei \u015fi a venit acolo cu felinare, cu f\u0103clii \u015fi cu arme."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 26:47",
              "Marc 14:43",
              "Luca 22:47",
              "Fapte 1:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 18:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus, care \u015ftia tot ce avea s\u0103 I se \u00eent\u00e2mple, a mers spre ei \u015fi le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201ePe cine c\u0103uta\u0163i?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 18:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei I-au r\u0103spuns: \u201ePe Isus din Nazaret!\u201d Isus le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eEu sunt!\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Iuda, v\u00e2nz\u0103torul, era \u015fi el cu ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 18:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd le-a zis Isus: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eEu sunt\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ei s-au dat \u00eenapoi \u015fi au c\u0103zut la p\u0103m\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 18:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El i-a \u00eentrebat din nou: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201ePe cine c\u0103uta\u0163i?\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u201ePe Isus din Nazaret\u201d, I-au zis ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 18:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus a r\u0103spuns: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eV-am spus c\u0103 Eu sunt. Deci, dac\u0103 M\u0103 c\u0103uta\u0163i pe Mine, l\u0103sa\u0163i pe ace\u015ftia s\u0103 se duc\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 18:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A zis lucrul acesta ca s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 vorba pe care o spusese: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eN-am pierdut pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "niciunul din aceia pe care Mi i-ai dat.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 17:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 18:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Simon Petru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care avea o sabie, a scos-o, a lovit pe robul marelui preot \u015fi i-a t\u0103iat urechea dreapt\u0103. Robul acela se numea Malhu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 26:51",
              "Marc 14:47",
              "Luca 22:49",
              "Luca 22:50"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 18:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus a zis lui Petru: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eBag\u0103-\u0163i sabia \u00een teac\u0103. Nu voi bea paharul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "pe care Mi l-a dat Tat\u0103l s\u0103-l beau?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 20:22",
              "Mat 26:39",
              "Mat 26:42"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Isus \u00eenaintea lui Ana \u015fi Caiafa"
        },
        {
          "name": "Ioan 18:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ceata osta\u015filor, c\u0103pitanul lor \u015fi aprozii iudeilor au prins deci pe Isus \u015fi L-au legat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 18:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "L-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dus \u00eent\u00e2i la Ana"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103ci el era socrul lui Caiafa, care era mare preot \u00een anul acela."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 26:57"
            ],
            "**": [
              "Luca 3:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 18:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Caiafa era cel ce d\u0103duse iudeilor sfatul acesta: \u201eEste de folos s\u0103 moar\u0103 un singur om pentru norod.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 11:50"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 18:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Simon Petru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mergea dup\u0103 Isus; tot a\u015fa a f\u0103cut \u015fi un alt ucenic. Ucenicul acesta era cunoscut de marele preot \u015fi a intrat cu Isus \u00een curtea marelui preot."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 26:58",
              "Marc 14:54",
              "Luca 22:54"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 18:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Petru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eens\u0103 a r\u0103mas afar\u0103 la u\u015f\u0103. Cel\u0103lalt ucenic, care era cunoscut marelui preot, a ie\u015fit afar\u0103, a vorbit cu port\u0103ri\u0163a \u015fi a b\u0103gat pe Petru \u00een\u0103untru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 26:69",
              "Marc 14:66",
              "Luca 22:54"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 18:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, slujnica, port\u0103ri\u0163a, a zis lui Petru: \u201eNu cumva \u015fi tu e\u015fti unul din ucenicii omului acestuia?\u201d \u201eNu sunt\u201d, a r\u0103spuns el."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 18:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Robii \u015fi aprozii care erau acolo f\u0103cuser\u0103 un foc de c\u0103rbuni, c\u0103ci era frig, \u015fi se \u00eenc\u0103lzeau. Petru st\u0103tea \u015fi el cu ei \u015fi se \u00eenc\u0103lzea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 18:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Marele preot a \u00eentrebat pe Isus despre ucenicii Lui \u015fi despre \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura Lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 18:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus i-a r\u0103spuns: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eEu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "am vorbit lumii pe fa\u0163\u0103; totdeauna am \u00eenv\u0103\u0163at pe norod \u00een sinagog\u0103 \u015fi \u00een Templu, unde se adun\u0103 to\u0163i iudeii, \u015fi n-am spus nimic \u00een ascuns."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 26:55",
              "Luca 4:15",
              "Ioan 7:14",
              "Ioan 7:26",
              "Ioan 7:28",
              "Ioan 8:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 18:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Pentru ce M\u0103 \u00eentrebi pe Mine? \u00centreab\u0103 pe cei ce M-au auzit despre ce le-am vorbit; iat\u0103, aceia \u015ftiu ce am spus.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 18:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La auzul acestor cuvinte, unul din aprozii care st\u0103teau acolo a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dat o palm\u0103 lui Isus \u015fi a zis: \u201eA\u015fa r\u0103spunzi marelui preot?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 20:2",
              "Fapte 23:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 18:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus i-a r\u0103spuns: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDac\u0103 am vorbit r\u0103u, arat\u0103 ce am spus r\u0103u, dar, dac\u0103 am vorbit bine, de ce m\u0103 ba\u0163i?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 18:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ana"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " L-a trimis legat la marele preot Caiafa."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 26:57"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 18:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Simon Petru st\u0103tea acolo \u015fi se \u00eenc\u0103lzea. Ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " i-au zis: \u201eNu cumva e\u015fti \u015fi tu unul din ucenicii Lui?\u201d El s-a lep\u0103dat \u015fi a zis: \u201eNu sunt.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 26:69",
              "Mat 26:71",
              "Marc 14:69",
              "Luca 22:58"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 18:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unul din robii marelui preot, rud\u0103 cu acela c\u0103ruia \u00eei t\u0103iase Petru urechea, a zis: \u201eNu te-am v\u0103zut eu cu El \u00een gr\u0103din\u0103?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 18:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Petru iar s-a lep\u0103dat. \u015ei \u00eendat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a c\u00e2ntat coco\u015ful."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 26:74",
              "Marc 14:72",
              "Luca 22:60",
              "Ioan 13:38"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Isus \u00eenaintea lui Pilat"
        },
        {
          "name": "Ioan 18:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au adus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Isus de la Caiafa \u00een odaia de judecat\u0103. Era diminea\u0163\u0103. Ei n-au intrat \u00een odaia de judecat\u0103, ca s\u0103 nu se spurce \u015fi s\u0103 poat\u0103 m\u00e2nca Pa\u015ftele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 27:2",
              "Marc 15:1",
              "Luca 23:1",
              "Fapte 3:13",
              "Fapte 10:28",
              "Fapte 11:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 18:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pilat deci a ie\u015fit afar\u0103 la ei \u015fi le-a zis: \u201eCe p\u00e2r\u0103 aduce\u0163i \u00eempotriva omului acestuia?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 18:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Drept r\u0103spuns, ei i-au zis: \u201eDac\u0103 n-ar fi fost un f\u0103c\u0103tor de rele, nu L-am fi dat noi \u00een m\u00e2inile tale.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 18:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Pilat le-a zis: \u201eLua\u0163i-L voi \u015fi judeca\u0163i-L dup\u0103 Legea voastr\u0103.\u201d \u201eNou\u0103 nu ne este \u00eeng\u0103duit de Lege s\u0103 omor\u00e2m pe nimeni\u201d, i-au zis iudeii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 18:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceasta s-a \u00eent\u00e2mplat ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 vorba prin care ar\u0103tase Isus cu ce moarte avea s\u0103 moar\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 20:19",
              "Ioan 12:32",
              "Ioan 12:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 18:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pilat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a intrat iar\u0103\u015fi \u00een odaia de judecat\u0103, a chemat pe Isus \u015fi I-a zis: \u201eE\u015fti Tu \u00cemp\u0103ratul iudeilor?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 27:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 18:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus i-a r\u0103spuns: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDe la tine \u00eensu\u0163i zici lucrul acesta sau \u0163i l-au spus al\u0163ii despre Mine?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 18:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pilat a r\u0103spuns: \u201eEu sunt iudeu? Neamul T\u0103u \u015fi preo\u0163ii cei mai de seam\u0103 Te-au dat \u00een m\u00e2na mea. Ce ai f\u0103cut?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 18:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201e\u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Mea nu este din lumea aceasta\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", a r\u0103spuns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Isus. "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDac\u0103 ar fi \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Mea din lumea aceasta, slujitorii Mei s-ar fi luptat ca s\u0103 nu fiu dat \u00een m\u00e2inile iudeilor, dar, acum, \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Mea nu este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "de aici.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Tim 6:13"
            ],
            "**": [
              "Dan 2:44",
              "Dan 7:14",
              "Luca 12:14",
              "Ioan 6:15",
              "Ioan 8:15"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 8:47",
              "1 Ioan 3:19",
              "1 Ioan 4:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 18:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eAtunci, un \u00cemp\u0103rat tot e\u015fti!\u201d I-a zis Pilat. "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDa\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", a r\u0103spuns Isus. "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eEu sunt \u00cemp\u0103rat. Eu pentru aceasta M-am n\u0103scut \u015fi am venit \u00een lume, ca s\u0103 m\u0103rturisesc despre adev\u0103r. Oricine este din adev\u0103r ascult\u0103 glasul Meu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 18:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pilat I-a zis: \u201eCe este adev\u0103rul?\u201dDup\u0103 ce a spus aceste vorbe, a ie\u015fit iar\u0103\u015fi afar\u0103 la iudei \u015fi le-a zis: \u201eEu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu g\u0103sesc nicio vin\u0103 \u00een El."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 27:24",
              "Luca 23:4",
              "Ioan 19:4",
              "Ioan 19:6"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Isus \u015fi Baraba"
        },
        {
          "name": "Ioan 18:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiindc\u0103 voi ave\u0163i obicei s\u0103 v\u0103 slobozesc pe cineva de Pa\u015fte, vre\u0163i s\u0103 v\u0103 slobozesc pe \u00cemp\u0103ratul iudeilor?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 27:15",
              "Marc 15:6",
              "Luca 23:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 18:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", to\u0163i au strigat din nou: \u201eNu pe El, ci pe Baraba!\u201d \u015ei Baraba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era un t\u00e2lhar."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 3:14"
            ],
            "**": [
              "Luca 23:19"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Ioan 19",
      "chapter": 19,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ioan/19",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Isus este dat \u00een m\u00e2inile iudeilor"
        },
        {
          "name": "Ioan 19:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Pilat a luat pe Isus \u015fi a pus s\u0103-L bat\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 20:19",
              "Mat 27:26",
              "Marc 15:15",
              "Luca 18:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 19:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Osta\u015fii au \u00eempletit o cunun\u0103 de spini, I-au pus-o pe cap \u015fi L-au \u00eembr\u0103cat cu o hain\u0103 de purpur\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 19:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi, s-au apropiat de El \u015fi ziceau: \u201ePlec\u0103ciune, \u00cemp\u0103ratul iudeilor!\u201d \u015ei-I d\u0103deau palme."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 19:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pilat a ie\u015fit iar\u0103\u015fi afar\u0103 \u015fi a zis iudeilor: \u201eIat\u0103 c\u0103 vi-L aduc afar\u0103, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 nu g\u0103sesc nicio vin\u0103 \u00een El.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 18:38",
              "Ioan 19:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 19:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus a ie\u015fit deci afar\u0103, purt\u00e2nd cununa de spini \u015fi haina de purpur\u0103. \u201eIat\u0103 Omul!\u201d, le-a zis Pilat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 19:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd L-au z\u0103rit, preo\u0163ii cei mai de seam\u0103 \u015fi aprozii au \u00eenceput s\u0103 strige: \u201eR\u0103stigne\u015fte-L! R\u0103stigne\u015fte-L!\u201d \u201eLua\u0163i-L voi \u015fi r\u0103stigni\u0163i-L\u201d, le-a zis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Pilat, \u201ec\u0103ci eu nu g\u0103sesc nicio vin\u0103 \u00een El.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 3:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 19:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iudeii i-au r\u0103spuns: \u201eNoi avem o Lege"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi dup\u0103 Legea aceasta, El trebuie s\u0103 moar\u0103, pentru c\u0103 S-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103cut pe Sine Fiul lui Dumnezeu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 24:16"
            ],
            "**": [
              "Mat 26:65",
              "Ioan 5:18",
              "Ioan 10:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 19:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a auzit Pilat aceste cuvinte, i-a fost \u015fi mai mare fric\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 19:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A intrat iar\u0103\u015fi \u00een odaia de judecat\u0103 \u015fi a zis lui Isus: \u201eDe unde e\u015fti Tu?\u201d Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Isus nu i-a dat niciun r\u0103spuns."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 53:7",
              "Mat 27:12",
              "Mat 27:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 19:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pilat I-a zis: \u201eMie nu-mi vorbe\u015fti? Nu \u015ftii c\u0103 am putere s\u0103 Te r\u0103stignesc \u015fi am putere s\u0103-\u0162i dau drumul!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 19:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eN-ai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "avea nicio putere asupra Mea\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", i-a r\u0103spuns Isus, "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201edac\u0103 nu \u0163i-ar fi fost dat\u0103 de sus. De aceea cine M\u0103 d\u0103 \u00een m\u00e2inile tale are un mai mare p\u0103cat.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 22:53",
              "Ioan 7:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 19:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De atunci, Pilat c\u0103uta s\u0103-I dea drumul. Dar iudeii strigau: \u201eDac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dai drumul omului acestuia, nu e\u015fti prieten cu Cezarul. Oricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se face pe sine \u00eemp\u0103rat este \u00eempotriva Cezarului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 23:2"
            ],
            "**": [
              "Fapte 17:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 19:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a auzit Pilat aceste vorbe, a scos pe Isus afar\u0103 \u015fi a \u015fezut pe scaunul de judec\u0103tor, \u00een locul numit \u201ePardosit cu pietre\u201d, iar evreie\u015fte, \u201eGabata\u201d."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 19:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Era"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ziua preg\u0103tirii Pa\u015ftelor, cam pe la ceasul al \u015faselea. Pilat a zis iudeilor: \u201eIat\u0103 \u00cemp\u0103ratul vostru!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 27:62"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 19:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar ei au strigat: \u201eIa-L, ia-L, r\u0103stigne\u015fte-L!\u201d \u201eS\u0103 r\u0103stignesc pe \u00cemp\u0103ratul vostru?\u201d le-a zis Pilat. Preo\u0163ii cei mai de seam\u0103 au r\u0103spuns: \u201eNoi n-avem"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " alt \u00eemp\u0103rat dec\u00e2t pe Cezarul!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 49:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 19:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", L-a dat \u00een m\u00e2inile lor, ca s\u0103 fie r\u0103stignit. Au luat deci pe Isus \u015fi L-au dus s\u0103-L r\u0103stigneasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 27:26",
              "Mat 27:31",
              "Marc 15:15",
              "Luca 23:25"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "R\u0103stignirea"
        },
        {
          "name": "Ioan 19:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus, duc\u00e2ndu-\u015ei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " crucea, a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ajuns la locul zis al \u201eC\u0103p\u0103\u0163\u00e2nii\u201d, care \u00een evreie\u015fte se cheam\u0103 \u201eGolgota\u201d."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 27:31",
              "Mat 27:33",
              "Marc 15:21",
              "Marc 15:22",
              "Luca 23:26",
              "Luca 23:33"
            ],
            "**": [
              "Num 15:36",
              "Evr 13:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 19:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acolo a fost r\u0103stignit \u015fi, \u00eempreun\u0103 cu El, au fost r\u0103stigni\u0163i al\u0163i doi, unul de o parte \u015fi altul de alta, iar Isus la mijloc."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 19:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pilat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a scris o \u00eensemnare pe care a pus-o deasupra crucii \u015fi era scris: \u201eIsus din Nazaret, \u00cemp\u0103ratul iudeilor\u201d."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 27:37",
              "Marc 15:26",
              "Luca 23:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 19:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mul\u0163i din iudei au citit aceast\u0103 \u00eensemnare, pentru c\u0103 locul unde fusese r\u0103stignit Isus era aproape de cetate; era scris\u0103 \u00een evreie\u015fte, latine\u015fte \u015fi grece\u015fte."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 19:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preo\u0163ii cei mai de seam\u0103 ai iudeilor au zis lui Pilat: \u201eNu scrie: \u2018\u00cemp\u0103ratul iudeilor.\u2019 Ci scrie c\u0103 El a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u2018Eu sunt \u00cemp\u0103ratul iudeilor.\u2019"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 19:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eCe am scris, am scris\u201d, a r\u0103spuns Pilat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 19:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Osta\u015fii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dup\u0103 ce au r\u0103stignit pe Isus, I-au luat hainele \u015fi le-au f\u0103cut patru p\u0103r\u0163i, c\u00e2te o parte pentru fiecare osta\u015f. I-au luat \u015fi c\u0103ma\u015fa, care n-avea nicio cus\u0103tur\u0103, ci era dintr-o singur\u0103 \u0163es\u0103tur\u0103 de sus p\u00e2n\u0103 jos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 27:35",
              "Marc 15:24",
              "Luca 23:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 19:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei au zis \u00eentre ei: \u201eS\u0103 n-o sf\u00e2\u015fiem, ci s\u0103 tragem la sor\u0163i a cui s\u0103 fie.\u201d Aceasta s-a \u00eent\u00e2mplat ca s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 Scriptura, care zice: \u201e\u015ei-au \u00eemp\u0103r\u0163it"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " hainele Mele \u00eentre ei, \u015fi pentru c\u0103ma\u015fa Mea au tras la sor\u0163i.\u201d Iat\u0103 ce au f\u0103cut osta\u015fii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 22:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 19:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "L\u00e2ng\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " crucea lui Isus, st\u0103teau mama Lui \u015fi sora mamei Lui, Maria, nevasta lui Cleopa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi Maria Magdalena."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 27:55",
              "Marc 15:40",
              "Luca 23:49"
            ],
            "**": [
              "Luca 24:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 19:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a v\u0103zut Isus pe mam\u0103-Sa \u015fi, l\u00e2ng\u0103 ea, pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ucenicul pe care-l iubea, a zis mamei Sale: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eFemeie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", iat\u0103 fiul t\u0103u!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 13:23",
              "Ioan 20:2",
              "Ioan 21:7",
              "Ioan 21:20",
              "Ioan 21:24"
            ],
            "**": [
              "Ioan 2:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 19:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi, a zis ucenicului: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eIat\u0103 mama ta!\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ei, din ceasul acela, ucenicul a luat-o la el acas\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 1:11",
              "Ioan 16:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 19:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea, Isus, care \u015ftia c\u0103 acum totul s-a sf\u00e2r\u015fit, ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 \u00eemplineasc\u0103 Scriptura, a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eMi-e sete.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 69:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 19:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acolo era un vas plin cu o\u0163et. Osta\u015fii au pus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentr-o ramur\u0103 de isop un burete plin cu o\u0163et \u015fi I l-au dus la gur\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 27:48"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 19:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a luat Isus o\u0163etul, a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eS-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "ispr\u0103vit!\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Apoi \u015fi-a plecat capul \u015fi \u015ei-a dat duhul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 17:4"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Moartea lui Isus dovedit\u0103"
        },
        {
          "name": "Ioan 19:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De fric\u0103 s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu r\u0103m\u00e2n\u0103 trupurile pe cruce \u00een timpul Sabatului \u2013 c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era ziua Preg\u0103tirii, \u015fi ziua aceea de Sabat era o zi mare \u2013, iudeii au rugat pe Pilat s\u0103 zdrobeasc\u0103 fluierele picioarelor celor r\u0103stigni\u0163i \u015fi s\u0103 fie lua\u0163i de pe cruce."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 15:42",
              "Deut 21:23"
            ],
            "**": [
              "Ioan 19:42"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 19:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Osta\u015fii au venit deci \u015fi au zdrobit fluierele picioarelor celui dint\u00e2i, apoi pe ale celuilalt care fusese r\u0103stignit \u00eempreun\u0103 cu El."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 19:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au venit la Isus \u015fi au v\u0103zut c\u0103 murise, nu I-au zdrobit fluierele picioarelor,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 19:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ci unul din osta\u015fi I-a str\u0103puns coasta cu o suli\u0163\u0103; \u015fi \u00eendat\u0103 a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ie\u015fit din ea s\u00e2nge \u015fi ap\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 5:6",
              "1 Ioan 5:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 19:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Faptul acesta este adeverit de cel ce l-a v\u0103zut; m\u0103rturia lui este adev\u0103rat\u0103 \u015fi el \u015ftie c\u0103 spune adev\u0103rul, pentru ca \u015fi voi s\u0103 crede\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 19:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceste lucruri s-au \u00eent\u00e2mplat ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 Scriptura: \u201eNiciunul din oasele Lui nu va fi sf\u0103r\u00e2mat.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:46",
              "Num 9:12",
              "Ps 34:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 19:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00een alt\u0103 parte, Scriptura mai zice: \u201eVor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vedea pe cine au str\u0103puns.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 22:16",
              "Ps 22:17",
              "Zah 12:10",
              "Apoc 1:7"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cengroparea lui Isus"
        },
        {
          "name": "Ioan 19:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceea, Iosif din Arimateea, care era ucenic al lui Isus, dar pe ascuns, de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " frica iudeilor, a rugat pe Pilat s\u0103-i dea voie s\u0103 ia trupul lui Isus de pe cruce. Pilat i-a dat voie. El a venit deci \u015fi a luat trupul lui Isus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 27:57",
              "Marc 15:42",
              "Luca 23:50"
            ],
            "**": [
              "Ioan 9:22",
              "Ioan 12:42"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 19:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nicodim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care la \u00eenceput se dusese la Isus noaptea, a venit \u015fi el \u015fi a adus o amestec\u0103tur\u0103 de aproape o sut\u0103 de litri de smirn\u0103 \u015fi de aloe."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 3:1",
              "Ioan 3:2",
              "Ioan 7:50"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 19:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au luat deci trupul lui Isus \u015fi l-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenf\u0103\u015furat \u00een f\u00e2\u015fii de p\u00e2nz\u0103 de in, cu miresme, dup\u0103 cum au obicei iudeii s\u0103 \u00eengroape."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 5:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 19:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen locul unde fusese r\u0103stignit Isus, era o gr\u0103din\u0103; \u015fi \u00een gr\u0103din\u0103 era un morm\u00e2nt nou, \u00een care nu mai fusese pus nimeni."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 19:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pricin\u0103 c\u0103 era ziua Preg\u0103tirii iudeilor, pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " morm\u00e2ntul era aproape, au pus acolo pe Isus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 53:9"
            ],
            "**": [
              "Ioan 19:31"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Ioan 20",
      "chapter": 20,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ioan/20",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cenvierea lui Isus Hristos"
        },
        {
          "name": "Ioan 20:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dint\u00e2i a s\u0103pt\u0103m\u00e2nii, Maria Magdalena s-a dus dis-de-diminea\u0163\u0103 la morm\u00e2nt, pe c\u00e2nd era \u00eenc\u0103 \u00eentuneric, \u015fi a v\u0103zut c\u0103 piatra fusese luat\u0103 de pe morm\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 28:1",
              "Marc 16:1",
              "Luca 24:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 20:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A alergat la Simon Petru \u015fi la cel\u0103lalt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ucenic, pe care-l iubea Isus, \u015fi le-a zis: \u201eAu luat pe Domnul din morm\u00e2nt \u015fi nu \u015ftiu unde L-au pus.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 13:23",
              "Ioan 19:26",
              "Ioan 21:7",
              "Ioan 21:20",
              "Ioan 21:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 20:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Petru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi cel\u0103lalt ucenic au ie\u015fit \u015fi au plecat spre morm\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 24:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 20:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au \u00eenceput s\u0103 alerge am\u00e2ndoi \u00eempreun\u0103. Dar cel\u0103lalt ucenic alerga mai repede dec\u00e2t Petru \u015fi a ajuns cel dint\u00e2i la morm\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 20:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-a plecat \u015fi s-a uitat \u00een\u0103untru, a v\u0103zut f\u00e2\u015fiile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de p\u00e2nz\u0103 jos, dar n-a intrat."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 19:40"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 20:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Simon Petru, care venea dup\u0103 el, a ajuns \u015fi el, a intrat \u00een morm\u00e2nt \u015fi a v\u0103zut f\u00e2\u015fiile de p\u00e2nz\u0103 jos."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 20:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iar \u015ftergarul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care fusese pus pe capul lui Isus, nu era cu f\u00e2\u015fiile de p\u00e2nz\u0103, ci f\u0103cut sul \u015fi pus \u00eentr-un alt loc, singur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 11:44"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 20:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, cel\u0103lalt ucenic, care ajunsese cel dint\u00e2i la morm\u00e2nt, a intrat \u015fi el; \u015fi a v\u0103zut \u015fi a crezut."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 20:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci tot nu pricepeau c\u0103, dup\u0103 Scriptur\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Isus trebuia s\u0103 \u00eenvieze din mor\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 16:10",
              "Fapte 2:25-31",
              "Fapte 13:34",
              "Fapte 13:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 20:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi, ucenicii s-au \u00eentors acas\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Isus Se arat\u0103 Mariei"
        },
        {
          "name": "Ioan 20:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Maria \u015fedea afar\u0103 l\u00e2ng\u0103 morm\u00e2nt \u015fi pl\u00e2ngea. Pe c\u00e2nd pl\u00e2ngea, s-a plecat s\u0103 se uite \u00een morm\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 16:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 20:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei a v\u0103zut doi \u00eengeri \u00een alb \u015fez\u00e2nd \u00een locul unde fusese culcat trupul lui Isus; unul la cap \u015fi altul la picioare."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 20:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eFemeie\u201d, i-au zis ei, \u201epentru ce pl\u00e2ngi?\u201d Ea le-a r\u0103spuns: \u201ePentru c\u0103 au luat pe Domnul meu \u015fi nu \u015ftiu unde L-au pus.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 20:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a zis aceste vorbe, s-a \u00eentors \u015fi a v\u0103zut pe Isus st\u00e2nd acolo \u00een picioare, dar nu \u015ftia c\u0103 este Isus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 28:9",
              "Marc 16:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 20:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eFemeie\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", i-a zis Isus, "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201ede ce pl\u00e2ngi? Pe cine cau\u0163i?\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ea a crezut c\u0103 este gr\u0103dinarul \u015fi I-a zis: \u201eDomnule, dac\u0103 L-ai luat, spune-mi unde L-ai pus \u015fi m\u0103 voi duce s\u0103-L iau.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 20:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eMarie!\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ea s-a \u00eentors \u015fi I-a zis \u00een evreie\u015fte: \u201eRabuni!\u201d, adic\u0103 \u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torule!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 20:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eNu m\u0103 \u0163ine\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", i-a zis Isus, "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201ec\u0103ci \u00eenc\u0103 nu M-am suit la Tat\u0103l Meu. Ci du-te la fra\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Mei \u015fi spune-le c\u0103 M\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "sui la Tat\u0103l Meu \u015fi Tat\u0103l vostru, la Dumnezeul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Meu \u015fi Dumnezeul vostru.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 24:16",
              "Luca 24:31",
              "Ioan 21:4"
            ],
            "**": [
              "Ps 22:22",
              "Mat 28:10",
              "Rom 8:29",
              "Evr 2:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioan 16:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 20:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Maria Magdalena s-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dus \u015fi a vestit ucenicilor c\u0103 a v\u0103zut pe Domnul \u015fi c\u0103 i-a spus aceste lucruri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Efes 1:17"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Isus Se arat\u0103 ucenicilor"
        },
        {
          "name": "Ioan 20:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " seara aceleia\u015fi zile, cea dint\u00e2i a s\u0103pt\u0103m\u00e2nii, pe c\u00e2nd u\u015file locului unde erau aduna\u0163i ucenicii erau \u00eencuiate de frica iudeilor, a venit Isus, a stat \u00een mijlocul lor \u015fi le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201ePace vou\u0103!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 28:10",
              "Luca 24:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 20:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei dup\u0103 ce a zis aceste vorbe, le-a ar\u0103tat m\u00e2inile \u015fi coasta Sa. Ucenicii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-au bucurat c\u00e2nd au v\u0103zut pe Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 16:14",
              "Luca 24:36",
              "1 Cor 15:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 20:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " le-a zis din nou: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201ePace vou\u0103! Cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "M-a trimis pe Mine Tat\u0103l, a\u015fa v\u0103 trimit \u015fi Eu pe voi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 16:22"
            ],
            "**": [
              "Mat 28:18",
              "Ioan 17:18",
              "Ioan 17:19",
              "2 Tim 2:2",
              "Evr 3:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 20:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceste vorbe, a suflat peste ei \u015fi le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eLua\u0163i Duh Sf\u00e2nt!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 20:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Celor ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "le ve\u0163i ierta p\u0103catele vor fi iertate \u015fi celor ce le ve\u0163i \u0163ine vor fi \u0163inute.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 16:19",
              "Mat 18:18"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Isus Se arat\u0103 \u015fi lui Toma"
        },
        {
          "name": "Ioan 20:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toma, zis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Geam\u0103n, unul din cei doisprezece, nu era cu ei c\u00e2nd a venit Isus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 11:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 20:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ceilal\u0163i ucenici i-au zis deci: \u201eAm v\u0103zut pe Domnul!\u201d Dar el le-a r\u0103spuns: \u201eDac\u0103 nu voi vedea \u00een m\u00e2inile Lui semnul cuielor \u015fi dac\u0103 nu voi pune degetul meu \u00een semnul cuielor \u015fi dac\u0103 nu voi pune m\u00e2na mea \u00een coasta Lui, nu voi crede.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 20:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 opt zile, ucenicii lui Isus erau iar\u0103\u015fi \u00een cas\u0103 \u015fi era \u015fi Toma \u00eempreun\u0103 cu ei. Pe c\u00e2nd erau u\u015file \u00eencuiate, a venit Isus, a stat \u00een mijloc \u015fi le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201ePace vou\u0103!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 20:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi a zis lui Toma: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eAdu-\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "degetul \u00eencoace \u015fi uit\u0103-te la m\u00e2inile Mele \u015fi adu-\u0163i m\u00e2na \u015fi pune-o \u00een coasta Mea; \u015fi nu fi necredincios, ci credincios.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Ioan 1:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 20:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Drept r\u0103spuns, Toma I-a zis: \u201eDomnul meu \u015fi Dumnezeul meu!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 20:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eTomo\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", i-a zis Isus, "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201epentru c\u0103 M-ai v\u0103zut, ai crezut. Ferice"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "de cei ce n-au v\u0103zut, \u015fi au crezut.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cor 5:7",
              "1 Pet 1:8"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Rostul celor scrise aici"
        },
        {
          "name": "Ioan 20:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus a mai f\u0103cut \u00eenaintea ucenicilor S\u0103i multe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " alte semne, care nu sunt scrise \u00een cartea aceasta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 21:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 20:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lucrurile acestea au fost scrise pentru ca voi s\u0103 crede\u0163i c\u0103 Isus este Hristosul, Fiul lui Dumnezeu; \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", crez\u00e2nd, s\u0103 ave\u0163i via\u0163a \u00een Numele Lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 1:4"
            ],
            "**": [
              "Ioan 8:15",
              "Ioan 8:16",
              "Ioan 5:24",
              "1 Pet 1:8",
              "1 Pet 1:9"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Ioan 21",
      "chapter": 21,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ioan/21",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Ar\u0103tarea la Marea Tiberiadei"
        },
        {
          "name": "Ioan 21:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea, Isus S-a mai ar\u0103tat ucenicilor S\u0103i la Marea Tiberiadei. Iat\u0103 cum S-a ar\u0103tat:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 21:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Simon Petru, Toma, zis Geam\u0103n, Natanael"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Cana Galileii, fiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Zebedei \u015fi al\u0163i doi din ucenicii lui Isus erau \u00eempreun\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 1:45"
            ],
            "**": [
              "Mat 4:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 21:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Simon Petru le-a zis: \u201eM\u0103 duc s\u0103 prind pe\u015fte.\u201d \u201eMergem \u015fi noi cu tine\u201d, i-au zis ei. Au ie\u015fit \u015fi s-au suit \u00eentr-o corabie; \u015fi n-au prins nimic \u00een noaptea aceea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 21:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Diminea\u0163a, Isus st\u0103tea pe \u0163\u0103rm, dar ucenicii nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ftiau c\u0103 este Isus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 20:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 21:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eCopii\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", le-a zis Isus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eave\u0163i ceva de m\u00e2ncare?\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ei i-au r\u0103spuns: \u201eNu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 24:41"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 21:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El le-a zis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eArunca\u0163i mreaja \u00een partea dreapt\u0103 a corabiei \u015fi ve\u0163i g\u0103si.\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Au aruncat-o deci \u015fi n-o mai puteau trage de mul\u0163imea pe\u015ftilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Luca 5:4",
              "Luca 5:6",
              "Luca 5:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 21:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, ucenicul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care-l iubea Isus a zis lui Petru: \u201eEste Domnul!\u201d C\u00e2nd a auzit Simon Petru c\u0103 este Domnul, \u015fi-a pus haina pe el \u015fi s-a \u00eencins, c\u0103ci era dezbr\u0103cat, \u015fi s-a aruncat \u00een mare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 13:23",
              "Ioan 20:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 21:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ceilal\u0163i ucenici au venit cu cor\u0103bioara, tr\u0103g\u00e2nd mreaja cu pe\u015fti, pentru c\u0103 nu erau departe de \u0163\u0103rm, dec\u00e2t ca la dou\u0103 sute de co\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 21:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd s-au cobor\u00e2t pe \u0163\u0103rm, au v\u0103zut acolo j\u0103ratic de c\u0103rbuni, pe\u015fte pus deasupra \u015fi p\u00e2ine."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 21:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus le-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eAduce\u0163i din pe\u015ftii pe care i-a\u0163i prins acum.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 21:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Simon Petru s-a suit \u00een cor\u0103bioar\u0103 \u015fi a tras mreaja la \u0163\u0103rm, plin\u0103 cu o sut\u0103 cincizeci \u015fi trei de pe\u015fti mari, \u015fi, m\u0103car c\u0103 erau at\u00e2\u0163ia, nu s-a rupt mreaja."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 21:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eVeni\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "de pr\u00e2nzi\u0163i\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", le-a zis Isus. \u015ei niciunul din ucenici nu cuteza s\u0103-L \u00eentrebe: \u201eCine e\u015fti?\u201d, c\u0103ci \u015ftiau c\u0103 este Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 10:41"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 21:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus S-a apropiat, a luat p\u00e2inea \u015fi le-a dat; tot a\u015fa a f\u0103cut \u015fi cu pe\u015ftele."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 21:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceasta era a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " treia oar\u0103 c\u00e2nd Se ar\u0103ta Isus ucenicilor S\u0103i dup\u0103 ce \u00eenviase din mor\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 20:19",
              "Ioan 20:26"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Isus veste\u015fte moartea lui Petru"
        },
        {
          "name": "Ioan 21:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce au pr\u00e2nzit, Isus a zis lui Simon Petru: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eSimone, fiul lui Iona, M\u0103 iube\u015fti tu mai mult dec\u00e2t ace\u015ftia?\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u201eDa, Doamne\u201d, I-a r\u0103spuns Petru, \u201e\u015ftii c\u0103 Te iubesc.\u201d Isus i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201ePa\u015fte mielu\u015feii Mei.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 21:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "I-a zis a doua oar\u0103: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eSimone, fiul lui Iona, M\u0103 iube\u015fti?\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u201eDa, Doamne\u201d, I-a r\u0103spuns Petru, \u201e\u015ftii c\u0103 Te iubesc.\u201d Isus i-a zis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201ePa\u015fte oi\u0163ele Mele.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 20:28",
              "Evr 13:20",
              "1 Pet 2:25",
              "1 Pet 5:2",
              "1 Pet 5:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 21:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A treia oar\u0103 i-a zis Isus: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eSimone, fiul lui Iona, M\u0103 iube\u015fti?\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Petru s-a \u00eentristat c\u0103-i zisese a treia oar\u0103: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eM\u0103 iube\u015fti?\u201d"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ei I-a r\u0103spuns: \u201eDoamne, Tu toate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " le \u015ftii, \u015ftii c\u0103 Te iubesc.\u201d Isus i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201ePa\u015fte oile Mele!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 2:24",
              "Ioan 2:25",
              "Ioan 16:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 21:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "Adev\u0103rat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": ", adev\u0103rat \u00ee\u0163i spun c\u0103, atunci c\u00e2nd erai mai t\u00e2n\u0103r, singur te \u00eencingeai \u015fi te duceai unde voiai, dar, c\u00e2nd vei \u00eemb\u0103tr\u00e2ni, \u00ee\u0163i vei \u00eentinde m\u00e2inile \u015fi altul te va \u00eencinge \u015fi te va duce unde nu vei voi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 13:36",
              "Fapte 12:3",
              "Fapte 12:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 21:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A zis lucrul acesta ca s\u0103 arate cu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce fel de moarte va prosl\u0103vi Petru pe Dumnezeu. \u015ei, dup\u0103 ce a vorbit astfel, i-a zis: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eVino dup\u0103 Mine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Pet 1:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 21:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Petru s-a \u00eentors \u015fi a v\u0103zut venind dup\u0103 ei pe ucenicul pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care-l iubea Isus, acela care, la cin\u0103, se rezemase pe pieptul lui Isus \u015fi zisese: \u201eDoamne, cine este cel ce Te vinde?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 13:23",
              "Ioan 13:25",
              "Ioan 20:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 21:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Petru s-a uitat la el \u015fi a zis lui Isus: \u201eDoamne, dar cu acesta ce va fi?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 21:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Isus i-a r\u0103spuns: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDac\u0103 vreau ca el s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 p\u00e2n\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "voi veni Eu, ce-\u0163i pas\u0103 \u0163ie? Tu vino dup\u0103 Mine!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 16:27",
              "Mat 16:28",
              "Mat 25:31",
              "1 Cor 4:5",
              "1 Cor 11:26",
              "Apoc 2:25",
              "Apoc 3:11",
              "Apoc 22:7",
              "Apoc 22:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 21:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din pricina aceasta, a ie\u015fit zvonul printre fra\u0163i c\u0103 ucenicul acela nu va muri deloc. \u00cens\u0103 Isus nu zisese lui Petru c\u0103 nu va muri deloc, ci: "
            },
            {
              "type": "Jesus",
              "text": "\u201eDac\u0103 vreau ca el s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 p\u00e2n\u0103 voi veni Eu, ce-\u0163i pas\u0103 \u0163ie?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioan 21:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ucenicul acesta este cel ce adevere\u015fte aceste lucruri \u015fi care le-a scris. \u015ei \u015ftim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 m\u0103rturia lui este adev\u0103rat\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 19:35",
              "3 Ioan 1:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioan 21:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt multe alte lucruri pe care le-a f\u0103cut Isus, care, dac\u0103 s-ar fi scris cu de-am\u0103nuntul, cred"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 nici chiar \u00een lumea aceasta n-ar fi putut \u00eenc\u0103pea c\u0103r\u0163ile care s-ar fi scris. Amin."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 20:30"
            ],
            "**": [
              "Amos 7:10"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    }
  ]
}