{
  "name": "Ioel",
  "chapters": [
    {
      "name": "Ioel 1",
      "chapter": 1,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ioel",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "IOEL"
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "N\u0103val\u0103 de l\u0103custe"
        },
        {
          "name": "Ioel 1:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cuv\u00e2ntul Domnului care a fost spus lui Ioel, fiul lui Petuel:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioel 1:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Asculta\u0163i lucrul acesta, b\u0103tr\u00e2ni! \u015ei lua\u0163i seama, to\u0163i locuitorii \u0163\u0103rii! S-a \u00eent\u00e2mplat a\u015fa ceva"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe vremea voastr\u0103 sau pe vremea p\u0103rin\u0163ilor vo\u015ftri?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioel 2:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 1:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Povesti\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " copiilor vo\u015ftri despre lucrul acesta \u015fi copiii vo\u015ftri s\u0103 povesteasc\u0103 copiilor lor, iar copiii lor s\u0103 povesteasc\u0103 neamului de oameni care va urma!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 78:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 1:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce a l\u0103sat nem\u00e2ncat l\u0103custa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " gazam a m\u00e2ncat l\u0103custa arbeh, ce a l\u0103sat l\u0103custa arbeh a m\u00e2ncat l\u0103custa ielec, ce a l\u0103sat l\u0103custa ielec a m\u00e2ncat l\u0103custa hasil."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 28:38",
              "Ioel 2:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 1:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Trezi\u0163i-v\u0103, be\u0163ivilor, \u015fi pl\u00e2nge\u0163i! V\u0103ita\u0163i-v\u0103, to\u0163i cei ce be\u0163i vin, c\u0103ci vi s-a luat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mustul de la gur\u0103!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 32:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 1:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci \u00een \u0163ara mea a n\u0103v\u0103lit un popor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " puternic \u015fi f\u0103r\u0103 num\u0103r, cu din\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de leu \u015fi m\u0103sele de leoaic\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 30:25-27",
              "Ioel 2:2",
              "Ioel 2:11",
              "Ioel 2:25"
            ],
            "**": [
              "Apoc 9:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 1:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mi-a pustiit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " via; mi-a f\u0103cut buc\u0103\u0163i smochinul, l-a jupuit de coaj\u0103 \u015fi l-a tr\u00e2ntit jos; ml\u0103di\u0163ele de vi\u0163\u0103 au ajuns albe."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 5:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 1:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Boce\u015fte-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca fecioara \u00eencins\u0103 cu un sac dup\u0103 b\u0103rbatul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tinere\u0163ii ei!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 22:12"
            ],
            "**": [
              "Prov 2:17",
              "Ier 3:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 1:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au \u00eencetat darurile de m\u00e2ncare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi jertfele de b\u0103utur\u0103 din Casa Domnului; preo\u0163ii, slujitorii Domnului, jelesc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioel 1:13",
              "Ioel 2:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 1:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2mpia este pustiit\u0103, p\u0103m\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eentristat, c\u0103ci gr\u00e2ul este nimicit, mustul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a secat, untdelemnul nu mai este."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 12:11",
              "Ier 14:2"
            ],
            "**": [
              "Isa 24:7",
              "Ioel 1:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 1:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cenm\u0103rmuri\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", plugari, v\u0103ita\u0163i-v\u0103, vieri, din pricina gr\u00e2ului \u015fi a orzului, c\u0103ci bucatele de pe c\u00e2mp sunt pierdute!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 14:3",
              "Ier 14:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 1:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Via"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este pr\u0103p\u0103dit\u0103, smochinul este ve\u015ftejit, rodiul, finicul, m\u0103rul, to\u0163i pomii de pe c\u00e2mp s-au uscat\u2026 \u015ei s-a dus bucuria"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de la copiii oamenilor!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioel 1:10"
            ],
            "**": [
              "Isa 24:11",
              "Ier 48:33",
              "Ps 4:7",
              "Isa 9:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 1:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cencinge\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", preo\u0163i, \u015fi pl\u00e2nge\u0163i! Boci\u0163i-v\u0103, slujitori ai altarului; veni\u0163i \u015fi petrece\u0163i noaptea \u00eembr\u0103ca\u0163i cu saci, slujitori ai Dumnezeului meu! C\u0103ci au \u00eencetat darurile de m\u00e2ncare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi jertfele de b\u0103utur\u0103 din Casa Dumnezeului vostru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 4:8",
              "Ioel 1:8"
            ],
            "**": [
              "Ioel 1:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 1:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vesti\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un post, chema\u0163i o adunare de s\u0103rb\u0103toare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; str\u00e2nge\u0163i pe b\u0103tr\u00e2ni, pe to\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " locuitorii \u0163\u0103rii, \u00een Casa Domnului Dumnezeului vostru \u015fi striga\u0163i c\u0103tre Domnul!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 20:3",
              "2 Cron 20:4",
              "Ioel 2:15",
              "Ioel 2:16"
            ],
            "**": [
              "Lev 23:36"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Cron 20:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 1:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eVai! ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zi!\u201d Da, ziua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului este aproape, vine ca o pustiire de la Cel Atotputernic."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 30:7"
            ],
            "**": [
              "Isa 13:6",
              "Isa 13:9",
              "Ioel 2:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 1:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu s-a pr\u0103p\u0103dit hrana sub ochii no\u015ftri? \u015ei n-au pierit bucuria"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi veselia din Casa Dumnezeului nostru?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 12:6",
              "Deut 12:7",
              "Deut 16:11",
              "Deut 16:14",
              "Deut 16:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 1:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-au uscat semin\u0163ele sub bulg\u0103ri; gr\u00e2narele stau goale, hambarele sunt stricate, c\u0103ci s-a stricat sem\u0103n\u0103tura!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioel 1:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cum gem"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vitele! Cirezile de boi umbl\u0103 buimace, c\u0103ci nu mai au p\u0103\u015fune; chiar \u015fi turmele de oi sufer\u0103!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Osea 4:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 1:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103tre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Tine, Doamne, strig, c\u0103ci a m\u00e2ncat focul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " islazurile pustiei \u015fi para focului a p\u00e2rlit to\u0163i copacii de pe c\u00e2mp!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 50:15"
            ],
            "**": [
              "Ier 9:10",
              "Ioel 2:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 1:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Chiar \u015fi fiarele c\u00e2mpului se \u00eendreapt\u0103 doritoare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103tre Tine, c\u0103ci au secat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2raiele \u015fi a m\u00e2ncat focul islazurile pustiei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 38:41",
              "Ps 104:21",
              "Ps 145:15"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 17:7",
              "1 Imp 18:5"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Ioel 2",
      "chapter": 2,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ioel/2",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cendemn la poc\u0103in\u0163\u0103"
        },
        {
          "name": "Ioel 2:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Suna\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din tr\u00e2mbi\u0163\u0103 \u00een Sion! Suna\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een gura mare pe muntele Meu cel sf\u00e2nt, ca s\u0103 tremure to\u0163i locuitorii \u0163\u0103rii! C\u0103ci vine ziua Domnului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", este aproape!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 4:5",
              "Ioel 2:15"
            ],
            "**": [
              "Num 10:5",
              "Num 10:9"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioel 1:15",
              "Obad 1:15",
              "Tef 1:14",
              "Tef 1:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 2:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O zi de \u00eentuneric"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi negur\u0103 mare, o zi de nori \u015fi de \u00eentunecime. Ca zorile dimine\u0163ii se \u00eentinde peste mun\u0163i un popor mare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi puternic cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n-a mai fost din veac \u015fi nici \u00een vremurile viitoare nu va mai fi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Amos 5:18",
              "Amos 5:20"
            ],
            "**": [
              "Ioel 1:6",
              "Ioel 2:5",
              "Ioel 2:11",
              "Ioel 2:25"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 10:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 2:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Arde focul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea lui \u015fi p\u00e2lp\u00e2ie flac\u0103ra dup\u0103 el. \u00cenaintea lui, \u0163ara era ca o gr\u0103din\u0103 a Edenului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi, dup\u0103 el"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", este un pustiu sterp; nimic nu-i scap\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioel 1:19",
              "Ioel 1:20"
            ],
            "**": [
              "Gen 2:8",
              "Gen 13:10",
              "Isa 51:3"
            ],
            "\u2020": [
              "Zah 7:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 2:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Parc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt ni\u015fte cai \u015fi alearg\u0103 ca ni\u015fte c\u0103l\u0103re\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 9:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 2:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vin huruind"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca ni\u015fte care pe mun\u0163i \u015fi p\u00e2r\u00e2ie ca o flac\u0103r\u0103 de foc c\u00e2nd mistuie miri\u015ftea; par o puternic\u0103 o\u015ftire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " gata de lupt\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Apoc 9:9"
            ],
            "**": [
              "Ioel 2:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 2:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tremur\u0103 popoarele \u00eenaintea lor \u015fi toate fe\u0163ele \u00eeng\u0103lbenesc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 8:21",
              "Plang 4:8",
              "Naum 2:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 2:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Alearg\u0103 ca ni\u015fte r\u0103zboinici, se suie pe ziduri ca ni\u015fte r\u0103zboinici, fiecare \u00ee\u015fi vede de drumul lui \u015fi nu se abate din c\u0103rarea lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioel 2:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu se \u00eemping unii pe al\u0163ii, fiecare \u0163ine \u015firul, se n\u0103pustesc prin s\u0103ge\u0163i \u015fi nu se opresc din mers."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioel 2:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Se r\u0103sp\u00e2ndesc \u00een cetate, alearg\u0103 pe ziduri, se suie pe case \u015fi intr\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe ferestre ca un ho\u0163"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 9:21"
            ],
            "**": [
              "Ioan 10:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 2:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cenaintea lor se cutremur\u0103 p\u0103m\u00e2ntul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", se zguduie cerurile, soarele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi luna se \u00eentunec\u0103 \u015fi stelele \u00ee\u015fi pierd lumina."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 18:7"
            ],
            "**": [
              "Isa 13:10",
              "Ezec 32:7",
              "Ioel 2:31",
              "Ioel 3:15",
              "Mat 24:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 2:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " face s\u0103 tune glasul Lui \u00eenaintea o\u015ftirii Sale"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103ci tab\u0103ra Lui este foarte mare \u015fi cel ce \u00eempline\u015fte cuv\u00e2ntul este puternic"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Dar mare este ziua Domnului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi foarte \u00eenfrico\u015fat\u0103. Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o poate suferi?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 25:30",
              "Ioel 3:16",
              "Amos 1:2"
            ],
            "**": [
              "Ioel 2:25"
            ],
            "\u2020": [
              "Ier 50:34",
              "Apoc 18:8"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ier 30:7",
              "Amos 5:18",
              "Tef 1:15"
            ],
            "*\u2020": [
              "Num 24:23",
              "Mal 3:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 2:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDar chiar acum\u201d, zice Domnul, \u201e\u00eentoarce\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la Mine cu toat\u0103 inima, cu post, cu pl\u00e2nset \u015fi bocet!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 4:1",
              "Osea 12:6",
              "Osea 14:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 2:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sf\u00e2\u015fia\u0163i-v\u0103 inimile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nu hainele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi \u00eentoarce\u0163i-v\u0103 la Domnul Dumnezeul vostru! C\u0103ci El este milostiv"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi plin de \u00eendurare, \u00eendelung r\u0103bd\u0103tor \u015fi bogat \u00een bun\u0103tate \u015fi-I pare r\u0103u de relele pe care le trimite."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 34:18",
              "Ps 51:17"
            ],
            "**": [
              "Gen 37:34",
              "2 Sam 1:11",
              "Iov 1:20"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 34:6",
              "Ps 86:5",
              "Ps 86:15",
              "Iona 4:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 2:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine \u015ftie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dac\u0103 nu Se va \u00eentoarce \u015fi nu Se va c\u0103i? Cine \u015ftie dac\u0103 nu va l\u0103sa dup\u0103 El o binecuv\u00e2ntare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", daruri de m\u00e2ncare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi jertfe de b\u0103utur\u0103 pentru Domnul Dumnezeul vostru?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 14:12",
              "2 Sam 12:22",
              "2 Imp 19:4",
              "Amos 5:15",
              "Iona 3:9",
              "Tef 2:3"
            ],
            "**": [
              "Isa 65:8",
              "Hag 2:19"
            ],
            "\u2020": [
              "Ioel 1:9",
              "Ioel 1:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 2:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Suna\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu tr\u00e2mbi\u0163a \u00een Sion! Vesti\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un post, chema\u0163i o adunare de s\u0103rb\u0103toare!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 10:3",
              "Ioel 2:1"
            ],
            "**": [
              "Ioel 1:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 2:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Str\u00e2nge\u0163i poporul, \u0163ine\u0163i o adunare sf\u00e2nt\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "! Aduce\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe b\u0103tr\u00e2ni, str\u00e2nge\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " copiii \u015fi chiar pruncii de la \u0163\u00e2\u0163\u0103! S\u0103 ias\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mirele din c\u0103mara lui \u015fi mireasa din odaia ei!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 19:10",
              "Exod 19:22"
            ],
            "**": [
              "Ioel 1:14"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Cron 20:13"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "1 Cor 7:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 2:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preo\u0163ii, slujitorii Domnului, s\u0103 pl\u00e2ng\u0103 \u00eentre tind\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi altar \u015fi s\u0103 zic\u0103: \u201eDoamne, \u00eendur\u0103-Te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de poporul T\u0103u! Nu da de ocar\u0103 mo\u015ftenirea Ta, n-o face de batjocura popoarelor! Pentru ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 se zic\u0103 printre neamuri: \u2018Unde este Dumnezeul lor?\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ezec 8:16",
              "Mat 23:35"
            ],
            "**": [
              "Exod 32:11",
              "Exod 32:12",
              "Deut 9:26-29"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 42:10",
              "Ps 79:10",
              "Ps 115:2",
              "Mica 7:10"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "F\u0103g\u0103duin\u0163e"
        },
        {
          "name": "Ioel 2:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a fost plin de r\u00e2vn\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru \u0163ara Lui \u015fi S-a \u00eendurat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de poporul S\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Zah 1:14",
              "Zah 8:2"
            ],
            "**": [
              "Deut 32:36",
              "Isa 60:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 2:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a r\u0103spuns \u015fi a zis poporului S\u0103u: \u201eIat\u0103, v\u0103 trimit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " gr\u00e2u, must \u015fi untdelemn proasp\u0103t, ca s\u0103 v\u0103 s\u0103tura\u0163i de ele, \u015fi nu v\u0103 voi mai face de ocar\u0103 \u00eentre neamuri."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioel 1:10",
              "Mal 3:10-12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 2:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dep\u0103rta de la voi pe vr\u0103jma\u015ful de la miaz\u0103noapte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eel voi izgoni spre un p\u0103m\u00e2nt f\u0103r\u0103 ap\u0103 \u015fi pustiu, \u00eei voi \u00eempinge partea dinainte a o\u015ftirii lui \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " marea de r\u0103s\u0103rit \u015fi coada o\u015ftirii, \u00een marea de apus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", iar duhoarea lui se va ridica \u00een sus \u015fi mirosul lui de putregai se va \u00een\u0103l\u0163a \u00een v\u0103zduh, c\u0103ci s-a crezut grozav.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 10:19"
            ],
            "**": [
              "Ier 1:14"
            ],
            "\u2020": [
              "Ezec 47:18",
              "Zah 14:8"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Deut 11:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 2:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu te teme, p\u0103m\u00e2ntule, ci bucur\u0103-te \u015fi vesele\u015fte-te, c\u0103ci Domnul face lucruri mari!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioel 2:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu v\u0103 teme\u0163i, fiare de pe c\u00e2mp"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103ci islazurile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pustiei iar\u0103\u015fi vor \u00eenverzi, pomii \u00ee\u015fi vor da roadele, smochinul \u015fi vi\u0163a \u00ee\u015fi vor da rodul lor!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioel 1:18",
              "Ioel 1:20"
            ],
            "**": [
              "Zah 8:12",
              "Ioel 1:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 2:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei voi, copii ai Sionului, bucura\u0163i-v\u0103 \u015fi veseli\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Domnul Dumnezeul vostru, c\u0103ci El v\u0103 va da"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ploaie la vreme"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", v\u0103 va trimite ploaie timpurie \u015fi t\u00e2rzie, ca odinioar\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 41:16",
              "Isa 61:10",
              "Hab 3:18",
              "Zah 10:7"
            ],
            "**": [
              "Lev 26:4",
              "Deut 11:14",
              "Deut 28:12"
            ],
            "\u2020": [
              "Iac 5:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 2:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ariile se vor umple de gr\u00e2u, vor geme tocitoarele \u015fi teascurile de must \u015fi de untdelemn."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioel 2:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eV\u0103 voi r\u0103spl\u0103ti astfel anii pe care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " i-au m\u00e2ncat l\u0103custele arbeh, ielec, hasil \u015fi gazam, o\u015ftirea Mea cea mare pe care am trimis-o \u00eempotriva voastr\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioel 1:4",
              "Ioel 2:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 2:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ve\u0163i m\u00e2nca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi v\u0103 ve\u0163i s\u0103tura \u015fi ve\u0163i l\u0103uda Numele Domnului Dumnezeului vostru, care va face minuni cu voi, \u015fi poporul Meu niciodat\u0103 nu va mai fi de ocar\u0103!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 26:5",
              "Ps 22:26",
              "Lev 26:26",
              "Mica 6:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 2:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei ve\u0163i \u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 Eu sunt \u00een mijlocul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Israel, c\u0103 Eu sunt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnul Dumnezeul vostru \u015fi nu este altul afar\u0103 de Mine. \u015ei poporul Meu niciodat\u0103 nu va mai fi de ocar\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioel 3:17"
            ],
            "**": [
              "Lev 26:11",
              "Lev 26:12",
              "Ezec 37:26-28"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 45:5",
              "Isa 45:21",
              "Isa 45:22",
              "Ezec 39:22",
              "Ezec 39:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 2:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", voi turna"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Duhul Meu peste orice f\u0103ptur\u0103; fiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi fiicele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voastre vor proroci, b\u0103tr\u00e2nii vo\u015ftri vor visa visuri \u015fi tinerii vo\u015ftri vor avea vedenii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 44:3",
              "Ezec 39:29",
              "Fapte 2:17"
            ],
            "**": [
              "Zah 12:10",
              "Ioan 7:39"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 54:13"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Fapte 21:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 2:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Chiar \u015fi peste robi \u015fi peste roabe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi turna Duhul Meu \u00een zilele acelea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cor 12:13",
              "Gal 3:28",
              "Col 3:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 2:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi face s\u0103 se vad\u0103 semne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een ceruri \u015fi pe p\u0103m\u00e2nt: s\u00e2nge, foc \u015fi st\u00e2lpi de fum;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 24:29",
              "Marc 13:24",
              "Luca 21:11",
              "Luca 21:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 2:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "soarele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se va preface \u00een \u00eentuneric \u015fi luna, \u00een s\u00e2nge \u00eenainte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de a veni ziua Domnului, ziua aceea mare \u015fi \u00eenfrico\u015fat\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 13:9",
              "Isa 13:10",
              "Ioel 2:10",
              "Ioel 3:1",
              "Ioel 3:15",
              "Mat 24:29",
              "Marc 13:24",
              "Luca 21:25",
              "Apoc 6:12"
            ],
            "**": [
              "Mal 4:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 2:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, oricine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va chema Numele Domnului va fi m\u00e2ntuit. C\u0103ci m\u00e2ntuirea va fi pe muntele Sionului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi la Ierusalim, cum a f\u0103g\u0103duit Domnul, \u015fi \u00eentre cei r\u0103ma\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care-i va chema Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rom 10:13"
            ],
            "**": [
              "Isa 46:13",
              "Isa 59:20",
              "Obad 1:17",
              "Rom 11:26"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 11:11",
              "Isa 11:16",
              "Ier 31:7",
              "Mica 4:7",
              "Mica 5:3",
              "Mica 5:7",
              "Mica 5:8",
              "Rom 9:27",
              "Rom 11:5",
              "Rom 11:7"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Ioel 3",
      "chapter": 3,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/ioel/3",
      "verses": [
        {
          "name": "Ioel 3:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci iat\u0103 c\u0103, \u00een zilele acelea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00een vremurile acelea c\u00e2nd voi aduce \u00eenapoi pe prin\u015fii de r\u0103zboi ai lui Iuda \u015fi ai Ierusalimului,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 30:3",
              "Ezec 38:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 3:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "voi str\u00e2nge"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe toate neamurile \u015fi le voi cobor\u00ee \u00een Valea lui Iosafat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Acolo, M\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi judeca cu ele pentru poporul Meu, pentru Israel, mo\u015ftenirea Mea, pe care l-au risipit printre neamuri, \u00eemp\u0103r\u0163ind \u00eentre ele \u0163ara Mea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Zah 14:2-4"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 20:26",
              "Ioel 3:12"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 66:16",
              "Ezec 38:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 3:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au tras la sor\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru poporul Meu; au dat un fl\u0103c\u0103u pe o curv\u0103 \u015fi au v\u00e2ndut fata pe vin \u015fi l-au b\u0103ut."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Obad 1:11",
              "Naum 3:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 3:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ce vre\u0163i voi cu Mine, Tirule"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Sidonule \u015fi toate \u0163inuturile filistenilor? Vre\u0163i s\u0103-Mi r\u0103spl\u0103ti\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vreo fapt\u0103 sau s\u0103 face\u0163i ceva \u00eempotriva Mea? Iute, f\u0103r\u0103 z\u0103bav\u0103, voi \u00eentoarce faptele voastre asupra capului vostru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Amos 1:6",
              "Amos 1:9"
            ],
            "**": [
              "Ezec 25:15-17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 3:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mi-a\u0163i luat argintul \u015fi aurul \u015fi cele mai bune odoare ale Mele \u015fi le-a\u0163i dus \u00een templele voastre."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioel 3:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u0163i v\u00e2ndut pe copiii lui Iuda \u015fi ai Ierusalimului copiilor grecilor, ca s\u0103-i dep\u0103rta\u0163i din \u0163ara lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Ioel 3:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 c\u0103 \u00eei scol"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een locul \u00een care i-a\u0163i v\u00e2ndut \u015fi voi \u00eentoarce fapta voastr\u0103 asupra capului vostru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 43:5",
              "Isa 43:6",
              "Isa 49:12",
              "Ier 23:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 3:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi vinde copiilor lui Iuda pe fiii \u015fi fiicele voastre, \u015fi ei \u00eei vor vinde sabeenilor, un neam dep\u0103rtat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103ci Domnul a vorbit.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 6:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 3:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vesti\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceste lucruri printre neamuri: \u201ePreg\u0103ti\u0163i r\u0103zboiul! Trezi\u0163i pe viteji! S\u0103 se apropie \u015fi s\u0103 se suie to\u0163i oamenii de r\u0103zboi!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 8:9",
              "Isa 8:10",
              "Ier 46:3",
              "Ier 46:4",
              "Ezec 38:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 3:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiarele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " plugurilor voastre preface\u0163i-le \u00een s\u0103bii \u015fi cosoarele, \u00een suli\u0163e! Cel slab"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 zic\u0103: \u2018Sunt tare!\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 2:4",
              "Mica 4:3"
            ],
            "**": [
              "Zah 12:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 3:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Gr\u0103bi\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi veni\u0163i, toate neamurile de primprejur, \u015fi str\u00e2nge\u0163i-v\u0103! Acolo coboar\u0103, Doamne, pe vitejii T\u0103i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioel 3:2"
            ],
            "**": [
              "Ps 103:20",
              "Isa 13:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 3:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eS\u0103 se scoale neamurile \u015fi s\u0103 se suie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Valea lui Iosafat! C\u0103ci acolo voi \u015fedea s\u0103 judec"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toate neamurile de primprejur."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioel 3:2"
            ],
            "**": [
              "Ps 96:13",
              "Ps 98:9",
              "Ps 110:6",
              "Isa 2:4",
              "Isa 3:13",
              "Mica 4:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 3:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pune\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u00e2na pe secer\u0103, c\u0103ci seceri\u015ful"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este copt! Veni\u0163i \u015fi c\u0103lca\u0163i cu picioarele, c\u0103ci linurile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt pline \u015fi tocitorile dau peste ele! C\u0103ci mare este r\u0103utatea lor!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 13:39",
              "Apoc 14:15",
              "Apoc 14:18"
            ],
            "**": [
              "Ier 51:33",
              "Osea 6:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 63:3",
              "Plang 1:15",
              "Apoc 14:19",
              "Apoc 14:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 3:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vin gr\u0103mezi-gr\u0103mezi \u00een valea judec\u0103\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103ci ziua Domnului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este aproape, \u00een valea judec\u0103\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioel 3:2"
            ],
            "**": [
              "Ioel 2:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 3:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Soarele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi luna se \u00eentunec\u0103 \u015fi stelele \u00ee\u015fi pierd str\u0103lucirea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioel 2:10",
              "Ioel 2:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 3:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul r\u0103cne\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Sion, glasul Lui r\u0103sun\u0103 din Ierusalim de se zguduie cerurile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi p\u0103m\u00e2ntul. Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnul este sc\u0103parea poporului S\u0103u \u015fi ocrotirea copiilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 25:30",
              "Ioel 2:11",
              "Amos 1:2"
            ],
            "**": [
              "Hag 2:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 51:5",
              "Isa 51:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 3:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201e\u015ei ve\u0163i \u015fti"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 Eu sunt Domnul Dumnezeul vostru, care locuie\u015fte \u00een Sion, muntele Meu cel sf\u00e2nt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Ierusalimul \u00eens\u0103 va fi sf\u00e2nt \u015fi nu vor mai trece str\u0103inii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioel 2:27"
            ],
            "**": [
              "Dan 11:45",
              "Obad 1:16",
              "Zah 8:3"
            ],
            "\u2020": [
              "Isa 35:8",
              "Isa 52:1",
              "Naum 1:15",
              "Zah 14:21",
              "Apoc 21:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 3:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen vremea aceea, va picura must"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din mun\u0163i \u015fi va curge lapte din dealuri, toate p\u00e2raiele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Iuda vor fi pline de ap\u0103. Un izvor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va ie\u015fi, de asemenea, din Casa Domnului \u015fi va uda valea Sitim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Amos 9:13"
            ],
            "**": [
              "Isa 30:25"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 46:4",
              "Ezec 47:1",
              "Zah 14:8",
              "Apoc 22:1"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Num 25:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 3:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Egiptul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va ajunge pustiu, Edomul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va ajunge o pustie stearp\u0103 din pricina silniciei f\u0103cute \u00eempotriva copiilor lui Iuda, al c\u0103ror s\u00e2nge nevinovat l-au v\u0103rsat \u00een \u0163ara lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 19:1"
            ],
            "**": [
              "Ier 49:17",
              "Ezec 25:12",
              "Ezec 25:13",
              "Amos 1:11",
              "Obad 1:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 3:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Iuda va fi ve\u015fnic"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " locuit \u015fi Ierusalimul, din neam \u00een neam."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Amos 9:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Ioel 3:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Le voi r\u0103zbuna"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u00e2ngele pe care nu l-am r\u0103zbunat \u00eenc\u0103, dar Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va locui \u00een Sion.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 4:4"
            ],
            "**": [
              "Ezec 48:35",
              "Ioel 3:17",
              "Apoc 21:3"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    }
  ]
}