{
  "name": "Iona",
  "chapters": [
    {
      "name": "Iona 1",
      "chapter": 1,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iona",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "IONA"
        },
        {
          "name": "Iona 1:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cuv\u00e2ntul Domnului a vorbit lui Iona"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Amitai, astfel:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 14:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iona 1:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eScoal\u0103-te, du-te la Ninive, cetatea cea mare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi strig\u0103 \u00eempotriva ei! C\u0103ci r\u0103utatea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ei s-a suit p\u00e2n\u0103 la Mine!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 10:11",
              "Gen 10:12",
              "Iona 3:2",
              "Iona 3:3",
              "Iona 4:11"
            ],
            "**": [
              "Gen 18:20",
              "Gen 18:21",
              "Ezra 9:6",
              "Iac 5:4",
              "Apoc 18:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iona 1:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Iona s-a sculat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fug\u0103 la Tars, departe de Fa\u0163a Domnului. S-a cobor\u00e2t la Iafo"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi a g\u0103sit acolo o corabie care mergea la Tars. A pl\u0103tit pre\u0163ul c\u0103l\u0103toriei \u015fi s-a suit \u00een corabie ca s\u0103 mearg\u0103 \u00eempreun\u0103 cu c\u0103l\u0103torii la Tars, departe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Fa\u0163a Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iona 4:2"
            ],
            "**": [
              "Ios 19:46",
              "2 Cron 2:16",
              "Fapte 9:36"
            ],
            "\u2020": [
              "Gen 4:16",
              "Iov 1:12",
              "Iov 2:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iona 1:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a f\u0103cut s\u0103 sufle pe mare un v\u00e2nt n\u0103prasnic \u015fi a st\u00e2rnit o mare furtun\u0103. Corabia amenin\u0163a s\u0103 se sf\u0103r\u00e2me."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 107:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iona 1:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cor\u0103bierii s-au temut, a strigat fiecare la dumnezeul lui \u015fi au aruncat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een mare uneltele din corabie, ca s-o fac\u0103 mai u\u015foar\u0103. Iona s-a cobor\u00e2t \u00een fundul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " corabiei, s-a culcat \u015fi a adormit dus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 27:18",
              "Fapte 27:19",
              "Fapte 27:38"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 24:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iona 1:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2rmaciul s-a apropiat de el \u015fi i-a zis: \u201eCe dormi? Scoal\u0103-te \u015fi cheam\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Dumnezeul t\u0103u! Poate c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeu va voi s\u0103 se g\u00e2ndeasc\u0103 la noi, \u015fi nu vom pieri!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 107:28"
            ],
            "**": [
              "Ioel 2:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iona 1:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei au zis unul c\u0103tre altul: \u201eVeni\u0163i s\u0103 tragem la sor\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ca s\u0103 \u015ftim din pricina cui a venit peste noi nenorocirea aceasta!\u201d Au tras la sor\u0163i, \u015fi sor\u0163ul a c\u0103zut pe Iona."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 7:14",
              "Ios 7:16",
              "1 Sam 10:20",
              "1 Sam 10:21",
              "1 Sam 14:41",
              "1 Sam 14:42",
              "Prov 16:33",
              "Fapte 1:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iona 1:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, ei i-au zis: \u201eSpune-ne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din pricina cui a venit peste noi nenorocirea aceasta? Ce meserie ai \u015fi de unde vii? Care \u00ee\u0163i este \u0163ara \u015fi din ce popor e\u015fti?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 7:19",
              "1 Sam 14:43"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iona 1:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El le-a r\u0103spuns: \u201eSunt evreu \u015fi m\u0103 tem de Domnul Dumnezeul cerurilor, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a f\u0103cut marea \u015fi uscatul!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 146:6",
              "Fapte 17:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iona 1:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oamenii aceia au avut o mare team\u0103 \u015fi i-au zis: \u201ePentru ce ai f\u0103cut lucrul acesta?\u201d C\u0103ci oamenii aceia \u015ftiau c\u0103 fugea de Fa\u0163a Domnului, pentru c\u0103 le spusese el."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iona 1:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei i-au zis: \u201eCe s\u0103-\u0163i facem ca s\u0103 se potoleasc\u0103 marea fa\u0163\u0103 de noi?\u201d C\u0103ci marea era din ce \u00een ce mai \u00eenfuriat\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iona 1:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El le-a r\u0103spuns: \u201eLua\u0163i-m\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi arunca\u0163i-m\u0103 \u00een mare, \u015fi marea se va lini\u015fti fa\u0163\u0103 de voi! C\u0103ci \u015ftiu c\u0103 din vina mea vine peste voi aceast\u0103 mare furtun\u0103!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ioan 11:50"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iona 1:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oamenii ace\u015ftia v\u00e2sleau ca s\u0103 ajung\u0103 la uscat, dar nu puteau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pentru c\u0103 marea se \u00eent\u0103r\u00e2ta tot mai mult \u00eempotriva lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 21:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iona 1:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci au strigat c\u0103tre Domnul \u015fi au zis: \u201eDoamne, nu ne pierde din pricina vie\u0163ii omului acestuia \u015fi nu ne \u00eempov\u0103ra"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu s\u00e2nge nevinovat! C\u0103ci Tu, Doamne, faci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce vrei!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 21:8"
            ],
            "**": [
              "Ps 115:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iona 1:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi au luat pe Iona \u015fi l-au aruncat \u00een mare. \u015ei furia m\u0103rii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a potolit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 89:9",
              "Luca 8:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iona 1:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe oamenii aceia i-a apucat o mare fric\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Domnul \u015fi au adus Domnului o jertf\u0103 \u015fi I-au f\u0103cut juruin\u0163e."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Marc 4:41",
              "Fapte 5:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iona 1:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a trimis un pe\u015fte mare s\u0103 \u00eenghit\u0103 pe Iona \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Iona a stat \u00een p\u00e2ntecele pe\u015ftelui trei zile \u015fi trei nop\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 12:40",
              "Mat 16:4",
              "Luca 11:30"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iona 2",
      "chapter": 2,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iona/2",
      "verses": [
        {
          "name": "Iona 2:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iona s-a rugat Domnului Dumnezeului s\u0103u din p\u00e2ntecele pe\u015ftelui"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iona 2:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi a zis: \u201e\u00cen str\u00e2mtorarea mea, am chemat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Domnul \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m-a ascultat; din mijlocul Locuin\u0163ei mor\u0163ilor am strigat \u015fi mi-ai auzit glasul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 120:1",
              "Ps 130:1",
              "Ps 142:1",
              "Plang 3:55",
              "Plang 3:56"
            ],
            "**": [
              "Ps 65:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iona 2:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei totu\u015fi m\u0103 aruncase\u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een ad\u00e2nc, \u00een inima m\u0103rii, \u015fi r\u00e2urile de ap\u0103 m\u0103 \u00eenconjuraser\u0103; toate valurile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi toate talazurile Tale au trecut peste mine."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 88:6"
            ],
            "**": [
              "Ps 42:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iona 2:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ziceam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u2018Sunt lep\u0103dat dinaintea ochilor T\u0103i! Dar iar\u0103\u015fi voi vedea Templul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " T\u0103u cel sf\u00e2nt.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 31:22"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 8:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iona 2:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apele m-au acoperit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2n\u0103 aproape s\u0103-mi ia via\u0163a, ad\u00e2ncul m-a \u00eenv\u0103luit, papura s-a \u00eempletit \u00een jurul capului meu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 69:1",
              "Plang 3:54"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iona 2:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "M-am cobor\u00e2t p\u00e2n\u0103 la temeliile mun\u0163ilor, z\u0103voarele p\u0103m\u00e2ntului m\u0103 \u00eencuiau pe vecie, dar Tu m-ai scos viu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din groap\u0103, Doamne, Dumnezeul meu!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 16:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iona 2:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd \u00eemi t\u00e2njea sufletul \u00een mine, mi-am adus aminte de Domnul, \u015fi rug\u0103ciunea mea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a ajuns p\u00e2n\u0103 la Tine, \u00een Templul T\u0103u cel sf\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 18:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iona 2:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei ce se lipesc de idoli de\u015fer\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eendep\u0103rteaz\u0103 \u00eendurarea de la ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 17:15",
              "Ps 31:6",
              "Ier 10:8",
              "Ier 16:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iona 2:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu \u00eens\u0103 \u00ce\u0163i voi aduce jertfe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu un strig\u0103t de mul\u0163umire, voi \u00eemplini juruin\u0163ele pe care le-am f\u0103cut. M\u00e2ntuirea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vine de la Domnul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 50:14",
              "Ps 50:23",
              "Ps 116:17",
              "Ps 116:18",
              "Osea 14:2",
              "Evr 13:15"
            ],
            "**": [
              "Ps 3:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iona 2:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit pe\u015ftelui, \u015fi pe\u015ftele a v\u0103rsat pe Iona pe p\u0103m\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iona 3",
      "chapter": 3,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iona/3",
      "verses": [
        {
          "name": "Iona 3:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cuv\u00e2ntul Domnului a vorbit a doua oar\u0103 lui Iona astfel:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iona 3:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eScoal\u0103-te, du-te la Ninive, cetatea cea mare, \u015fi veste\u015fte acolo strigarea pe care \u0163i-o voi da!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iona 3:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Iona s-a sculat \u015fi s-a dus la Ninive, dup\u0103 Cuv\u00e2ntul Domnului. \u015ei Ninive era o cetate foarte mare, c\u00e2t o c\u0103l\u0103torie de trei zile."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iona 3:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iona a \u00eenceput s\u0103 p\u0103trund\u0103 \u00een ora\u015f cale de o zi, strig\u00e2nd \u015fi zic\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": \u201e\u00cenc\u0103 patruzeci de zile, \u015fi Ninive va fi nimicit\u0103!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 18:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iona 3:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oamenii din Ninive au crezut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Dumnezeu, au vestit un post \u015fi s-au \u00eembr\u0103cat cu saci, de la cei mai mari p\u00e2n\u0103 la cei mai mici."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 12:41",
              "Luca 11:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iona 3:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lucrul a ajuns la urechea \u00eemp\u0103ratului din Ninive; el s-a sculat de pe scaunul lui de domnie, \u015fi-a scos mantia de pe el, s-a acoperit cu un sac \u015fi a \u015fezut \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cenu\u015f\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iov 2:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iona 3:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei a trimis s\u0103 se dea de \u015ftire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Ninive, din porunca \u00eemp\u0103ratului \u015fi mai-marilor lui, urm\u0103toarele: \u201eOamenii \u015fi vitele, boii \u015fi oile s\u0103 nu guste nimic, s\u0103 nu pasc\u0103 \u015fi nici s\u0103 nu bea ap\u0103 deloc!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Cron 20:3",
              "Ioel 2:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iona 3:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ci oamenii \u015fi vitele s\u0103 se acopere cu saci, s\u0103 strige cu putere c\u0103tre Dumnezeu \u015fi s\u0103 se \u00eentoarc\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de la calea lor cea rea \u015fi de la faptele de asuprire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de care le sunt pline m\u00e2inile!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 58:6"
            ],
            "**": [
              "Isa 59:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iona 3:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015ftie dac\u0103 nu Se va \u00eentoarce Dumnezeu \u015fi Se va c\u0103i \u015fi dac\u0103 nu-\u015ei va opri m\u00e2nia Lui aprins\u0103, ca s\u0103 nu pierim!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 12:22",
              "Ioel 2:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iona 3:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dumnezeu a v\u0103zut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce f\u0103ceau ei \u015fi c\u0103 se \u00eentorceau de la calea lor cea rea. Atunci, Dumnezeu S-a c\u0103it de r\u0103ul pe care Se hot\u0103r\u00e2se s\u0103 li-l fac\u0103 \u015fi nu l-a f\u0103cut."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 18:8",
              "Amos 7:3",
              "Amos 7:6"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iona 4",
      "chapter": 4,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iona/4",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Nemul\u0163umirea lui Iona \u015fi mustr\u0103rile Domnului"
        },
        {
          "name": "Iona 4:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lucrul acesta n-a pl\u0103cut deloc lui Iona \u015fi s-a m\u00e2niat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iona 4:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-a rugat Domnului \u015fi a zis: \u201eAh! Doamne, nu este aceasta tocmai ce ziceam eu c\u00e2nd eram \u00eenc\u0103 \u00een \u0163ara mea? Tocmai lucrul acesta voiam s\u0103-l \u00eenl\u0103tur fugind la Tars"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". C\u0103ci \u015ftiam c\u0103 e\u015fti un Dumnezeu milos"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi plin de \u00eendurare, \u00eendelung r\u0103bd\u0103tor \u015fi bogat \u00een bun\u0103tate \u015fi c\u0103 Te c\u0103ie\u015fti de r\u0103u!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iona 1:3"
            ],
            "**": [
              "Exod 34:6",
              "Ps 86:5",
              "Ioel 2:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iona 4:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Doamne, ia-mi via\u0163a, c\u0103ci vreau mai bine s\u0103 mor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dec\u00e2t s\u0103 tr\u0103iesc!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 19:4"
            ],
            "**": [
              "Iona 4:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iona 4:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a r\u0103spuns: \u201eBine faci tu de te m\u00e2nii?\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iona 4:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Iona a ie\u015fit din cetate \u015fi s-a a\u015fezat la r\u0103s\u0103rit de cetate. Acolo \u015fi-a f\u0103cut un umbrar \u015fi a stat sub el p\u00e2n\u0103 va vedea ce are s\u0103 se \u00eent\u00e2mple cu cetatea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iona 4:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul Dumnezeu a f\u0103cut s\u0103 creasc\u0103 un curcubete, care s-a ridicat peste Iona, ca s\u0103 fac\u0103 umbr\u0103 capului lui \u015fi s\u0103-l fac\u0103 s\u0103-i treac\u0103 m\u00e2nia. Iona s-a bucurat foarte mult de curcubetele acesta."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iona 4:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar a doua zi, la r\u0103s\u0103ritul soarelui, Dumnezeu a adus un vierme, care a \u00een\u0163epat curcubetele, \u015fi curcubetele s-a uscat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iona 4:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a r\u0103s\u0103rit soarele, Dumnezeu a f\u0103cut s\u0103 sufle un v\u00e2nt uscat de la r\u0103s\u0103rit \u015fi soarele a b\u0103tut peste capul lui Iona, \u015fi Iona a le\u015finat. Atunci a dorit s\u0103 moar\u0103 \u015fi a zis: \u201eMai bine s\u0103 mor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dec\u00e2t s\u0103 tr\u0103iesc!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iona 4:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iona 4:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Dumnezeu a zis lui Iona: \u201eBine faci tu de te m\u00e2nii din pricina curcubetelui?\u201d El a r\u0103spuns: \u201eDa, bine fac c\u0103 m\u0103 m\u00e2nii p\u00e2n\u0103 la moarte!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iona 4:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci \u015fi Domnul a zis: \u201e\u0162ie \u00ee\u0163i este mil\u0103 de curcubetele acesta, care nu te-a costat nicio trud\u0103 \u015fi pe care nu tu l-ai f\u0103cut s\u0103 creasc\u0103, ci \u00eentr-o noapte s-a n\u0103scut \u015fi \u00eentr-o noapte a pierit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iona 4:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Mie s\u0103 nu-Mi fie mil\u0103 de Ninive, cetatea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cea mare, \u00een care se afl\u0103 mai mult de o sut\u0103 dou\u0103zeci de mii de oameni, care nu \u015ftiu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 deosebeasc\u0103 dreapta de st\u00e2nga lor, afar\u0103 de o mul\u0163ime"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de vite!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Iona 1:2",
              "Iona 3:2",
              "Iona 3:3"
            ],
            "**": [
              "Deut 1:39"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 36:6",
              "Ps 145:9"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    }
  ]
}