{
  "name": "Iosua",
  "chapters": [
    {
      "name": "Iosua 1",
      "chapter": 1,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iosua",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "IOSUA SAU ISUS NAVI"
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "CUCERIREA \u0162\u0102RII CANAANULUI (CAPITOLELE 1\u201412)"
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Iosua \u00een fruntea poporului"
        },
        {
          "name": "Iosua 1:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 moartea lui Moise, robul Domnului, Domnul a zis lui Iosua, fiul lui Nun, slujitorul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Moise:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 24:13",
              "Deut 1:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 1:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eRobul Meu Moise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a murit: acum, scoal\u0103-te, treci Iordanul acesta, tu \u015fi tot poporul acesta, \u015fi intra\u0163i \u00een \u0163ara pe care o dau copiilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 34:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 1:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Orice loc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care-l va c\u0103lca talpa piciorului vostru vi-l dau, cum am spus lui Moise."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 11:24",
              "Ios 14:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 1:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u0162inutul vostru"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se va \u00eentinde de la pustie \u015fi Liban p\u00e2n\u0103 la r\u00e2ul cel mare, r\u00e2ul Eufrat, toat\u0103 \u0163ara heti\u0163ilor \u015fi p\u00e2n\u0103 la Marea cea Mare, spre apusul soarelui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 15:18",
              "Exod 23:31",
              "Num 34:3-12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 1:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nimeni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nu va putea s\u0103 stea \u00eempotriva ta c\u00e2t vei tr\u0103i. Eu voi fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu tine, cum am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fost cu Moise; nu te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " voi l\u0103sa, nici nu te voi p\u0103r\u0103si."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 7:24"
            ],
            "**": [
              "Exod 3:12"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 31:8",
              "Deut 31:23",
              "Ios 1:9",
              "Ios 1:17",
              "Ios 3:7",
              "Ios 6:27",
              "Isa 43:2",
              "Isa 43:5"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Deut 31:6",
              "Deut 31:8",
              "Evr 13:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 1:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cent\u0103re\u015fte-te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00eemb\u0103rb\u0103teaz\u0103-te, c\u0103ci tu vei da \u00een st\u0103p\u00e2nire poporului acestuia \u0163ara pe care am jurat p\u0103rin\u0163ilor lor c\u0103 le-o voi da."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 31:7",
              "Deut 31:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 1:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cent\u0103re\u015fte-te numai \u015fi \u00eemb\u0103rb\u0103teaz\u0103-te, lucr\u00e2nd cu credincio\u015fie dup\u0103 toat\u0103 legea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care \u0163i-a dat-o robul Meu Moise; nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " te abate de la ea nici la dreapta, nici la st\u00e2nga, ca s\u0103 izbute\u015fti \u00een tot ce vei face."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 27:23",
              "Deut 31:7",
              "Ios 11:15"
            ],
            "**": [
              "Deut 5:32",
              "Deut 28:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 1:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cartea aceasta a legii s\u0103 nu se"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dep\u0103rteze de gura ta; cuget\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " asupra ei zi \u015fi noapte, c\u0103ut\u00e2nd s\u0103 faci tot ce este scris \u00een ea, c\u0103ci atunci vei izb\u00e2ndi \u00een toate lucr\u0103rile tale \u015fi atunci vei lucra cu \u00een\u0163elepciune."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 17:18",
              "Deut 17:19"
            ],
            "**": [
              "Ps 1:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 1:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u0163i-am dat Eu oare porunca aceasta: \u2018\u00cent\u0103re\u015fte-te \u015fi \u00eemb\u0103rb\u0103teaz\u0103-te\u2019? Nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " te \u00eensp\u0103im\u00e2nta \u015fi nu te \u00eengrozi, c\u0103ci Domnul Dumnezeul t\u0103u este cu tine \u00een tot ce vei face.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 31:7",
              "Deut 31:8",
              "Deut 31:23"
            ],
            "**": [
              "Ps 27:1",
              "Ier 1:8"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Poporul f\u0103g\u0103duie\u015fte ascultare"
        },
        {
          "name": "Iosua 1:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua a dat c\u0103peteniilor o\u015ftirii poporului urm\u0103toarea porunc\u0103:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 1:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eTrece\u0163i prin tab\u0103r\u0103 \u015fi iat\u0103 ce s\u0103 porunci\u0163i poporului: \u2018Preg\u0103ti\u0163i-v\u0103 merinde, c\u0103ci peste trei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zile ve\u0163i trece Iordanul acesta ca s\u0103 merge\u0163i s\u0103 cuceri\u0163i \u0163ara pe care v-o d\u0103 \u00een st\u0103p\u00e2nire Domnul Dumnezeul vostru.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 3:2",
              "Deut 9:1",
              "Deut 11:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 1:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua a zis rubeni\u0163ilor, gadi\u0163ilor \u015fi jum\u0103t\u0103\u0163ii din semin\u0163ia lui Manase:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 1:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eAduce\u0163i-v\u0103 aminte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce v-a poruncit Moise, robul Domnului, c\u00e2nd a zis: \u2018Domnul Dumnezeul vostru v-a dat odihn\u0103 \u015fi v-a dat \u0163ara aceasta.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 32:20-28",
              "Ios 22:2-4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 1:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nevestele voastre, pruncii vo\u015ftri \u015fi vitele voastre s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 \u00een \u0163ara pe care v-a dat-o Moise dincoace de Iordan, dar voi, to\u0163i b\u0103rba\u0163ii voinici, s\u0103 trece\u0163i \u00eenarma\u0163i \u00eenaintea fra\u0163ilor vo\u015ftri \u015fi s\u0103-i ajuta\u0163i,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 1:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "p\u00e2n\u0103 ce Domnul va da odihn\u0103 fra\u0163ilor vo\u015ftri ca \u015fi vou\u0103 \u015fi p\u00e2n\u0103 ce vor fi \u015fi ei \u00een st\u0103p\u00e2nirea \u0163\u0103rii pe care le-o d\u0103 Domnul Dumnezeul vostru. Apoi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 v\u0103 \u00eentoarce\u0163i s\u0103 st\u0103p\u00e2ni\u0163i \u0163ara care este mo\u015fia voastr\u0103 \u015fi pe care v-a dat-o Moise, robul Domnului, dincoace de Iordan, spre r\u0103s\u0103ritul soarelui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 22:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 1:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au r\u0103spuns lui Iosua \u015fi au zis: \u201eVom face tot ce ne-ai poruncit \u015fi ne vom duce oriunde ne vei trimite."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 1:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Te vom asculta \u00een totul, cum am ascultat pe Moise. Numai Domnul Dumnezeul t\u0103u s\u0103 fie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu tine, cum a fost cu Moise!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 1:5",
              "1 Sam 20:13",
              "1 Imp 1:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 1:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Orice om care se va r\u0103zvr\u0103ti \u00eempotriva poruncii tale \u015fi care nu va asculta de tot ce-i vei porunci s\u0103 fie pedepsit cu moartea! \u00cent\u0103re\u015fte-te numai \u015fi \u00eemb\u0103rb\u0103teaz\u0103-te!\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iosua 2",
      "chapter": 2,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iosua/2",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Cele dou\u0103 iscoade la Ierihon"
        },
        {
          "name": "Iosua 2:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua, fiul lui Nun, a trimis \u00een ascuns din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Sitim doi oameni, ca iscoade, zic\u00e2ndu-le: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 de cerceta\u0163i \u0163ara \u015fi mai ales Ierihonul.\u201d Cei doi oameni au plecat \u015fi au ajuns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een casa unei curve, care se chema Rahav"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi s-au culcat acolo."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 25:1"
            ],
            "**": [
              "Evr 11:31",
              "Iac 2:25"
            ],
            "\u2020": [
              "Mat 1:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 2:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-a dat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de \u015ftire \u00eemp\u0103ratului din Ierihon \u015fi i-au spus: \u201eIat\u0103 c\u0103 ni\u015fte oameni dintre copiii lui Israel au venit aici ast\u0103-noapte ca s\u0103 iscodeasc\u0103 \u0163ara.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 127:1",
              "Prov 21:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 2:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul Ierihonului a trimis la Rahav s\u0103-i spun\u0103: \u201eScoate afar\u0103 pe b\u0103rba\u0163ii care au venit la tine \u015fi care au intrat \u00een casa ta, c\u0103ci au venit s\u0103 iscodeasc\u0103 \u0163ara.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 2:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Femeia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a luat pe cei doi b\u0103rba\u0163i \u015fi i-a ascuns \u015fi a zis: \u201eEste adev\u0103rat c\u0103 b\u0103rba\u0163ii ace\u015ftia au venit la mine, dar nu \u015ftiam de unde sunt;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 17:19",
              "2 Sam 17:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 2:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi, fiindc\u0103 poarta a trebuit s\u0103 se \u00eenchid\u0103 noaptea, b\u0103rba\u0163ii ace\u015ftia au ie\u015fit afar\u0103; nu \u015ftiu unde s-au dus: gr\u0103bi\u0163i-v\u0103 de-i urm\u0103ri\u0163i \u015fi-i ve\u0163i ajunge.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 2:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea \u00eei suise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe acoperi\u015f \u015fi-i ascunsese sub ni\u015fte m\u0103nunchiuri de in pe care le \u00eentinsese pe acoperi\u015f."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 1:17",
              "2 Sam 17:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 2:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oamenii aceia i-au urm\u0103rit pe drumul care duce la vadul Iordanului \u015fi, dup\u0103 ce au ie\u015fit ei, s-a \u00eenchis poarta."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 2:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cenainte de a se culca iscoadele, Rahav s-a suit la ei pe acoperi\u015f"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 2:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi le-a zis: \u201e\u015etiu c\u0103 Domnul v-a dat \u0163ara aceasta, c\u0103ci ne-a apucat groaza"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de voi \u015fi to\u0163i locuitorii \u0163\u0103rii tremur\u0103 \u00eenaintea voastr\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 35:5",
              "Exod 23:27",
              "Deut 2:25",
              "Deut 11:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 2:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiindc\u0103 am auzit cum, la ie\u015firea voastr\u0103 din Egipt, Domnul a secat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea voastr\u0103 apele M\u0103rii Ro\u015fii \u015fi am auzit ce a\u0163i f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " celor doi \u00eemp\u0103ra\u0163i ai amori\u0163ilor dincolo de Iordan, lui Sihon \u015fi Og, pe care i-a\u0163i nimicit cu des\u0103v\u00e2r\u015fire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 14:21",
              "Ios 4:23"
            ],
            "**": [
              "Num 21:24",
              "Num 21:34",
              "Num 21:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 2:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De c\u00e2nd am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " auzit lucrul acesta, ni s-a t\u0103iat inima"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi to\u0163i ne-am pierdut n\u0103dejdea \u00eenaintea voastr\u0103, c\u0103ci Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeul vostru este Dumnezeu sus \u00een ceruri \u015fi jos pe p\u0103m\u00e2nt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 15:14",
              "Exod 15:15"
            ],
            "**": [
              "Ios 5:1",
              "Ios 7:5",
              "Isa 13:7"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 4:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 2:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei acum, v\u0103 rog, jura\u0163i-mi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Domnul c\u0103 ve\u0163i avea fa\u0163\u0103 de casa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tat\u0103lui meu aceea\u015fi bun\u0103voin\u0163\u0103 pe care am avut-o eu fa\u0163\u0103 de voi. Da\u0163i-mi un semn"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de \u00eencredin\u0163are"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 20:14",
              "1 Sam 20:15",
              "1 Sam 20:17"
            ],
            "**": [
              "1 Tim 5:8"
            ],
            "\u2020": [
              "Ios 2:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 2:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103 ve\u0163i l\u0103sa cu via\u0163\u0103 pe tat\u0103l meu, pe mama mea, pe fra\u0163ii mei, pe surorile mele \u015fi pe to\u0163i ai lor \u015fi c\u0103 ne ve\u0163i sc\u0103pa de la moarte.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 2:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "B\u0103rba\u0163ii aceia i-au r\u0103spuns: \u201eSuntem gata s\u0103 murim pentru voi, dac\u0103 nu ne da\u0163i pe fa\u0163\u0103; \u015fi c\u00e2nd Domnul ne va da \u0163ara aceasta, ne vom purta cu tine cu bun\u0103voin\u0163\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi credincio\u015fie.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 1:24",
              "Mat 5:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 2:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea i-a cobor\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu o funie pe fereastr\u0103, c\u0103ci casa \u00een care locuia era l\u00e2ng\u0103 zidul cet\u0103\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 9:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 2:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei le-a zis: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 spre munte, ca s\u0103 nu v\u0103 \u00eent\u00e2lneasc\u0103 cei ce v\u0103 urm\u0103resc, ascunde\u0163i-v\u0103 acolo trei zile, p\u00e2n\u0103 se vor \u00eentoarce, dup\u0103 aceea s\u0103 v\u0103 vede\u0163i de drum.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 2:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "B\u0103rba\u0163ii aceia i-au zis: \u201eIat\u0103 cum vom fi dezlega\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de jur\u0103m\u00e2ntul pe care ne-ai pus s\u0103-l facem."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 20:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 2:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La intrarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " noastr\u0103 \u00een \u0163ar\u0103, leag\u0103 funia aceasta de fir c\u00e2rm\u00e2ziu la fereastra prin care ne-ai cobor\u00e2t \u015fi str\u00e2nge"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la tine \u00een cas\u0103 pe tat\u0103l t\u0103u, pe mama ta, pe fra\u0163ii t\u0103i \u015fi pe toat\u0103 familia tat\u0103lui t\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 2:12"
            ],
            "**": [
              "Ios 6:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 2:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 vreunul din ei va ie\u015fi pe poarta casei tale, ca s\u0103 mearg\u0103 afar\u0103 pe uli\u0163\u0103, s\u00e2ngele lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va c\u0103dea asupra capului lui \u015fi noi vom fi nevinova\u0163i, dar, dac\u0103 va pune cineva m\u00e2na pe vreunul din cei ce vor fi cu tine \u00een cas\u0103, s\u00e2ngele lui va c\u0103dea asupra capului nostru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 27:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 2:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei, dac\u0103 ne vei da pe fa\u0163\u0103, vom fi dezlega\u0163i de jur\u0103m\u00e2ntul pe care ne-ai pus s\u0103-l facem.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 2:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea a r\u0103spuns: \u201eFie dup\u0103 cuvintele voastre.\u201d \u015ei-a luat r\u0103mas-bun de la ei \u015fi ei au plecat. Ea a legat funia c\u0103r\u0103mizie la fereastr\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 2:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au plecat \u015fi au ajuns la munte, unde au r\u0103mas trei zile, p\u00e2n\u0103 s-au \u00eentors cei care-i urm\u0103reau. Cei care-i urm\u0103reau i-au c\u0103utat pe tot drumul, dar nu i-au g\u0103sit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 2:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei doi oameni s-au \u00eentors, s-au cobor\u00e2t din munte \u015fi au trecut Iordanul. Au venit la Iosua, fiul lui Nun, \u015fi i-au istorisit tot ce li se \u00eent\u00e2mplase."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 2:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au zis lui Iosua: \u201eCu adev\u0103rat, Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a dat toat\u0103 \u0163ara \u00een m\u00e2inile noastre \u015fi to\u0163i locuitorii \u0163\u0103rii tremur\u0103 \u00eenaintea noastr\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:31",
              "Ios 6:2",
              "Ios 21:44"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iosua 3",
      "chapter": 3,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iosua/3",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Trecerea Iordanului"
        },
        {
          "name": "Iosua 3:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua, scul\u00e2ndu-se dis-de-diminea\u0163\u0103, a pornit din Sitim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu to\u0163i copiii lui Israel. Au ajuns la Iordan \u015fi au r\u0103mas acolo peste noapte, \u00eenainte de a trece."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 2:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 3:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 trei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zile, c\u0103peteniile oastei au trecut prin tab\u0103r\u0103"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 1:10",
              "Ios 1:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 3:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi au dat poporului urm\u0103toarea porunc\u0103: \u201eC\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ve\u0163i vedea chivotul leg\u0103m\u00e2ntului Domnului Dumnezeului vostru dus de preo\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care sunt din neamul levi\u0163ilor, s\u0103 pleca\u0163i din locul \u00een care sunte\u0163i \u015fi s\u0103 porni\u0163i dup\u0103 el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 10:33"
            ],
            "**": [
              "Deut 31:9",
              "Deut 31:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 3:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentre voi \u015fi el s\u0103 fie o dep\u0103rtare de aproape dou\u0103 mii de co\u0163i; s\u0103 nu v\u0103 apropia\u0163i de el. El v\u0103 va ar\u0103ta drumul pe care trebuie s\u0103-l urma\u0163i, c\u0103ci n-a\u0163i mai trecut pe drumul acesta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 19:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 3:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua a zis poporului: \u201eSfin\u0163i\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103ci m\u00e2ine Domnul va face lucruri minunate \u00een mijlocul vostru.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 19:10",
              "Exod 19:14",
              "Exod 19:15",
              "Lev 20:7",
              "Num 11:8",
              "Ios 7:13",
              "1 Sam 16:5",
              "Ioel 2:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 3:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Iosua a zis preo\u0163ilor: \u201eLua\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " chivotul leg\u0103m\u00e2ntului \u015fi trece\u0163i \u00eenaintea poporului.\u201d Ei au luat chivotul leg\u0103m\u00e2ntului \u015fi au pornit \u00eenaintea poporului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 4:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 3:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Iosua: \u201eAst\u0103zi, voi \u00eencepe s\u0103 te \u00eenal\u0163"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea \u00eentregului Israel, ca s\u0103 \u015ftie c\u0103 voi fi cu tine cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " am fost cu Moise."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 4:14",
              "1 Cron 29:25",
              "2 Cron 1:1"
            ],
            "**": [
              "Ios 1:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 3:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 dai urm\u0103toarea porunc\u0103 preo\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care duc chivotul leg\u0103m\u00e2ntului: \u2018C\u00e2nd ve\u0163i ajunge la marginea apelor Iordanului, s\u0103 v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " opri\u0163i \u00een Iordan.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 3:3"
            ],
            "**": [
              "Ios 3:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 3:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua a zis copiilor lui Israel: \u201eApropia\u0163i-v\u0103 \u015fi asculta\u0163i cuvintele Domnului Dumnezeului vostru.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 3:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua a zis: \u201ePrin aceasta ve\u0163i cunoa\u015fte c\u0103 Dumnezeul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cel viu este \u00een mijlocul vostru \u015fi c\u0103 va izgoni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dinaintea voastr\u0103 pe canaani\u0163i, pe heti\u0163i, pe hevi\u0163i, pe ferezi\u0163i, pe ghirgasi\u0163i, pe amori\u0163i \u015fi pe iebusi\u0163i:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 5:26",
              "1 Sam 17:26",
              "2 Imp 19:4",
              "Osea 1:10",
              "Mat 16:16",
              "1 Tes 1:9"
            ],
            "**": [
              "Exod 33:2",
              "Deut 7:1",
              "Ps 44:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 3:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103, chivotul leg\u0103m\u00e2ntului Domnului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentregului p\u0103m\u00e2nt va trece \u00eenaintea voastr\u0103 \u00een Iordan."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 3:13",
              "Mica 4:13",
              "Zah 4:14",
              "Zah 6:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 3:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, lua\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " doisprezece b\u0103rba\u0163i din semin\u0163iile lui Israel, c\u00e2te un b\u0103rbat de fiecare semin\u0163ie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 4:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 3:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei de \u00eendat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce preo\u0163ii care duc chivotul Domnului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeului \u00eentregului p\u0103m\u00e2nt vor pune talpa piciorului \u00een apele Iordanului, apele Iordanului se vor despica \u00een dou\u0103, \u015fi anume apele care se coboar\u0103 din sus se vor opri"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " gr\u0103mad\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 3:15",
              "Ios 3:16"
            ],
            "**": [
              "Ios 3:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Ps 78:13",
              "Ps 114:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 3:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Poporul a ie\u015fit din corturi ca s\u0103 treac\u0103 Iordanul \u015fi preo\u0163ii care duceau chivotul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " leg\u0103m\u00e2ntului au pornit \u00eenaintea poporului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Fapte 7:45"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 3:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd preo\u0163ii care duceau chivotul au ajuns la Iordan \u015fi c\u00e2nd li s-au \u00eenmuiat picioarele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een marginea apei \u2013 c\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Iordanul se vars\u0103 peste toate malurile lui \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tot timpul seceri\u015fului \u2013,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 3:13"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 12:15",
              "Ier 12:5",
              "Ier 49:19"
            ],
            "\u2020": [
              "Ios 4:18",
              "Ios 5:10",
              "Ios 5:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 3:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "apele care se coboar\u0103 din sus s-au oprit \u015fi s-au \u00een\u0103l\u0163at gr\u0103mad\u0103, la o foarte mare dep\u0103rtare de l\u00e2ng\u0103 cetatea Adam, care este l\u00e2ng\u0103 \u0162artan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", iar cele ce se coborau spre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " marea c\u00e2mpiei, care este Marea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " S\u0103rat\u0103, s-au scurs de tot. Poporul a trecut \u00een fa\u0163a Ierihonului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 4:12",
              "1 Imp 7:46"
            ],
            "**": [
              "Deut 3:17"
            ],
            "\u2020": [
              "Gen 14:3",
              "Num 34:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 3:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preo\u0163ii care duceau chivotul leg\u0103m\u00e2ntului Domnului s-au oprit pe uscat, \u00een mijlocul Iordanului, \u00een timp ce tot Israelul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trecea pe uscat, p\u00e2n\u0103 a ispr\u0103vit tot poporul de trecut Iordanul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 14:29"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iosua 4",
      "chapter": 4,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iosua/4",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Pietre de aducere aminte"
        },
        {
          "name": "Iosua 4:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce a ispr\u0103vit tot poporul de trecut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Iordanul, Domnul a zis lui Iosua:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 27:2",
              "Ios 3:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 4:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eIa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " doisprezece b\u0103rba\u0163i din popor, c\u00e2te un b\u0103rbat din fiecare semin\u0163ie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 3:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 4:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "D\u0103-le porunca urm\u0103toare: \u2018Lua\u0163i de aici, din mijlocul Iordanului, din locul unde s-au oprit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " preo\u0163ii, dou\u0103sprezece pietre, pe care s\u0103 le duce\u0163i cu voi \u015fi s\u0103 le pune\u0163i \u00een locul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " unde ve\u0163i petrece noaptea aceasta.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 3:13"
            ],
            "**": [
              "Ios 4:19",
              "Ios 4:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 4:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua a chemat pe cei doisprezece b\u0103rba\u0163i pe care i-a ales dintre copiii lui Israel, c\u00e2te un b\u0103rbat de fiecare semin\u0163ie,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 4:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi le-a zis: \u201eTrece\u0163i \u00eenaintea chivotului Domnului Dumnezeului vostru, \u00een mijlocul Iordanului, \u015fi fiecare din voi s\u0103 ia o piatr\u0103 pe um\u0103r, dup\u0103 num\u0103rul semin\u0163iilor copiilor lui Israel,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 4:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru ca acesta s\u0103 fie un semn de aducere aminte \u00een mijlocul vostru. C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vor \u00eentreba copiii vo\u015ftri \u00eentr-o zi: \u2018Ce \u00eenseamn\u0103 pietrele acestea pentru voi?\u2019,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 4:21",
              "Exod 12:26",
              "Exod 13:14",
              "Deut 6:20",
              "Ps 44:1",
              "Ps 78:3-6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 4:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 le spune\u0163i: \u2018Apele Iordanului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-au despicat \u00een dou\u0103 \u00eenaintea chivotului leg\u0103m\u00e2ntului Domnului; c\u00e2nd a trecut chivotul Iordanul, apele Iordanului s-au despicat \u00een dou\u0103\u2019, \u015fi pietrele acestea s\u0103 fie totdeauna o aducere aminte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru copiii lui Israel.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 3:13",
              "Ios 3:16"
            ],
            "**": [
              "Exod 12:14",
              "Num 16:40"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 4:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copiii lui Israel au f\u0103cut a\u015fa cum le poruncise Iosua. Au luat dou\u0103sprezece pietre din mijlocul Iordanului, cum spusese lui Iosua Domnul, dup\u0103 num\u0103rul semin\u0163iilor copiilor lui Israel, le-au luat cu ei \u015fi le-au pus \u00een locul unde aveau s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 peste noapte."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 4:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua a ridicat \u015fi el dou\u0103sprezece pietre \u00een mijlocul Iordanului, \u00een locul unde se opriser\u0103 picioarele preo\u0163ilor care duceau chivotul leg\u0103m\u00e2ntului, \u015fi ele au r\u0103mas acolo p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 4:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Preo\u0163ii care duceau chivotul au stat \u00een mijlocul Iordanului p\u00e2n\u0103 la deplina \u00eemplinire a celor ce poruncise lui Iosua Domnul s\u0103 spun\u0103 poporului, potrivit cu tot ce poruncise Moise lui Iosua. \u015ei poporul s-a gr\u0103bit s\u0103 treac\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 4:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce a ispr\u0103vit de trecut tot poporul, chivotul Domnului \u015fi preo\u0163ii au trecut \u00eenaintea poporului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 4:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Ruben, fiii lui Gad \u015fi jum\u0103tate din semin\u0163ia lui Manase au trecut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenarma\u0163i \u00eenaintea copiilor lui Israel, cum le spusese Moise."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 32:20",
              "Num 32:27",
              "Num 32:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 4:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aproape patruzeci de mii de b\u0103rba\u0163i preg\u0103ti\u0163i de r\u0103zboi au trecut gata de lupt\u0103 \u00eenaintea Domnului \u00een c\u00e2mpia Ierihonului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 4:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua aceea, Domnul a \u00een\u0103l\u0163at"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Iosua \u00eenaintea \u00eentregului Israel \u015fi s-au temut de el, cum se temuser\u0103 de Moise, \u00een toate zilele vie\u0163ii lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 3:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 4:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Iosua:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 4:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201ePorunce\u015fte preo\u0163ilor care duc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " chivotul m\u0103rturiei s\u0103 ias\u0103 din Iordan.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 25:16",
              "Exod 25:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 4:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Iosua a poruncit preo\u0163ilor: \u201eIe\u015fi\u0163i din Iordan.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 4:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au ie\u015fit preo\u0163ii care duceau chivotul leg\u0103m\u00e2ntului Domnului din mijlocul Iordanului \u015fi c\u00e2nd au c\u0103lcat cu talpa picioarelor pe uscat, apele Iordanului s-au \u00eentors la locul lor \u015fi s-au rev\u0103rsat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca mai \u00eenainte peste toate malurile lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 3:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 4:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Poporul a ie\u015fit din Iordan \u00een ziua a zecea a lunii \u00eent\u00e2i \u015fi a t\u0103b\u0103r\u00e2t la Ghilgal"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", la marginea de r\u0103s\u0103rit a Ierihonului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 5:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 4:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua a ridicat la Ghilgal cele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dou\u0103sprezece pietre pe care le luaser\u0103 din Iordan."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 4:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 4:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a zis copiilor lui Israel: \u201eC\u00e2nd vor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentreba copiii vo\u015ftri \u00eentr-o zi pe p\u0103rin\u0163ii lor: \u2018Ce \u00eenseamn\u0103 pietrele acestea?\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 4:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 4:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 \u00eenv\u0103\u0163a\u0163i pe copiii vo\u015ftri \u015fi s\u0103 le spune\u0163i: \u2018Israel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a trecut Iordanul acesta pe uscat.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 3:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 4:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci Domnul Dumnezeul vostru a secat \u00eenaintea voastr\u0103 apele Iordanului p\u00e2n\u0103 ce a\u0163i trecut, dup\u0103 cum f\u0103cuse Domnul Dumnezeul vostru la Marea Ro\u015fie, pe care a secat-o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea noastr\u0103 p\u00e2n\u0103 am trecut,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 14:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 4:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pentru ca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toate popoarele p\u0103m\u00e2ntului s\u0103 \u015ftie c\u0103 m\u00e2na Domnului este"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " puternic\u0103 \u015fi s\u0103 v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " teme\u0163i totdeauna de Domnul Dumnezeul vostru.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 8:42",
              "1 Imp 8:43",
              "2 Imp 19:19",
              "Ps 106:8"
            ],
            "**": [
              "Exod 15:16",
              "1 Cron 29:12",
              "Ps 89:13"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 14:31",
              "Deut 6:2",
              "Ps 89:7",
              "Ier 10:7"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iosua 5",
      "chapter": 5,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iosua/5",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "T\u0103ierea \u00eemprejur"
        },
        {
          "name": "Iosua 5:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au auzit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " to\u0163i \u00eemp\u0103ra\u0163ii amori\u0163ilor de la apusul Iordanului \u015fi to\u0163i \u00eemp\u0103ra\u0163ii canaani\u0163ilor de l\u00e2ng\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mare c\u0103 Domnul secase apele Iordanului \u00eenaintea copiilor lui Israel p\u00e2n\u0103 am trecut, li s-a t\u0103iat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " inima \u015fi au r\u0103mas \u00eengrozi\u0163i \u00eenaintea copiilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 15:14",
              "Exod 15:15"
            ],
            "**": [
              "Num 13:29",
              "Ios 2:9-11",
              "Ps 48:6",
              "Ezec 21:7"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Imp 10:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 5:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen vremea aceea, Domnul a zis lui Iosua: \u201eF\u0103-\u0163i ni\u015fte cu\u0163ite"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de piatr\u0103 \u015fi taie \u00eemprejur pe copiii lui Israel, a doua oar\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 4:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 5:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua \u015fi-a f\u0103cut ni\u015fte cu\u0163ite de piatr\u0103 \u015fi a t\u0103iat \u00eemprejur pe copiii lui Israel pe dealul Aralot."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 5:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 pricina pentru care i-a t\u0103iat Iosua \u00eemprejur. Tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poporul ie\u015fit din Egipt, b\u0103rba\u0163ii, to\u0163i oamenii de lupt\u0103 muriser\u0103 \u00een pustie, pe drum, dup\u0103 ie\u015firea lor din Egipt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 14:29",
              "Num 26:64",
              "Num 26:65",
              "Deut 2:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 5:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot poporul acela ie\u015fit din Egipt era t\u0103iat \u00eemprejur, dar tot poporul n\u0103scut \u00een pustie, pe drum, dup\u0103 ie\u015firea din Egipt, nu fusese t\u0103iat \u00eemprejur."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 5:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci copiii lui Israel umblaser\u0103 patruzeci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de ani prin pustie p\u00e2n\u0103 la nimicirea \u00eentregului neam de oameni de r\u0103zboi care ie\u015fiser\u0103 din Egipt \u015fi care nu ascultaser\u0103 de glasul Domnului. Domnul le-a jurat c\u0103 nu-i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va l\u0103sa s\u0103 vad\u0103 \u0163ara pe care jurase p\u0103rin\u0163ilor lor c\u0103 le-o va da, \u0163ar\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een care curge lapte \u015fi miere."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 14:33",
              "Deut 1:3",
              "Deut 2:7",
              "Deut 2:14",
              "Ps 95:10"
            ],
            "**": [
              "Num 14:23",
              "Ps 95:11",
              "Evr 3:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 3:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 5:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen locul lor a ridicat pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " copiii lor; \u015fi Iosua i-a t\u0103iat \u00eemprejur, c\u0103ci erau net\u0103ia\u0163i \u00eemprejur, pentru c\u0103 nu-i t\u0103iaser\u0103 \u00eemprejur pe drum."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 14:31",
              "Deut 1:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 5:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce a ispr\u0103vit de t\u0103iat \u00eemprejur pe tot poporul, au r\u0103mas pe loc \u00een tab\u0103r\u0103 p\u00e2n\u0103 la vindecare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 34:25"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Pr\u0103znuirea Pa\u015ftelor. Mana \u00eenceteaz\u0103"
        },
        {
          "name": "Iosua 5:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Iosua: \u201eAst\u0103zi, am ridicat ocara"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Egiptului de deasupra voastr\u0103.\u201d \u015ei locului aceluia i-au pus numele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ghilgal (Pr\u0103v\u0103lire) p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 34:14",
              "1 Sam 14:6",
              "Lev 18:3",
              "Ios 24:14",
              "Ezec 20:7",
              "Ezec 23:3",
              "Ezec 23:8"
            ],
            "**": [
              "Ios 4:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 5:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copiii lui Israel au t\u0103b\u0103r\u00e2t la Ghilgal \u015fi au pr\u0103znuit Pa\u015ftele \u00een a paisprezecea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zi a lunii, spre sear\u0103, \u00een c\u00e2mpia Ierihonului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:6",
              "Num 9:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 5:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A doua zi de Pa\u015fte au m\u00e2ncat din gr\u00e2ul \u0163\u0103rii, azimi \u015fi boabe pr\u0103jite; chiar \u00een ziua aceea au m\u00e2ncat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 5:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mana"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a \u00eencetat a doua zi de Pa\u015fte, c\u00e2nd au m\u00e2ncat din gr\u00e2ul \u0163\u0103rii. Copiii lui Israel n-au mai avut man\u0103, ci au m\u00e2ncat din roadele \u0163\u0103rii Canaanului \u00een anul acela."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 16:35"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Descoperirea dumnezeiasc\u0103"
        },
        {
          "name": "Iosua 5:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd Iosua era l\u00e2ng\u0103 Ierihon, a ridicat ochii \u015fi s-a uitat. \u015ei iat\u0103 c\u0103 un om"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " st\u0103tea \u00een picioare \u00eenaintea lui, cu sabia scoas\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din teac\u0103 \u00een m\u00e2n\u0103. Iosua s-a dus spre el \u015fi i-a zis: \u201eE\u015fti dintre ai no\u015ftri sau dintre vr\u0103jma\u015fii no\u015ftri?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 18:2",
              "Gen 32:24",
              "Exod 23:23",
              "Zah 1:8",
              "Fapte 1:10"
            ],
            "**": [
              "Num 22:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 5:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a r\u0103spuns: \u201eNu, ci Eu sunt C\u0103petenia o\u015ftirii Domnului \u015fi acum am venit.\u201d Iosua s-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aruncat cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt, s-a \u00eenchinat \u015fi I-a zis: \u201eCe spune Domnul meu robului S\u0103u?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 17:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 5:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei C\u0103petenia o\u015ftirii Domnului a zis lui Iosua: \u201eScoate-\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenc\u0103l\u0163\u0103mintea din picioare, c\u0103ci locul pe care stai este sf\u00e2nt.\u201d \u015ei Iosua a f\u0103cut a\u015fa."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 3:5",
              "Fapte 7:33"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iosua 6",
      "chapter": 6,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iosua/6",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Luarea Ierihonului. Nelegiuirea \u015fi pedepsirea lui Acan"
        },
        {
          "name": "Iosua 6:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ierihonul era \u00eenchis \u015fi \u00eent\u0103rit de teama copiilor lui Israel. Nimeni nu ie\u015fea din el \u015fi nimeni nu intra \u00een el."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 6:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Iosua: \u201eIat\u0103, dau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een m\u00e2inile tale Ierihonul \u015fi pe \u00eemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui, pe vitejii lui osta\u015fi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 2:9",
              "Ios 2:24",
              "Ios 8:1"
            ],
            "**": [
              "Deut 7:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 6:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cenconjura\u0163i cetatea voi, to\u0163i b\u0103rba\u0163ii de r\u0103zboi, d\u00e2nd ocol cet\u0103\u0163ii o dat\u0103. A\u015fa s\u0103 faci \u015fase zile."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 6:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015eapte preo\u0163i s\u0103 poarte \u00eenaintea chivotului \u015fapte tr\u00e2mbi\u0163e de corn de berbec; \u00een ziua a \u015faptea, s\u0103 \u00eenconjura\u0163i cetatea de \u015fapte ori, \u015fi preo\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 sune din tr\u00e2mbi\u0163e."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 10:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 6:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd vor suna lung din cornul de berbec \u015fi c\u00e2nd ve\u0163i auzi sunetul tr\u00e2mbi\u0163ei, tot poporul s\u0103 scoat\u0103 mari strig\u0103te. Atunci, zidul cet\u0103\u0163ii se va pr\u0103bu\u015fi \u015fi poporul s\u0103 se suie fiecare drept \u00eenainte.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 6:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua, fiul lui Nun, a chemat pe preo\u0163i \u015fi le-a zis: \u201eLua\u0163i chivotul leg\u0103m\u00e2ntului \u015fi \u015fapte preo\u0163i s\u0103 poarte cele \u015fapte tr\u00e2mbi\u0163e de corn de berbec \u00eenaintea chivotului Domnului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 6:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei a zis poporului: \u201ePorni\u0163i, \u00eenconjura\u0163i cetatea \u015fi b\u0103rba\u0163ii \u00eenarma\u0163i s\u0103 treac\u0103 \u00eenaintea chivotului Domnului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 6:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce a vorbit Iosua poporului, cei \u015fapte preo\u0163i care purtau \u00eenaintea Domnului cele \u015fapte tr\u00e2mbi\u0163e de corn de berbec au pornit \u015fi au sunat din tr\u00e2mbi\u0163e. Chivotul leg\u0103m\u00e2ntului Domnului mergea \u00een urma lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 6:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "B\u0103rba\u0163ii \u00eenarma\u0163i mergeau \u00eenaintea preo\u0163ilor, care sunau din tr\u00e2mbi\u0163e, \u015fi coada"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " o\u015ftirii mergea dup\u0103 chivot; \u00een timpul mersului, preo\u0163ii sunau din tr\u00e2mbi\u0163e."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 10:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 6:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua d\u0103duse porunca aceasta poporului: \u201eVoi s\u0103 nu striga\u0163i, s\u0103 nu vi se aud\u0103 glasul \u015fi s\u0103 nu v\u0103 ias\u0103 o vorb\u0103 din gur\u0103, p\u00e2n\u0103 \u00een ziua c\u00e2nd v\u0103 voi spune: \u2018Striga\u0163i!\u2019 Atunci s\u0103 striga\u0163i.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 6:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Chivotul Domnului a \u00eenconjurat cetatea \u015fi i-a dat ocol o dat\u0103, apoi au intrat \u00een tab\u0103r\u0103 \u015fi au r\u0103mas \u00een tab\u0103r\u0103 peste noapte."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 6:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua s-a sculat cu noaptea-n cap \u015fi preo\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au luat chivotul Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 31:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 6:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei \u015fapte preo\u0163i care purtau cele \u015fapte tr\u00e2mbi\u0163e de corn de berbec \u00eenaintea chivotului Domnului au pornit \u015fi au sunat din tr\u00e2mbi\u0163e. B\u0103rba\u0163ii \u00eenarma\u0163i mergeau \u00eenaintea lor, \u015fi coada o\u015ftirii venea dup\u0103 chivotul Domnului; \u00een timpul mersului, preo\u0163ii sunau din tr\u00e2mbi\u0163e."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 6:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au \u00eenconjurat cetatea o dat\u0103, a doua zi; apoi s-au \u00eentors \u00een tab\u0103r\u0103. Au f\u0103cut acela\u015fi lucru timp de \u015fase zile."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 6:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen ziua a \u015faptea, s-au sculat \u00een zorii zilei \u015fi au \u00eenconjurat \u00een acela\u015fi fel cetatea de \u015fapte ori; aceasta a fost singura zi c\u00e2nd au \u00eenconjurat cetatea de \u015fapte ori."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 6:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A \u015faptea oar\u0103, pe c\u00e2nd preo\u0163ii sunau din tr\u00e2mbi\u0163e, Iosua a zis poporului: \u201eStriga\u0163i, c\u0103ci Domnul v-a dat cetatea \u00een m\u00e2n\u0103!"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 6:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cetatea s\u0103 fie dat\u0103 Domnului spre nimicire, ea \u015fi tot ce se afl\u0103 \u00een ea, dar s\u0103 l\u0103sa\u0163i cu via\u0163\u0103 pe curva Rahav \u015fi pe to\u0163i cei ce vor fi cu ea \u00een cas\u0103, pentru c\u0103 a ascuns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe solii pe care-i trimiseser\u0103m noi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 2:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 6:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Feri\u0163i-v\u0103 numai de ceea ce va fi dat spre nimicire"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "; c\u0103ci, dac\u0103 ve\u0163i lua ceva din ceea ce va fi dat spre nimicire, ve\u0163i face ca tab\u0103ra lui Israel s\u0103 fie dat\u0103 spre nimicire \u015fi o ve\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nenoroci."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 7:26",
              "Deut 13:17",
              "Ios 7:1",
              "Ios 7:11",
              "Ios 7:12"
            ],
            "**": [
              "Ios 7:25",
              "1 Imp 18:17",
              "1 Imp 18:18",
              "Iona 1:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 6:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot argintul \u015fi tot aurul, toate lucrurile de aram\u0103 \u015fi de fier s\u0103 fie \u00eenchinate Domnului \u015fi s\u0103 intre \u00een vistieria Domnului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 6:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Poporul a scos strig\u0103te \u015fi preo\u0163ii au sunat din tr\u00e2mbi\u0163e. C\u00e2nd a auzit poporul sunetul tr\u00e2mbi\u0163ei, a strigat tare, \u015fi zidul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a pr\u0103bu\u015fit; poporul s-a suit \u00een cetate, fiecare drept \u00eenainte. Au pus m\u00e2na pe cetate"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 6:5",
              "Evr 11:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 6:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi au nimicit-o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu des\u0103v\u00e2r\u015fire, trec\u00e2nd prin ascu\u0163i\u015ful sabiei tot ce era \u00een cetate, b\u0103rba\u0163i \u015fi femei, copii \u015fi b\u0103tr\u00e2ni, p\u00e2n\u0103 la boi, oi \u015fi m\u0103gari."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 7:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 6:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua a zis celor doi b\u0103rba\u0163i care iscodiser\u0103 \u0163ara: \u201eIntra\u0163i \u00een casa curvei \u015fi scoate\u0163i din ea pe femeia aceea \u015fi pe to\u0163i ai ei, cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " i-a\u0163i jurat.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 2:14",
              "Evr 11:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 6:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tinerii, iscoadele, au intrat \u015fi au scos pe Rahav, pe tat\u0103l"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ei, pe mama ei, pe fra\u0163ii ei \u015fi pe to\u0163i ai ei; au scos afar\u0103 pe to\u0163i cei din familia ei \u015fi i-au a\u015fezat afar\u0103 din tab\u0103ra lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 2:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 6:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cetatea au ars-o \u00eempreun\u0103 cu tot ce se afla \u00een ea; numai argintul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", aurul \u015fi toate lucrurile de aram\u0103 \u015fi de fier le-au pus \u00een vistieria Casei Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 6:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 6:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua a l\u0103sat cu via\u0163\u0103 pe curva Rahav, casa tat\u0103lui ei \u015fi pe to\u0163i ai ei; ea a locuit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een mijlocul lui Israel p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi, pentru c\u0103 ascunsese solii pe care-i trimisese Iosua s\u0103 iscodeasc\u0103 Ierihonul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 1:5"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Blestemul lui Iosua asupra Ierihonului"
        },
        {
          "name": "Iosua 6:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci a jurat Iosua \u015fi a zis: \u201eBlestemat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 fie \u00eenaintea Domnului omul care se va scula s\u0103 zideasc\u0103 din nou cetatea aceasta a Ierihonului! Cu pre\u0163ul \u00eent\u00e2iului s\u0103u n\u0103scut \u00eei va pune temeliile \u015fi cu pre\u0163ul celui mai t\u00e2n\u0103r fiu al lui \u00eei va a\u015feza por\u0163ile!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 16:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 6:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fost cu Iosua \u015fi i s-a dus vestea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een toat\u0103 \u0163ara."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 1:5"
            ],
            "**": [
              "Ios 9:1",
              "Ios 9:3"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iosua 7",
      "chapter": 7,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iosua/7",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Nelegiuirea lui Acan"
        },
        {
          "name": "Iosua 7:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copiii lui Israel au p\u0103c\u0103tuit cu privire la lucrurile date spre nimicire. Acan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Carmi, fiul lui Zabdi, fiul lui Zerah, din semin\u0163ia lui Iuda, a luat din lucrurile date spre nimicire. \u015ei Domnul S-a aprins de m\u00e2nie \u00eempotriva copiilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 22:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 7:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua a trimis din Ierihon ni\u015fte b\u0103rba\u0163i la Ai, care este l\u00e2ng\u0103 Bet-Aven, la r\u0103s\u0103rit de Betel. \u015ei le-a zis: \u201eSui\u0163i-v\u0103 \u015fi iscodi\u0163i \u0163ara.\u201d \u015ei oamenii aceia s-au suit \u015fi au iscodit cetatea Ai."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 7:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-au \u00eentors la Iosua \u015fi i-au spus: \u201eDegeaba mai faci s\u0103 mai mearg\u0103 tot poporul; dou\u0103 sau trei mii de oameni vor ajunge ca s\u0103 ba\u0163i cetatea Ai; nu osteni tot poporul, c\u0103ci oamenii aceia sunt pu\u0163ini la num\u0103r.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 7:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aproape trei mii de oameni au pornit, dar au luat-o la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fug\u0103 dinaintea oamenilor din Ai."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 26:17",
              "Deut 28:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 7:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oamenii din Ai le-au omor\u00e2t aproape treizeci \u015fi \u015fase de oameni; i-au urm\u0103rit de la poart\u0103 p\u00e2n\u0103 la \u015eebarim \u015fi i-au b\u0103tut la vale. Poporul a r\u0103mas \u00eencremenit \u015fi cu inima moale"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca apa."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 2:9",
              "Ios 2:11",
              "Lev 26:36",
              "Ps 22:14"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "M\u00e2hnirea \u015fi rug\u0103ciunea lui Iosua"
        },
        {
          "name": "Iosua 7:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua \u015fi-a sf\u00e2\u015fiat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " hainele \u015fi s-a aruncat cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt p\u00e2n\u0103 seara \u00eenaintea chivotului Domnului, el \u015fi b\u0103tr\u00e2nii lui Israel, \u015fi \u015fi-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pres\u0103rat capul cu \u0163\u0103r\u00e2n\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 37:29",
              "Gen 37:34"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 4:12",
              "2 Sam 1:2",
              "2 Sam 13:19",
              "Neem 9:1",
              "Iov 2:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 7:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua a zis: \u201eAh! Doamne Dumnezeule"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pentru ce ai trecut pe poporul acesta Iordanul, ca s\u0103 ne dai \u00een m\u00e2inile amori\u0163ilor \u015fi s\u0103 ne pr\u0103p\u0103de\u015fti? De am fi \u015ftiut s\u0103 r\u0103m\u00e2nem de cealalt\u0103 parte a Iordanului!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 5:22",
              "2 Imp 3:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 7:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar, Doamne, ce voi zice dup\u0103 ce Israel a dat dosul \u00eenaintea vr\u0103jma\u015filor lui?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 7:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Canaani\u0163ii \u015fi to\u0163i locuitorii \u0163\u0103rii vor afla; ne vor \u00eenconjura \u015fi ne vor \u015fterge"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " numele de pe p\u0103m\u00e2nt. \u015ei ce vei face Tu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Numelui T\u0103u celui mare?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 83:4"
            ],
            "**": [
              "Exod 32:12",
              "Num 14:13"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Descoperirea \u015fi pedepsirea lui Acan"
        },
        {
          "name": "Iosua 7:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Iosua: \u201eScoal\u0103-te! Pentru ce stai culcat astfel pe fa\u0163a ta?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 7:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Israel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a p\u0103c\u0103tuit; au c\u0103lcat leg\u0103m\u00e2ntul Meu pe care li l-am dat, au luat din lucrurile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " date spre nimicire, le-au furat \u015fi au min\u0163it"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi le-au ascuns printre lucrurile lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 7:1"
            ],
            "**": [
              "Ios 6:17",
              "Ios 6:18"
            ],
            "\u2020": [
              "Fapte 5:1",
              "Fapte 5:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 7:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " copiii lui Israel nu pot s\u0103 \u0163in\u0103 piept vr\u0103jma\u015filor lor: vor da dosul \u00een fa\u0163a vr\u0103jma\u015filor lor, c\u0103ci sunt da\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " spre nimicire; Eu nu voi mai fi cu voi dac\u0103 nu nimici\u0163i ce este dat spre nimicire din mijlocul vostru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 14:45",
              "Jud 2:14"
            ],
            "**": [
              "Deut 7:26",
              "Ios 6:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 7:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Scoal\u0103-te, sfin\u0163e\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poporul. Spune-le: \u2018Sfin\u0163i\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru m\u00e2ine. C\u0103ci a\u015fa zice Domnul Dumnezeul lui Israel: \u00ab\u00cen mijlocul t\u0103u este un lucru dat spre nimicire, Israele; nu vei putea s\u0103 \u0163ii piept vr\u0103jma\u015filor t\u0103i p\u00e2n\u0103 nu ve\u0163i scoate lucrul dat spre nimicire din mijlocul vostru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 19:10"
            ],
            "**": [
              "Ios 3:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 7:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 v\u0103 apropia\u0163i m\u00e2ine diminea\u0163\u0103 dup\u0103 semin\u0163iile voastre; \u015fi semin\u0163ia pe care o va ar\u0103ta Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin sor\u0163i se va apropia pe familii, \u015fi familia pe care o va ar\u0103ta Domnul prin sor\u0163i se va apropia pe case, \u015fi casa pe care o va ar\u0103ta Domnul prin sor\u0163i se va apropia pe b\u0103rba\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Prov 16:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 7:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cine"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va fi ar\u0103tat prin sor\u0163i c\u0103 a luat din ce era dat spre nimicire va fi ars \u00een foc, el \u015fi tot ce este al lui, pentru c\u0103 a c\u0103lcat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " leg\u0103m\u00e2ntul Domnului \u015fi a f\u0103cut o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mi\u015felie \u00een Israel.\u00bb\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 14:38",
              "1 Sam 14:39"
            ],
            "**": [
              "Ios 7:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Gen 34:7",
              "Jud 20:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 7:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua s-a sculat dis-de-diminea\u0163\u0103 \u015fi a apropiat pe Israel, dup\u0103 semin\u0163iile lui, \u015fi a fost ar\u0103tat\u0103 prin sor\u0163i semin\u0163ia lui Iuda."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 7:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A apropiat familiile lui Iuda \u015fi a fost ar\u0103tat\u0103 prin sor\u0163i familia lui Zerah. A apropiat familia lui Zerah pe case \u015fi a fost ar\u0103tat\u0103 prin sor\u0163i casa lui Zabdi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 7:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A apropiat casa lui Zabdi pe b\u0103rba\u0163i \u015fi a fost ar\u0103tat prin sor\u0163i Acan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Carmi, fiul lui Zabdi, fiul lui Zerah, din semin\u0163ia lui Iuda."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 14:42"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 7:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua a zis lui Acan: \u201eFiule"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", d\u0103 slav\u0103 Domnului Dumnezeului lui Israel, m\u0103rturise\u015fte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi spune-mi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce ai f\u0103cut, nu-mi ascunde nimic.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 6:5",
              "Ier 13:16",
              "Ioan 9:24"
            ],
            "**": [
              "Num 5:6",
              "Num 5:7",
              "2 Cron 30:22",
              "Ps 51:3",
              "Dan 9:4"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 14:43"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 7:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acan a r\u0103spuns lui Iosua \u015fi a zis: \u201eEste adev\u0103rat c\u0103 am p\u0103c\u0103tuit \u00eempotriva Domnului Dumnezeului lui Israel, \u015fi iat\u0103 ce am f\u0103cut."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 7:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am v\u0103zut \u00een prad\u0103 o manta frumoas\u0103 de \u015einear, dou\u0103 sute de sicli de argint \u015fi o plac\u0103 de aur \u00een greutate de cincizeci de sicli; le-am poftit \u015fi le-am luat; iat\u0103, sunt ascunse \u00een p\u0103m\u00e2nt \u00een mijlocul cortului meu \u015fi argintul este pus sub ele.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 7:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua a trimis ni\u015fte oameni, care au alergat \u00een cort, \u015fi iat\u0103 c\u0103 lucrurile erau ascunse \u00een cortul lui Acan \u015fi argintul era sub ele."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 7:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Le-au luat din mijlocul cortului, le-au adus lui Iosua \u015fi tuturor copiilor lui Israel \u015fi le-au pus \u00eenaintea Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 7:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua \u015fi tot Israelul, \u00eempreun\u0103 cu el, au luat pe Acan, fiul lui Zerah, argintul, mantaua, placa de aur, pe fiii \u015fi fiicele lui Acan, boii lui, m\u0103garii, oile, cortul lui \u015fi tot ce era al lui \u015fi i-au suit \u00een valea Acor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 7:26",
              "Ios 15:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 7:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua a zis: \u201ePentru ce ne-ai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nenorocit? \u015ei pe tine te va nenoroci Domnul azi.\u201d \u015ei tot Israelul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " i-a ucis cu pietre. I-au ars \u00een foc, i-au ucis cu pietre"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 6:18",
              "1 Cron 2:7"
            ],
            "**": [
              "Deut 17:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 7:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi au ridicat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " peste Acan un morman mare de pietre, care se vede p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi. \u015ei Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " S-a \u00eentors din iu\u0163imea m\u00e2niei Lui. Din pricina acestei \u00eent\u00e2mpl\u0103ri s-a dat p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi locului aceluia numele de valea Acor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " (Tulburare)."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 8:29",
              "2 Sam 18:17",
              "Plang 3:53"
            ],
            "**": [
              "Deut 13:17",
              "2 Sam 21:14"
            ],
            "\u2020": [
              "Ios 7:24",
              "Gal 5:12",
              "Isa 65:10",
              "Osea 2:15"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iosua 8",
      "chapter": 8,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iosua/8",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Luarea cet\u0103\u0163ii Ai"
        },
        {
          "name": "Iosua 8:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Iosua: \u201eNu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " te teme \u015fi nu te \u00eensp\u0103im\u00e2nta! Ia cu tine pe to\u0163i oamenii de r\u0103zboi, scoal\u0103-te, suie-te \u00eempotriva cet\u0103\u0163ii Ai. Iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 \u00ee\u0163i dau \u00een m\u00e2inile tale pe \u00eemp\u0103ratul din Ai \u015fi pe poporul lui, cetatea lui \u015fi \u0163ara lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 1:21",
              "Deut 7:18",
              "Deut 31:8",
              "Ios 1:9"
            ],
            "**": [
              "Ios 6:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 8:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 faci cet\u0103\u0163ii Ai cum ai f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ierihonului \u015fi \u00eemp\u0103ratului lui: s\u0103 p\u0103stra\u0163i pentru voi numai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prada de r\u0103zboi \u015fi vitele. Pune ni\u015fte oameni la p\u00e2nd\u0103 \u00eenapoia cet\u0103\u0163ii.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 6:21"
            ],
            "**": [
              "Deut 20:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 8:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua s-a sculat cu to\u0163i oamenii de r\u0103zboi ca s\u0103 se suie \u00eempotriva cet\u0103\u0163ii Ai. A ales treizeci de mii de b\u0103rba\u0163i viteji, pe care i-a pornit noaptea"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 8:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi le-a dat urm\u0103toarea porunc\u0103: \u201eAsculta\u0163i! S\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 pune\u0163i la p\u00e2nd\u0103 \u00eenapoia cet\u0103\u0163ii; s\u0103 nu v\u0103 dep\u0103rta\u0163i mult de cetate \u015fi to\u0163i s\u0103 fi\u0163i gata."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 20:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 8:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iar eu \u015fi tot poporul care este cu mine ne vom apropia de cetate. \u015ei c\u00e2nd vor ie\u015fi \u00eenaintea noastr\u0103 ca \u00eent\u00e2ia\u015fi dat\u0103, noi o s-o lu\u0103m la fug\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dinaintea lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 20:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 8:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei ne vor urm\u0103ri p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd \u00eei vom trage departe de cetate, c\u0103ci vor zice: \u2018Fug dinaintea noastr\u0103 ca \u00eent\u00e2ia\u015fi dat\u0103!\u2019 \u015ei vom fugi dinaintea lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 8:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi s\u0103 ie\u015fi\u0163i atunci de la p\u00e2nd\u0103 \u015fi s\u0103 pune\u0163i m\u00e2na pe cetate, \u015fi Domnul Dumnezeul vostru o va da \u00een m\u00e2inile voastre."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 8:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce ve\u0163i lua cetatea, s\u0103-i pune\u0163i foc, s\u0103 face\u0163i cum a zis Domnul: aceasta este porunca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care v-o dau.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 13:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 8:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua i-a pornit \u015fi s-au dus de s-au a\u015fezat la p\u00e2nd\u0103 \u00eentre Betel \u015fi Ai, la apus de Ai. Iar Iosua a petrecut noaptea aceea \u00een mijlocul poporului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 8:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua s-a sculat dis-de-diminea\u0163\u0103, a cercetat poporul \u015fi a pornit \u00eempotriva cet\u0103\u0163ii Ai \u00een fruntea poporului, el \u015fi b\u0103tr\u00e2nii lui Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 8:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " oamenii de r\u0103zboi care erau cu el s-au suit \u015fi s-au apropiat de cetate; c\u00e2nd au ajuns \u00een fa\u0163a cet\u0103\u0163ii, au t\u0103b\u0103r\u00e2t la miaz\u0103noapte de Ai, de care erau desp\u0103r\u0163i\u0163i prin vale."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 8:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 8:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua a luat aproape cinci mii de oameni \u015fi i-a pus la p\u00e2nd\u0103 \u00eentre Betel \u015fi Ai, la apus de cetate."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 8:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce s-a a\u015fezat toat\u0103 tab\u0103ra la miaz\u0103noapte de cetate \u015fi cei de p\u00e2nd\u0103 la apus de cetate, Iosua a \u00eenaintat \u00een noaptea aceea \u00een mijlocul v\u0103ii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 8:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd a v\u0103zut \u00eemp\u0103ratul cet\u0103\u0163ii Ai lucrul acesta, oamenii din Ai s-au sculat \u00een grab\u0103 dis-de-diminea\u0163\u0103 \u015fi au ie\u015fit \u00eenaintea lui Israel, ca s\u0103-l bat\u0103. \u00cemp\u0103ratul s-a \u00eendreptat, cu tot poporul lui, spre un loc hot\u0103r\u00e2t, \u00eenspre c\u00e2mpie, \u015fi nu \u015ftia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 \u00eenapoia cet\u0103\u0163ii o m\u00e2n\u0103 de oameni st\u0103teau la p\u00e2nd\u0103 \u00eempotriva lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 20:34",
              "Ecl 9:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 8:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua \u015fi tot Israelul s-au pref\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103 sunt b\u0103tu\u0163i \u015fi au fugit pe drumul dinspre pustie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 20:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 8:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, tot poporul care era \u00een cetate s-a str\u00e2ns ca s\u0103-i urm\u0103reasc\u0103. Au urm\u0103rit pe Iosua \u015fi au fost tra\u015fi departe din cetate."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 8:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "N-a r\u0103mas niciun om \u00een Ai \u015fi \u00een Betel care s\u0103 nu fi ie\u015fit \u00eempotriva lui Israel. Au l\u0103sat cetatea deschis\u0103 \u015fi au urm\u0103rit pe Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 8:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Iosua: \u201e\u00centinde spre Ai suli\u0163a pe care o ai \u00een m\u00e2n\u0103, c\u0103ci am s-o dau \u00een m\u00e2na ta!\u201d \u015ei Iosua a \u00eentins spre cetate suli\u0163a pe care o avea \u00een m\u00e2n\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 8:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De \u00eendat\u0103 ce \u015fi-a \u00eentins m\u00e2na, b\u0103rba\u0163ii care st\u0103teau la p\u00e2nd\u0103 au ie\u015fit repede din locul unde erau, au p\u0103truns \u00een cetate, au luat-o \u015fi s-au gr\u0103bit de i-au pus foc."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 8:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oamenii din Ai, uit\u00e2ndu-se \u00eenapoi, au v\u0103zut fumul cet\u0103\u0163ii suindu-se spre cer \u015fi n-au mai putut s\u0103 scape \u00een nicio parte. Poporul care fugea spre pustie s-a \u00eentors \u00eempotriva celor ce-l urm\u0103reau,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 8:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "c\u0103ci Iosua \u015fi tot Israelul, v\u0103z\u00e2nd cetatea luat\u0103 de cei ce st\u0103teau la p\u00e2nd\u0103 \u015fi fumul cet\u0103\u0163ii suindu-se \u00een sus, s-au \u00eentors \u015fi au b\u0103tut pe oamenii din Ai."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 8:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ceilal\u0163i, de asemenea, le-au ie\u015fit \u00eenainte din cetate \u015fi oamenii din Ai au fost \u00eenconjura\u0163i de Israel din toate p\u0103r\u0163ile. Israel i-a b\u0103tut f\u0103r\u0103 s\u0103 lase unul cu via\u0163\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nici vreun fugar;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 7:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 8:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "pe \u00eemp\u0103ratul din Ai l-au prins viu \u015fi l-au adus la Iosua."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 8:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce a ispr\u0103vit Israel de ucis pe to\u0163i locuitorii din Ai, \u00een c\u00e2mp \u015fi \u00een pustie, unde \u00eei urm\u0103riser\u0103 ei, \u015fi dup\u0103 ce to\u0163i au fost trecu\u0163i \u00een totul prin ascu\u0163i\u015ful sabiei, tot Israelul s-a \u00eentors la Ai \u015fi a trecut cetatea prin ascu\u0163i\u015ful sabiei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 8:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen total au fost dou\u0103sprezece mii de in\u015fi uci\u015fi \u00een ziua aceea, b\u0103rba\u0163i \u015fi femei, to\u0163i oameni din Ai."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 8:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua nu \u015fi-a tras m\u00e2na pe care o \u0163inea \u00eentins\u0103 cu suli\u0163a p\u00e2n\u0103 ce to\u0163i locuitorii au fost nimici\u0163i cu des\u0103v\u00e2r\u015fire."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 8:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Israel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a p\u0103strat pentru sine doar vitele \u015fi prada din cetatea aceasta, dup\u0103 porunca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care o d\u0103duse lui Iosua Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 31:22",
              "Num 31:26"
            ],
            "**": [
              "Ios 8:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 8:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua a ars cetatea Ai \u015fi a f\u0103cut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din ea pentru totdeauna un morman de d\u0103r\u00e2m\u0103turi, care se vede p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 13:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 8:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A sp\u00e2nzurat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de un lemn pe \u00eemp\u0103ratul din Ai \u015fi l-a l\u0103sat pe lemn p\u00e2n\u0103 seara. La apusul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " soarelui, Iosua a poruncit s\u0103 i se coboare trupul de pe lemn; l-au aruncat la intrarea por\u0163ii cet\u0103\u0163ii \u015fi au ridicat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe el o mare gr\u0103mad\u0103 de pietre, care este p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 10:26",
              "Ps 107:40",
              "Ps 110:5"
            ],
            "**": [
              "Deut 21:23",
              "Ios 10:27"
            ],
            "\u2020": [
              "Ios 7:26",
              "Ios 10:27"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Altarul de pe muntele Ebal"
        },
        {
          "name": "Iosua 8:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Iosua a zidit un altar Domnului Dumnezeului lui Israel pe muntele Ebal"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ","
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 27:4",
              "Deut 27:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 8:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "cum poruncise copiilor lui Israel Moise, robul Domnului, \u015fi cum este scris \u00een cartea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " legii lui Moise: era un altar de pietre necioplite, peste care nu trecuse fierul. Pe altarul acesta au adus Domnului arderi-de-tot \u015fi jertfe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de mul\u0163umire."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 20:25",
              "Deut 27:5",
              "Deut 27:6"
            ],
            "**": [
              "Exod 20:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 8:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei acolo Iosua a scris"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe pietre o copie a legii pe care o scrisese Moise \u00eenaintea copiilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 27:2",
              "Deut 27:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 8:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Tot Israelul, b\u0103tr\u00e2nii, mai-marii o\u015ftii \u015fi judec\u0103torii lui st\u0103teau de am\u00e2ndou\u0103 p\u0103r\u0163ile chivotului, \u00eenaintea preo\u0163ilor, din neamul levi\u0163ilor, care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " duceau chivotul leg\u0103m\u00e2ntului Domnului; erau de fa\u0163\u0103 at\u00e2t str\u0103inii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u00e2t \u015fi copiii lui Israel, jum\u0103tate \u00een dreptul muntelui Garizim \u015fi jum\u0103tate \u00een dreptul muntelui Ebal, dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " porunca pe care o d\u0103duse mai \u00eenainte Moise, robul Domnului, ca s\u0103 binecuv\u00e2nteze pe poporul Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 31:9",
              "Deut 31:25"
            ],
            "**": [
              "Deut 31:12"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 11:29",
              "Deut 27:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 8:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua a citit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " apoi toate cuvintele legii, binecuv\u00e2nt\u0103rile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi blestemele, dup\u0103 cum este scris \u00een cartea legii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 31:11",
              "Neem 8:3"
            ],
            "**": [
              "Deut 28:2",
              "Deut 28:15",
              "Deut 28:45",
              "Deut 29:20",
              "Deut 29:21",
              "Deut 30:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 8:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "N-a r\u0103mas nimic din tot ce poruncise Moise pe care s\u0103 nu-l fi citit Iosua \u00een fa\u0163a \u00eentregii adun\u0103ri a lui Israel, \u00een fa\u0163a femeilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", copiilor \u015fi str\u0103inilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care mergeau \u00een mijlocul lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 31:12"
            ],
            "**": [
              "Ios 8:33"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iosua 9",
      "chapter": 9,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iosua/9",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cemp\u0103ra\u0163ii \u0163\u0103rii se unesc"
        },
        {
          "name": "Iosua 9:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La auzul acestor lucruri, to\u0163i \u00eemp\u0103ra\u0163ii care erau dincoace de Iordan, \u00een munte \u015fi \u00een vale \u015fi pe toat\u0103 coasta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " M\u0103rii celei Mari, p\u00e2n\u0103 l\u00e2ng\u0103 Liban, heti\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", amori\u0163ii, canaani\u0163ii, ferezi\u0163ii, hevi\u0163ii \u015fi iebusi\u0163ii"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 34:6"
            ],
            "**": [
              "Exod 3:17",
              "Exod 23:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 9:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s-au unit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempreun\u0103 \u00eentr-o \u00een\u0163elegere ca s\u0103 lupte \u00eempotriva lui Iosua \u015fi \u00eempotriva lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 83:3",
              "Ps 83:5"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Viclenia gabaoni\u0163ilor"
        },
        {
          "name": "Iosua 9:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Locuitorii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Gabaon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", de partea lor, c\u00e2nd au auzit ce f\u0103cuse Iosua Ierihonului \u015fi cet\u0103\u0163ii Ai,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 10:2",
              "2 Sam 21:1",
              "2 Sam 21:2"
            ],
            "**": [
              "Ios 6:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 9:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "au \u00eentrebuin\u0163at un vicle\u015fug \u015fi au pornit la drum cu merinde pentru c\u0103l\u0103torie. Au luat ni\u015fte saci vechi pe m\u0103garii lor \u015fi ni\u015fte burdufuri vechi pentru vin, rupte \u015fi c\u00e2rpite,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 9:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "iar \u00een picioare purtau \u00eenc\u0103l\u0163\u0103minte veche \u015fi c\u00e2rpit\u0103 \u015fi erau \u00eembr\u0103ca\u0163i cu ni\u015fte haine vechi pe ei, iar toat\u0103 p\u00e2inea pe care o aveau pentru hran\u0103 era uscat\u0103 \u015fi muceg\u0103it\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 9:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-au dus la Iosua, \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tab\u0103r\u0103 la Ghilgal, \u015fi le-au zis lui \u015fi tuturor celor din Israel: \u201eNoi venim dintr-o \u0163ar\u0103 dep\u0103rtat\u0103, acum deci face\u0163i leg\u0103m\u00e2nt cu noi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 5:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 9:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "B\u0103rba\u0163ii lui Israel au r\u0103spuns hevi\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acestora: \u201ePoate c\u0103 voi locui\u0163i \u00een mijlocul nostru, cum s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " facem noi leg\u0103m\u00e2nt cu voi?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 11:19"
            ],
            "**": [
              "Exod 23:32",
              "Deut 7:2",
              "Deut 20:16",
              "Jud 2:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 9:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au zis lui Iosua: \u201eNoi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " suntem robii t\u0103i.\u201d \u015ei Iosua le-a zis: \u201eCine sunte\u0163i voi \u015fi de unde veni\u0163i?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 20:11",
              "2 Imp 10:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 9:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei i-au r\u0103spuns: \u201eRobii t\u0103i vin dintr-o \u0163ar\u0103 foarte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dep\u0103rtat\u0103, pentru faima Domnului Dumnezeului t\u0103u, c\u0103ci am auzit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vorbindu-se de El, de tot ce a f\u0103cut \u00een Egipt"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 20:15"
            ],
            "**": [
              "Exod 15:14",
              "Ios 2:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 9:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi de ce a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103cut celor doi \u00eemp\u0103ra\u0163i ai amori\u0163ilor dincolo de Iordan, lui Sihon, \u00eemp\u0103ratul Hesbonului, \u015fi lui Og, \u00eemp\u0103ratul Basanului, care era la A\u015ftarot."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 21:24",
              "Num 21:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 9:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei b\u0103tr\u00e2nii no\u015ftri \u015fi to\u0163i locuitorii din \u0163ara noastr\u0103 ne-au zis: \u2018Lua\u0163i cu voi merinde pentru c\u0103l\u0103torie, duce\u0163i-v\u0103 \u00eenaintea lor \u015fi spune\u0163i-le: \u00abNoi suntem robii vo\u015ftri; acum deci face\u0163i leg\u0103m\u00e2nt cu noi.\u00bb\u2019"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 9:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 p\u00e2inea noastr\u0103: era cald\u0103 c\u00e2nd am luat-o ca merinde de acas\u0103, \u00een ziua c\u00e2nd am plecat s\u0103 venim la voi, \u015fi acum s-a uscat \u015fi s-a muceg\u0103it."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 9:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Burdufurile acestea de vin, c\u00e2nd le-am umplut, erau noi de tot \u015fi iat\u0103-le, s-au rupt; hainele \u015fi \u00eenc\u0103l\u0163\u0103mintea noastr\u0103 s-au \u00eenvechit de lungimea prea mare a drumului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 9:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "B\u0103rba\u0163ii lui Israel au luat din merindele lor \u015fi n-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentrebat pe Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 27:21",
              "Isa 30:1",
              "Isa 30:2",
              "Jud 1:1",
              "1 Sam 22:10",
              "1 Sam 23:10",
              "1 Sam 23:11",
              "1 Sam 30:8",
              "2 Sam 2:1",
              "2 Sam 5:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 9:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua a f\u0103cut pace"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu ei \u015fi a \u00eencheiat un leg\u0103m\u00e2nt prin care trebuia s\u0103-i lase cu via\u0163\u0103, \u015fi c\u0103peteniile adun\u0103rii le-au jurat lucrul acesta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 11:19",
              "2 Sam 21:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 9:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La trei zile dup\u0103 \u00eencheierea acestui leg\u0103m\u00e2nt, copiii lui Israel au aflat c\u0103 erau vecini cu ei \u015fi c\u0103 locuiau \u00een mijlocul lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 9:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci copiii lui Israel au plecat \u015fi a treia zi au ajuns la cet\u0103\u0163ile lor; cet\u0103\u0163ile lor erau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Gabaon, Chefira, Beerot \u015fi Chiriat-Iearim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 18:25",
              "Ios 18:26",
              "Ios 18:28",
              "Ezra 2:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 9:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar nu i-au b\u0103tut, pentru c\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " frunta\u015fii adun\u0103rii le juraser\u0103 pe Domnul Dumnezeul lui Israel c\u0103-i vor l\u0103sa cu via\u0163\u0103. \u015ei toat\u0103 adunarea a c\u00e2rtit \u00eempotriva c\u0103peteniilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 15:4",
              "Ecl 5:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 9:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate c\u0103peteniile au zis \u00eentregii adun\u0103ri: \u201eLe-am jurat pe Domnul Dumnezeul lui Israel, \u015fi acum nu putem s\u0103 ne atingem de ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 9:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 ce le vom face: \u00eei vom l\u0103sa cu via\u0163\u0103, ca s\u0103 n-aducem peste"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " noi m\u00e2nia Domnului din pricina jur\u0103m\u00e2ntului pe care li l-am f\u0103cut.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 21:1",
              "2 Sam 21:2",
              "2 Sam 21:6",
              "Ezec 17:13",
              "Ezec 17:15",
              "Ezec 17:18",
              "Ezec 17:19",
              "Zah 5:3",
              "Zah 5:4",
              "Mal 3:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 9:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eS\u0103 tr\u0103iasc\u0103\u201d, le-au zis c\u0103peteniile. Dar au fost \u00eentrebuin\u0163a\u0163i la t\u0103iat lemne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi la scos ap\u0103 pentru toat\u0103 adunarea, cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " le spuseser\u0103 c\u0103peteniile."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 29:11"
            ],
            "**": [
              "Ios 9:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 9:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua i-a chemat \u015fi le-a vorbit astfel: \u201ePentru ce ne-a\u0163i \u00een\u015felat zic\u00e2nd: \u2018Suntem"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " foarte departe de voi\u2019, c\u00e2nd voi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " locui\u0163i \u00een mijlocul nostru?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 9:6",
              "Ios 9:9"
            ],
            "**": [
              "Ios 9:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 9:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum sunte\u0163i blestema\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi nu ve\u0163i \u00eenceta s\u0103 fi\u0163i \u00een robie, s\u0103 t\u0103ia\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lemne \u015fi s\u0103 scoate\u0163i ap\u0103 pentru Casa Dumnezeului meu.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 9:25"
            ],
            "**": [
              "Ios 9:21",
              "Ios 9:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 9:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au r\u0103spuns lui Iosua \u015fi au zis: \u201eRobii t\u0103i au auzit de poruncile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " date de Domnul Dumnezeul t\u0103u robului S\u0103u Moise, ca s\u0103 v\u0103 dea \u00een m\u00e2n\u0103 toat\u0103 \u0163ara \u015fi s\u0103 nimiceasc\u0103 dinaintea voastr\u0103 pe to\u0163i locuitorii ei; \u015fi venirea voastr\u0103 a b\u0103gat mare fric\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een noi cu privire la via\u0163a noastr\u0103: iat\u0103 de ce am lucrat a\u015fa."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:32",
              "Deut 7:1",
              "Deut 7:2"
            ],
            "**": [
              "Exod 15:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 9:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei acum, iat\u0103-ne \u00een m\u00e2inile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tale; f\u0103 cu noi ce vei crede c\u0103 este bine \u015fi drept s\u0103 faci.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 16:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 9:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua le-a f\u0103cut a\u015fa cum hot\u0103r\u00e2se; i-a izb\u0103vit din m\u00e2na copiilor lui Israel, care nu i-au omor\u00e2t,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 9:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "dar din ziua aceea i-a pus s\u0103 taie lemne"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s\u0103 scoat\u0103 ap\u0103 pentru adunare \u015fi pentru altarul Domnului \u00een locul pe care l-ar alege Domnul: ceea ce fac p\u00e2n\u0103 \u00een ziua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de azi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 9:21",
              "Ios 9:23"
            ],
            "**": [
              "Deut 12:5"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iosua 10",
      "chapter": 10,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iosua/10",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Marea lupt\u0103 de la Gabaon"
        },
        {
          "name": "Iosua 10:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Adoni-\u0162edec, \u00eemp\u0103ratul Ierusalimului, a aflat c\u0103 Iosua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pusese m\u00e2na pe Ai \u015fi o nimicise cu des\u0103v\u00e2r\u015fire, c\u0103 f\u0103cuse cet\u0103\u0163ii Ai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00eemp\u0103ratului ei cum f\u0103cuse Ierihonului \u015fi \u00eemp\u0103ratului lui \u015fi c\u0103 locuitorii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Gabaonului f\u0103cuser\u0103 pace cu Israel \u015fi erau \u00een mijlocul lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 6:21"
            ],
            "**": [
              "Ios 8:22",
              "Ios 8:26",
              "Ios 8:28"
            ],
            "\u2020": [
              "Ios 9:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 10:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci i-a fost foarte mare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fric\u0103, fiindc\u0103 Gabaon era o cetate mare, ca una din cet\u0103\u0163ile \u00eemp\u0103r\u0103te\u015fti, mai mare chiar dec\u00e2t Ai, \u015fi to\u0163i b\u0103rba\u0163ii ei erau viteji."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 15:14-16",
              "Deut 11:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 10:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Adoni-\u0162edec, \u00eemp\u0103ratul Ierusalimului, a trimis s\u0103 spun\u0103 lui Hoham, \u00eemp\u0103ratul Hebronului, lui Piream, \u00eemp\u0103ratul Iarmutului, lui Iafia, \u00eemp\u0103ratul Lachisului, \u015fi lui Debir, \u00eemp\u0103ratul Eglonului:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 10:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eSui\u0163i-v\u0103 la mine \u015fi ajuta\u0163i-m\u0103, ca s\u0103 batem Gabaonul, c\u0103ci a f\u0103cut pace"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu Iosua \u015fi cu copiii lui Israel.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 10:1",
              "Ios 9:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 10:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei cinci \u00eemp\u0103ra\u0163i ai amori\u0163ilor: \u00eemp\u0103ratul Ierusalimului, \u00eemp\u0103ratul Hebronului, \u00eemp\u0103ratul Iarmutului, \u00eemp\u0103ratul Lachisului \u015fi \u00eemp\u0103ratul Eglonului, s-au adunat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " astfel \u015fi s-au suit \u00eempreun\u0103 cu toate o\u015ftile lor; au venit \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t l\u00e2ng\u0103 Gabaon \u015fi au \u00eenceput s\u0103 lupte \u00eempotriva lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 9:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 10:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oamenii din Gabaon au trimis s\u0103 spun\u0103 lui Iosua, \u00een tab\u0103ra"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Ghilgal: \u201eNu p\u0103r\u0103si pe robii t\u0103i, suie-te la noi \u00een grab\u0103, izb\u0103ve\u015fte-ne, d\u0103-ne ajutor, c\u0103ci to\u0163i \u00eemp\u0103ra\u0163ii amori\u0163ilor care locuiesc pe munte s-au str\u00e2ns \u00eempotriva noastr\u0103.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 5:10",
              "Ios 9:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 10:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua s-a suit din Ghilgal, el \u015fi to\u0163i oamenii de r\u0103zboi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu el \u015fi to\u0163i cei viteji."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 8:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 10:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Iosua: \u201eNu te teme"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de ei, c\u0103ci \u00eei dau \u00een m\u00e2inile tale \u015fi niciunul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din ei nu va putea s\u0103 stea \u00eempotriva ta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 11:6",
              "Jud 4:14"
            ],
            "**": [
              "Ios 1:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 10:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua a venit f\u0103r\u0103 veste peste ei, dup\u0103 ce a mers toat\u0103 noaptea de la Ghilgal."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 10:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul i-a pus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een \u00eenv\u0103lm\u0103\u015feal\u0103 dinaintea lui Israel; \u015fi Israel le-a pricinuit o mare \u00eenfr\u00e2ngere la Gabaon, i-a urm\u0103rit pe drumul care suie la Bet-Horon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi i-a b\u0103tut p\u00e2n\u0103 la Azeca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi p\u00e2n\u0103 la Macheda."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 4:15",
              "1 Sam 7:10",
              "1 Sam 7:12",
              "Ps 18:14",
              "Isa 28:21"
            ],
            "**": [
              "Ios 16:3",
              "Ios 16:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Ios 15:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 10:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe c\u00e2nd fugeau ei dinaintea lui Israel \u015fi se coborau din Bet-Horon, Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a f\u0103cut s\u0103 cad\u0103 din cer peste ei ni\u015fte pietre mari p\u00e2n\u0103 la Azeca \u015fi au pierit; cei ce au murit de pietrele grindinei au fost mai mul\u0163i dec\u00e2t cei uci\u015fi cu sabia de copiii lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 18:13",
              "Ps 18:14",
              "Ps 77:17",
              "Isa 30:30",
              "Apoc 16:21"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Soarele \u015fi luna se opresc"
        },
        {
          "name": "Iosua 10:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Iosua a vorbit Domnului \u00een ziua c\u00e2nd a dat Domnul pe amori\u0163i \u00een m\u00e2inile copiilor lui Israel \u015fi a zis \u00een fa\u0163a lui Israel: \u201eOpre\u015fte-te, soare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", asupra Gabaonului \u015ei tu, lun\u0103, asupra v\u0103ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Aialonului!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 28:21",
              "Hab 3:11"
            ],
            "**": [
              "Jud 12:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 10:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei soarele s-a oprit \u015fi luna \u015fi-a \u00eentrerupt mersul,P\u00e2n\u0103 ce poporul \u015fi-a r\u0103zbunat pe vr\u0103jma\u015fii lui.Lucrul acesta nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " este scris oare \u00een Cartea Dreptului?Soarele s-a oprit \u00een mijlocul cerului \u015fi nu s-a gr\u0103bit s\u0103 apun\u0103 aproape o zi \u00eentreag\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Sam 1:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 10:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "N-a mai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fost nicio zi ca aceea, nici \u00eenainte, nici dup\u0103 aceea, c\u00e2nd Domnul s\u0103 fi ascultat glasul unui om, c\u0103ci Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lupta pentru Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Isa 38:8"
            ],
            "**": [
              "Deut 1:30",
              "Ios 10:42",
              "Ios 23:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 10:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Iosua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi tot Israelul \u00eempreun\u0103 cu el s-au \u00eentors \u00een tab\u0103r\u0103, la Ghilgal."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 10:43"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Uciderea celor cinci \u00eemp\u0103ra\u0163i"
        },
        {
          "name": "Iosua 10:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cei cinci \u00eemp\u0103ra\u0163i au fugit \u015fi s-au ascuns \u00eentr-o pe\u015fter\u0103 la Macheda."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 10:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-a spus lucrul acesta lui Iosua, zic\u00e2nd: \u201eCei cinci \u00eemp\u0103ra\u0163i se afl\u0103 ascun\u015fi \u00eentr-o pe\u015fter\u0103 la Macheda.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 10:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua a zis: \u201ePr\u0103v\u0103li\u0163i ni\u015fte pietre mari la intrarea pe\u015fterii \u015fi pune\u0163i ni\u015fte oameni s\u0103-i p\u0103zeasc\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 10:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei voi nu v\u0103 opri\u0163i, ci urm\u0103ri\u0163i pe vr\u0103jma\u015fii vo\u015ftri \u015fi bate\u0163i-i pe dinapoi; nu-i l\u0103sa\u0163i s\u0103 intre \u00een cet\u0103\u0163ile lor, c\u0103ci Domnul Dumnezeul vostru i-a dat \u00een m\u00e2inile voastre.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 10:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce Iosua \u015fi copiii lui Israel le-au pricinuit o foarte mare \u00eenfr\u00e2ngere \u015fi i-au b\u0103tut cu des\u0103v\u00e2r\u015fire, cei ce au putut sc\u0103pa au intrat \u00een cet\u0103\u0163ile \u00eent\u0103rite"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 10:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi tot poporul s-a \u00eentors lini\u015ftit \u00een tab\u0103r\u0103 la Iosua, \u00een Macheda, f\u0103r\u0103 ca cineva s\u0103 fi cr\u00e2cnit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu limba lui \u00eempotriva copiilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 11:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 10:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua a zis atunci: \u201eDeschide\u0163i intrarea pe\u015fterii, scoate\u0163i afar\u0103 din ea pe cei cinci \u00eemp\u0103ra\u0163i \u015fi aduce\u0163i-i la mine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 10:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au f\u0103cut a\u015fa \u015fi au adus la el pe cei cinci \u00eemp\u0103ra\u0163i, pe care-i scoseser\u0103 din pe\u015fter\u0103: pe \u00eemp\u0103ratul Ierusalimului, pe \u00eemp\u0103ratul Hebronului, pe \u00eemp\u0103ratul Iarmutului, pe \u00eemp\u0103ratul Lachisului \u015fi pe \u00eemp\u0103ratul Eglonului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 10:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce au adus pe ace\u015fti \u00eemp\u0103ra\u0163i \u00eenaintea lui Iosua, Iosua a chemat pe to\u0163i b\u0103rba\u0163ii lui Israel \u015fi a zis c\u0103peteniilor oamenilor de r\u0103zboi, care merseser\u0103 cu el: \u201eApropia\u0163i-v\u0103 \u015fi pune\u0163i-v\u0103 picioarele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe grumajii \u00eemp\u0103ra\u0163ilor acestora.\u201d Ei s-au apropiat \u015fi au pus picioarele pe grumajii lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 107:40",
              "Ps 110:5",
              "Ps 149:8",
              "Ps 149:9",
              "Isa 26:5",
              "Isa 26:6",
              "Mal 4:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 10:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua le-a zis: \u201eNu v\u0103 teme\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi nu v\u0103 \u00eensp\u0103im\u00e2nta\u0163i, ci \u00eent\u0103ri\u0163i-v\u0103 \u015fi \u00eemb\u0103rb\u0103ta\u0163i-v\u0103, c\u0103ci a\u015fa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " va face Domnul tuturor vr\u0103jma\u015filor vo\u015ftri \u00eempotriva c\u0103rora v\u0103 ve\u0163i lupta.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 31:6",
              "Deut 31:8",
              "Ios 1:9"
            ],
            "**": [
              "Deut 3:21",
              "Deut 7:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 10:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceea, Iosua i-a lovit \u015fi i-a omor\u00e2t; i-a sp\u00e2nzurat de cinci copaci \u015fi au r\u0103mas sp\u00e2nzura\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de copaci p\u00e2n\u0103 seara."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 8:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 10:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe la apusul soarelui, Iosua a poruncit s\u0103-i coboare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din copaci, i-au aruncat \u00een pe\u015ftera \u00een care se ascunseser\u0103 \u015fi au pus la intrarea pe\u015fterii ni\u015fte pietre mari, care au r\u0103mas acolo p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 21:23",
              "Ios 8:29"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Alte izb\u00e2nzi ale lui Iosua"
        },
        {
          "name": "Iosua 10:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua a luat Macheda chiar \u00een ziua aceea \u015fi a trecut-o prin ascu\u0163i\u015ful sabiei; a nimicit cu des\u0103v\u00e2r\u015fire pe \u00eemp\u0103rat, cetatea \u015fi pe to\u0163i cei ce se aflau \u00een ea; n-a l\u0103sat s\u0103 scape niciunul \u015fi \u00eemp\u0103ratului din Macheda i-a f\u0103cut cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " f\u0103cuse \u00eemp\u0103ratului Ierihonului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 6:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 10:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua, \u015fi tot Israelul \u00eempreun\u0103 cu el, a trecut din Macheda la Libna \u015fi a dat lupt\u0103 \u00eempotriva Libnei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 10:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a dat-o \u015fi pe ea, \u00eempreun\u0103 cu \u00eemp\u0103ratul ei, \u00een m\u00e2inile lui Israel \u015fi a trecut-o prin ascu\u0163i\u015ful sabiei, pe ea \u015fi pe to\u0163i cei ce se g\u0103seau \u00een ea; n-a l\u0103sat s\u0103 scape niciunul \u015fi a f\u0103cut \u00eemp\u0103ratului ei cum f\u0103cuse \u00eemp\u0103ratului Ierihonului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 10:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua, \u015fi tot Israelul \u00eempreun\u0103 cu el, a trecut din Libna \u00een Lachis, a t\u0103b\u0103r\u00e2t \u00eenaintea ei \u015fi a \u00eenceput lupta \u00eempotriva ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 10:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a dat cetatea Lachis \u00een m\u00e2inile lui Israel, care a luat-o a doua zi \u015fi a trecut-o prin ascu\u0163i\u015ful sabiei, pe ea \u015fi pe to\u0163i cei ce se aflau \u00een ea, cum f\u0103cuse cu Libna."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 10:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Horam, \u00eemp\u0103ratul Ghezerului, s-a suit ca s\u0103 dea ajutor Lachisului. Iosua l-a b\u0103tut, pe el \u015fi pe poporul lui, f\u0103r\u0103 s\u0103 lase pe cineva s\u0103 scape."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 10:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua, \u015fi tot Israelul \u00eempreun\u0103 cu el, a trecut din Lachis la Eglon; a t\u0103b\u0103r\u00e2t \u00eenaintea ei \u015fi a \u00eenceput lupta."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 10:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A luat-o \u00een aceea\u015fi zi \u015fi a trecut-o prin ascu\u0163i\u015ful sabiei, pe ea \u015fi pe to\u0163i cei ce se aflau \u00een ea; Iosua a nimicit-o cu des\u0103v\u00e2r\u015fire chiar \u00een ziua aceea, cum f\u0103cuse cu Lachisul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 10:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua, \u015fi tot Israelul \u00eempreun\u0103 cu el, s-a suit din Eglon la Hebron"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi a \u00eenceput lupta \u00eempotriva lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 14:13",
              "Ios 15:13",
              "Jud 1:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 10:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "L-a luat \u015fi l-a trecut prin ascu\u0163i\u015ful sabiei, pe el, pe \u00eemp\u0103ratul lui, toate cet\u0103\u0163ile care \u0163ineau de el \u015fi pe to\u0163i cei ce se aflau \u00een el; Iosua n-a l\u0103sat pe niciunul s\u0103 scape, cum f\u0103cuse cu Eglonul, \u015fi l-a nimicit cu des\u0103v\u00e2r\u015fire \u00eempreun\u0103 cu to\u0163i cei ce se aflau \u00een el."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 10:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua, \u015fi tot Israelul \u00eempreun\u0103 cu el, s-a \u00eendreptat \u00eempotriva Debirului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi a \u00eenceput lupta \u00eempotriva lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 15:15",
              "Jud 1:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 10:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "L-a luat pe el, pe \u00eemp\u0103ratul lui \u015fi toate cet\u0103\u0163ile care \u0163ineau de el; le-a trecut prin ascu\u0163i\u015ful sabiei \u015fi a nimicit cu des\u0103v\u00e2r\u015fire pe to\u0163i cei ce se aflau \u00een ele, f\u0103r\u0103 s\u0103 lase s\u0103 scape vreunul; Iosua a f\u0103cut Debirului \u015fi \u00eemp\u0103ratului lui cum f\u0103cuse Hebronului \u015fi cum f\u0103cuse Libnei \u015fi \u00eemp\u0103ratului ei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 10:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua a b\u0103tut astfel toat\u0103 \u0163ara, muntele, partea de miaz\u0103zi, c\u00e2mpia \u015fi costi\u015fele \u015fi a b\u0103tut pe to\u0163i \u00eemp\u0103ra\u0163ii; n-a l\u0103sat s\u0103 scape nimeni \u015fi a nimicit cu des\u0103v\u00e2r\u015fire tot ce avea suflare, cum poruncise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnul Dumnezeul lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 20:16",
              "Deut 20:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 10:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua i-a b\u0103tut de la Cades-Barnea p\u00e2n\u0103 la Gaza"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", a b\u0103tut toat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u0163ara Gosen p\u00e2n\u0103 la Gabaon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 10:19"
            ],
            "**": [
              "Ios 11:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 10:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua a luat \u00een acela\u015fi timp pe to\u0163i \u00eemp\u0103ra\u0163ii aceia \u015fi \u0163ara lor, c\u0103ci Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeul lui Israel lupta pentru Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 10:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 10:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Iosua, \u015fi tot Israelul \u00eempreun\u0103 cu el, s-a \u00eentors \u00een tab\u0103r\u0103 la Ghilgal."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iosua 11",
      "chapter": 11,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iosua/11",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Marea b\u0103t\u0103lie la apele Merom"
        },
        {
          "name": "Iosua 11:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iabin, \u00eemp\u0103ratul Ha\u0163orului, auzind de aceste lucruri, a trimis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " soli la Iobab, \u00eemp\u0103ratul Madonului, la \u00eemp\u0103ratul \u015eimronului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", la \u00eemp\u0103ratul Ac\u015fafului,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 10:3"
            ],
            "**": [
              "Ios 19:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 11:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "la \u00eemp\u0103ra\u0163ii care erau la miaz\u0103noapte de munte, \u00een c\u00e2mpia de la miaz\u0103zi de Chineret"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een vale \u015fi pe \u00een\u0103l\u0163imile Dorului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la apus,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 34:11"
            ],
            "**": [
              "Ios 17:11",
              "Jud 1:27",
              "1 Imp 4:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 11:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "canaani\u0163ilor de la r\u0103s\u0103rit \u015fi de la apus, amori\u0163ilor, heti\u0163ilor, ferezi\u0163ilor, iebusi\u0163ilor \u00een munte \u015fi hevi\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la poalele Hermonului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een \u0163ara"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Mi\u0163pa."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 3:3"
            ],
            "**": [
              "Ios 13:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Gen 31:49"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 11:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au ie\u015fit ei \u015fi toate o\u015ftirile lor \u00eempreun\u0103 cu ei, alc\u0103tuind un popor f\u0103r\u0103 num\u0103r, ca nisipul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care este pe marginea m\u0103rii, \u015fi av\u00e2nd cai \u015fi care \u00een foarte mare num\u0103r."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 22:17",
              "Gen 32:12",
              "Jud 7:12",
              "1 Sam 13:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 11:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "To\u0163i \u00eemp\u0103ra\u0163ii ace\u015ftia au hot\u0103r\u00e2t un loc de \u00eent\u00e2lnire \u015fi au venit de au t\u0103b\u0103r\u00e2t \u00eempreun\u0103 la apele Merom, ca s\u0103 lupte \u00eempotriva lui Israel."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 11:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a zis lui Iosua: \u201eNu te"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " teme de ei, c\u0103ci m\u00e2ine, pe vremea aceasta, \u00eei voi da b\u0103tu\u0163i pe to\u0163i \u00eenaintea lui Israel. Cailor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 le tai vinele picioarelor, iar carele lor s\u0103 le arzi \u00een foc.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 10:8"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 8:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 11:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua cu to\u0163i oamenii lui de r\u0103zboi au venit pe nea\u015fteptate peste ei la apele Merom \u015fi s-au n\u0103pustit \u00een mijlocul lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 11:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul i-a dat \u00een m\u00e2inile lui Israel; ei i-au b\u0103tut \u015fi i-au urm\u0103rit p\u00e2n\u0103 la Sidonul cel mare, p\u00e2n\u0103 la Misrefot-Maim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi p\u00e2n\u0103 \u00een valea Mi\u0163pa la r\u0103s\u0103rit; i-au b\u0103tut f\u0103r\u0103 s\u0103 lase s\u0103 scape vreunul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 13:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 11:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua le-a f\u0103cut cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eei spusese Domnul: cailor le-a t\u0103iat vinele picioarelor, iar carele lor le-a ars \u00een foc."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 11:6"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Cuceriri f\u0103cute la miaz\u0103noapte \u015fi \u00een cealalt\u0103 parte a \u0163\u0103rii"
        },
        {
          "name": "Iosua 11:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "La \u00eentoarcere \u015fi \u00een acela\u015fi timp, Iosua a luat Ha\u0163orul \u015fi a trecut prin sabie pe \u00eemp\u0103ratul lui. Ha\u0163orul era mai \u00eenainte capitala tuturor acestor \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ii."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 11:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au trecut prin ascu\u0163i\u015ful sabiei \u015fi au nimicit cu des\u0103v\u00e2r\u015fire pe to\u0163i cei ce se g\u0103seau \u00een el: n-a r\u0103mas nimic din ce avea suflare de via\u0163\u0103 \u015fi au pus foc Ha\u0163orului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 11:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua a luat, de asemenea, toate cet\u0103\u0163ile \u00eemp\u0103ra\u0163ilor acelora, \u015fi pe to\u0163i \u00eemp\u0103ra\u0163ii lor i-a trecut prin ascu\u0163i\u015ful sabiei \u015fi i-a nimicit cu des\u0103v\u00e2r\u015fire, cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poruncise Moise, robul Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 33:52",
              "Deut 7:2",
              "Deut 20:16",
              "Deut 20:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 11:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar Israel n-a ars niciuna din cet\u0103\u0163ile a\u015fezate pe dealuri, afar\u0103 numai de Ha\u0163or, care a fost ars\u0103 de Iosua."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 11:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copiii lui Israel au p\u0103strat pentru ei toat\u0103 prada cet\u0103\u0163ilor acelora \u015fi vitele, dar au trecut prin ascu\u0163i\u015ful sabiei pe to\u0163i oamenii, p\u00e2n\u0103 i-au nimicit, f\u0103r\u0103 s\u0103 lase ceva din ce are suflare de via\u0163\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 11:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a \u00eemplinit poruncile date de Domnul robului S\u0103u"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Moise \u015fi de Moise lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Iosua; n-a l\u0103sat nimic ne\u00eemplinit din tot ce poruncise lui Moise Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 34:11",
              "Exod 34:12"
            ],
            "**": [
              "Deut 7:2"
            ],
            "\u2020": [
              "Ios 1:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 11:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel, Iosua a luat toat\u0103 \u0163ara aceasta, muntele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", toat\u0103 partea de miaz\u0103zi, toat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u0163ara Gosen, valea, c\u00e2mpia, muntele lui Israel \u015fi v\u0103ile lui,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 12:8"
            ],
            "**": [
              "Ios 10:41"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 11:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "de la muntele cel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ple\u015fuv care se \u00eenal\u0163\u0103 spre Seir p\u00e2n\u0103 la Baal-Gad, \u00een valea Libanului, la poalele muntelui Hermon. A luat pe to\u0163i \u00eemp\u0103ra\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor, i-a b\u0103tut \u015fi i-a omor\u00e2t."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 12:7"
            ],
            "**": [
              "Deut 7:24",
              "Ios 12:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 11:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "R\u0103zboiul pe care l-a purtat Iosua \u00eempotriva tuturor acestor \u00eemp\u0103ra\u0163i a \u0163inut mult\u0103 vreme."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 11:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "N-a r\u0103mas nicio cetate care s\u0103 fi f\u0103cut pace cu copiii lui Israel, afar\u0103 de hevi\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care locuiau \u00een Gabaon; pe toate le-au luat prin lupt\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 9:3",
              "Ios 9:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 11:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a \u00eeng\u0103duit ca popoarele acelea s\u0103-\u015fi \u00eempietreasc\u0103 inima \u015fi s\u0103 lupte \u00eempotriva lui Israel, pentru ca Israel s\u0103 le nimiceasc\u0103 cu des\u0103v\u00e2r\u015fire, f\u0103r\u0103 s\u0103 aib\u0103 mil\u0103 de ele, \u015fi s\u0103 le nimiceasc\u0103, dup\u0103 cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poruncise lui Moise Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 2:30",
              "Jud 14:4",
              "1 Sam 2:25",
              "1 Imp 12:15",
              "Rom 9:18"
            ],
            "**": [
              "Deut 20:16",
              "Deut 20:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 11:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen acela\u015fi timp, Iosua a pornit \u015fi a nimicit pe anachimi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", din muntele Hebronului, din Debir, din Anab, din tot muntele lui Iuda \u015fi din tot muntele lui Israel; Iosua i-a nimicit cu des\u0103v\u00e2r\u015fire, \u00eempreun\u0103 cu cet\u0103\u0163ile lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 13:22",
              "Num 13:33",
              "Deut 1:28",
              "Ios 15:13",
              "Ios 15:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 11:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "N-au r\u0103mas deloc anachimi \u00een \u0163ara copiilor lui Israel; n-au r\u0103mas dec\u00e2t la Gaza, la Gat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi la Asdod"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 17:4"
            ],
            "**": [
              "Ios 15:46"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 11:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua a pus st\u0103p\u00e2nire deci pe toat\u0103 \u0163ara, potrivit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu tot ce spusese lui Moise Domnul. \u015ei Iosua a dat-o de mo\u015ftenire lui Israel, fiec\u0103ruia i-a dat partea lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dup\u0103 semin\u0163iile lor. Apoi \u0163ara"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a odihnit de r\u0103zboi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 34:2"
            ],
            "**": [
              "Num 26:53",
              "Ios 14-19"
            ],
            "\u2020": [
              "Ios 14:15",
              "Ios 21:44",
              "Ios 22:4",
              "Ios 23:1"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iosua 12",
      "chapter": 12,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iosua/12",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cemp\u0103ra\u0163ii birui\u0163i"
        },
        {
          "name": "Iosua 12:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 \u00eemp\u0103ra\u0163ii pe care i-au b\u0103tut copiii lui Israel \u015fi a c\u0103ror \u0163ar\u0103 au luat-o \u00een st\u0103p\u00e2nire de cealalt\u0103 parte a Iordanului, spre r\u0103s\u0103ritul soarelui, de la p\u00e2r\u00e2ul Arnon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2n\u0103 la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Muntele Hermonului, cu toat\u0103 c\u00e2mpia de la r\u0103s\u0103rit:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 21:24"
            ],
            "**": [
              "Deut 3:8",
              "Deut 3:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 12:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe Sihon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemp\u0103ratul amori\u0163ilor, care locuia la Hesbon. St\u0103p\u00e2nirea lui se \u00eentindea de la Aroer, care este pe malul p\u00e2r\u00e2ului Arnon, \u015fi, de la mijlocul p\u00e2r\u00e2ului, peste jum\u0103tate din Galaad, p\u00e2n\u0103 la p\u00e2r\u00e2ul Iaboc, hotarul copiilor lui Amon;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 21:24",
              "Deut 2:33",
              "Deut 2:36",
              "Deut 3:6",
              "Deut 3:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 12:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "de la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u00e2mpie p\u00e2n\u0103 la Marea Chineret, la r\u0103s\u0103rit, \u015fi p\u00e2n\u0103 la marea c\u00e2mpiei, care este Marea S\u0103rat\u0103, la r\u0103s\u0103rit, spre"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Bet-Ie\u015fimot, \u015fi de la miaz\u0103zi, sub poalele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " muntelui Pisga."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 3:17"
            ],
            "**": [
              "Ios 13:20"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 3:17",
              "Deut 4:49"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 12:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pe Og"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eemp\u0103ratul Basanului, singura r\u0103m\u0103\u015fi\u0163\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a refaimi\u0163ilor, care locuiau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la A\u015ftarot \u015fi la Edrei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 21:35",
              "Deut 3:4",
              "Deut 3:10"
            ],
            "**": [
              "Deut 3:11",
              "Ios 13:12"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 1:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 12:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "St\u0103p\u00e2nirea lui se \u00eentindea peste Muntele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Hermonului, peste Salca"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", peste tot Basanul, p\u00e2n\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la hotarul ghe\u015furi\u0163ilor \u015fi maacati\u0163ilor, \u015fi peste jum\u0103tate din Galaad, hotarul lui Sihon, \u00eemp\u0103ratul Hesbonului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 3:8"
            ],
            "**": [
              "Deut 3:10",
              "Ios 13:11"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 3:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 12:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", robul Domnului, \u015fi copiii lui Israel i-au b\u0103tut \u015fi Moise"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", robul Domnului, le-a dat \u0163ara lor \u00een st\u0103p\u00e2nirea rubeni\u0163ilor, gadi\u0163ilor \u015fi la jum\u0103tate din semin\u0163ia lui Manase."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 21:24",
              "Num 21:33"
            ],
            "**": [
              "Num 32:29",
              "Num 32:33",
              "Deut 3:11",
              "Deut 3:12",
              "Ios 13:8"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cemp\u0103ra\u0163ii birui\u0163i dincoace de Iordan"
        },
        {
          "name": "Iosua 12:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 \u00eemp\u0103ra\u0163ii pe care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " i-au b\u0103tut Iosua \u015fi copiii lui Israel dincoace de Iordan, la apus, de la Baal-Gad \u00een valea Libanului p\u00e2n\u0103 la muntele cel ple\u015fuv, care se \u00eenal\u0163\u0103 spre Seir"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ". Iosua a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dat \u0163ara lor \u00een st\u0103p\u00e2nire semin\u0163iilor lui Israel, fiec\u0103reia i-a dat partea ei,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 11:17"
            ],
            "**": [
              "Gen 14:6",
              "Gen 32:3",
              "Deut 2:1",
              "Deut 2:4"
            ],
            "\u2020": [
              "Ios 11:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 12:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00een munte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een vale, \u00een c\u00e2mpie, pe costi\u015fe, \u00een pustie \u015fi \u00een partea de miaz\u0103zi: \u0163ara heti\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", amori\u0163ilor, canaani\u0163ilor, ferezi\u0163ilor, hevi\u0163ilor \u015fi iebusi\u0163ilor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 10:40",
              "Ios 11:16"
            ],
            "**": [
              "Exod 3:8",
              "Exod 23:23",
              "Ios 9:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 12:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ierihonului, unu; \u00eemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din Ai, l\u00e2ng\u0103 Betel, unu;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 6:2"
            ],
            "**": [
              "Ios 8:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 12:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00eemp\u0103ratul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ierusalimului, unu; \u00eemp\u0103ratul Hebronului, unu;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 10:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 12:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00eemp\u0103ratul Iarmutului, unu; \u00eemp\u0103ratul din Lachis, unu;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 12:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00eemp\u0103ratul Eglonului, unu; \u00eemp\u0103ratul Ghezerului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", unu;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 10:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 12:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00eemp\u0103ratul Debirului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", unu; \u00eemp\u0103ratul Ghederului, unu;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 10:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 12:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00eemp\u0103ratul din Horma, unu; \u00eemp\u0103ratul Aradului, unu;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 12:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00eemp\u0103ratul Libnei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", unu; \u00eemp\u0103ratul Adulamului, unu;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 10:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 12:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00eemp\u0103ratul din Macheda"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", unu; \u00eemp\u0103ratul Betelului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", unu;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 10:28"
            ],
            "**": [
              "Ios 8:17",
              "Jud 1:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 12:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00eemp\u0103ratul Tapuahului, unu; \u00eemp\u0103ratul Heferului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", unu;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 4:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 12:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00eemp\u0103ratul Afecului, unu; \u00eemp\u0103ratul La\u015faronului, unu;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 12:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00eemp\u0103ratul Madonului, unu; \u00eemp\u0103ratul Ha\u0163orului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", unu;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 11:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 12:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00eemp\u0103ratul \u015eimron-Meronului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", unu; \u00eemp\u0103ratul Ac\u015fafului, unu;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 11:1",
              "Ios 19:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 12:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00eemp\u0103ratul Taanacului, unu; \u00eemp\u0103ratul din Meghido, unu;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 12:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00eemp\u0103ratul din Chede\u015f"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", unu; \u00eemp\u0103ratul Iocneamului, la Carmel, unu;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 19:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 12:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00eemp\u0103ratul Dorului, pe \u00een\u0103l\u0163imile Dorului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", unu; \u00eemp\u0103ratul Goiimului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", l\u00e2ng\u0103 Ghilgal, unu;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 11:2"
            ],
            "**": [
              "Gen 14:1",
              "Gen 14:2",
              "Isa 9:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 12:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00eemp\u0103ratul din Tir\u0163a, unu. Peste tot treizeci \u015fi unu de \u00eemp\u0103ra\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iosua 13",
      "chapter": 13,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iosua/13",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00ceMP\u0102R\u0162IREA \u0162\u0102RII CANAANULUI (CAPITOLELE 13\u201424)"
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u0162ara care mai r\u0103m\u00e2ne de cucerit"
        },
        {
          "name": "Iosua 13:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua era"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " b\u0103tr\u00e2n, \u00eenaintat \u00een v\u00e2rst\u0103. Domnul i-a zis atunci: \u201eTu ai \u00eemb\u0103tr\u00e2nit, ai \u00eenaintat \u00een v\u00e2rst\u0103, \u015fi \u0163ara care-\u0163i mai r\u0103m\u00e2ne de supus este foarte mare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 14:10",
              "Ios 23:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 13:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u0163ara care mai r\u0103m\u00e2ne: toate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u0163inuturile filistenilor \u015fi tot \u0163inutul ghe\u015furi\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ","
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 3:1"
            ],
            "**": [
              "Ioel 3:4"
            ],
            "\u2020": [
              "Ios 13:13",
              "2 Sam 3:3",
              "2 Sam 13:37",
              "2 Sam 13:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 13:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "de la \u015eihor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care curge \u00eenaintea Egiptului, p\u00e2n\u0103 la hotarul Ecronului la miaz\u0103noapte, \u0163inut care trebuie socotit drept canaanit \u015fi care este st\u0103p\u00e2nit de cei cinci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " domnitori ai filistenilor: cel din Gaza, cel din Asdod, cel din Ascalon, cel din Gat \u015fi cel din Ecron, \u015fi de"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " avi\u0163i;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ier 2:18"
            ],
            "**": [
              "Jud 3:3",
              "1 Sam 6:4",
              "1 Sam 6:16",
              "Tef 2:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 2:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 13:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00eencep\u00e2nd de la miaz\u0103zi, toat\u0103 \u0163ara canaani\u0163ilor \u015fi Meara, care este a sidoni\u0163ilor, p\u00e2n\u0103 la Afec"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", p\u00e2n\u0103 la hotarul amori\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ";"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 19:30"
            ],
            "**": [
              "Jud 1:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 13:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u0163ara ghibli\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi tot Libanul spre r\u0103s\u0103ritul soarelui, de la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Baal-Gad, la poalele muntelui Hermon, p\u00e2n\u0103 la intrarea Hamatului;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 5:18",
              "Ps 83:7",
              "Ezec 27:9"
            ],
            "**": [
              "Ios 12:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 13:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "to\u0163i locuitorii de pe munte, de la Liban p\u00e2n\u0103 la Misrefot-Maim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", to\u0163i sidoni\u0163ii. Eu \u00eei voi izgoni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dinaintea copiilor lui Israel. D\u0103 numai \u0163ara aceasta de mo\u015ftenire prin sor\u0163i lui Israel, cum \u0163i-am poruncit,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 11:8"
            ],
            "**": [
              "Ios 23:13",
              "Jud 2:21",
              "Jud 2:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 13:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi \u00eemparte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acum \u0163ara aceasta ca mo\u015ftenire \u00eentre cele nou\u0103 semin\u0163ii \u015fi \u00eentre jum\u0103tate din semin\u0163ia lui Manase.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 14:1",
              "Ios 14:2"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cemp\u0103r\u0163irea \u0163\u0103rii de la r\u0103s\u0103ritul Iordanului"
        },
        {
          "name": "Iosua 13:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Rubeni\u0163ii \u015fi gadi\u0163ii, cu cealalt\u0103 jum\u0103tate din semin\u0163ia lui Manase, \u015fi-au primit mo\u015ftenirea pe care le-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dat-o Moise de cealalt\u0103 parte a Iordanului, la r\u0103s\u0103rit, cum le-a dat-o Moise, robul Domnului:"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 32:33",
              "Deut 3:12",
              "Deut 3:13",
              "Ios 22:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 13:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "de la Aroer, care este pe malurile p\u00e2r\u00e2ului Arnon, \u015fi de la cetatea care este \u00een mijlocul v\u0103ii, toat\u0103 c\u00e2mpia Medeba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", p\u00e2n\u0103 la Dibon;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 13:16",
              "Num 21:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 13:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "toate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cet\u0103\u0163ile lui Sihon, \u00eemp\u0103ratul amori\u0163ilor, care domnea la Hesbon, p\u00e2n\u0103 la hotarul copiilor lui Amon;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 21:24",
              "Num 21:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 13:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Galaadul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u0163inutul ghe\u015furi\u0163ilor \u015fi al maacati\u0163ilor, tot Muntele Hermonului \u015fi tot Basanul, p\u00e2n\u0103 la Salca;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 12:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 13:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "toat\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Og \u00een Basan, care domnea \u00een A\u015ftarot \u015fi \u00een Edrei \u015fi care era singura r\u0103m\u0103\u015fi\u0163\u0103 a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " refaimi\u0163ilor. Moise a b\u0103tut pe ace\u015fti \u00eemp\u0103ra\u0163i \u015fi i-a izgonit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 3:11",
              "Ios 12:4",
              "Num 21:24",
              "Num 21:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 13:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar copiii lui Israel n-au izgonit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe ghe\u015furi\u0163i \u015fi pe maacati\u0163i, care au locuit \u00een mijlocul lui Israel p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 13:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 13:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Semin\u0163ia lui Levi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fost singura c\u0103reia Moise nu i-a dat parte de mo\u015ftenire; jertfele mistuite de foc \u00eenaintea Domnului Dumnezeului lui Israel, aceasta a fost mo\u015ftenirea lui, cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eei spusese El."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 18:20",
              "Num 18:23",
              "Num 18:24",
              "Ios 14:3",
              "Ios 14:4"
            ],
            "**": [
              "Ios 13:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 13:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise d\u0103duse semin\u0163iei fiilor lui Ruben o parte de mo\u015ftenire, dup\u0103 familiile lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 13:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au avut ca \u0163inut al lor: de la Aroer"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care este pe malurile p\u00e2r\u00e2ului Arnon, \u015fi cetatea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care este \u00een mijlocul v\u0103ii, toat\u0103 c\u00e2mpia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de l\u00e2ng\u0103 Medeba,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 12:2"
            ],
            "**": [
              "Num 21:28"
            ],
            "\u2020": [
              "Num 21:30",
              "Ios 13:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 13:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hesbonul \u015fi toate cet\u0103\u0163ile lui din c\u00e2mpie, Dibonul, Bamot-Baal, Bet-Baal-Meon,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 13:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iaha\u0163"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Chedemot, Mefaat,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 21:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 13:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Chiriataim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Sibma"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u0162eret-Ha\u015fahar, pe muntele v\u0103ii,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 32:37"
            ],
            "**": [
              "Num 32:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 13:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bet-Peor, poalele muntelui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Pisga, Bet-Ie\u015fimot,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 3:17",
              "Ios 12:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 13:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "toate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cet\u0103\u0163ile c\u00e2mpiei \u015fi toat\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Sihon, \u00eemp\u0103ratul amori\u0163ilor, care domnea la Hesbon; Moise \u00eei b\u0103tuse"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe el \u015fi pe domnitorii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Madianului, pe Evi, Rechem, \u0162ur, Hur \u015fi Reba, domnitori care se tr\u0103geau din Sihon \u015fi care locuiau \u00een \u0163ar\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 3:10"
            ],
            "**": [
              "Num 21:24"
            ],
            "\u2020": [
              "Num 31:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 13:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00centre cei pe care i-au ucis copiii lui Israel, nimiciser\u0103 cu sabia \u015fi pe ghicitorul Balaam"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Beor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 22:5",
              "Num 31:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 13:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hotarul \u0163inutului fiilor lui Ruben era Iordanul. Aceasta este mo\u015ftenirea fiilor lui Ruben, dup\u0103 familiile lor: cet\u0103\u0163ile \u015fi satele lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 13:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise d\u0103duse semin\u0163iei lui Gad, fiilor lui Gad, o parte de mo\u015ftenire, dup\u0103 familiile lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 13:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u0162inutul lor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a fost Iaezerul, toate cet\u0103\u0163ile Galaadului, jum\u0103tate din"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u0163ara copiilor lui Amon p\u00e2n\u0103 la Aroer, fa\u0163\u0103 \u00een fa\u0163\u0103 cu Raba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ","
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 32:35"
            ],
            "**": [
              "Num 21:26",
              "Num 21:28",
              "Num 21:29",
              "Deut 2:19",
              "Jud 11:13"
            ],
            "\u2020": [
              "2 Sam 11:1",
              "2 Sam 12:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 13:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "de la Hesbon p\u00e2n\u0103 la Ramat-Mi\u0163pe \u015fi Betonim, de la Mahanaim p\u00e2n\u0103 la hotarul Debirului"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 13:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi, \u00een vale, Bet-Haram"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Bet-Nimra, Sucot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u0162afon, r\u0103m\u0103\u015fi\u0163\u0103 din \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Sihon, \u00eemp\u0103ratul Hesbonului, av\u00e2nd ca hotar Iordanul p\u00e2n\u0103 la marginea m\u0103rii Chineret"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", de cealalt\u0103 parte a Iordanului, la r\u0103s\u0103rit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 32:36"
            ],
            "**": [
              "Gen 33:17",
              "1 Imp 7:46"
            ],
            "\u2020": [
              "Num 34:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 13:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceasta este mo\u015ftenirea fiilor lui Gad, dup\u0103 familiile lor: cet\u0103\u0163ile \u015fi satele lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 13:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise d\u0103duse la jum\u0103tate din semin\u0163ia lui Manase, fiilor lui Manase, o parte de mo\u015ftenire dup\u0103 familiile lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 13:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u0162inutul lor a fost: de la Mahanaim, tot Basanul, toat\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Og, \u00eemp\u0103ratul Basanului, \u015fi toate t\u00e2rgu\u015foarele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Iair \u00een Basan, \u015faizeci de cet\u0103\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 32:41",
              "1 Cron 2:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 13:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Jum\u0103tate din Galaad, A\u015ftarot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Edrei, cet\u0103\u0163i din \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Og, \u00een Basan, au c\u0103zut fiilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Machir, fiul lui Manase, adic\u0103 la jum\u0103tate din fiii lui Machir, dup\u0103 familiile lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 12:4"
            ],
            "**": [
              "Num 32:39",
              "Num 32:40"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 13:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acestea sunt p\u0103r\u0163ile de mo\u015ftenire pe care le-a dat Moise c\u00e2nd era \u00een c\u00e2mpia Moabului, de cealalt\u0103 parte a Iordanului, \u00een fa\u0163a Ierihonului, la r\u0103s\u0103rit."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 13:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise n-a dat nicio mo\u015ftenire semin\u0163iei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Levi; Domnul Dumnezeul lui Israel este mo\u015ftenirea lui, cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eei spusese El."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 13:14",
              "Ios 18:7"
            ],
            "**": [
              "Num 18:20",
              "Deut 10:9",
              "Deut 18:1",
              "Deut 18:2"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iosua 14",
      "chapter": 14,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iosua/14",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "\u00cemp\u0103r\u0163irea \u0163\u0103rii de la apus de Iordan"
        },
        {
          "name": "Iosua 14:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 locurile pe care le-au primit copiii lui Israel ca mo\u015ftenire \u00een \u0163ara Canaanului, pe care li le-au"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eemp\u0103r\u0163it \u00eentre ei preotul Eleazar, Iosua, fiul lui Nun, \u015fi c\u0103peteniile de familie ale semin\u0163iilor copiilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 34:17",
              "Num 34:18"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 14:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cemp\u0103r\u0163irea s-a f\u0103cut prin sor\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", cum poruncise Domnul prin Moise, pentru cele nou\u0103 semin\u0163ii \u015fi jum\u0103tate."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 26:55",
              "Num 33:54",
              "Num 34:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 14:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Moise d\u0103duse o mo\u015ftenire celor dou\u0103 semin\u0163ii \u015fi jum\u0103tate de cealalt\u0103 parte a Iordanului, dar levi\u0163ilor nu le d\u0103duse mo\u015ftenire printre ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 13:8",
              "Ios 13:32",
              "Ios 13:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 14:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Iosif alc\u0103tuiau dou\u0103 semin\u0163ii: Manase \u015fi Efraim; \u015fi levi\u0163ilor nu li s-a dat parte \u00een \u0163ar\u0103, afar\u0103 de cet\u0103\u0163ile pentru locuit, cu locurile goale dimprejurul lor pentru turmele \u015fi averile lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 48:5",
              "1 Cron 5:1",
              "1 Cron 5:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 14:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copiii lui Israel au f\u0103cut \u00eentocmai dup\u0103 poruncile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care le d\u0103duse lui Moise Domnul \u015fi au \u00eemp\u0103r\u0163it \u0163ara."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 35:2",
              "Ios 21:2"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Caleb c\u00e2\u015ftig\u0103 Hebronul"
        },
        {
          "name": "Iosua 14:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Iuda s-au apropiat de Iosua la Ghilgal; \u015fi Caleb, fiul lui Iefune, Chenizitul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", i-a zis: \u201e\u015etii ce"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a spus Domnul lui Moise, omul lui Dumnezeu, cu privire la mine \u015fi cu privire la tine, la Cades-Barnea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 32:12",
              "Ios 15:17"
            ],
            "**": [
              "Num 14:24",
              "Num 14:30",
              "Deut 1:36",
              "Deut 1:38"
            ],
            "\u2020": [
              "Num 13:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 14:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eram \u00een v\u00e2rst\u0103 de patruzeci de ani c\u00e2nd m-a trimis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Moise, robul Domnului, din Cades-Barnea, ca s\u0103 iscodesc \u0163ara, \u015fi i-am adus \u015ftiri a\u015fa cum \u00eemi spunea inima mea curat\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 13:6",
              "Num 14:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 14:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fra\u0163ii mei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care se suiser\u0103 \u00eempreun\u0103 cu mine au t\u0103iat inima poporului, dar eu am urmat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een totul calea Domnului Dumnezeului meu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 13:31",
              "Num 13:32",
              "Deut 1:28"
            ],
            "**": [
              "Num 14:24",
              "Deut 1:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 14:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei \u00een ziua aceea, Moise a jurat \u015fi a zis: \u2018\u0162ara"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a c\u0103lcat piciorul t\u0103u va fi mo\u015ftenirea ta pe vecie, pentru tine \u015fi pentru copiii t\u0103i, pentru c\u0103 ai urmat \u00een totul voia Domnului Dumnezeului meu.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 14:23",
              "Num 14:24",
              "Deut 1:36",
              "Ios 1:3"
            ],
            "**": [
              "Num 13:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 14:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum iat\u0103 c\u0103 Domnul m-a \u0163inut \u00een via\u0163\u0103, cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a spus. Sunt patruzeci \u015fi cinci de ani de c\u00e2nd vorbea Domnul astfel lui Moise, c\u00e2nd umbla Israel prin pustie, \u015fi acum iat\u0103 c\u0103 azi sunt \u00een v\u00e2rst\u0103 de optzeci \u015fi cinci de ani."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 14:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 14:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei ast\u0103zi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", sunt tot a\u015fa de tare ca \u00een ziua c\u00e2nd m-a trimis Moise; am tot at\u00e2ta putere c\u00e2t aveam atunci, fie pentru lupt\u0103, fie pentru ca s\u0103 merg"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een fruntea voastr\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 34:7"
            ],
            "**": [
              "Deut 31:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 14:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "D\u0103-mi dar muntele acesta despre care a vorbit Domnul pe vremea aceea, c\u0103ci ai auzit atunci c\u0103 acolo sunt anachimi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi c\u0103 sunt cet\u0103\u0163i mari \u015fi \u00eent\u0103rite. Domnul va fi, poate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", cu mine \u015fi-i voi izgoni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", cum a spus Domnul.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 13:28",
              "Num 13:33"
            ],
            "**": [
              "Ps 18:32",
              "Ps 18:34",
              "Ps 60:12",
              "Rom 8:31"
            ],
            "\u2020": [
              "Ios 15:14",
              "Jud 1:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 14:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua a binecuv\u00e2ntat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Caleb, fiul lui Iefune, \u015fi i-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dat ca mo\u015ftenire Hebronul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 22:6"
            ],
            "**": [
              "Ios 10:37",
              "Ios 15:13",
              "Jud 1:20",
              "Ios 21:11",
              "Ios 21:12",
              "1 Cron 6:55",
              "1 Cron 6:56"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 14:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel, Caleb, fiul lui Iefune, Chenizitul, a avut de mo\u015ftenire p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi Hebronul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", pentru c\u0103 urmase"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een totul calea Domnului Dumnezeului lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 21:12"
            ],
            "**": [
              "Ios 14:8",
              "Ios 14:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 14:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hebronul se chema"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mai \u00eenainte Chiriat-Arba \u2013 Arba fusese omul cel mai mare dintre anachimi. \u015ei \u0163ara"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a odihnit de r\u0103zboi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 23:2",
              "Ios 15:13"
            ],
            "**": [
              "Ios 11:23"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iosua 15",
      "chapter": 15,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iosua/15",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "\u0162inutul semin\u0163iei lui Iuda"
        },
        {
          "name": "Iosua 15:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Partea c\u0103zut\u0103 prin sor\u0163i semin\u0163iei fiilor lui Iuda, dup\u0103 familiile lor, se \u00eentindea spre hotarul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Edomului p\u00e2n\u0103 la pustia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u0162in, la miaz\u0103zi. Acesta a fost hotarul cel mai de miaz\u0103zi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 34:3"
            ],
            "**": [
              "Num 33:36"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 15:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel, hotarul lor de miaz\u0103zi pornea de la cap\u0103tul M\u0103rii S\u0103rate, de la s\u00e2nul care caut\u0103 spre miaz\u0103zi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 15:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ie\u015fea spre miaz\u0103zi de sui\u015ful"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Acrabim, trecea prin \u0162in \u015fi se suia la miaz\u0103zi de Cades-Barnea; de acolo trecea \u00eenainte prin He\u0163ron, suia spre Adar \u015fi se \u00eentorcea la Carcaa;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 34:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 15:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "trecea apoi prin A\u0163mon"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", mergea p\u00e2n\u0103 la p\u00e2r\u00e2ul Egiptului \u015fi ie\u015fea la mare. Acesta s\u0103 v\u0103 fie hotarul de miaz\u0103zi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 34:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 15:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hotarul de r\u0103s\u0103rit era Marea S\u0103rat\u0103 p\u00e2n\u0103 la \u00eembuc\u0103tura Iordanului.Hotarul de miaz\u0103noapte pornea de la s\u00e2nul m\u0103rii care este la \u00eembuc\u0103tura Iordanului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 15:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Suia spre Bet-Hogla"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", trecea pe la miaz\u0103noapte de Bet-Araba \u015fi se ridica p\u00e2n\u0103 la piatra lui Bohan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Ruben;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 18:19"
            ],
            "**": [
              "Ios 18:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 15:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "suia mai departe la Debir, la o dep\u0103rtare bunicic\u0103 de valea Acor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi se \u00eendrepta spre miaz\u0103noapte \u00eenspre Ghilgal, care este \u00een fa\u0163a sui\u015fului Adumim la miaz\u0103zi de p\u00e2r\u00e2u. Trecea pe l\u00e2ng\u0103 apele En-\u015eeme\u015f \u015fi mergea p\u00e2n\u0103 la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " En-Roguel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 7:26"
            ],
            "**": [
              "2 Sam 17:17",
              "1 Imp 1:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 15:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Suia de acolo prin valea Ben-Hinom"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eenspre miaz\u0103zi de Iebus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care este Ierusalimul, apoi se ridica p\u00e2n\u0103 \u00een v\u00e2rful muntelui, care este \u00een dreptul v\u0103ii Hinom la apus \u015fi la cap\u0103tul v\u0103ii refaimi\u0163ilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la miaz\u0103noapte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 18:16",
              "2 Imp 23:10",
              "Ier 19:2",
              "Ier 19:6"
            ],
            "**": [
              "Ios 18:28",
              "Jud 1:21",
              "Jud 19:10"
            ],
            "\u2020": [
              "Ios 18:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 15:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din v\u00e2rful muntelui, hotarul se \u00eentindea p\u00e2n\u0103 la izvorul apelor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Neftoah, ie\u015fea la cet\u0103\u0163ile muntelui Efron \u015fi trecea prin Baala"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", sau Chiriat-Iearim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 18:15"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 13:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Jud 18:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 15:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din Baala se \u00eentorcea la apus spre muntele Seir, trecea prin partea de miaz\u0103noapte a muntelui Iearim, sau Chesalon, se cobora la Bet-\u015eeme\u015f \u015fi trecea prin Timna"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 38:18",
              "Jud 14:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 15:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi ie\u015fea \u00een latura de miaz\u0103noapte a Ecronului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", se \u00eentindea spre \u015eicron, trecea prin muntele Baala, ajungea p\u00e2n\u0103 la Iabneel \u015fi ie\u015fea la mare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 19:43"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 15:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hotarul de apus era Marea cea Mare"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u0163\u0103rmul ei. Acestea au fost, de jur \u00eemprejur, hotarele fiilor lui Iuda, dup\u0103 familiile lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 15:47",
              "Num 34:6",
              "Num 34:7"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Caleb ia Hebronul \u015fi Debirul"
        },
        {
          "name": "Iosua 15:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lui Caleb"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Iefune, i-au dat o parte \u00een mijlocul fiilor lui Iuda, cum poruncise lui Iosua Domnul; lui i-au dat Chiriat-Arba, adic\u0103 Hebronul: Arba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era tat\u0103l lui Anac."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 14:13"
            ],
            "**": [
              "Ios 14:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 15:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Caleb a izgonit de acolo pe cei"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " trei fii ai lui Anac: \u015ee\u015fai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Ahiman \u015fi Talmai, copiii lui Anac."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 1:10",
              "Jud 1:20"
            ],
            "**": [
              "Num 13:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 15:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De acolo"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s-a suit \u00eempotriva locuitorilor Debirului: Debirul se numea mai \u00eenainte Chiriat-Sefer."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 10:38",
              "Jud 1:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 15:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Caleb"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a zis: \u201eCelui ce va bate cetatea Chiriat-Sefer \u015fi o va lua, \u00eei voi da de nevast\u0103 pe fiic\u0103-mea Acsa.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 1:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 15:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Otniel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Chenaz, fratele lui Caleb, a pus m\u00e2na pe ea; \u015fi Caleb i-a dat de nevast\u0103 pe fiic\u0103-sa Acsa."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 1:13",
              "Jud 3:9"
            ],
            "**": [
              "Num 32:12",
              "Ios 14:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 15:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce a intrat ea la Otniel, l-a sf\u0103tuit s\u0103 cear\u0103 de la tat\u0103l ei un ogor. Ea s-a cobor\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de pe m\u0103garul ei, \u015fi Caleb i-a zis: \u201eCe vrei?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 1:14"
            ],
            "**": [
              "Gen 24:64",
              "1 Sam 25:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 15:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ea a r\u0103spuns: \u201eF\u0103-mi un dar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", c\u0103ci mi-ai dat un p\u0103m\u00e2nt secetos; d\u0103-mi \u015fi izvoare de ap\u0103.\u201d \u015ei el i-a dat izvoarele de sus \u015fi izvoarele de jos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 33:11"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 15:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceasta a fost mo\u015ftenirea fiilor lui Iuda, dup\u0103 familiile lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Cet\u0103\u0163ile din \u0163inutul Iuda"
        },
        {
          "name": "Iosua 15:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cet\u0103\u0163ile a\u015fezate \u00een \u0163inutul de la miaz\u0103zi, la marginea cea mai dep\u0103rtat\u0103 a semin\u0163iei fiilor lui Iuda, spre hotarul Edomului, erau: Cab\u0163eel, Eder, Iagur,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 15:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "China, Dimona, Adada,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 15:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Chede\u015f, Ha\u0163or, Itnan,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 15:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Zif, Telem, Bealot,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 15:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ha\u0163or-Hadata, Cheriot-He\u0163ron, care este Ha\u0163or,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 15:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Amam, \u015eema, Molada,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 15:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ha\u0163ar-Gada, He\u015fmon, Bet-Palet,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 15:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ha\u0163ar-\u015eual, Beer-\u015eeba, Biziotia,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 15:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Baala, Iim, A\u0163em,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 15:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eltolad, Chesil, Horma,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 15:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u0162iclag"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Madmana, Sansana,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Sam 27:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 15:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lebaot, \u015eilhim, Ain \u015fi Rimon. Toate cet\u0103\u0163ile: dou\u0103zeci \u015fi nou\u0103, \u00eempreun\u0103 cu satele lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 15:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen c\u00e2mpie: E\u015ftaol"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u0162orea, A\u015fna,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 13:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 15:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Zanoah, En-Ganim, Tapuah, Enam,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 15:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iarmut, Adulam, Soco, Azeca,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 15:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015eaaraim, Aditaim, Ghedera \u015fi Ghederotaim; patruzeci de cet\u0103\u0163i \u015fi satele lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 15:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u0162enan, Hada\u015fa, Migdal-Gad,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 15:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dilean, Mi\u0163pe, Iocteel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ","
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "2 Imp 14:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 15:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lachis, Bo\u0163cat, Eglon,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 15:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cabon, Lahmas, Chitli\u015f,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 15:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ghederot, Bet-Dagon, Naama \u015fi Macheda; \u015faisprezece cet\u0103\u0163i \u015fi satele lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 15:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Libna, Eter, A\u015fan,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 15:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iiftah, A\u015fna, Ne\u0163ib,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 15:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cheila, Aczib \u015fi Mare\u015fa; nou\u0103 cet\u0103\u0163i \u015fi satele lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 15:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ecron, cet\u0103\u0163ile \u015fi satele lui;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 15:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "de la Ecron \u015fi la apus, toate cet\u0103\u0163ile de l\u00e2ng\u0103 Asdod \u015fi satele lor,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 15:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Asdod, cet\u0103\u0163ile \u015fi satele lui; Gaza, cet\u0103\u0163ile \u015fi satele ei, p\u00e2n\u0103 la p\u00e2r\u00e2ul Egiptului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi la Marea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cea Mare, care sluje\u015fte ca hotar."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 15:4"
            ],
            "**": [
              "Num 34:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 15:48",
          "type": "verse",
          "number": 48,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen munte: \u015eamir, Iatir, Soco,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 15:49",
          "type": "verse",
          "number": 49,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dana, Chiriat-Sana, care este Debirul,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 15:50",
          "type": "verse",
          "number": 50,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Anab, E\u015ftemo, Anim,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 15:51",
          "type": "verse",
          "number": 51,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Gosen"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Holon \u015fi Ghilo; unsprezece cet\u0103\u0163i \u015fi satele lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 10:41",
              "Ios 11:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 15:52",
          "type": "verse",
          "number": 52,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Arab, Duma, E\u015fean,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 15:53",
          "type": "verse",
          "number": 53,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Janum, Bet-Tapuah, Afeca,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 15:54",
          "type": "verse",
          "number": 54,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Humta, Chiriat-Arba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care este Hebronul, \u015fi \u0162ior; nou\u0103 cet\u0103\u0163i \u015fi satele lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 15:13",
              "Ios 14:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 15:55",
          "type": "verse",
          "number": 55,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Maon, Carmel, Zif, Iuta,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 15:56",
          "type": "verse",
          "number": 56,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iizreel, Iocdeam, Zanoah,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 15:57",
          "type": "verse",
          "number": 57,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cain, Ghibea \u015fi Timna; zece cet\u0103\u0163i \u015fi satele lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 15:58",
          "type": "verse",
          "number": 58,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Halhul, Bet-\u0162ur, Ghedor,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 15:59",
          "type": "verse",
          "number": 59,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Maarat, Bet-Anot \u015fi Eltecon; \u015fase cet\u0103\u0163i \u015fi satele lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 15:60",
          "type": "verse",
          "number": 60,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Chiriat-Baal"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care este Chiriat-Iearim, \u015fi Raba; dou\u0103 cet\u0103\u0163i \u015fi satele lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 18:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 15:61",
          "type": "verse",
          "number": 61,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00cen pustie: Bet-Araba, Midin, Secaca,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 15:62",
          "type": "verse",
          "number": 62,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Nib\u015fan, Ir-Hamelah \u015fi En-Ghedi; \u015fase cet\u0103\u0163i \u015fi satele lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 15:63",
          "type": "verse",
          "number": 63,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Iuda"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " n-au putut izgoni pe iebusi\u0163ii care locuiau la Ierusalim; \u015fi iebusi\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au locuit cu fiii lui Iuda la Ierusalim p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 1:8",
              "Jud 1:21",
              "2 Sam 5:6"
            ],
            "**": [
              "Jud 1:21"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iosua 16",
      "chapter": 16,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iosua/16",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "\u0162inutul semin\u0163iei lui Efraim"
        },
        {
          "name": "Iosua 16:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Partea c\u0103zut\u0103 la sor\u0163i fiilor lui Iosif se \u00eentindea de la Iordan, l\u00e2ng\u0103 Ierihon, spre apele Ierihonului, la r\u0103s\u0103rit. Hotarul urma pustia care se ridic\u0103 de la Ierihon la Betel prin munte."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 16:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mergea mai departe de la Betel la Luz"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi trecea spre hotarul archi\u0163ilor prin Atarot."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 18:13",
              "Jud 1:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 16:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi se cobora la apus spre hotarul iafleti\u0163ilor p\u00e2n\u0103 la hotarul Bet-Horonului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de jos \u015fi p\u00e2n\u0103 la Ghezer"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", ie\u015find la mare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 18:13",
              "2 Cron 8:5"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 7:28",
              "1 Imp 9:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 16:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acolo \u015fi-au primit mo\u015ftenirea fiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Iosif: Manase \u015fi Efraim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 17:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 16:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 hotarele fiilor lui Efraim, dup\u0103 familiile lor. Hotarul mo\u015ftenirii lor era la r\u0103s\u0103rit Atarot-Adar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2n\u0103 la Bet-Horonul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de sus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 18:13"
            ],
            "**": [
              "2 Cron 8:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 16:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ie\u015fea spre mare la Micmetat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een partea de miaz\u0103noapte, se \u00eentorcea la r\u0103s\u0103rit p\u00e2n\u0103 la Taanat-Silo \u015fi trecea \u00eenspre r\u0103s\u0103rit prin Ianoah."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 17:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 16:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din Ianoah cobora la Atarot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi la Naarata, atingea Ierihonul \u015fi mergea p\u00e2n\u0103 la Iordan."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 7:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 16:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din Tapuah mergea spre apus, p\u00e2n\u0103 la p\u00e2r\u00e2ul Cana"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi ie\u015fea la mare. Aceasta a fost mo\u015ftenirea semin\u0163iei fiilor lui Efraim, dup\u0103 familiile lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 17:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 16:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Efraim aveau \u015fi cet\u0103\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " deosebite \u00een mijlocul mo\u015ftenirii fiilor lui Manase, toate cu satele lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 17:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 16:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei n-au izgonit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe canaani\u0163ii care locuiau \u00een Ghezer, \u015fi canaani\u0163ii au locuit \u00een mijlocul lui Efraim p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi, dar au fost pu\u015fi s\u0103 pl\u0103teasc\u0103 un bir."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 1:29",
              "1 Imp 9:16"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iosua 17",
      "chapter": 17,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iosua/17",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "\u0162inutul c\u0103zut jum\u0103t\u0103\u0163ii lui Manase"
        },
        {
          "name": "Iosua 17:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "O parte a c\u0103zut prin sor\u0163i semin\u0163iei lui Manase, c\u0103ci el era"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eent\u00e2iul n\u0103scut al lui Iosif. Machir"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eent\u00e2iul n\u0103scut al lui Manase \u015fi tat\u0103l lui Galaad, avusese Galaadul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Basanul, pentru c\u0103 era un b\u0103rbat de r\u0103zboi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 41:51",
              "Gen 46:20",
              "Gen 48:18"
            ],
            "**": [
              "Gen 50:23",
              "Num 26:29",
              "Num 32:39",
              "Num 32:40",
              "1 Cron 7:14"
            ],
            "\u2020": [
              "Deut 3:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 17:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au dat prin sor\u0163i o parte celorlal\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fii ai lui Manase, dup\u0103 familiile lor: fiilor lui Abiezer"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiilor lui Helec, fiilor lui Asriel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiilor lui Sihem, fiilor lui Hefer"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiilor lui \u015eemida; ace\u015ftia sunt copiii de parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103 ai lui Manase, fiul lui Iosif, dup\u0103 familiile lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 26:29-32"
            ],
            "**": [
              "1 Cron 7:18"
            ],
            "\u2020": [
              "Num 26:31"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Num 26:32"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 17:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u0162elofhad"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Hefer, fiul lui Galaad, fiul lui Machir, fiul lui Manase, n-a avut fii, dar a avut fiice, ale c\u0103ror nume sunt acestea: Mahla, Noa, Hogla, Milca \u015fi Tir\u0163a."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 26:33",
              "Num 27:1",
              "Num 36:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 17:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ele s-au \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat \u00eenaintea preotului Eleazar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eenaintea lui Iosua, fiul lui Nun, \u015fi \u00eenaintea mai-marilor \u015fi au zis: \u201eDomnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a poruncit lui Moise s\u0103 ne dea o mo\u015ftenire \u00eentre fra\u0163ii no\u015ftri.\u201d \u015ei li s-a dat, dup\u0103 porunca Domnului, o mo\u015ftenire \u00eentre fra\u0163ii tat\u0103lui lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 14:1"
            ],
            "**": [
              "Num 27:6",
              "Num 27:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 17:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au c\u0103zut zece p\u0103r\u0163i lui Manase, afar\u0103 de \u0163ara Galaadului \u015fi a Basanului, care este de cealalt\u0103 parte a Iordanului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 17:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci fetele lui Manase au avut o mo\u015ftenire \u00eentre fiii lui \u015fi \u0163ara Galaadului a fost pentru ceilal\u0163i fii ai lui Manase."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 17:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hotarul lui Manase se \u00eentindea de la A\u015fer p\u00e2n\u0103 la Micmetat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care este la r\u0103s\u0103rit de Sihem, \u015fi ducea la dreapta p\u00e2n\u0103 la locuitorii din En-Tapuah."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 16:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 17:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u0162ara Tapuahului era a fiilor lui Manase, dar Tapuahul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de pe hotarul lui Manase era al fiilor lui Efraim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 16:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 17:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hotarul se cobora p\u00e2n\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la p\u00e2r\u00e2ul Cana, la miaz\u0103zi de p\u00e2r\u00e2u. Cet\u0103\u0163ile"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acestea ale lui Efraim erau \u00een mijlocul cet\u0103\u0163ilor lui Manase. Hotarul lui Manase era pe partea de miaz\u0103noapte a p\u00e2r\u00e2ului \u015fi ie\u015fea la mare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 16:8"
            ],
            "**": [
              "Ios 16:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 17:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u0162inutul de la miaz\u0103zi era al lui Efraim, cel de la miaz\u0103noapte al lui Manase \u015fi marea le slujea ca hotar; la miaz\u0103noapte se \u00eent\u00e2lneau cu A\u015fer \u015fi la r\u0103s\u0103rit cu Isahar."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 17:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Manase"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " st\u0103p\u00e2nea \u00een Isahar \u015fi \u00een A\u015fer: Bet-\u015eean"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu satele lui, Ibleam cu satele lui, locuitorii Dorului cu satele lui, locuitorii din En-Dor cu satele lui, locuitorii din Taanac cu satele lui \u015fi locuitorii din Meghido cu satele lui, cele trei \u00een\u0103l\u0163imi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 7:29"
            ],
            "**": [
              "1 Sam 31:10",
              "1 Imp 4:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 17:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Manase n-au putut s\u0103 izgoneasc\u0103 pe locuitorii din aceste cet\u0103\u0163i, \u015fi canaani\u0163ii au izbutit astfel s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 \u00een \u0163ara aceasta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 1:27",
              "Jud 1:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 17:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd copiii lui Israel au fost destul de tari, au supus pe canaani\u0163i la un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " bir, dar nu i-au izgonit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 16:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 17:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Iosif au vorbit lui Iosua \u015fi i-au zis: \u201ePentru ce ne-ai dat de mo\u015ftenire numai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un sor\u0163 \u015fi numai o parte, c\u00e2nd noi suntem un"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " popor mare la num\u0103r \u015fi Domnul ne-a binecuv\u00e2ntat p\u00e2n\u0103 acum?\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 16:4"
            ],
            "**": [
              "Gen 48:22"
            ],
            "\u2020": [
              "Gen 48:19",
              "Num 26:34",
              "Num 26:37"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 17:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua le-a zis: \u201eDac\u0103 sunte\u0163i un popor mare la num\u0103r, sui\u0163i-v\u0103 \u00een p\u0103dure \u015fi t\u0103ia\u0163i-o, ca s\u0103 v\u0103 face\u0163i loc \u00een \u0163ara ferezi\u0163ilor \u015fi a refaimi\u0163ilor, fiindc\u0103 muntele lui Efraim este prea str\u00e2mt pentru voi.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 17:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Iosif au zis: \u201eMuntele nu ne va ajunge, \u015fi to\u0163i canaani\u0163ii care locuiesc \u00een vale, cei ce sunt la Bet-\u015eean \u015fi \u00een satele lui \u015fi cei ce sunt \u00een valea lui Izreel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au care"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de fier.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 19:18",
              "1 Imp 4:12"
            ],
            "**": [
              "Jud 1:19",
              "Jud 4:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 17:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua a zis casei lui Iosif, lui Efraim \u015fi lui Manase: \u201eVoi sunte\u0163i un popor mare la num\u0103r \u015fi puterea voastr\u0103 este mare, nu ve\u0163i avea un singur sor\u0163."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 17:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ci ve\u0163i avea muntele, c\u0103ci ve\u0163i t\u0103ia p\u0103durea \u015fi ie\u015firile ei vor fi ale voastre, \u015fi ve\u0163i izgoni pe canaani\u0163i, cu toate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " carele lor de fier \u015fi cu toat\u0103 t\u0103ria lor.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 20:1"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iosua 18",
      "chapter": 18,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iosua/18",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "M\u0103surarea \u015fi \u00eemp\u0103r\u0163irea p\u0103m\u00e2ntului r\u0103mas"
        },
        {
          "name": "Iosua 18:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toat\u0103 adunarea copiilor lui Israel s-a str\u00e2ns la Silo"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi au a\u015fezat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acolo cortul \u00eent\u00e2lnirii. \u0162ara era supus\u0103 \u00eenaintea lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 19:51",
              "Ios 21:2",
              "Ios 22:9",
              "Ier 7:12"
            ],
            "**": [
              "Jud 18:31",
              "1 Sam 1:3",
              "1 Sam 1:24",
              "1 Sam 4:3",
              "1 Sam 4:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 18:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mai r\u0103m\u00e2neau \u015fapte semin\u0163ii ale copiilor lui Israel care nu-\u015fi primiser\u0103 \u00eenc\u0103 partea de mo\u015ftenire."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 18:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua a zis copiilor lui Israel: \u201eP\u00e2n\u0103 c\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 ve\u0163i lenevi s\u0103 merge\u0163i s\u0103 lua\u0163i \u00een st\u0103p\u00e2nire \u0163ara pe care v-a dat-o Domnul Dumnezeul p\u0103rin\u0163ilor vo\u015ftri?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 18:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 18:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Alege\u0163i trei b\u0103rba\u0163i de fiecare semin\u0163ie \u015fi-i voi porni. S\u0103 se scoale, s\u0103 str\u0103bat\u0103 \u0163ara, s\u0103 fac\u0103 un plan \u00een vederea \u00eemp\u0103r\u0163elii \u015fi s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 la mine."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 18:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S-o \u00eempart\u0103 \u00een \u015fapte; Iuda s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een hotarele lui la miaz\u0103zi \u015fi casa lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Iosif s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 \u00een hotarele ei la miaz\u0103noapte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 15:1"
            ],
            "**": [
              "Ios 16:1",
              "Ios 16:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 18:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Voi dar s\u0103 face\u0163i un plan al \u0163\u0103rii \u00eemp\u0103r\u0163ite \u00een \u015fapte \u015fi s\u0103 mi-l aduce\u0163i aici. Voi arunca sor\u0163ul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pentru voi \u00eenaintea Domnului Dumnezeului nostru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 14:2",
              "Ios 18:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 18:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar levi\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 nu aib\u0103 parte \u00een mijlocul vostru, c\u0103ci mo\u015ftenirea lor este preo\u0163ia Domnului, \u015fi Gad"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Ruben \u015fi jum\u0103tate din semin\u0163ia lui Manase \u015fi-au primit mo\u015ftenirea pe care le-a dat-o Moise, robul Domnului, de cealalt\u0103 parte a Iordanului, la r\u0103s\u0103rit.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 13:33"
            ],
            "**": [
              "Ios 13:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 18:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd s-au sculat b\u0103rba\u0163ii \u015fi au pornit s\u0103 fac\u0103 planul \u0163\u0103rii, Iosua le-a dat porunca aceasta: \u201eDuce\u0163i-v\u0103, str\u0103bate\u0163i \u0163ara, face\u0163i-mi un plan \u015fi \u00eentoarce\u0163i-v\u0103 la mine, apoi eu voi arunca pentru voi sor\u0163ul \u00eenaintea Domnului, la Silo.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 18:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "B\u0103rba\u0163ii ace\u015ftia au plecat, au str\u0103b\u0103tut \u0163ara \u015fi au f\u0103cut planul dup\u0103 cet\u0103\u0163i, \u00eentr-o carte, \u00eemp\u0103r\u0163ind-o \u00een \u015fapte, \u015fi s-au \u00eentors la Iosua, \u00een tab\u0103r\u0103 la Silo."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 18:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua a aruncat \u00eenaintea Domnului sor\u0163i pentru ei la Silo \u015fi a \u00eemp\u0103r\u0163it \u0163ara \u00eentre copiii lui Israel, d\u00e2nd fiec\u0103ruia partea lui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Partea lui Beniamin"
        },
        {
          "name": "Iosua 18:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Sor\u0163ul a c\u0103zut pe semin\u0163ia fiilor lui Beniamin, dup\u0103 familiile lor, \u015fi partea care le-a c\u0103zut prin sor\u0163i \u00ee\u015fi avea hotarele \u00eentre fiii lui Iuda \u015fi fiii lui Iosif."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 18:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00censpre miaz\u0103noapte, hotarul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor pornea de la Iordan. Suia pe la miaz\u0103noapte de Ierihon, se ridica \u00een munte spre apus \u015fi ie\u015fea \u00een pustia Bet-Aven."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 16:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 18:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De acolo trecea prin Luz, la miaz\u0103zi de Luz, adic\u0103 Betel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u015fi se cobora la Atarot-Adar, peste muntele care este la miaz\u0103zi de Bet-Horonul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de jos."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 28:19",
              "Jud 1:23"
            ],
            "**": [
              "Ios 16:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 18:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00censpre apus, hotarul mergea \u015fi se \u00eentorcea pe la miaz\u0103zi de muntele care este \u00een fa\u0163a Bet-Horonului; mergea spre miaz\u0103zi \u015fi ie\u015fea la Chiriat-Baal"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care este Chiriat-Iearim, cetatea fiilor lui Iuda. Aceasta era partea de apus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 15:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 18:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Partea de miaz\u0103zi \u00eencepea de la cap\u0103tul Chiriat-Iearimului. Hotarul mergea spre apus p\u00e2n\u0103 la izvorul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " apelor Neftoahului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 15:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 18:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Se cobora pe la cap\u0103tul muntelui care este \u00een fa\u0163a v\u0103ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Ben-Hinom, \u00een valea refaimi\u0163ilor, la miaz\u0103noapte. Se cobora prin valea Hinom, pe partea de miaz\u0103zi a iebusi\u0163ilor, p\u00e2n\u0103 la En-Roguel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 15:8"
            ],
            "**": [
              "Ios 15:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 18:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Se \u00eendrepta spre miaz\u0103noapte la En-\u015eeme\u015f, apoi la Ghelilot, care este \u00een fa\u0163a sui\u015fului Adumim, \u015fi se cobora pe la piatra lui Bohan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Ruben."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 15:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 18:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Trecea pe partea de miaz\u0103noapte \u00een fa\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Arabei, se cobora pe la Araba,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 15:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 18:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "mergea \u00eenainte pe partea de miaz\u0103noapte de Bet-Hogla \u015fi ie\u015fea la s\u00e2nul de miaz\u0103noapte al M\u0103rii S\u0103rate, spre \u00eembuc\u0103tura Iordanului la miaz\u0103zi. Acesta era hotarul de miaz\u0103zi."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 18:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u00censpre r\u0103s\u0103rit, hotarul \u00eel f\u0103cea Iordanul. Aceasta a fost mo\u015ftenirea fiilor lui Beniamin, dup\u0103 familiile lor, cu hotarele ei de jur \u00eemprejur."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 18:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cet\u0103\u0163ile semin\u0163iei fiilor lui Beniamin, dup\u0103 familiile lor, erau: Ierihon, Bet-Hogla, Emec-Che\u0163i\u0163,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 18:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bet-Araba, \u0162emaraim, Betel,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 18:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Avim, Para, Ofra,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 18:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Chefar-Amonai, Ofni \u015fi Gheba; dou\u0103sprezece cet\u0103\u0163i \u015fi satele lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 18:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Gabaon, Rama, Beerot,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 18:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mi\u0163pe, Chefira, Mo\u0163a,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 18:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Rechem, Iirpeel, Tareala,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 18:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u0162ela, Elef, Iebus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", adic\u0103 Ierusalimul, Ghibeat \u015fi Chiriat; paisprezece cet\u0103\u0163i \u015fi satele lor. Aceasta a fost mo\u015ftenirea fiilor lui Beniamin, dup\u0103 familiile lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 15:8"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iosua 19",
      "chapter": 19,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iosua/19",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Partea lui Simeon"
        },
        {
          "name": "Iosua 19:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A doua parte a c\u0103zut prin sor\u0163i lui Simeon, semin\u0163iei fiilor lui Simeon, dup\u0103 familiile lor. Mo\u015ftenirea lor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " era \u00een mijlocul mo\u015ftenirii fiilor lui Iuda."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 19:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 19:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au avut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een mo\u015ftenirea lor: Beer-\u015eeba, \u015eeba, Molada,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 4:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 19:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ha\u0163ar-\u015eual, Bala, A\u0163em,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 19:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eltolad, Betul, Horma,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 19:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u0162iclag, Bet-Marcabot, Ha\u0163ar-Susa,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 19:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Bet-Lebaot \u015fi \u015earuhen; treisprezece cet\u0103\u0163i \u015fi satele lor;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 19:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ain, Rimon, Eter \u015fi A\u015fan; patru cet\u0103\u0163i \u015fi satele lor"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 19:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi toate satele din \u00eemprejurimile acestor cet\u0103\u0163i p\u00e2n\u0103 la Baalat-Beer, care este Ramatul de miaz\u0103zi. Aceasta a fost mo\u015ftenirea semin\u0163iei fiilor lui Simeon, dup\u0103 familiile lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 19:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Mo\u015ftenirea fiilor lui Simeon a fost luat\u0103 din partea de mo\u015ftenire a fiilor lui Iuda, c\u0103ci partea fiilor lui Iuda era prea mare pentru ei \u015fi, de aceea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiii lui Simeon \u015fi-au primit pe a lor \u00een mijlocul mo\u015ftenirii lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 19:1"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Partea lui Zabulon"
        },
        {
          "name": "Iosua 19:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A treia parte a c\u0103zut prin sor\u0163i fiilor lui Zabulon dup\u0103 familiile lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 19:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hotarul mo\u015ftenirii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lor se \u00eentindea p\u00e2n\u0103 la Sarid. La apus, se suia spre Mareala \u015fi atingea Dabe\u015fet, apoi p\u00e2r\u00e2ul care curge \u00eenaintea Iocneamului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 49:13"
            ],
            "**": [
              "Ios 12:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 19:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din Sarid se \u00eentorcea spre r\u0103s\u0103rit, spre r\u0103s\u0103ritul soarelui, p\u00e2n\u0103 la hotarul Chislot-Taborului, mergea \u00eenainte la Dabrat \u015fi suia la Iafia."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 19:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De acolo trecea la r\u0103s\u0103rit prin Ghita-Hefer, prin Ita-Ca\u0163in, mergea la Rimon \u015fi se \u00eentorcea p\u00e2n\u0103 la Nea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 19:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Se \u00eentorcea apoi \u00eenspre miaz\u0103noapte, spre Hanaton, \u015fi ie\u015fea la valea Iiftah-El."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 19:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cuprindea: Catat, Nahalal, \u015eimron, Iideala, Betleem; dou\u0103sprezece cet\u0103\u0163i \u015fi satele lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 19:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceasta a fost mo\u015ftenirea fiilor lui Zabulon, dup\u0103 familiile lor, cet\u0103\u0163ile acestea \u015fi satele lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Partea lui Isahar"
        },
        {
          "name": "Iosua 19:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A patra parte a c\u0103zut prin sor\u0163i lui Isahar, fiilor lui Isahar, dup\u0103 familiile lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 19:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hotarul lor trecea prin Izreel, Chesulot, Sunem,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 19:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hafaraim, \u015eion, Anaharat,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 19:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Rabit, Chi\u015fion, Abe\u0163,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 19:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Remet, En-Ganim, En-Hada \u015fi Bet-Pa\u0163e\u0163;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 19:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "atingea Taborul, \u015eaha\u0163ima, Bet-\u015eeme\u015f \u015fi ie\u015fea la Iordan; \u015faisprezece cet\u0103\u0163i \u015fi satele lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 19:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceasta a fost mo\u015ftenirea semin\u0163iei fiilor lui Isahar, dup\u0103 familiile lor, cet\u0103\u0163ile acestea \u015fi satele lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Partea lui A\u015fer"
        },
        {
          "name": "Iosua 19:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A cincea parte a c\u0103zut prin sor\u0163i semin\u0163iei fiilor lui A\u015fer, dup\u0103 familiile lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 19:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hotarul lor trecea prin Helcat, Hali, Beten, Ac\u015faf,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 19:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Alamelec, Amead \u015fi Mi\u015feal; atingea, spre apus, Carmelul \u015fi \u015eihor-Libnat,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 19:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "apoi se \u00eentorcea \u00eenspre r\u0103s\u0103rit la Bet-Dagon, se atingea de Zabulon \u015fi de valea Iiftah-El la miaz\u0103noapte de Bet-Emec \u015fi Neiel \u015fi se \u00eentindea spre Cabul, la st\u00e2nga,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 19:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi spre Ebron, Rehob, Hamon \u015fi Cana, p\u00e2n\u0103 la Sidonul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cel mare."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 11:8",
              "Jud 1:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 19:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Se \u00eentorcea apoi spre Rama p\u00e2n\u0103 la cetatea cea tare a Tirului \u015fi spre Hosa \u015fi ie\u015fea la mare prin \u0163inutul Aczib"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": "."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 38:5",
              "Jud 1:31",
              "Mica 1:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 19:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cuprindea: Uma, Afec \u015fi Rehob; dou\u0103zeci \u015fi dou\u0103 de cet\u0103\u0163i \u015fi satele lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 19:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceasta a fost mo\u015ftenirea semin\u0163iei fiilor lui A\u015fer, dup\u0103 familiile lor, cet\u0103\u0163ile acestea \u015fi satele lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Partea lui Neftali"
        },
        {
          "name": "Iosua 19:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A \u015fasea parte a c\u0103zut prin sor\u0163i fiilor lui Neftali, dup\u0103 familiile lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 19:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hotarul lor se \u00eentindea de la Helef, de la Alon, prin \u0162aananim, Adami-Necheb \u015fi Iabneel, p\u00e2n\u0103 la Lacum, \u015fi ie\u015fea la Iordan."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 19:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Se \u00eentorcea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " spre apus la Aznot-Tabor \u015fi, de acolo, mergea \u00eenainte la Hucoc; se atingea de Zabulon \u00eenspre miaz\u0103zi, de A\u015fer \u00eenspre apus \u015fi de Iuda; \u00eenspre r\u0103s\u0103rit era Iordanul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 33:23"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 19:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Cet\u0103\u0163ile tari erau: \u0162idim, \u0162er, Hamat, Racat, Chineret,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 19:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Adama, Rama, Ha\u0163or,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 19:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Chede\u015f, Edrei, En-Ha\u0163or,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 19:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iireon, Migdal-El, Horem, Bet-Anat \u015fi Bet-\u015eeme\u015f; nou\u0103sprezece cet\u0103\u0163i \u015fi satele lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 19:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceasta a fost mo\u015ftenirea semin\u0163iei fiilor lui Neftali, dup\u0103 familiile lor, cet\u0103\u0163ile acestea \u015fi satele lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Partea lui Dan"
        },
        {
          "name": "Iosua 19:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A \u015faptea parte a c\u0103zut prin sor\u0163i semin\u0163iei fiilor lui Dan, dup\u0103 familiile lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 19:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hotarul mo\u015ftenirii lor era \u0162orea, E\u015ftaol, Ir-\u015eeme\u015f,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 19:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015eaalabin"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Aialon, Iitla,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 1:35"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 19:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elon, Timnata, Ecron,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 19:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Elteche, Ghibeton, Baalat,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 19:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iehud, Bene-Berac, Gat-Rimon,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 19:46",
          "type": "verse",
          "number": 46,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Me-Iarcon \u015fi Racon, cu hotarul care este fa\u0163\u0103 \u00een fa\u0163\u0103 cu Iafo."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 19:47",
          "type": "verse",
          "number": 47,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u0162inutul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fiilor lui Dan se \u00eentindea \u015fi \u00een afar\u0103 de acestea. Fiii lui Dan s-au suit \u015fi s-au luptat \u00eempotriva lui Le\u015fem; au pus m\u00e2na pe el \u015fi l-au trecut prin ascu\u0163i\u015ful sabiei; au pus st\u0103p\u00e2nire pe el, s-au a\u015fezat \u00een el \u015fi l-au numit Dan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dup\u0103 numele tat\u0103lui lor Dan."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 18:1"
            ],
            "**": [
              "Jud 18:29"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 19:48",
          "type": "verse",
          "number": 48,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aceasta a fost mo\u015ftenirea semin\u0163iei fiilor lui Dan, dup\u0103 familiile lor, cet\u0103\u0163ile acestea \u015fi satele lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Partea lui Iosua"
        },
        {
          "name": "Iosua 19:49",
          "type": "verse",
          "number": 49,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 ce au ispr\u0103vit de \u00eemp\u0103r\u0163it \u0163ara dup\u0103 hotarele ei, copiii lui Israel au dat lui Iosua, fiul lui Nun, o mo\u015ftenire \u00een mijlocul lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 19:50",
          "type": "verse",
          "number": 50,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 porunca Domnului, i-au dat cetatea pe care o cerea el: Timnat-Serah"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een muntele lui Efraim. El a zidit cetatea din nou \u015fi \u015fi-a a\u015fezat locuin\u0163a acolo."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 24:30"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 19:51",
          "type": "verse",
          "number": 51,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acestea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sunt mo\u015ftenirile pe care le-au \u00eemp\u0103r\u0163it preotul Eleazar, Iosua, fiul lui Nun, \u015fi c\u0103peteniile de familie ale semin\u0163iilor copiilor lui Israel, prin sor\u0163i \u00eenaintea Domnului, la Silo"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", la u\u015fa cortului \u00eent\u00e2lnirii. Astfel au ispr\u0103vit ei \u00eemp\u0103r\u0163irea \u0163\u0103rii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 34:17",
              "Ios 14:1"
            ],
            "**": [
              "Ios 18:1",
              "Ios 18:10"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iosua 20",
      "chapter": 20,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iosua/20",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Cele \u015fase cet\u0103\u0163i de sc\u0103pare"
        },
        {
          "name": "Iosua 20:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a vorbit lui Iosua \u015fi a zis:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 20:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eVorbe\u015fte copiilor lui Israel \u015fi spune-le: \u2018Hot\u0103r\u00e2\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", cum v-am poruncit prin Moise, cet\u0103\u0163i de sc\u0103pare,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 21:13",
              "Num 35:6",
              "Num 35:11",
              "Num 35:14",
              "Deut 19:2",
              "Deut 19:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 20:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "unde s\u0103 poat\u0103 fugi uciga\u015ful care va omor\u00ee pe cineva f\u0103r\u0103 voie, f\u0103r\u0103 s\u0103 aib\u0103 vreun g\u00e2nd s\u0103-l omoare; ele s\u0103 v\u0103 fie un loc de sc\u0103pare \u00eempotriva r\u0103zbun\u0103torului s\u00e2ngelui."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 20:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Uciga\u015ful s\u0103 fug\u0103 \u00eentr-una din aceste cet\u0103\u0163i, s\u0103 se opreasc\u0103 la intrarea por\u0163ii cet\u0103\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi s\u0103 spun\u0103 \u00eent\u00e2mplarea lui b\u0103tr\u00e2nilor cet\u0103\u0163ii aceleia; ei s\u0103-l primeasc\u0103 la ei \u00een cetate \u015fi s\u0103-i dea o locuin\u0163\u0103, ca s\u0103 locuiasc\u0103 \u00eempreun\u0103 cu ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rut 4:1",
              "Rut 4:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 20:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " r\u0103zbun\u0103torul s\u00e2ngelui \u00eel va urm\u0103ri, ei s\u0103 nu dea pe uciga\u015f \u00een m\u00e2inile lui, c\u0103ci f\u0103r\u0103 s\u0103 vrea a omor\u00e2t pe aproapele lui \u015fi f\u0103r\u0103 s\u0103-i fi fost vr\u0103jma\u015f mai \u00eenainte."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 35:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 20:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 \u00een cetatea aceasta p\u00e2n\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " se va \u00eenf\u0103\u0163i\u015fa \u00eenaintea adun\u0103rii ca s\u0103 fie judecat, p\u00e2n\u0103 la moartea marelui preot care va fi atunci \u00een slujb\u0103. Atunci, uciga\u015ful s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 \u015fi s\u0103 intre iar\u0103\u015fi \u00een cetatea \u015fi \u00een casa lui, \u00een cetatea de unde fugise.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 35:12",
              "Num 35:25"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 20:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au pus deoparte Chede\u015ful"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Galileea, \u00een muntele lui Neftali, Sihemul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een muntele lui Efraim \u015fi Chiriat-Arba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", sau Hebronul, \u00een muntele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Iuda."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 21:32",
              "1 Cron 6:76"
            ],
            "**": [
              "Ios 21:21",
              "2 Cron 10:1"
            ],
            "\u2020": [
              "Ios 14:15",
              "Ios 21:11",
              "Ios 21:13"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Luca 1:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 20:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei de cealalt\u0103 parte a Iordanului, la r\u0103s\u0103ritul Ierihonului, a ales Be\u0163erul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een pustie, \u00een c\u00e2mpie, \u00een semin\u0163ia lui Ruben, Ramotul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Galaad, \u00een semin\u0163ia lui Gad, \u015fi Golanul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een Basan, \u00een semin\u0163ia lui Manase."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 4:43",
              "Ios 21:36",
              "1 Cron 6:78"
            ],
            "**": [
              "Ios 21:38",
              "1 Imp 22:33"
            ],
            "\u2020": [
              "Ios 21:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 20:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acestea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au fost cet\u0103\u0163ile hot\u0103r\u00e2te pentru to\u0163i copiii lui Israel \u015fi pentru str\u0103inul care locuie\u015fte \u00een mijlocul lor, pentru ca cel ce va ucide pe cineva f\u0103r\u0103 voie s\u0103 poat\u0103 fugi \u00een ele \u015fi s\u0103 nu moar\u0103 ucis de m\u00e2na r\u0103zbun\u0103torului s\u00e2ngelui \u00eenainte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de a se \u00eenf\u0103\u0163i\u015fa \u00eenaintea adun\u0103rii."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 35:15"
            ],
            "**": [
              "Ios 20:6"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iosua 21",
      "chapter": 21,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iosua/21",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Cet\u0103\u0163ile levi\u0163ilor"
        },
        {
          "name": "Iosua 21:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103peteniile de familie ale levi\u0163ilor s-au apropiat de preotul Eleazar"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", de Iosua, fiul lui Nun, \u015fi de c\u0103peteniile de familie ale semin\u0163iilor copiilor lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 14:1",
              "Ios 17:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 21:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Le-au vorbit la Silo"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een \u0163ara Canaanului, \u015fi au zis: \u201eDomnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a poruncit prin Moise ca s\u0103 ni se dea cet\u0103\u0163i de locuit, cu \u00eemprejurimile lor pentru vitele noastre.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 18:1"
            ],
            "**": [
              "Num 35:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 21:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copiii lui Israel au dat atunci levi\u0163ilor, din mo\u015ftenirea lor, cet\u0103\u0163ile urm\u0103toare \u015fi \u00eemprejurimile lor, dup\u0103 porunca Domnului."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 21:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au tras la sor\u0163i pentru familiile chehati\u0163ilor; \u015fi levi\u0163ii, fiii preotului Aaron, au avut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin sor\u0163i treisprezece cet\u0103\u0163i din semin\u0163ia lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Iuda, din semin\u0163ia lui Simeon \u015fi din semin\u0163ia lui Beniamin;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 21:8",
              "Ios 21:19"
            ],
            "**": [
              "Ios 24:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 21:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ceilal\u0163i fii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ai lui Chehat au avut prin sor\u0163i zece cet\u0103\u0163i ale familiilor din semin\u0163ia lui Efraim, din semin\u0163ia lui Dan \u015fi din jum\u0103tate din semin\u0163ia lui Manase."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 21:20"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 21:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Gher\u015fon au avut prin sor\u0163i treisprezece cet\u0103\u0163i ale familiilor din semin\u0163ia lui Isahar, din semin\u0163ia lui A\u015fer, din semin\u0163ia lui Neftali \u015fi din jum\u0103tate din semin\u0163ia lui Manase \u00een Basan."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 21:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 21:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Merari, dup\u0103 familiile lor, au avut dou\u0103sprezece cet\u0103\u0163i din semin\u0163ia lui Ruben, din semin\u0163ia lui Gad \u015fi din semin\u0163ia lui Zabulon."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 21:34"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 21:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copiii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Israel au dat levi\u0163ilor, prin sor\u0163i, aceste cet\u0103\u0163i \u015fi \u00eemprejurimile lor, cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " poruncise lui Moise Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 21:3"
            ],
            "**": [
              "Num 35:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 21:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au dat din semin\u0163ia fiilor lui Iuda \u015fi din semin\u0163ia fiilor lui Simeon urm\u0103toarele cet\u0103\u0163i numite pe nume"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 21:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi care au fost ale fiilor lui Aaron"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", dintre familiile chehati\u0163ilor, \u015fi ale fiilor lui Levi, c\u0103ci ei au ie\u015fit cei dint\u00e2i la sor\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 21:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 21:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Le-au dat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Chiriat-Arba, sau Hebronul, \u00een muntele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Iuda \u015fi locul dimprejur: Arba era tat\u0103l lui"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Anac."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 6:55"
            ],
            "**": [
              "Ios 15:13",
              "Ios 15:14"
            ],
            "\u2020": [
              "Ios 20:7",
              "Luca 1:39"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 21:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2mpia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cet\u0103\u0163ii \u015fi satele ei au fost date \u00een st\u0103p\u00e2nire lui Caleb, fiul lui Iefune."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 14:14",
              "1 Cron 6:56"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 21:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au dat deci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " fiilor preotului Aaron cetatea de sc\u0103pare pentru uciga\u015fi, Hebronul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00eemprejurimile lui, Libna"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00eemprejurimile ei,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 6:57"
            ],
            "**": [
              "Ios 15:54",
              "Ios 20:7"
            ],
            "\u2020": [
              "Ios 15:42"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 21:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iatirul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00eemprejurimile lui, E\u015ftemoa"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00eemprejurimile ei,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 15:48"
            ],
            "**": [
              "Ios 15:50"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 21:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Holonul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00eemprejurimile lui, Debirul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00eemprejurimile lui,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 6:58"
            ],
            "**": [
              "Ios 15:49"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 21:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ainul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00eemprejurimile lui, Iuta"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00eemprejurimile ei \u015fi Bet-\u015eeme\u015ful \u015fi \u00eemprejurimile lui: nou\u0103 cet\u0103\u0163i din aceste dou\u0103 semin\u0163ii,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 6:59"
            ],
            "**": [
              "Ios 15:55"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 21:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi din semin\u0163ia lui Beniamin: Gabaonul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00eemprejurimile lui, Gheba"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00eemprejurimile ei,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 18:25"
            ],
            "**": [
              "Ios 18:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 21:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Anatotul \u015fi \u00eemprejurimile lui \u015fi Almonul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00eemprejurimile lui: patru cet\u0103\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 6:60"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 21:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate cet\u0103\u0163ile preo\u0163ilor, fiii lui Aaron, au fost treisprezece cet\u0103\u0163i \u015fi \u00eemprejurimile lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 21:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Levi\u0163ii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din familiile celorlal\u0163i fii ai lui Chehat au avut prin sor\u0163i cet\u0103\u0163i din semin\u0163ia lui Efraim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 21:5",
              "1 Cron 6:66"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 21:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Le-au dat cetatea de sc\u0103pare pentru uciga\u015fi, Sihemul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00eemprejurimile lui, \u00een muntele lui Efraim, Ghezerul \u015fi \u00eemprejurimile lui,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 20:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 21:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Chib\u0163aimul \u015fi \u00eemprejurimile lui \u015fi Bet-Horonul \u015fi \u00eemprejurimile lui, patru cet\u0103\u0163i;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 21:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din semin\u0163ia lui Dan: Elteche \u015fi \u00eemprejurimile ei, Ghibetonul \u015fi \u00eemprejurimile lui,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 21:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Aialonul \u015fi \u00eemprejurimile lui \u015fi Gat-Rimonul \u015fi \u00eemprejurimile lui, patru cet\u0103\u0163i,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 21:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi din jum\u0103tate din semin\u0163ia lui Manase: Taanacul \u015fi \u00eemprejurimile lui \u015fi Gat-Rimonul \u015fi \u00eemprejurimile lui, dou\u0103 cet\u0103\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 21:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate cet\u0103\u0163ile erau zece \u015fi \u00eemprejurimile lor, pentru familiile celorlal\u0163i fii ai lui Chehat."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 21:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Au dat fiilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Gher\u015fon dintre familiile levi\u0163ilor: din cealalt\u0103 jum\u0103tate a semin\u0163iei lui Manase, cetatea de sc\u0103pare pentru uciga\u015fi Golan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", din Basan, \u015fi \u00eemprejurimile ei, \u015fi Bee\u015ftra \u015fi \u00eemprejurimile ei, dou\u0103 cet\u0103\u0163i;"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 21:6",
              "1 Cron 6:71"
            ],
            "**": [
              "Ios 20:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 21:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din semin\u0163ia lui Isahar: Chi\u015fionul \u015fi \u00eemprejurimile lui, Dabratul \u015fi \u00eemprejurimile lui,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 21:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iarmutul \u015fi \u00eemprejurimile lui \u015fi En-Ganimul \u015fi \u00eemprejurimile lui, patru cet\u0103\u0163i;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 21:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din semin\u0163ia lui A\u015fer: Mi\u015fealul \u015fi \u00eemprejurimile lui, Abdonul \u015fi \u00eemprejurimile lui,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 21:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Helcatul \u015fi \u00eemprejurimile lui \u015fi Rehobul \u015fi \u00eemprejurimile lui, patru cet\u0103\u0163i;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 21:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi din semin\u0163ia lui Neftali: cetatea de sc\u0103pare pentru uciga\u015fi Chede\u015f"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", din Galileea, \u015fi \u00eemprejurimile ei, Hamot-Dorul \u015fi \u00eemprejurimile lui, \u015fi Cartanul \u015fi \u00eemprejurimile lui, trei cet\u0103\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 20:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 21:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate cet\u0103\u0163ile gher\u015foni\u0163ilor, dup\u0103 familiile lor, erau treisprezece cet\u0103\u0163i \u015fi \u00eemprejurimile lor."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 21:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Celorlal\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " levi\u0163i, care f\u0103ceau parte din familiile fiilor lui Merari, le-au dat: din semin\u0163ia lui Zabulon: Iocneamul \u015fi \u00eemprejurimile lui, Carta \u015fi \u00eemprejurimile ei,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 21:7",
              "1 Cron 6:77"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 21:35",
          "type": "verse",
          "number": 35,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dimna \u015fi \u00eemprejurimile ei \u015fi Nahalalul \u015fi \u00eemprejurimile lui, patru cet\u0103\u0163i;"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 21:36",
          "type": "verse",
          "number": 36,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "din semin\u0163ia lui Ruben: Be\u0163erul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi \u00eemprejurimile lui, Iah\u0163a \u015fi \u00eemprejurimile ei,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 20:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 21:37",
          "type": "verse",
          "number": 37,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Chedemotul \u015fi \u00eemprejurimile lui \u015fi Mefaatul \u015fi \u00eemprejurimile lui, patru cet\u0103\u0163i"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 21:38",
          "type": "verse",
          "number": 38,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi din semin\u0163ia lui Gad: cetatea de sc\u0103pare pentru uciga\u015fi Ramot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", din Galaad, \u015fi \u00eemprejurimile lui, Mahanaimul \u015fi \u00eemprejurimile lui,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 20:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 21:39",
          "type": "verse",
          "number": 39,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Hesbonul \u015fi \u00eemprejurimile lui \u015fi Iaezerul \u015fi \u00eemprejurimile lui, de toate patru cet\u0103\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 21:40",
          "type": "verse",
          "number": 40,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate cet\u0103\u0163ile care au c\u0103zut la sor\u0163i fiilor lui Merari, dup\u0103 familiile lor, alc\u0103tuind celelalte familii ale levi\u0163ilor, erau dou\u0103sprezece cet\u0103\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 21:41",
          "type": "verse",
          "number": 41,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Toate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cet\u0103\u0163ile levi\u0163ilor din mijlocul mo\u015fiilor copiilor lui Israel erau patruzeci \u015fi opt de cet\u0103\u0163i \u015fi \u00eemprejurimile lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 35:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 21:42",
          "type": "verse",
          "number": 42,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiecare din aceste cet\u0103\u0163i \u00ee\u015fi avea \u00eemprejurimile ei de jur \u00eemprejur; a\u015fa erau toate cet\u0103\u0163ile acestea."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "F\u0103g\u0103duin\u0163a \u00eemplinit\u0103"
        },
        {
          "name": "Iosua 21:43",
          "type": "verse",
          "number": 43,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Astfel, Domnul a dat lui Israel toat\u0103 \u0163ara"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care jurase c\u0103 o va da p\u0103rin\u0163ilor lor; ei au luat-o \u00een st\u0103p\u00e2nire \u015fi s-au a\u015fezat \u00een ea."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 13:15",
              "Gen 15:18",
              "Gen 26:3",
              "Gen 28:4",
              "Gen 28:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 21:44",
          "type": "verse",
          "number": 44,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " le-a dat odihn\u0103 de jur \u00eemprejur, cum jurase p\u0103rin\u0163ilor lor; niciunul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " din vr\u0103jma\u015fii lor nu putuse s\u0103 le stea \u00eempotriv\u0103, \u015fi Domnul i-a dat pe to\u0163i \u00een m\u00e2inile lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 11:23",
              "Ios 22:4"
            ],
            "**": [
              "Deut 7:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 21:45",
          "type": "verse",
          "number": 45,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Din toate vorbele bune pe care le spusese casei lui Israel Domnul, niciuna n-a r\u0103mas"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ne\u00eemplinit\u0103: toate s-au \u00eemplinit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 23:14"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iosua 22",
      "chapter": 22,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iosua/22",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Trimiterea celor dou\u0103 semin\u0163ii \u015fi jum\u0103tate acas\u0103"
        },
        {
          "name": "Iosua 22:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Iosua a chemat pe rubeni\u0163i, pe gadi\u0163i \u015fi jum\u0103tate din semin\u0163ia lui Manase"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 22:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi le-a zis: \u201eVoi a\u0163i p\u0103zit tot"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ce v-a poruncit Moise, robul Domnului, \u015fi"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a\u0163i ascultat de glasul meu \u00een tot ce v-am poruncit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 32:20",
              "Deut 3:18"
            ],
            "**": [
              "Ios 1:16",
              "Ios 1:17"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 22:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "N-a\u0163i p\u0103r\u0103sit pe fra\u0163ii vo\u015ftri de o bun\u0103 bucat\u0103 de vreme p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi \u015fi a\u0163i p\u0103zit r\u00e2nduielile \u015fi poruncile Domnului Dumnezeului vostru."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 22:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, c\u00e2nd Domnul Dumnezeul vostru a dat odihn\u0103 fra\u0163ilor vo\u015ftri, cum le spusese, \u00eentoarce\u0163i-v\u0103 \u015fi duce\u0163i-v\u0103 la corturile voastre, \u00een \u0163ara dat\u0103 \u00een st\u0103p\u00e2nirea voastr\u0103, pe"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " care v-a dat-o Moise, robul Domnului, dincolo de Iordan."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 32:33",
              "Deut 29:8",
              "Ios 13:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 22:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ave\u0163i grij\u0103 numai"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 p\u0103zi\u0163i \u015fi s\u0103 \u00eemplini\u0163i poruncile \u015fi legile pe care vi le-a dat Moise, robul Domnului: s\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " iubi\u0163i pe Domnul Dumnezeul vostru, s\u0103 umbla\u0163i \u00een toate c\u0103ile Lui, s\u0103 \u0163ine\u0163i poruncile Lui, s\u0103 v\u0103 alipi\u0163i de El \u015fi s\u0103-I sluji\u0163i din toat\u0103 inima voastr\u0103 \u015fi din tot sufletul vostru.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 6:6",
              "Deut 6:17",
              "Deut 11:22"
            ],
            "**": [
              "Deut 10:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 22:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Iosua i-a binecuv\u00e2ntat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi le-a dat drumul; \u015fi ei au plecat la corturile lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 47:7",
              "Exod 39:43",
              "Ios 14:13",
              "2 Sam 6:18",
              "Luca 24:50"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 22:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Moise d\u0103duse unei jum\u0103t\u0103\u0163i din semin\u0163ia lui Manase o mo\u015ftenire \u00een Basan, \u015fi Iosua a dat celeilalte"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " jum\u0103t\u0103\u0163i o mo\u015ftenire l\u00e2ng\u0103 fra\u0163ii lor, dincoace de Iordan, la apus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 17:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 22:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd i-a trimis Iosua la corturile lor, i-a binecuv\u00e2ntat \u015fi le-a zis: \u201eVoi v\u0103 \u00eentoarce\u0163i la corturile voastre cu mari bog\u0103\u0163ii, cu foarte multe turme \u015fi cu o mare mul\u0163ime de argint, de aur, de aram\u0103, de fier \u015fi de \u00eembr\u0103c\u0103minte. \u00cemp\u0103r\u0163i\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu fra\u0163ii vo\u015ftri prada luat\u0103 de la vr\u0103jma\u015fii vo\u015ftri.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 31:27",
              "1 Sam 30:24"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 22:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Ruben, fiii lui Gad \u015fi jum\u0103tate din semin\u0163ia lui Manase s-au \u00eentors acas\u0103, l\u0103s\u00e2nd pe copiii lui Israel la Silo, \u00een \u0163ara Canaanului, ca s\u0103 se duc\u0103 \u00een \u0163ara Galaadului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", care era mo\u015fia lor \u015fi unde se a\u015fezaser\u0103, cum poruncise lui Moise Domnul."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 32:1",
              "Num 26:29"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Ei zidesc un alt altar"
        },
        {
          "name": "Iosua 22:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au ajuns pe malurile Iordanului, care fac parte din \u0163ara Canaanului, fiii lui Ruben, fiii lui Gad \u015fi jum\u0103tate din semin\u0163ia lui Manase au zidit acolo un altar l\u00e2ng\u0103 Iordan, un altar a c\u0103rui m\u0103rime izbea privirile."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 22:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copiii lui Israel au auzit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " zic\u00e2ndu-se: \u201eIat\u0103 c\u0103 fiii lui Ruben, fiii lui Gad \u015fi jum\u0103tate din semin\u0163ia lui Manase au zidit un altar \u00een fa\u0163a \u0163\u0103rii Canaanului, pe malurile Iordanului, \u00een p\u0103r\u0163ile copiilor lui Israel.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 13:12",
              "Jud 20:12"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 22:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au auzit copiii lui Israel lucrul acesta, toat\u0103 adunarea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " copiilor lui Israel s-a str\u00e2ns la Silo, ca s\u0103 se suie \u00eempotriva lor \u015fi s\u0103 se bat\u0103 cu ei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 20:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 22:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copiii lui Israel au trimis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la fiii lui Ruben, la fiii lui Gad \u015fi la jum\u0103tate din semin\u0163ia lui Manase, \u00een \u0163ara Galaadului, pe Fineas"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul preotului Eleazar,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 13:14",
              "Jud 20:12"
            ],
            "**": [
              "Exod 6:25",
              "Num 25:7"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 22:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015fi zece c\u0103petenii cu el, c\u00e2te o c\u0103petenie de fiecare cas\u0103 p\u0103rinteasc\u0103 pentru fiecare din semin\u0163iile lui Israel; to\u0163i erau c\u0103petenii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de cas\u0103 p\u0103rinteasc\u0103 \u00eentre miile lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 1:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 22:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ei au venit la fiii lui Ruben, la fiii lui Gad \u015fi la jum\u0103tate din semin\u0163ia lui Manase, \u00een \u0163ara Galaadului, \u015fi le-au vorbit astfel:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 22:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eA\u015fa vorbe\u015fte toat\u0103 adunarea Domnului: \u2018Ce \u00eenseamn\u0103 p\u0103catul acesta pe care l-a\u0163i s\u0103v\u00e2r\u015fit fa\u0163\u0103 de Dumnezeul lui Israel \u015fi pentru ce v\u0103 abate\u0163i acum de la Domnul, zidindu-v\u0103 un altar, ca s\u0103 v\u0103 r\u0103zvr\u0103ti\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " azi \u00eempotriva Domnului?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 17:8",
              "Lev 17:9",
              "Deut 12:13",
              "Deut 12:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 22:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Privim oare ca o nimica nelegiuirea lui Peor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", a c\u0103rui pat\u0103 n-am ridicat-o p\u00e2n\u0103 acum de peste noi, cu toat\u0103 urgia pe care a adus-o ea asupra adun\u0103rii Domnului?"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 25:3",
              "Num 25:4",
              "Deut 4:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 22:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei voi v\u0103 abate\u0163i ast\u0103zi de la Domnul! Dac\u0103 v\u0103 r\u0103zvr\u0103ti\u0163i azi \u00eempotriva Domnului, m\u00e2ine El Se va m\u00e2nia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotriva \u00eentregii adun\u0103ri a lui Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 16:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 22:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 privi\u0163i ca necurat\u0103 \u0163ara care este mo\u015fia voastr\u0103, trece\u0163i \u00een \u0163ara care este mo\u015fia Domnului, unde este a\u015fezat\u0103 locuin\u0163a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului, \u015fi a\u015feza\u0163i-v\u0103 \u00een mijlocul nostru, dar nu v\u0103 r\u0103zvr\u0103ti\u0163i \u00eempotriva Domnului \u015fi nu v\u0103 desp\u0103r\u0163i\u0163i de noi, zidindu-v\u0103 un altar, afar\u0103 de altarul Domnului Dumnezeului nostru!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 18:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 22:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acan"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui Zerah, n-a s\u0103v\u00e2r\u015fit oare un p\u0103cat cu privire la lucrurile date spre nimicire \u015fi nu S-a aprins de m\u00e2nie Domnul \u00eempotriva \u00eentregii adun\u0103ri a lui Israel? \u015ei el n-a fost singurul care a pierit din pricina nelegiuirii lui.\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 7:1",
              "Ios 7:5"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Ap\u0103rarea lor"
        },
        {
          "name": "Iosua 22:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Ruben, fiii lui Gad \u015fi jum\u0103tate din semin\u0163ia lui Manase au r\u0103spuns astfel c\u0103peteniilor peste miile lui Israel:"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 22:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eDomnul Dumnezeu, Cel Atotputernic, Domnul Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", Cel Atotputernic, \u015ftie"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi Israel \u00eensu\u015fi s\u0103 \u015ftie lucrul acesta! Dac\u0103 din r\u0103zvr\u0103tire \u015fi p\u0103c\u0103tuire \u00eempotriva Domnului am f\u0103cut lucrul acesta, s\u0103 nu ne vin\u0103 \u00een ajutor Domnul \u00een ziua aceasta!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 10:17"
            ],
            "**": [
              "1 Imp 8:39",
              "Iov 10:7",
              "Iov 23:10",
              "Ps 44:21",
              "Ps 139:1",
              "Ps 139:2",
              "Ier 12:3",
              "2 Cor 11:11",
              "2 Cor 11:31"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 22:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 ne-am zidit un altar ca s\u0103 ne abatem de la Domnul, ca s\u0103 aducem pe el arderi-de-tot \u015fi daruri de m\u00e2ncare \u015fi ca s\u0103 aducem pe el jertfe de mul\u0163umire, Domnul s\u0103 ne cear\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " socoteal\u0103 de aceasta!"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 18:19",
              "1 Sam 20:16"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 22:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am f\u0103cut lucrul acesta mai degrab\u0103 de fric\u0103, g\u00e2ndindu-ne c\u0103 \u00eentr-o zi s-ar putea ca fiii vo\u015ftri s\u0103 zic\u0103 fiilor no\u015ftri: \u2018Ce leg\u0103tur\u0103 este \u00eentre voi \u015fi Domnul Dumnezeul lui Israel?"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 22:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul a pus Iordanul hotar \u00eentre noi \u015fi voi, fii ai lui Ruben \u015fi fii ai lui Gad: voi n-ave\u0163i parte de Domnul!\u2019 \u015ei fiii vo\u015ftri ar face astfel ca fiii no\u015ftri s\u0103 nu se mai team\u0103 de Domnul."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 22:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De aceea am zis: S\u0103 ne zidim deci un altar, nu pentru arderi-de-tot \u015fi pentru jertfe,"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 22:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "ci ca o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " m\u0103rturie \u00eentre noi \u015fi voi, \u00eentre urma\u015fii no\u015ftri \u015fi ai vo\u015ftri, c\u0103 voim s\u0103 slujim"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Domnului, \u00eenaintea Fe\u0163ei Lui, prin arderile-de-tot \u015fi prin jertfele noastre de isp\u0103\u015fire \u015fi de mul\u0163umire, ca s\u0103 nu zic\u0103 fiii vo\u015ftri \u00eentr-o zi fiilor no\u015ftri: \u2018Voi n-ave\u0163i parte de Domnul!\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 31:48",
              "Ios 24:27",
              "Ios 22:34"
            ],
            "**": [
              "Deut 12:5",
              "Deut 12:6",
              "Deut 12:11",
              "Deut 12:12",
              "Deut 12:17",
              "Deut 12:18",
              "Deut 12:26",
              "Deut 12:27"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 22:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Noi am zis: \u2018Dac\u0103 mai t\u00e2rziu ne vor vorbi astfel nou\u0103 sau urma\u015filor no\u015ftri, vom r\u0103spunde: \u00abPrivi\u0163i chipul altarului Domnului pe care l-au f\u0103cut p\u0103rin\u0163ii no\u015ftri nu pentru arderi-de-tot \u015fi pentru jertfe, ci ca m\u0103rturie \u00eentre noi \u015fi voi.\u00bb"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 22:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Departe de noi g\u00e2ndul s\u0103 ne r\u0103zvr\u0103tim \u00eempotriva Domnului \u015fi s\u0103 ne abatem ast\u0103zi de la Domnul, zidind"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " un altar pentru arderi-de-tot, pentru daruri de m\u00e2ncare \u015fi pentru jertfe, afar\u0103 de altarul Domnului Dumnezeului nostru, care este \u00eenaintea loca\u015fului Lui!\u2019\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 12:13",
              "Deut 12:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 22:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd au auzit preotul Fineas \u015fi c\u0103peteniile adun\u0103rii, c\u0103peteniile peste miile lui Israel, care erau cu el, cuvintele pe care le-au rostit fiii lui Ruben, fiii lui Gad \u015fi fiii lui Manase au r\u0103mas mul\u0163umi\u0163i."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 22:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Fineas, fiul preotului Eleazar, a zis fiilor lui Ruben, fiilor lui Gad \u015fi fiilor lui Manase: \u201eCunoa\u015ftem acum c\u0103 Domnul este \u00een mijlocul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " nostru, fiindc\u0103 n-a\u0163i s\u0103v\u00e2r\u015fit p\u0103catul acesta \u00eempotriva Domnului \u015fi a\u0163i izb\u0103vit astfel pe copiii lui Israel din m\u00e2na Domnului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 26:11",
              "Lev 26:12",
              "2 Cron 15:2"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 22:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fineas, fiul preotului Eleazar, \u015fi c\u0103peteniile au p\u0103r\u0103sit pe fiii lui Ruben \u015fi pe fiii lui Gad \u015fi s-au \u00eentors din \u0163ara Galaadului \u00een \u0163ara Canaanului, la copiii lui Israel, c\u0103rora le-au f\u0103cut o dare de seam\u0103."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 22:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Copiii lui Israel au r\u0103mas mul\u0163umi\u0163i; au binecuv\u00e2ntat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Dumnezeu \u015fi n-au mai vorbit s\u0103 se suie \u00eenarma\u0163i ca s\u0103 pustiasc\u0103 \u0163ara pe care o locuiau fiii lui Ruben \u015fi fiii lui Gad."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 29:20",
              "Neem 8:6",
              "Dan 2:19",
              "Luca 2:28"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 22:34",
          "type": "verse",
          "number": 34,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Fiii lui Ruben \u015fi fiii lui Gad au numit altarul acela Ed (Martor), \u201ec\u0103ci\u201d, au zis ei, \u201eel este martor \u00eentre noi c\u0103 Domnul este Dumnezeu\u201d."
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iosua 23",
      "chapter": 23,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iosua/23",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Adunarea lui Israel. Sfaturile lui Iosua"
        },
        {
          "name": "Iosua 23:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "De mult\u0103 vreme Domnul d\u0103duse"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " odihn\u0103 lui Israel, izb\u0103vindu-l de to\u0163i vr\u0103jma\u015fii care-l \u00eenconjurau. Iosua era b\u0103tr\u00e2n"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00eenaintat \u00een v\u00e2rst\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 21:44",
              "Ios 22:4"
            ],
            "**": [
              "Ios 13:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 23:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Atunci, Iosua a chemat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe tot Israelul, pe b\u0103tr\u00e2nii lui, pe c\u0103peteniile lui, pe judec\u0103torii lui \u015fi pe c\u0103peteniile o\u015ftii. \u015ei le-a zis: \u201eEu sunt b\u0103tr\u00e2n, \u00eenaintat \u00een v\u00e2rst\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 31:28",
              "Ios 24:1",
              "1 Cron 28:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 23:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u0163i v\u0103zut tot ce a f\u0103cut Domnul Dumnezeul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vostru tuturor neamurilor acelora dinaintea voastr\u0103, c\u0103ci Domnul Dumnezeul vostru a luptat pentru voi."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 14:14",
              "Ios 10:14",
              "Ios 10:42"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 23:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Vede\u0163i, v-am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dat ca mo\u015ftenire prin sor\u0163i, dup\u0103 semin\u0163iile voastre, neamurile acestea care au r\u0103mas, \u00eencep\u00e2nd de la Iordan, \u015fi toate neamurile pe care le-am nimicit, p\u00e2n\u0103 la Marea cea Mare, spre apusul soarelui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 13:2",
              "Ios 13:6",
              "Ios 18:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 23:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul Dumnezeul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vostru le va izgoni dinaintea voastr\u0103 \u015fi le va alunga dinaintea voastr\u0103; \u015fi voi le ve\u0163i st\u0103p\u00e2ni \u0163ara, cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a spus Domnul Dumnezeul vostru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:30",
              "Exod 33:2",
              "Exod 34:11",
              "Deut 11:23",
              "Ios 13:6"
            ],
            "**": [
              "Num 33:53"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 23:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Pune\u0163i-v\u0103 toat\u0103 puterea"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ca s\u0103 p\u0103zi\u0163i \u015fi s\u0103 \u00eemplini\u0163i tot ce este scris \u00een cartea legii lui Moise, f\u0103r\u0103 s\u0103 v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " abate\u0163i nici la dreapta, nici la st\u00e2nga."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 1:7"
            ],
            "**": [
              "Deut 5:32",
              "Deut 28:14"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 23:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "S\u0103 nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 amesteca\u0163i cu neamurile acestea care au r\u0103mas printre voi; s\u0103 nu rosti\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " numele dumnezeilor lor \u015fi s\u0103 nu-l \u00eentrebuin\u0163a\u0163i \u00een jur\u0103m\u00e2nt; s\u0103 nu le sluji\u0163i \u015fi s\u0103 nu v\u0103 \u00eenchina\u0163i \u00eenaintea lor."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:33",
              "Deut 7:2",
              "Deut 7:3",
              "Prov 4:14",
              "Efes 5:11"
            ],
            "**": [
              "Exod 23:13",
              "Ps 16:4",
              "Ier 5:7",
              "Tef 1:5",
              "Num 32:38"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 23:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Ci alipi\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Domnul Dumnezeul vostru, cum a\u0163i f\u0103cut p\u00e2n\u0103 \u00een ziua aceasta."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 10:20",
              "Deut 11:22",
              "Deut 13:4",
              "Ios 22:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 23:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a izgonit dinaintea voastr\u0103 neamuri mari \u015fi puternice \u015fi nimeni"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " p\u00e2n\u0103 \u00een ziua aceasta n-a putut s\u0103 v\u0103 stea \u00eempotriv\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 11:23"
            ],
            "**": [
              "Ios 1:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 23:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Unul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " singur dintre voi urm\u0103rea o mie din ei, c\u0103ci Domnul Dumnezeul vostru lupta pentru voi, cum"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v-a spus."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Lev 26:8",
              "Deut 32:30",
              "Jud 3:31",
              "Jud 15:15",
              "2 Sam 23:8"
            ],
            "**": [
              "Exod 14:14",
              "Exod 23:27",
              "Deut 3:22"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 23:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Veghea\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dar cu luare aminte asupra sufletelor voastre, ca s\u0103 iubi\u0163i pe Domnul Dumnezeul vostru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 22:5"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 23:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 v\u0103 ve\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " abate \u015fi v\u0103 ve\u0163i alipi de neamurile acestea care au r\u0103mas printre voi, dac\u0103 v\u0103 ve\u0163i uni cu ele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " prin c\u0103s\u0103torie \u015fi dac\u0103 ve\u0163i intra \u00een leg\u0103tur\u0103 cu ele,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Evr 10:38",
              "Evr 10:39",
              "2 Pet 2:20",
              "2 Pet 2:21"
            ],
            "**": [
              "Deut 7:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 23:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "s\u0103 fi\u0163i \u00eencredin\u0163a\u0163i c\u0103 Domnul"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Dumnezeul vostru nu va mai izgoni aceste neamuri dinaintea voastr\u0103, ci"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ele v\u0103 vor fi o curs\u0103 \u015fi un la\u0163, un bici \u00een coaste \u015fi ni\u015fte spini \u00een ochi, p\u00e2n\u0103 ve\u0163i pieri de pe fa\u0163a acestei \u0163\u0103ri bune pe care v-a dat-o Domnul Dumnezeul vostru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 2:3"
            ],
            "**": [
              "Exod 23:33",
              "Num 33:55",
              "Deut 7:16",
              "1 Imp 11:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 23:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iat\u0103 c\u0103 ast\u0103zi eu m\u0103 duc"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe calea pe care merge tot ce este p\u0103m\u00e2ntesc. Recunoa\u015fte\u0163i dar din toat\u0103 inima voastr\u0103 \u015fi din tot sufletul vostru c\u0103 niciunul din toate cuvintele bune rostite asupra voastr\u0103 de Domnul Dumnezeul vostru n-a r\u0103mas ne\u00eemplinit; toate vi s-au \u00eemplinit, niciunul n-a r\u0103mas"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ne\u00eemplinit."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Imp 2:2",
              "Evr 9:27"
            ],
            "**": [
              "Ios 21:45",
              "Luca 21:33"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 23:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei dup\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cum toate cuvintele bune pe care vi le spusese Domnul Dumnezeul vostru s-au \u00eemplinit pentru voi, tot a\u015fa Domnul va \u00eemplini fa\u0163\u0103 de voi toate cuvintele rele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", p\u00e2n\u0103 v\u0103 va nimici de pe fa\u0163a acestei \u0163\u0103ri bune pe care v-a dat-o Domnul Dumnezeul vostru."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 28:63"
            ],
            "**": [
              "Lev 26:16",
              "Deut 28:15-68"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 23:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dac\u0103 ve\u0163i c\u0103lca leg\u0103m\u00e2ntul pe care vi l-a dat Domnul Dumnezeul vostru \u015fi dac\u0103 v\u0103 ve\u0163i duce s\u0103 sluji\u0163i altor dumnezei \u015fi s\u0103 v\u0103 \u00eenchina\u0163i \u00eenaintea lor, Domnul Se va aprinde de m\u00e2nie \u00eempotriva voastr\u0103 \u015fi ve\u0163i pieri degrab\u0103 din \u0163ara cea bun\u0103 pe care v-a dat-o El.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        }
      ],
      "notes": {}
    },
    {
      "name": "Iosua 24",
      "chapter": 24,
      "link": "https://biblia.resursecrestine.ro/iosua/24",
      "verses": [
        {
          "type": "title",
          "text": "Cea din urm\u0103 adunare"
        },
        {
          "name": "Iosua 24:1",
          "type": "verse",
          "number": 1,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua a adunat toate semin\u0163iile lui Israel la Sihem"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi a chemat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe b\u0103tr\u00e2nii lui Israel, pe c\u0103peteniile lui, pe judec\u0103torii lui \u015fi pe c\u0103peteniile o\u015ftii. Ei s-au \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea lui Dumnezeu."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 35:4"
            ],
            "**": [
              "Ios 23:2"
            ],
            "\u2020": [
              "1 Sam 10:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 24:2",
          "type": "verse",
          "number": 2,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua a zis \u00eentregului popor:\u201eA\u015fa vorbe\u015fte Domnul Dumnezeul lui Israel: \u2018P\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri, Terah, tat\u0103l lui Avraam \u015fi tat\u0103l lui Nahor, locuiau \u00een vechime de cealalt\u0103 parte a r\u00e2ului"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " (Eufrat) \u015fi slujeau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " altor dumnezei."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 11:26",
              "Gen 11:31"
            ],
            "**": [
              "Gen 31:53"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 24:3",
          "type": "verse",
          "number": 3,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eu am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " luat pe tat\u0103l vostru Avraam din cealalt\u0103 parte a r\u00e2ului \u015fi l-am purtat prin toat\u0103 \u0163ara Canaanului; i-am \u00eenmul\u0163it s\u0103m\u00e2n\u0163a \u015fi i-am"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dat pe Isaac."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 12:1",
              "Fapte 7:2",
              "Fapte 7:3"
            ],
            "**": [
              "Gen 21:2",
              "Gen 21:3",
              "Ps 127:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 24:4",
          "type": "verse",
          "number": 4,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Lui Isaac i-am dat pe Iacov"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi pe Esau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ": lui Esau i-am dat \u00een st\u0103p\u00e2nire muntele Seir, iar Iacov"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi fiii lui s-au cobor\u00e2t \u00een Egipt."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 25:24-26"
            ],
            "**": [
              "Gen 36:8",
              "Deut 2:5"
            ],
            "\u2020": [
              "Gen 46:1",
              "Gen 46:6",
              "Fapte 7:15"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 24:5",
          "type": "verse",
          "number": 5,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am trimis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Moise \u015fi pe Aaron \u015fi am lovit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Egiptul cu minunile pe care le-am f\u0103cut \u00een mijlocul lui; apoi v-am scos afar\u0103 din el."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 3:10"
            ],
            "**": [
              "Exod 7-10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 24:6",
          "type": "verse",
          "number": 6,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Am scos"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe p\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri din Egipt \u015fi a\u0163i ajuns"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " la mare. Egiptenii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " au urm\u0103rit pe p\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri p\u00e2n\u0103 la Marea Ro\u015fie, cu care \u015fi c\u0103l\u0103re\u0163i."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 12:37",
              "Exod 12:51"
            ],
            "**": [
              "Exod 14:2"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 14:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 24:7",
          "type": "verse",
          "number": 7,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "P\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri au strigat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103tre Domnul. \u015ei Domnul a pus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentuneric \u00eentre voi \u015fi egipteni, a adus"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " marea \u00eenapoi peste ei \u015fi i-a acoperit. A\u0163i v\u0103zut cu ochii"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " vo\u015ftri ce am f\u0103cut egiptenilor. \u015ei a\u0163i r\u0103mas mult\u0103 vreme"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00een pustie."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 14:10"
            ],
            "**": [
              "Exod 14:20"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 14:27",
              "Exod 14:28"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Deut 4:34",
              "Deut 29:2"
            ],
            "*\u2020": [
              "Ios 5:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 24:8",
          "type": "verse",
          "number": 8,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "V-am adus \u00een \u0163ara amori\u0163ilor, care locuiau dincolo de Iordan, \u015fi ei au luptat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotriva voastr\u0103. I-am dat \u00een m\u00e2inile voastre; a\u0163i pus st\u0103p\u00e2nire pe \u0163ara lor \u015fi i-am nimicit dinaintea voastr\u0103."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Num 21:21",
              "Num 21:33",
              "Deut 2:32",
              "Deut 3:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 24:9",
          "type": "verse",
          "number": 9,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Balac"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", fiul lui \u0162ipor, \u00eemp\u0103ratul Moabului, s-a sculat \u015fi a pornit la lupt\u0103 \u00eempotriva lui Israel. A chemat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Balaam, fiul lui Beor, ca s\u0103 v\u0103 blesteme."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 11:25"
            ],
            "**": [
              "Num 22:5",
              "Deut 23:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 24:10",
          "type": "verse",
          "number": 10,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dar n-am vrut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " s\u0103 ascult pe Balaam: el v-a"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " binecuv\u00e2ntat \u015fi v-am izb\u0103vit din m\u00e2na lui Balac."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 23:5"
            ],
            "**": [
              "Num 23:11",
              "Num 23:20",
              "Num 24:10"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 24:11",
          "type": "verse",
          "number": 11,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "A\u0163i trecut"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Iordanul \u015fi a\u0163i ajuns la Ierihon. Locuitorii Ierihonului au luptat"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotriva voastr\u0103: amori\u0163ii, ferezi\u0163ii, canaani\u0163ii, heti\u0163ii, ghirgasi\u0163ii, hevi\u0163ii \u015fi iebusi\u0163ii. I-am dat \u00een m\u00e2inile voastre,"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 3:14",
              "Ios 3:17",
              "Ios 4:10-12"
            ],
            "**": [
              "Ios 6:1",
              "Ios 10:1",
              "Ios 11:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 24:12",
          "type": "verse",
          "number": 12,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "am trimis"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eenaintea voastr\u0103 viespe bond\u0103reasc\u0103 \u015fi i-a izgonit dinaintea voastr\u0103 ca pe cei doi \u00eemp\u0103ra\u0163i ai amori\u0163ilor: nu cu sabia"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", nici cu arcul t\u0103u."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 23:28",
              "Deut 7:20"
            ],
            "**": [
              "Ps 44:3",
              "Ps 44:6"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 24:13",
          "type": "verse",
          "number": 13,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "V-am dat o \u0163ar\u0103 pe care n-o munciser\u0103\u0163i, cet\u0103\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe care nu le zidiser\u0103\u0163i, dar pe care le locui\u0163i, vii \u015fi m\u0103slini pe care nu-i s\u0103diser\u0103\u0163i, dar care v\u0103 slujesc ca hran\u0103.\u2019"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 6:10",
              "Deut 6:11",
              "Ios 11:13"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "F\u0103g\u0103duin\u0163ele poporului"
        },
        {
          "name": "Iosua 24:14",
          "type": "verse",
          "number": 14,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Acum, teme\u0163i-v\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " de Domnul \u015fi sluji\u0163i-I cu scump\u0103tate"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u015fi credincio\u015fie. Dep\u0103rta\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dumnezeii c\u0103rora le-au slujit p\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri dincolo de r\u00e2u \u015fi \u00een"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Egipt \u015fi sluji\u0163i Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 10:12",
              "1 Sam 12:24"
            ],
            "**": [
              "Gen 17:1",
              "Gen 20:5",
              "Deut 18:13",
              "Ps 119:1",
              "2 Cor 1:12",
              "Efes 6:24"
            ],
            "\u2020": [
              "Ios 24:2",
              "Ios 24:23",
              "Lev 17:7",
              "Ezec 20:18"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Ezec 20:7",
              "Ezec 20:8",
              "Ezec 23:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 24:15",
          "type": "verse",
          "number": 15,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei dac\u0103 nu g\u0103si\u0163i cu cale s\u0103 sluji\u0163i Domnului, alege\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ast\u0103zi cui vre\u0163i s\u0103 sluji\u0163i: sau dumnezeilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " c\u0103rora le slujeau p\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri dincolo de r\u00e2u, sau dumnezeilor"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " amori\u0163ilor, \u00een a c\u0103ror \u0163ar\u0103 locui\u0163i. C\u00e2t"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " despre mine, eu \u015fi casa mea vom sluji Domnului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Rut 1:15",
              "1 Imp 18:21",
              "Ezec 20:39",
              "Ioan 6:67"
            ],
            "**": [
              "Ios 24:14"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 23:24",
              "Exod 23:32",
              "Exod 23:33",
              "Exod 34:15",
              "Deut 13:7",
              "Deut 29:18",
              "Jud 6:10"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Gen 18:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 24:16",
          "type": "verse",
          "number": 16,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Poporul a r\u0103spuns \u015fi a zis: \u201eDeparte de noi g\u00e2ndul s\u0103 p\u0103r\u0103sim pe Domnul \u015fi s\u0103 slujim altor dumnezei."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 24:17",
          "type": "verse",
          "number": 17,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u0103ci Domnul este Dumnezeul nostru. El ne-a scos din \u0163ara Egiptului, din casa robiei, pe noi \u015fi pe p\u0103rin\u0163ii no\u015ftri; El a f\u0103cut \u00eenaintea ochilor no\u015ftri acele minuni mari \u015fi ne-a p\u0103zit \u00een tot timpul drumului pe care l-am urmat \u015fi \u00een mijlocul tuturor popoarelor pe la care am trecut."
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 24:18",
          "type": "verse",
          "number": 18,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "El a izgonit dinaintea noastr\u0103 pe toate popoarele \u015fi pe amori\u0163ii care locuiau \u0163ara aceasta. \u015ei noi vom sluji Domnului, c\u0103ci El este Dumnezeul nostru.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 24:19",
          "type": "verse",
          "number": 19,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua a zis poporului: \u201eVoi nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ve\u0163i putea s\u0103 sluji\u0163i Domnului, c\u0103ci este un Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " sf\u00e2nt, un Dumnezeu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " gelos; El nu"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " v\u0103 va ierta f\u0103r\u0103delegile \u015fi p\u0103catele."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Mat 6:24"
            ],
            "**": [
              "Lev 19:2",
              "1 Sam 6:20",
              "Ps 99:5",
              "Ps 99:9",
              "Isa 5:16"
            ],
            "\u2020": [
              "Exod 20:5"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Exod 23:21"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 24:20",
          "type": "verse",
          "number": 20,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "C\u00e2nd"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " ve\u0163i p\u0103r\u0103si pe Domnul \u015fi ve\u0163i sluji unor dumnezei str\u0103ini, El Se va"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eentoarce \u015fi v\u0103 va face r\u0103u \u015fi v\u0103 va nimici, dup\u0103 ce v-a f\u0103cut bine.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "1 Cron 28:9",
              "2 Cron 15:2",
              "Ezra 8:22",
              "Isa 1:28",
              "Isa 65:11",
              "Isa 65:12",
              "Ier 17:13"
            ],
            "**": [
              "Ios 23:15",
              "Isa 63:10",
              "Fapte 7:42"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 24:21",
          "type": "verse",
          "number": 21,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Poporul a zis lui Iosua: \u201eNu! C\u0103ci vom sluji Domnului.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 24:22",
          "type": "verse",
          "number": 22,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua a zis poporului: \u201eVoi sunte\u0163i martori \u00eempotriva voastr\u0103 \u00een\u015fiv\u0103 c\u0103 a\u0163i ales"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " pe Domnul, ca s\u0103-I sluji\u0163i.\u201dEi au r\u0103spuns: \u201eSuntem martori!\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ps 119:173"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 24:23",
          "type": "verse",
          "number": 23,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u201eScoate\u0163i"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " dar dumnezeii str\u0103ini care sunt \u00een mijlocul vostru \u015fi \u00eentoarce\u0163i-v\u0103 inima spre Domnul Dumnezeul lui Israel.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 24:14",
              "Gen 35:2",
              "Jud 10:16",
              "1 Sam 7:3"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 24:24",
          "type": "verse",
          "number": 24,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei poporul a zis lui Iosua: \u201eNoi vom sluji Domnului Dumnezeului nostru \u015fi vom asculta glasul Lui.\u201d"
            }
          ],
          "references": {}
        },
        {
          "name": "Iosua 24:25",
          "type": "verse",
          "number": 25,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua a f\u0103cut \u00een ziua aceea un leg\u0103m\u00e2nt"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " cu poporul \u015fi i-a dat legi \u015fi porunci la"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Sihem."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 15:25",
              "2 Imp 11:17"
            ],
            "**": [
              "Ios 24:26"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 24:26",
          "type": "verse",
          "number": 26,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Iosua a scris"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " aceste lucruri \u00een cartea legii lui Dumnezeu. A luat o piatr\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " mare \u015fi a ridicat-o"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " acolo sub"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "\u2020\u2020"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " stejarul care era \u00een locul \u00eenchinat Domnului."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Deut 31:24"
            ],
            "**": [
              "Jud 9:6"
            ],
            "\u2020": [
              "Gen 28:18",
              "Ios 4:3"
            ],
            "\u2020\u2020": [
              "Gen 35:4"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 24:27",
          "type": "verse",
          "number": 27,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "\u015ei Iosua a zis \u00eentregului popor: \u201eIat\u0103, piatra aceasta va fi martor\u0103"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " \u00eempotriva noastr\u0103, c\u0103ci a auzit"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " toate cuvintele pe care ni le-a spus Domnul; ea va fi martor\u0103 \u00eempotriva voastr\u0103, ca s\u0103 nu fi\u0163i necredincio\u015fi Dumnezeului vostru.\u201d"
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 31:48",
              "Gen 31:52",
              "Deut 31:19",
              "Deut 31:21",
              "Deut 31:26",
              "Ios 22:27",
              "Ios 22:28",
              "Ios 22:34"
            ],
            "**": [
              "Deut 32:1"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 24:28",
          "type": "verse",
          "number": 28,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Apoi Iosua"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a dat drumul poporului \u015fi s-a dus fiecare \u00een mo\u015ftenirea lui."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 2:6"
            ]
          }
        },
        {
          "type": "title",
          "text": "Moartea lui Iosua"
        },
        {
          "name": "Iosua 24:29",
          "type": "verse",
          "number": 29,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Dup\u0103 aceste"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lucruri, Iosua, fiul lui Nun, robul Domnului, a murit \u00een v\u00e2rst\u0103 de o sut\u0103 zece ani."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 2:8"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 24:30",
          "type": "verse",
          "number": 30,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "L-au \u00eenmorm\u00e2ntat \u00een \u0163inutul care-i c\u0103zuse la \u00eemp\u0103r\u0163eal\u0103, la Timnat-Serah"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": ", \u00een muntele lui Efraim, la miaz\u0103noapte de muntele Gaa\u015f."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Ios 19:50",
              "Jud 2:9"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 24:31",
          "type": "verse",
          "number": 31,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Israel"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " a slujit Domnului \u00een tot timpul vie\u0163ii lui Iosua \u015fi \u00een tot timpul vie\u0163ii b\u0103tr\u00e2nilor care au tr\u0103it dup\u0103 Iosua \u015fi care cuno\u015fteau"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " tot ce f\u0103cuse Domnul pentru Israel."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Jud 2:7"
            ],
            "**": [
              "Deut 11:2",
              "Deut 31:13"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 24:32",
          "type": "verse",
          "number": 32,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Oasele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Iosif, pe care le aduseser\u0103 copiii lui Israel din Egipt, au fost \u00eengropate la Sihem, \u00een partea \u0163arinii pe care o cump\u0103rase"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "**"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " Iacov de la fiii lui Hamor, tat\u0103l lui Sihem, cu o sut\u0103 de chesita \u015fi care a ajuns mo\u015ftenirea fiilor lui Iosif."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Gen 50:25",
              "Exod 13:19"
            ],
            "**": [
              "Gen 33:19"
            ]
          }
        },
        {
          "name": "Iosua 24:33",
          "type": "verse",
          "number": 33,
          "content": [
            {
              "type": "normal",
              "text": "Eleazar, fiul lui Aaron, a murit \u015fi a fost \u00eengropat la Ghibeat-Fineas, care fusese dat fiului s\u0103u Fineas, \u00een muntele"
            },
            {
              "type": "reference",
              "text": "*"
            },
            {
              "type": "normal",
              "text": " lui Efraim."
            }
          ],
          "references": {
            "*": [
              "Exod 6:25",
              "Jud 20:28"
            ]
          }
        }
      ],
      "notes": {}
    }
  ]
}